{
    "video_id": "E4gSm8sxkOk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/E4gSm8sxkOk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCvGMV0KuBS4NvDXRO9Db2y0LbqTQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=E4gSm8sxkOk",
    "video_title": "La Cuarta Transformaci\u00f3n vista desde el cono sur del continente | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 7309,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas entonces todas",
            "start": 0.19,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gracias por acompa\u00f1arnos",
            "start": 3.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "conferencias sobre la cuarta",
            "start": 7.55,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vista desde el sur del",
            "start": 10.85,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "continente",
            "start": 13.639,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "present\u00f3 las pruebas",
            "start": 16.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n y ahora coordinador general",
            "start": 23.85,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "yo segu\u00eda de la residencia de la",
            "start": 27.15,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y seguro",
            "start": 29.189,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "visto mucho",
            "start": 32.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a pedro brieger",
            "start": 35.21,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "director general de la agencia de",
            "start": 38.25,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "noticias adem\u00e1s analista pol\u00edtico",
            "start": 40.11,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 43.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "principalmente en temas de latinoam\u00e9rica",
            "start": 44.829,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 46.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "especialista en comunicaci\u00f3n",
            "start": 47.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchos que nos acompa\u00f1an",
            "start": 52.23,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 56.19,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "sin m\u00e1s quisiera yo arrancar si les",
            "start": 58.78,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "parece con una presentaci\u00f3n",
            "start": 62.559,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 69.73,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "comentarios algunas preguntas",
            "start": 73.62,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y si les parece",
            "start": 76.7,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "podr\u00edan muchas gracias jes\u00fas limitaci\u00f3n",
            "start": 84.23,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "para poder estar",
            "start": 88.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "compartir algunas ideas respecto de la",
            "start": 91.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y creo que el t\u00edtulo es",
            "start": 94.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bastante significativo respecto de la",
            "start": 96.49,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mirada del",
            "start": 99.58,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "dejes\u00fas",
            "start": 100.649,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "porque creo que nos remite a algunos",
            "start": 102.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principios b\u00e1sicos de la informaci\u00f3n",
            "start": 104.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algo que cualquier escuela de periodismo",
            "start": 107.95,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se trabaja mucho y es que noticia algo",
            "start": 110.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que parece muy obvio que todos sabemos",
            "start": 114.79,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 noticia es el malo no lo es siempre",
            "start": 116.799,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "se dice que si una persona",
            "start": 120.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo dice mente",
            "start": 129.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el problema no significa que las",
            "start": 130.81,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "noticias a cambiarse el show entonces",
            "start": 133.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estamos muy atentos a todo aquello que a",
            "start": 136.43,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "nuestros ojos se convierte en algo que",
            "start": 140.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nos atrae y mediante",
            "start": 142.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "una pel\u00edcula",
            "start": 144.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "era muy violenta",
            "start": 148.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n que la inauguraci\u00f3n de un",
            "start": 152.569,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospital aunque tal vez la inauguraci\u00f3n",
            "start": 154.939,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "del hospital por ejemplo para hacer este",
            "start": 156.889,
            "duration": 2.551
        },
        {
            "text": "disco",
            "start": 158.93,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "cualquier otra ciudad sea mucho m\u00e1s",
            "start": 159.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "importante que esa imagen de violencia",
            "start": 161.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que estamos viendo tal vez en alg\u00fan",
            "start": 163.37,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "punto del pa\u00eds es un problema",
            "start": 165.44,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "para nosotros como periodistas",
            "start": 170.04,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "representan comprobantes para ustedes",
            "start": 172.11,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que trabajan en los temas",
            "start": 174.299,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "internacionales porque la gran pregunta",
            "start": 175.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en el periodismo es quien marca la terna",
            "start": 178.109,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuales la gente informativa porque habla",
            "start": 181.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todo el tiempo en un determinado tema y",
            "start": 184.769,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "no de otro qui\u00e9n determina que nosotros",
            "start": 187.14,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entonces hay hechos como los que tiene",
            "start": 190.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ahora y todo el mundo habla de lo que",
            "start": 192.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en chile y la inmensa",
            "start": 194.42,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda del periodismo latinoamericano",
            "start": 196.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de lo que pasa en chile sin saber",
            "start": 198.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa en chile hay una famosa frase",
            "start": 200.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de ignacio ramonet que es muy buena que",
            "start": 203.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es ver no es comprender yo puedo ver lo",
            "start": 206.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando ahora eso significa que",
            "start": 209.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ellos comprendan yo puedo ver a personas",
            "start": 210.89,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "atacando un autob\u00fas en chile-",
            "start": 213.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "incendi\u00e1ndolo persona implica que yo",
            "start": 215.53,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "comprenda lo que est\u00e1 pasando en chile y",
            "start": 217.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "como las grandes agencias noticias",
            "start": 220.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "internacionales les interesa mostrar el",
            "start": 222.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "show lo que van a mostrar es por lo",
            "start": 224.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "general en este caso concreto y presten",
            "start": 227.36,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 229.19,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "para mostrar im\u00e1genes de mucha violencia",
            "start": 230.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s que una marcha pac\u00edfica salvo",
            "start": 233.01,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que \u00e9sta sea gigantesca y donde no la",
            "start": 236.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 evitar yo recuerdo del a\u00f1o 2011",
            "start": 239.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que estaba la atenci\u00f3n p\u00fablica en la",
            "start": 242.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "argentina que una re cuenta estudiante",
            "start": 243.61,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "una protesta estudiantil muy importante",
            "start": 245.95,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en esa mayor\u00eda pac\u00edfica y sin embargo",
            "start": 248.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las grandes agencias de noticias",
            "start": 251.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "internacionales y la televisi\u00f3n chilena",
            "start": 253.14,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "lo que mezclaban era doscientas personas",
            "start": 255.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rompiendo todo y yo recuerdo que en el",
            "start": 257.789,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "momento que interpela el p\u00fablico que me",
            "start": 260.88,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "miraba por televisi\u00f3n y les dijera si",
            "start": 263.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ustedes quieren ver violencia cambien de",
            "start": 265.259,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "canal",
            "start": 267.78,
            "duration": 2.009
        },
        {
            "text": "yo voy a mostrar una manifestaci\u00f3n",
            "start": 268.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica de doscientas mil personas",
            "start": 269.789,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "donde aparentemente no pasa nada pero",
            "start": 271.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "son doscientas mil personas yo eval\u00fao",
            "start": 275.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que son mucho m\u00e1s importantes que",
            "start": 277.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "doscientas personas rompiendo lo plante\u00e9",
            "start": 279.479,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "esto porque es un problema respecto de",
            "start": 282.72,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "la agenda porque las grandes agencias de",
            "start": 284.13,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "noticias internacionales no siguen",
            "start": 286.229,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "marcando en la agencia la agenda",
            "start": 288.419,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "informativa entonces nos centramos de",
            "start": 291.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "una que puede ser una una nevada en",
            "start": 294.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "michigan michigan que haga sentir bien",
            "start": 297.81,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed no le interesa el dinero",
            "start": 300.24,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "porque tampoco",
            "start": 302.51,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y damos la informaci\u00f3n y nos quedamos",
            "start": 304.569,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con eso o algo cualquier otro evento que",
            "start": 306.789,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "podamos tomar los ejemplos son numerosos",
            "start": 309.039,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto quiere decir que la gran pregunta",
            "start": 311.009,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que nos tenemos que hacer es c\u00f3mo se",
            "start": 313.659,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "construye una agenda medi\u00e1tica porque",
            "start": 316.779,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todav\u00eda existe una tendencia a mirar lo",
            "start": 320.289,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que pasa en el mundo a trav\u00e9s de nueva",
            "start": 323.379,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "york par\u00eds matriz logros entonces por",
            "start": 326.169,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ejemplo en el diario 'el pa\u00eds' hace unas",
            "start": 330.399,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "semanas hab\u00eda una informaci\u00f3n sobre las",
            "start": 332.259,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "disputas personales que ten\u00edan",
            "start": 335.259,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "presidentes de m\u00e9xico",
            "start": 337.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "con personas de su entorno",
            "start": 340.12,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico personal que probablemente",
            "start": 346.47,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "quienes son los personajes",
            "start": 352.11,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y resalta",
            "start": 355.03,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 357.889,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que nos seguimos en enterando porque la",
            "start": 359.969,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "genuina medi\u00e1tica",
            "start": 363.329,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "pasa por las grandes agencias de",
            "start": 364.799,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "noticias internacionales que por",
            "start": 366.059,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "supuesto tienen un pasado colonial hay",
            "start": 367.769,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una explicaci\u00f3n para ello londres par\u00eds",
            "start": 369.659,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "madrid perd\u00eda rom a conquistar en gran",
            "start": 372.239,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "parte del planeta por lo tanto ten\u00edan",
            "start": 377.159,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "gente en todo el mundo que le brindaba",
            "start": 379.229,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y hacer un muy buen trabajo",
            "start": 380.849,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ahora la pregunta es por qu\u00e9 ellos tanto",
            "start": 382.789,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en mexico que tengo que enterar de algo",
            "start": 385.919,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que pasa en honduras son brasil a trav\u00e9s",
            "start": 387.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de una agencia de noticias de madrid o",
            "start": 390.089,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de roma esto podr\u00eda ser comprensible",
            "start": 392.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hace 50 a\u00f1os que no existe internet",
            "start": 394.589,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahora solo tomo la prensa mexicana",
            "start": 397.079,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no quiero aburrirlos pero tomo un",
            "start": 399.509,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "art\u00edculo de la raz\u00f3n de hacer sobre evo",
            "start": 401.939,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "morales y resulta que la informaci\u00f3n",
            "start": 407.009,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n la jornada del lunes",
            "start": 410.129,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "algo sobre bolivia y resulta que la",
            "start": 412.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es de afp y ap una agencia",
            "start": 414.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "francesa en el sector",
            "start": 417.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no saben ustedes est\u00e1n informando de lo",
            "start": 419.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que pasa hoy en bolivia a trav\u00e9s de los",
            "start": 421.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ojos de quien informa desde eeuu y",
            "start": 424.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "francia",
            "start": 427.81,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "cuando hay que limitarles ustedes pueden",
            "start": 428.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escuchar la radio de bolivia ver la",
            "start": 430.75,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n de bolivia leer los portales",
            "start": 433.27,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "la prensa de bolivia e incluso por la",
            "start": 436.289,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diferencia antes de alguien",
            "start": 438.539,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sin sentido ahora m\u00e1s all\u00e1 del problema",
            "start": 442.289,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "de la tuna",
            "start": 445.409,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y eres sin sentido el problema escrito",
            "start": 446.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nos va marcando la agenda de c\u00f3mo pensar",
            "start": 450.44,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porque yo leo la noticia de la jornada",
            "start": 453.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y va a ocurrir con much\u00edsimos el genio",
            "start": 456.91,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lo que podr\u00edan tomar de la prensa",
            "start": 458.83,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mexicana de hacer",
            "start": 460.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y veo que le informan a trav\u00e9s de 3",
            "start": 461.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los llev\u00f3 el t\u00edtulo y voy a la cuarta",
            "start": 465.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a ser exactamente lo",
            "start": 468.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mismo cuando se entera y escribi\u00f3 la",
            "start": 471.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "argentina en uruguay en chile o en",
            "start": 473.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "brasil de la cuarta transformaci\u00f3n en",
            "start": 476.11,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y la verdad poco y nada",
            "start": 478.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque es importante que ustedes sepan",
            "start": 482.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que poco y nada por tiempo por nada",
            "start": 483.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "porque justamente las agencias",
            "start": 486.6,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "internacionales sigue siendo muy",
            "start": 488.75,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 491.21,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 491.79,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "todo el inter\u00e9s a la cuarta",
            "start": 493.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n o en todo caso lo va a",
            "start": 494.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "plantear de manera negativa en l\u00edneas",
            "start": 496.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "generales problemas hoy a diferencia del",
            "start": 500.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pasado tenemos la posibilidad no",
            "start": 504.57,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "solamente de",
            "start": 506.67,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 510.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "algo que tampoco hab\u00eda antes por eso las",
            "start": 511.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "redes sociales son tan importantes",
            "start": 514.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "porque soy efectivamente te puedo ver",
            "start": 515.6,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "una transmisi\u00f3n como la",
            "start": 517.79,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por redes sociales y no por un canal de",
            "start": 520.779,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n ahora esto marca tambi\u00e9n un",
            "start": 523.12,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "cambio respecto de lo que nosotros",
            "start": 525.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "podemos ver y volvemos",
            "start": 527.589,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os a un famoso informe",
            "start": 530.29,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de la unesco de man\u00e1 para el famoso",
            "start": 533.12,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "debate de 1980 donde se dec\u00eda que cerca",
            "start": 535.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del 90% de la informaci\u00f3n que circula en",
            "start": 540.17,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el planeta estaba generado por la grande",
            "start": 542.45,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 545.149,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "de las iniciales internacionales",
            "start": 546.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lamentablemente esto sigue siendo as\u00ed en",
            "start": 548.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "gram\u00e1tica a nivel de am\u00e9rica latina yo",
            "start": 552.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "creo que hay tres experiencias que",
            "start": 555.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trataron de romper esta hegemon\u00eda por",
            "start": 557.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una nombres al final que nace despu\u00e9s de",
            "start": 560.31,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n cubana aprendieron de",
            "start": 562.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "enero de 1959 aunque el objetivo de",
            "start": 563.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "precisa latina era b\u00e1sicamente romper el",
            "start": 566.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cerco medi\u00e1tico de la prensa latina",
            "start": 568.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "existe hoy informa sobre lo que pasa en",
            "start": 570.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todo el mundo la segunda gran",
            "start": 572.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "experiencia en el sur una mirada t\u00e9cnica",
            "start": 574.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del sur de venezuela pero que hoy es",
            "start": 577.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente un medio de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 580.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "informa sobre lo que pasa en venezuela y",
            "start": 582.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel la experiencia mi juicio",
            "start": 586.05,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mediante que interesante en am\u00e9rica",
            "start": 588.3,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "latina de los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 589.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "es importante noticias dedicado",
            "start": 592.31,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "exclusivamente a m\u00e9dicamente en el calle",
            "start": 595.01,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 597.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hasta 60 a\u00f1os no hab\u00eda importantes",
            "start": 600.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "noticias o un diario o una revista que",
            "start": 602.46,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 solamente noticias de am\u00e9rica",
            "start": 605.1,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "bien comportar yo son una agencia de",
            "start": 608.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "noticias con muchos ni\u00f1os pero no",
            "start": 610.839,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "tratando de disfrutar defin\u00eda",
            "start": 613.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "comunicacional esto quiere decir que el",
            "start": 615.54,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "problema que nos enfrentamos es que",
            "start": 619.75,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las opiniones est\u00e1n matizadas",
            "start": 621.279,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el medio que estamos mirando",
            "start": 623.35,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "si ustedes quieren saber lo que pasa en",
            "start": 626.949,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "venezuela para encontrar\u00e1n una",
            "start": 629.18,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "entrevista al presidente nicol\u00e1s maduro",
            "start": 630.829,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 632.839,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "y si quieren saber lo que pasa en",
            "start": 635.31,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "colombia van a poder encontrar una",
            "start": 637.11,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "entrevista a uribe pero van a poder",
            "start": 638.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "encontrar tambi\u00e9n una entrevista a",
            "start": 640.529,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "dirigentes movimientos sociales sabemos",
            "start": 642.3,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "que los medios de comunicaci\u00f3n por eso",
            "start": 644.61,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pero por lo que las no tienen esa",
            "start": 648.529,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "amplitud",
            "start": 650.689,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina",
            "start": 652.19,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "y volvemos al problema que yo les",
            "start": 653.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "planteaba que no solamente una cuesti\u00f3n",
            "start": 656.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "period\u00edstica hay cuestiones pol\u00edticas",
            "start": 658.29,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "muy profundas respecto de la informaci\u00f3n",
            "start": 660.56,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando estamos planteando el tema de",
            "start": 662.879,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n puede tomar",
            "start": 664.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tres peque\u00f1os ejemplos que ilustra el",
            "start": 667.05,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "\u00e9xito en primer lugar yo no s\u00e9 siquiera",
            "start": 669.36,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos de ustedes se enteraron que hace",
            "start": 672.509,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os el parlamento de chiapas",
            "start": 675.029,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 una ley en su momento para apoyar",
            "start": 677.389,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a la gente no ven\u00eda de guatemala",
            "start": 680.879,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "migrantes de guatemala que tambi\u00e9n del",
            "start": 682.759,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "territorio chiapaneco esa informaci\u00f3n",
            "start": 684.689,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que nosotros la seguimos porque llevamos",
            "start": 687.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todo lo que circulan en",
            "start": 689.519,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n muy importante",
            "start": 691.86,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "frente a obama que estaba planteando el",
            "start": 693.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tema del muro",
            "start": 695.62,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "yo quer\u00eda rescatar que el estado m\u00e1s",
            "start": 696.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pobre o uno de los pobres m\u00e9xico ayuda a",
            "start": 699.25,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la gente todav\u00eda m\u00e1s pobres",
            "start": 701.89,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 704.27,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "ni los detalles pero desde el punto",
            "start": 707.389,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "vista comunicacional",
            "start": 710.399,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "a nivel global a nivel latinoamericano y",
            "start": 712.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "caribe\u00f1o lo que estaba pasando en llamas",
            "start": 715.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "era la contracara duro por eso yo la vi",
            "start": 717.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n del argentina lo",
            "start": 720.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "publicamos en el hogar incluso",
            "start": 722.31,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "entrevistamos en su momento al padre",
            "start": 724.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "solalinde cu\u00e1nta gente se enter\u00f3 al",
            "start": 726.449,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina de la experiencia de",
            "start": 729.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tierras un pocos otro ejemplo",
            "start": 730.47,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "cuando se\u00f1or galliano medir\u00e1 a la",
            "start": 733.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica dominicana como presidente con",
            "start": 734.819,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un gran debate respecto del tema de la",
            "start": 737.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "miner\u00eda donde se planteaba que la",
            "start": 739.529,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "barrick con expresi\u00f3n muy importante",
            "start": 742.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estaba teniendo grandes negocios en la",
            "start": 744.87,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica dominicana pero no pagaban la",
            "start": 747.6,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "cantidad de impuestos que deb\u00eda pagar",
            "start": 750.089,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tener oficina en un momento decide",
            "start": 752.009,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "retener un cargamento de oro para que",
            "start": 755.459,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "justamente la barrick o se ve obligada a",
            "start": 757.949,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "negociar sin entrar en los detalles un",
            "start": 759.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gran debate en la rep\u00fablica dominicana",
            "start": 762.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sobre el tema de la miner\u00eda y los",
            "start": 764.04,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "impuestos que tienen que pagar las",
            "start": 766.38,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "empresas mineras",
            "start": 768.149,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "en este caso la barrig\u00f3n de canad\u00e1 este",
            "start": 769.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no es un tema balad\u00ed todas las",
            "start": 771.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "condiciones de los a\u00f1os est\u00e1n",
            "start": 774.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "atravesadas por la miner\u00eda la miner\u00eda",
            "start": 776.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fundamental para chile que viven gracias",
            "start": 778.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al cobre b\u00e1sicamente para bolivia para",
            "start": 781.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "per\u00fa para colombia para venezuela e",
            "start": 784.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "incluso en cierta medida en am\u00e9rica",
            "start": 787.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "central incluso o sea que lo que se",
            "start": 789.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estaba planteando en el debate en la",
            "start": 792.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica dominicana en la \u00faltima clave",
            "start": 793.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para que se debatiera en es toda la",
            "start": 796.37,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 798.53,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "si me entran ahora discutible si la",
            "start": 799.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "miner\u00eda est\u00e1 bien o est\u00e1 mal si la",
            "start": 800.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "miner\u00eda a cielo abierto est\u00e1 bien o est\u00e1",
            "start": 802.76,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "mal esos otros dem\u00e1s tambi\u00e9n lo que me",
            "start": 804.26,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "importaba era el tema comunicacional",
            "start": 805.91,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta gente se enter\u00f3 que hubo un",
            "start": 807.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "debate muy profundo de la rep\u00fablica",
            "start": 809.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dominicana sobre el tema de la miner\u00eda y",
            "start": 811.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de los impuestos muy poca gente porque",
            "start": 814.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por las grandes agencias de noticias",
            "start": 816.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "internacionales no tomaban esa",
            "start": 818.83,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 820.79,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "vamos a tomar otro ejemplo es un poco",
            "start": 821.529,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "equilibro para distender hemos hecho los",
            "start": 823.779,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas en una pregunta voy a apelar ya que",
            "start": 826.389,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "no somos tanto lo podemos hacer un",
            "start": 828.339,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ejercicio que suelo hacer voy a operar a",
            "start": 829.959,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "la honestidad intelectual de todas las",
            "start": 832.329,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n ac\u00e1",
            "start": 834.22,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "cuando levanten la mano las personas que",
            "start": 835.769,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "conocieron escucharon hablar de igual",
            "start": 838.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llevando a personas heridas levanten la",
            "start": 845.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mano a las personas que escuchar\u00e1n",
            "start": 848.69,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hablar de su de alonso",
            "start": 850.01,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "25 personas delanteras",
            "start": 856.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 en la misma semana que los con",
            "start": 861.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todo el respeto a las pregunta es porque",
            "start": 864.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ustedes no saben de hecho de rosa",
            "start": 867.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cuanta gente se enter\u00f3 de la muerte de",
            "start": 869.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 jos\u00e9 fueron fuera de mexico",
            "start": 871.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "algunos interesados tal vez porque no",
            "start": 874.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nos enteramos",
            "start": 877.06,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que partimos de algo que parece",
            "start": 877.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "inofensivo entre comillas porque tiene",
            "start": 880.68,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que ver con la cultura por lo tanto el",
            "start": 882.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "problema para generarse en la cuarta",
            "start": 885.61,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n si ni siquiera nos",
            "start": 887.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "enteramos de cosas tan simples como la",
            "start": 888.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muerte de un cantante de salsa fue mi",
            "start": 891.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tapa de todos los diarios de colombia",
            "start": 893.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todas las televisiones el funeral fue",
            "start": 895.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "masivo el de la gran cantante de salsa",
            "start": 897.7,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por cierto ahora fuera de colombia",
            "start": 900.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ecuador y un poco de venezuela en el",
            "start": 903.51,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "resto de la regi\u00f3n centro muy poca gente",
            "start": 906.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "yo me acuerdo que trabajando en",
            "start": 908.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n p\u00fablica y mostrar las",
            "start": 910.69,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes del entierro",
            "start": 912.88,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "argentina tampoco sab\u00eda qui\u00e9n era yo no",
            "start": 918.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tengo nada en contra",
            "start": 923.709,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "m\u00fasica cl\u00e1sica decimos el tema no pasa",
            "start": 926.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por los temas personales pasa por la",
            "start": 928.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cultura ligada a la pol\u00edtica con la",
            "start": 931.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y volvemos a lo b\u00e1sico que",
            "start": 934.43,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es noticia",
            "start": 936.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como pueden competir un gobierno al",
            "start": 938.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inaugurar un hospital para gente que es",
            "start": 941.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo muda por ejemplo frente al c\u00famulo",
            "start": 943.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de im\u00e1genes e informaci\u00f3n que llegan de",
            "start": 946.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las grandes agencias con temas que son",
            "start": 949.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "absolutamente triviales es muy dif\u00edcil",
            "start": 951.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "competir muy dif\u00edcil as\u00ed tiene que venir",
            "start": 954.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el ingenio la originalidad para saber",
            "start": 957.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo competir y atraer la atenci\u00f3n pero",
            "start": 959.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por supuesto no podemos hacer un show",
            "start": 962.83,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico de la inauguraci\u00f3n de un",
            "start": 964.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 966.4,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero el rid\u00edculo de la informaci\u00f3n que",
            "start": 967.86,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "circula tiene niveles incre\u00edbles hace",
            "start": 970.95,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s en colombia se vivi\u00f3 un",
            "start": 975.269,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "informe sobre la violencia en colombia y",
            "start": 978.06,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la cantidad",
            "start": 981.36,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "de v\u00edctimas que hab\u00eda en el pa\u00eds la",
            "start": 982.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "presencia de espa\u00f1a muy importante",
            "start": 985.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "reprodujo un informe de violencia en",
            "start": 987.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "colombia hecho en colombia las 15 efe",
            "start": 991.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recorta lo que le interesaban en cf o",
            "start": 994.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sea las personas que est\u00e1n en madrid",
            "start": 997.13,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "lo difunde por todo el mundo y la prensa",
            "start": 999.17,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "colombiana tom\u00f3 el informe de la agencia",
            "start": 1002.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de noticias de madrid sobre lo que",
            "start": 1007.42,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "estaba pasando en colombia",
            "start": 1009.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la intensa mayor\u00eda de los medios de",
            "start": 1010.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de colombia no reprodujo el",
            "start": 1012.87,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "informe colombiano",
            "start": 1015.3,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que necesitaban que mantener y que les",
            "start": 1018.14,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 sobre la violencia en colombia",
            "start": 1020.57,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "obviamente es un sinsentido pero esto es",
            "start": 1023.29,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en sentido profundamente pol\u00edtico porque",
            "start": 1026.329,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tiene que ver en el caso concreto de",
            "start": 1029.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico efectivamente con las",
            "start": 1031.37,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "transformaciones que se est\u00e1n llevando a",
            "start": 1032.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cabo no no quiero aburrir pero le podr\u00eda",
            "start": 1034.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dar ejemplos",
            "start": 1037.16,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la semana que viene uno y otra vez pero",
            "start": 1039.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como tenemos estamos un poco cortos de",
            "start": 1042.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiempo entonces voy a saltar con algunas",
            "start": 1044.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cuestiones porque creo que tal vez",
            "start": 1047.79,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "eligen lo que nosotros deber\u00edamos",
            "start": 1051.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comenzar a pensar en la integraci\u00f3n",
            "start": 1052.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunicacional",
            "start": 1056.49,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "como se puede llevar adelante",
            "start": 1057.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con comunicaci\u00f3n al definir los",
            "start": 1060.13,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "diferentes organismos regionales existen",
            "start": 1062.02,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "la celada mercosur y sica caricom unasur",
            "start": 1065.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que por lo general tienen una p\u00e9sima",
            "start": 1069.47,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n no lo digo de manera",
            "start": 1071.96,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "definitiva ni peyorativa cuanta gente",
            "start": 1073.759,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sabe que existen cica de centroam\u00e9rica",
            "start": 1077.029,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cont\u00e9stame por el tema m\u00e9xico est\u00e1n",
            "start": 1080.12,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s cerca del centro am\u00e9rica en",
            "start": 1082.009,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "suram\u00e9rica pr\u00e1cticamente nadie",
            "start": 1084.259,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n",
            "start": 1087.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los partidos conservador",
            "start": 1089.53,
            "duration": 2.889
        },
        {
            "text": "y los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1091.1,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 1092.419,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "a su manera lo entienden y muy bien",
            "start": 1094.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hace unos a\u00f1os en 2014 en un momento de",
            "start": 1096.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "auge la violencia en venezuela",
            "start": 1100.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tres agrupaciones de diarios",
            "start": 1103.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "latinoamericanos que existen o no se",
            "start": 1105.83,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "llaman diarios",
            "start": 1108.11,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "genial y el otro se llama pal importante",
            "start": 1110.169,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en tener los nombres son tres grupos",
            "start": 1113.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "diferentes diarios hist\u00f3ricos de am\u00e9rica",
            "start": 1114.999,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "latina que dirige una informaci\u00f3n los",
            "start": 1117.519,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "tres grupos de diarios",
            "start": 1120.369,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "se dieron primera vez la historia para",
            "start": 1122.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comunicar lo que estaba pasando en",
            "start": 1126.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "venezuela desde el suizo opositora al",
            "start": 1128.07,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gobierno venezolano para contribuir a la",
            "start": 1131.7,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "ca\u00edda",
            "start": 1134.909,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "del gobierno venezolano y lo dec\u00eda no de",
            "start": 1135.85,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "alta delito",
            "start": 1138.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que hac\u00edan en todos los diarios de la",
            "start": 1139.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que pertenec\u00edan a estos tres",
            "start": 1143.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "grupos de diarios cerca de 80 medios de",
            "start": 1145.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n reproduc\u00edan todos los d\u00edas",
            "start": 1148.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con un convenio de tenencia todos somos",
            "start": 1151.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "venezuela",
            "start": 1153.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no tuvieron ning\u00fan tapujo en hacerlo los",
            "start": 1155.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que tanto hablan de libertad de prensa",
            "start": 1158.559,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "de actitud de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1160.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "comunicacionales en contra de los",
            "start": 1164.65,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "gobiernos y \u00e9stos tal lo pueden ver yo",
            "start": 1166.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "publicado al respecto tambi\u00e9n lo pueden",
            "start": 1169.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "encontrar muy f\u00e1cilmente en las redes",
            "start": 1171.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sociales o internet nos ayuda mucho no",
            "start": 1173.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estoy hablando ning\u00fan secreto",
            "start": 1176.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso estar ahora porque lo hicieron con",
            "start": 1177.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un sentido pol\u00edtico o sea la",
            "start": 1180.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tiene un sentido pol\u00edtico y",
            "start": 1182.36,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico",
            "start": 1185.18,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y el incre\u00edble muchas veces est\u00e1n",
            "start": 1186.429,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "marginados tambi\u00e9n es fundamental",
            "start": 1188.71,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "conocen cu\u00e1ntos de ustedes saben pero el",
            "start": 1191.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "caribe a clar\u00edn dial en naciones unidas",
            "start": 1194.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "un tema muy importante especialmente",
            "start": 1196.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para los pa\u00edses de origen angl\u00f3fonos que",
            "start": 1199.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es el tema de las reparaciones de la",
            "start": 1202.76,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "esclavitud esto los lleva adelante",
            "start": 1203.96,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "principalmente san vicente y las",
            "start": 1205.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "granadinas haciendo el ministro raras",
            "start": 1207.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez que lo plante\u00f3 en naciones",
            "start": 1209.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "unidas el caribe le permite al reunir",
            "start": 1211.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una reparaci\u00f3n hist\u00f3rica y le piden",
            "start": 1214.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dinero por el tema de la esclavitud por",
            "start": 1217.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tomando un antecedente de \u00e1frica con que",
            "start": 1220.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sin entrar en los detalles cu\u00e1ntas",
            "start": 1223.28,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gentes fuera de san vicente las",
            "start": 1225.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "granadinas y del caribe entero esto 40",
            "start": 1227.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gente en el en los discursos en general",
            "start": 1230.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de naciones unidas de los representantes",
            "start": 1233.99,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y ac\u00e1",
            "start": 1236.18,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "si colocan a nuestros publicados habla",
            "start": 1237.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "evo morales ante naciones unidas bien en",
            "start": 1240.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "las grandes agencias de noticias",
            "start": 1242.61,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "internacionales recortan los p\u00e1rrafos",
            "start": 1243.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que les gustan y lo difunden a todo el",
            "start": 1246.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mundo y la gente que se dedica al",
            "start": 1248.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "periodismo en uruguay chile y con todo o",
            "start": 1249.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "donde fuera reproduce la agencia efe",
            "start": 1253.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "lo que en la cabeza",
            "start": 1255.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "piensa que lo importante del discurso de",
            "start": 1259.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "evo morales",
            "start": 1261.62,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "lo que es mucho m\u00e1s importante",
            "start": 1262.62,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "las granadinas para los pa\u00edses",
            "start": 1268.529,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "angl\u00f3fonos del caribe el reclamo de la",
            "start": 1271.809,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "travesura es muy importante y esto tiene",
            "start": 1274.149,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que ver con la integraci\u00f3n",
            "start": 1276.94,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "comunicacional",
            "start": 1278.369,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "para cerrar",
            "start": 1280.7,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1283.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tres elementos centrales que nosotros",
            "start": 1286.029,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "tenemos que tomar",
            "start": 1288.159,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "primero que hay una disputa real por la",
            "start": 1290.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hegemon\u00eda comunicacional que hoy podemos",
            "start": 1293.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hacer 50 a\u00f1os atr\u00e1s era imposible no",
            "start": 1295.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos tener corresponsales en todo el",
            "start": 1298.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mundo como ten\u00edan desde londres madrid",
            "start": 1300.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nueva york porque ten\u00eda mucho dinero",
            "start": 1303.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "obviamente ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1304.98,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica latina pod\u00eda competir era",
            "start": 1307.2,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "imposible hoy las nuevas tecnolog\u00edas nos",
            "start": 1310.09,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "permiten porque podemos leer ahora",
            "start": 1313.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1316.19,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "south china morning post de hong kong y",
            "start": 1317.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mientras esa la noche ha amanecido d\u00eda",
            "start": 1320.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "siguiente ya no podemos estar entrenando",
            "start": 1323.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "lo que pasan con como no necesito",
            "start": 1325.63,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en madrid me diga lo que pasamos",
            "start": 1327.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con c\u00f3mo puedo leer el jakarta post de",
            "start": 1329.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "indonesia y entrenarnos perfectamente lo",
            "start": 1331.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando en indonesia ahora",
            "start": 1333.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mismo por lo tanto la disputa por la",
            "start": 1336.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hegemon\u00eda comunicacional oro imposible y",
            "start": 1339.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reitero pol\u00edtica no solamente una",
            "start": 1341.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n abstracta de lo que es el",
            "start": 1344.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "periodismo en segundo lugar el tema de",
            "start": 1346.3,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "la credibilidad",
            "start": 1348.97,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que se construye la creatividad",
            "start": 1350.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "comunicacional se construye no es",
            "start": 1352.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "sencilla porque hoy que tanto se habla",
            "start": 1355.24,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de las mentiras la feliz news y todo eso",
            "start": 1357.429,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "circular no sabe si son reales",
            "start": 1360.669,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "el tema es fundamental",
            "start": 1363.85,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y el tercer tema que me parece que tal",
            "start": 1368.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vez es el m\u00e1s complicado que la",
            "start": 1371.28,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "creatividad",
            "start": 1373.08,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser creativos creativas en la",
            "start": 1374.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para efectivamente atraer",
            "start": 1377.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "frente a este problema que yo planteaba",
            "start": 1379.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del hospital c\u00f3mo hacemos una noticia",
            "start": 1381.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tan importante para la poblaci\u00f3n sigue a",
            "start": 1383.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n y lo digo que",
            "start": 1386.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo conversamos anunciantes pero si",
            "start": 1389.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tenemos que tratar de apelar a la",
            "start": 1391.63,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "creatividad para que esa informaci\u00f3n",
            "start": 1393.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sigue al puesto ustedes tienen un caso",
            "start": 1395.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy concreto",
            "start": 1398.05,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "es un eterno la operatividad",
            "start": 1400.14,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "sin entrar ahora en detalles al respecto",
            "start": 1402.029,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es un ejemplo de creatividad muy pocos",
            "start": 1404.969,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "presidentes o presidentas tienen un",
            "start": 1407.759,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "contacto tan directo que comunican",
            "start": 1410.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "carlos en cuesti\u00f3n medio comunicaci\u00f3n",
            "start": 1412.08,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "toma lo que quiere por supuesto no lo",
            "start": 1414.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que le interesa tapa tal vez otros temas",
            "start": 1416.099,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "presumen siempre de creatividad",
            "start": 1418.71,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "interesante su acierto de la oportunidad",
            "start": 1420.469,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de participar por primera vez en la",
            "start": 1422.489,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que ha visto muchos coros",
            "start": 1424.349,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "justamente pero nunca hab\u00eda participado",
            "start": 1427.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "me parece una experiencia muy",
            "start": 1429.169,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 1430.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y todo esto se redondea en una clave",
            "start": 1432.65,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "conocer el programa comunicaci\u00f3n",
            "start": 1437.18,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "un poco lo que partir de ese estilo",
            "start": 1441.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero como nos enteramos de la cuarta",
            "start": 1445.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n como nos enteramos del",
            "start": 1447.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "reclamo por una asamblea constituyente",
            "start": 1449.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hoy en chile o como nos enteramos de los",
            "start": 1450.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "problemas en brasil honduras guatemala y",
            "start": 1453.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "uruguay para eso primero hay que poner",
            "start": 1457.37,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n sobre la mesa ese es el",
            "start": 1460.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gran desaf\u00edo para ustedes que trabajan",
            "start": 1463.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el servicio exterior el tema de saber",
            "start": 1466.65,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando es fundamental pero",
            "start": 1469.77,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "volvemos al problema no como mentiroso",
            "start": 1472.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de lo que pasa en uruguay tom\u00f3 solamente",
            "start": 1475.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "lo de las grandes agencias",
            "start": 1478.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "internacionales o empiezo a indagar para",
            "start": 1480.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 es lo que dicen los diarios la",
            "start": 1483.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "radio en la televisi\u00f3n los blogs la",
            "start": 1486.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina web de uruguay para saber mucho",
            "start": 1488.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mejor de lo que est\u00e1 pasando y no",
            "start": 1491.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "depender de las grandes agencias creo",
            "start": 1493.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que ese es el gran desaf\u00edo plante\u00f3 el",
            "start": 1495.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "problema no tengo la soluci\u00f3n tengo",
            "start": 1497.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "algunas ideas tambi\u00e9n pero m\u00e1s que nada",
            "start": 1500.03,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "del problema de que seamos conscientes",
            "start": 1502.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que hay un problema que enfrentan",
            "start": 1503.63,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1509.05,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "actualmente la",
            "start": 1516.94,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "me parece especial especialmente",
            "start": 1521.65,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la \u00fanica zona",
            "start": 1526.33,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "algo que",
            "start": 1529.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y hace poco impulsamos con el apoyo",
            "start": 1532.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 1537.99,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "del convenio",
            "start": 1540.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y de colaboraci\u00f3n",
            "start": 1543.6,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en medios de colombia chile",
            "start": 1545.1,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "obviamente muchos",
            "start": 1548.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 1556.19,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pero dentro de esta integraci\u00f3n",
            "start": 1558.07,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "puede hacer",
            "start": 1562.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otras",
            "start": 1564.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero americano",
            "start": 1570.39,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "hemos estado",
            "start": 1573.049,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "activamente",
            "start": 1575.389,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hab\u00eda varias ba\u00f1os en nuestros medios",
            "start": 1577.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces eso es un campo de acci\u00f3n a",
            "start": 1580.59,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "profundizar",
            "start": 1582.75,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sin duda tambi\u00e9n el tema cultural",
            "start": 1584.72,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hacer muchas reflexiones de como esto",
            "start": 1590.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n poniente",
            "start": 1594.22,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n profesional",
            "start": 1596.62,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y me parece tambi\u00e9n muy interesante el",
            "start": 1599.18,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tema de las agencias informativas yo",
            "start": 1600.71,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "a\u00f1adir\u00eda s\u00ed efectivamente",
            "start": 1604.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n se disemina a trav\u00e9s de",
            "start": 1608.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "agencias pero lo que tambi\u00e9n es muy",
            "start": 1611.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "interesante es que los medios locales de",
            "start": 1612.64,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses ahora con las tecnolog\u00edas",
            "start": 1616.69,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 1619.309,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1620.909,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en los propios",
            "start": 1626.7,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1630.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1633.52,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s tomando",
            "start": 1636.32,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1641.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la reflexi\u00f3n y ahora est\u00e1s sobre estos",
            "start": 1643.18,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1647.13,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 1652.74,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "jes\u00fas tiene una experiencia muy",
            "start": 1655.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "interesante porque como dec\u00eda pedro y",
            "start": 1656.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el tema de las conferencias de prensa",
            "start": 1659.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mente en eras es algo bastante hist\u00f3rico",
            "start": 1661.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a escala global",
            "start": 1664.83,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "me parece",
            "start": 1670.419,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ejercicio",
            "start": 1672.679,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "frente a la prensa",
            "start": 1676.789,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1679.45,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "un di\u00e1logo",
            "start": 1684.35,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con todos los grandes retos",
            "start": 1687.27,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y quiz\u00e1s m\u00e1s importante",
            "start": 1691.52,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "un poco tambi\u00e9n",
            "start": 1692.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1698.049,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n se ha tomado",
            "start": 1699.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "digamos un poco la construcci\u00f3n de una",
            "start": 1702.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nave",
            "start": 1705.05,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "no solo a trav\u00e9s de las conferencias de",
            "start": 1707.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los pol\u00edtico",
            "start": 1711.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y la imagen",
            "start": 1713.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda que creo que es algo que",
            "start": 1716.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es usada en cruzado de manera",
            "start": 1718.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muy exitosa y obviamente en la",
            "start": 1721.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de una pol\u00edtica",
            "start": 1723.33,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "lo que sea",
            "start": 1726.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces bueno son algunas de ellas",
            "start": 1729.69,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "entras a escucharlo",
            "start": 1733.74,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con la discusi\u00f3n",
            "start": 1738.41,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal",
            "start": 1743.45,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1750.45,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1757.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 1762.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "del \u00e1rea",
            "start": 1766.39,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de la disputa cultural",
            "start": 1770.13,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "es decir que entendemos",
            "start": 1772.809,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de los problemas de informaci\u00f3n",
            "start": 1776.479,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "disponemos para esta interpretaci\u00f3n y",
            "start": 1778.859,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consecuencias tiene este pacto",
            "start": 1781.889,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de la misma situaci\u00f3n de la vida de la",
            "start": 1789.17,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 1791.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica informativa",
            "start": 1792.92,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces creo que",
            "start": 1800.47,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1801.63,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no viene de comunicaci\u00f3n pero",
            "start": 1803.77,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "las cosas hoy esta comunicaci\u00f3n es el",
            "start": 1809.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eje",
            "start": 1811.62,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "sin informaci\u00f3n",
            "start": 1814.809,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no hay pol\u00edtica es la pol\u00edtica",
            "start": 1819.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1822.37,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa con en formas",
            "start": 1826.93,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1835.22,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1836.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sin informaci\u00f3n sin informaci\u00f3n y sin",
            "start": 1839.74,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n",
            "start": 1843.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y eso lo vemos ahora en las redes",
            "start": 1851.33,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 1852.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ser capaces",
            "start": 1854.37,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1863.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la parte del procesamiento de la",
            "start": 1865.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y lo estamos viendo es la",
            "start": 1868.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "parte m\u00e1s relevante",
            "start": 1870.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cultural que se llama d\u00e9ficit de",
            "start": 1873.95,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n es decir tenemos una idea",
            "start": 1875.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ocurre en contienda",
            "start": 1881.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y eso es todo",
            "start": 1884.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "acerc\u00e1ndonos a un mes",
            "start": 1887.04,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "si utilizar con \u00e9l",
            "start": 1890.5,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1892.63,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y se preocup\u00f3 por qu\u00e9",
            "start": 1894.429,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "fondo de las cosas",
            "start": 1896.31,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1897.81,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n divididas como est\u00e1n hechas",
            "start": 1899.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene reproducir lo que ve y si lo que",
            "start": 1901.03,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estamos viendo en el caso de la",
            "start": 1904.01,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 1905.63,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "es la sangre",
            "start": 1907.77,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "es el morbo el sexo los feminicidios en",
            "start": 1909.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "fin la violencia en general eso",
            "start": 1913.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cultural esta sociedad basada en ese",
            "start": 1921.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tipo de informaci\u00f3n porque ahora en la",
            "start": 1923.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 1925.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1927.57,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 1929.85,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "interesante t\u00edtulos internacionales",
            "start": 1934.13,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el rostro de un andador",
            "start": 1945.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1951.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1955.51,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este que se hace con todo",
            "start": 1958.169,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sistema de selecci\u00f3n acorde con los",
            "start": 1962.49,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 1965.85,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 1967.549,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y por responder ambiente",
            "start": 1975.33,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este pol\u00edtico d\u00e9cada",
            "start": 1976.999,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero ahora estamos en un mundo global",
            "start": 1981.11,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas estatales aunque siguen",
            "start": 1987.22,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "existiendo son importantes pero ahora",
            "start": 1990.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1994.059,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "3 global globales en las fronteras",
            "start": 1997.96,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en casa",
            "start": 2004.799,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 2007.45,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "el centro de la disputa de la",
            "start": 2011.43,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n importante",
            "start": 2013.11,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y del presente",
            "start": 2015.17,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 2017.53,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el resultado de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2022.029,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "tenemos comunicaci\u00f3n",
            "start": 2023.309,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2025.61,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "mucho por la democratizaci\u00f3n de la",
            "start": 2027.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 2030.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 2033.06,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "la memoria y la visi\u00f3n de las",
            "start": 2035.91,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "populares se fue imponiendo",
            "start": 2040.039,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un informativo",
            "start": 2047.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por ejemplo un hecho incidente",
            "start": 2053.07,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2059.46,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos que se crearon por la",
            "start": 2061.57,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y la voluntad",
            "start": 2063.67,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "a las empresas",
            "start": 2065.369,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y fuera de frigor\u00edas",
            "start": 2067.22,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "artistas de una obra que se indica con",
            "start": 2070.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "una rosa",
            "start": 2072.78,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 organizaci\u00f3n",
            "start": 2074.04,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "todo un dolor para ser un peri\u00f3dico",
            "start": 2077.85,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2081.75,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2083.289,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "la de una humanidad",
            "start": 2084.51,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "eso es parte del desarrollo del proceso",
            "start": 2086.09,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de los poderes se vio obligado a",
            "start": 2096.909,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "construir su propio medio",
            "start": 2099.069,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de algunos",
            "start": 2103.3,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "este medio a los procesos de los \u00faltimos",
            "start": 2105.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas d\u00e9cadas",
            "start": 2107.73,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de esta manera camina radios",
            "start": 2109.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunitarias tambi\u00e9n el esfuerzo en las",
            "start": 2110.87,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "redacciones de dos per\u00edodo",
            "start": 2112.7,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en periodismo",
            "start": 2113.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "digamos este esfuerzo por romper el",
            "start": 2116.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cerco informativo que era un t\u00e9rmino muy",
            "start": 2119.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en boga hace pocos a\u00f1os que dec\u00edan que",
            "start": 2122.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda un salto informativo que me",
            "start": 2125.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "fuera una libertad plena de",
            "start": 2127.62,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "e informativa y que los sujetos",
            "start": 2129.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "actuantes en este caso la oposici\u00f3n que",
            "start": 2131.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "representaba lo que",
            "start": 2134.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "lacuesta transformaciones de manera",
            "start": 2136.5,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "empresa dorador muy bien",
            "start": 2138.06,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por la democracia",
            "start": 2139.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que se cristaliz\u00f3 digamos en el proceso",
            "start": 2142.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado \u00e9ste no ten\u00eda problemas",
            "start": 2145.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para inventar entonces se demostr\u00f3 que",
            "start": 2149.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un cerco informativo",
            "start": 2151.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el hecho mismo es que incluso se",
            "start": 2152.96,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "construy\u00f3",
            "start": 2155.9,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un medio de comunicaci\u00f3n llamado",
            "start": 2158.86,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n",
            "start": 2161.32,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "del siglo 19 es la paradoja c\u00f3mo se cre\u00f3",
            "start": 2163.109,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "como retom\u00f3 una experiencia",
            "start": 2166.769,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que parecemos del siglo adicional hasta",
            "start": 2169.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el nombre de regeneraci\u00f3n peri\u00f3dico",
            "start": 2171.78,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n al que hace uno",
            "start": 2173.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en 1902",
            "start": 2178.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los liberales radicales anarquistas de",
            "start": 2183.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y entonces como una herramienta",
            "start": 2186.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 viendo en televisi\u00f3n",
            "start": 2188.39,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "habiendo internet est\u00e1 viendo todas",
            "start": 2191.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estas comunicaciones un medio",
            "start": 2193.319,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "modesto de apenas dos hojas dobladas de",
            "start": 2195.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ocho p\u00e1ginas pudiera contrarrestar la",
            "start": 2198.69,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n desde el poder con todo este",
            "start": 2201.63,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "dinero con toda esta parafernalia pues",
            "start": 2203.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "picando pie de lo poco a poco con el",
            "start": 2206.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "efecto del agua que cae se fue abriendo",
            "start": 2208.619,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "conformando el espacio la informaci\u00f3n",
            "start": 2210.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y producto de que hab\u00eda alguna",
            "start": 2214.03,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que en contra estaba con lo",
            "start": 2215.74,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que se escuchaba cambiar",
            "start": 2217.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estamos en mexico y empez\u00f3 a ver si",
            "start": 2221.31,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "espacio movimiento es evidentemente",
            "start": 2223.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el activismo de quienes hoy el",
            "start": 2226.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente la rep\u00fablica la movilizaci\u00f3n",
            "start": 2227.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n pero en esta parte de la",
            "start": 2230.35,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n fue muy importante",
            "start": 2232.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "instrumentos de comunicaci\u00f3n directa en",
            "start": 2237.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este caso el peri\u00f3dico o el perifoneo y",
            "start": 2240.15,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "los m\u00edtines que tambi\u00e9n se convirtieron",
            "start": 2243.42,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en un modo de comunicaci\u00f3n masiva",
            "start": 2245.579,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "que se usaron para terminarlo",
            "start": 2249.619,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "creo que viniendo de esta experiencia el",
            "start": 2252.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "surgimiento o el electro linchamiento de",
            "start": 2255.73,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lo que son las redes sociales los",
            "start": 2258.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguidores de este monopolio de la",
            "start": 2260.529,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y ayudo que todos los",
            "start": 2262.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ciudadanos se convirtieron",
            "start": 2265.99,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "potencialmente en un medio de",
            "start": 2268.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y este hecho",
            "start": 2269.289,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s descrito as\u00ed eso es una",
            "start": 2272.6,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 2274.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque el poder de un tel\u00e9fono frente a",
            "start": 2276.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todo el aparato en una televisora o de",
            "start": 2278.739,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "una empresa de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2281.14,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es enorme y lo que le ha pasado a",
            "start": 2283.279,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nuestro es que la fuerza de este vial de",
            "start": 2285.89,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "fondo unido a millones de tel\u00e9fonos era",
            "start": 2289.249,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "mucho mayor que toda digamos este",
            "start": 2292.519,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "aparato de propaganda y de informaci\u00f3n",
            "start": 2295.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sin embargo a la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2299.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "enfrenta digamos la realidad",
            "start": 2303.5,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "comunicacional heredada es decir unos",
            "start": 2306.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuantos empresas controlan todav\u00eda el",
            "start": 2308.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mercado comunicacional las televisoras",
            "start": 2311.55,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e1s de tres o cuatro importantes",
            "start": 2314.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a nivel nacional predominantemente 2",
            "start": 2316.559,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "entre 9 10",
            "start": 2319.77,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el control del 80 por ciento de las",
            "start": 2323.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estaciones de radio todav\u00eda sigue siendo",
            "start": 2325.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una realidad sin embargo cada vez hay",
            "start": 2327.59,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 2330.35,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y radios comunitarias de radios sociales",
            "start": 2332.049,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2334.869,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "y televisi\u00f3n ahora afortunadamente la",
            "start": 2336.15,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda se abarataron los costos de",
            "start": 2340.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "producir audiovisual metidos todos estos",
            "start": 2342.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "procesos son digamos",
            "start": 2345.43,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n",
            "start": 2349.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es el proceso de",
            "start": 2353.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n de este pa\u00eds que hab\u00eda",
            "start": 2355.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sido sustra\u00eddo a los ciudadanos ya la",
            "start": 2357.63,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en todos los niveles la",
            "start": 2359.4,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "econom\u00eda pol\u00edtico",
            "start": 2361.619,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de la sociedad",
            "start": 2366.92,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "las instituciones del gobierno",
            "start": 2368.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nuestro p\u00fablico y de las pol\u00edticas",
            "start": 2370.53,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas del enfoque en lo que debe ser",
            "start": 2372.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la cuenta p\u00fablica entonces evidentemente",
            "start": 2374.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en esto hay una disputa",
            "start": 2376.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cumple una misi\u00f3n diplom\u00e1tica en ese",
            "start": 2392.56,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 2394.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2396.89,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2401.18,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1bamos en ese proceso",
            "start": 2404.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 pasa con la cuerda de",
            "start": 2406.81,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n est\u00e1n varios procesos",
            "start": 2409.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neos uno es",
            "start": 2411.68,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "empoderamiento por decirlo as\u00ed",
            "start": 2414.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los vocablos de las redes sociales de",
            "start": 2418.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 2422.15,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de los objetos colectivos de informaci\u00f3n",
            "start": 2424.18,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que no tienen que ver ni con el poder",
            "start": 2426.22,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en equipo de lo econ\u00f3mico es",
            "start": 2427.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "algo nuevo y que estamos viendo lo hemos",
            "start": 2429.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "visto en las \u00faltimas semanas en la",
            "start": 2432.22,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n",
            "start": 2434.74,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "en esta parte que todav\u00eda nos falta por",
            "start": 2437.36,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "construir en esta virtual todav\u00eda",
            "start": 2439.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un camino por una",
            "start": 2444.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "deliberaci\u00f3n p\u00fablica respetuosa",
            "start": 2446.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aumentada racional con datos y no con",
            "start": 2448.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "odios pues todav\u00eda nos falta porque",
            "start": 2453.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s al descubrirse que ese gran",
            "start": 2455.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "instrumento democratizador de la",
            "start": 2457.31,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "sociedad los que se oponen",
            "start": 2458.69,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pues lo que se hace tambi\u00e9n es construir",
            "start": 2462.839,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "distorsiones de la comunicaci\u00f3n permiten",
            "start": 2465.98,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo para evitar",
            "start": 2468.41,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "entonces son campa\u00f1as de p\u00e1nico moral",
            "start": 2469.839,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de descalificaci\u00f3n",
            "start": 2474.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la vida de las redes y eso es un",
            "start": 2481.4,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "una trampa porque justo esta",
            "start": 2485.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n social de la informaci\u00f3n y",
            "start": 2488.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de la pasividad de comunicarla es un",
            "start": 2490.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "avance de la sociedad e imposibilitar la",
            "start": 2492.97,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "concurrencia",
            "start": 2497.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "viento en la construcci\u00f3n de consensos",
            "start": 2499.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en estas deliberaciones virtuales pues",
            "start": 2501.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "si debilita este instrumento y para qu\u00e9",
            "start": 2504.99,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sirve entonces creo que es importante",
            "start": 2508.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hacer una reflexi\u00f3n profunda de c\u00f3mo de",
            "start": 2511.67,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hacer que las redes existentes",
            "start": 2514.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "funcionen como ese espacio p\u00fablico que",
            "start": 2515.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desgraciadamente parad\u00f3jicamente est\u00e1",
            "start": 2519.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "administrado por empresas privadas",
            "start": 2521.94,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque finalmente",
            "start": 2523.74,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "las redes sociales espacios virtuales un",
            "start": 2527.05,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico",
            "start": 2529.09,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "pero no es tan normal estar en la",
            "start": 2530.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ventana y funciona como un espacio",
            "start": 2532.819,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablico m\u00e1s por el uso que se hace de la",
            "start": 2534.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la forma en c\u00f3mo se",
            "start": 2537.529,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "difunden los mensajes muchas veces ni",
            "start": 2539.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sabemos el tipo de instrumentos",
            "start": 2542.15,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos se usan para derivar",
            "start": 2544.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "cambiar concretas",
            "start": 2547.339,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nuestras nuevas maneras",
            "start": 2549.2,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n los algoritmos y",
            "start": 2552.17,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "es tan inteligentes que no solo",
            "start": 2555.369,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "posicionan por publicidad sino tambi\u00e9n",
            "start": 2558.759,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ocultan mensajes y vueltas",
            "start": 2561.039,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 2565.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es importante pero hay empresas",
            "start": 2570.31,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "period\u00edsticas en mexico",
            "start": 2576.13,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "aparentemente tienen una vocaci\u00f3n",
            "start": 2578.86,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 2580.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comprometidas con la verdad pero que en",
            "start": 2581.99,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "realidad obran como sensores",
            "start": 2584.0,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s pens\u00e9 que un cura la informaci\u00f3n",
            "start": 2587.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de facebook",
            "start": 2591.25,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y eso ocurre estas contradicciones entre",
            "start": 2596.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tiene el poder de cerrar una p\u00e1gina o de",
            "start": 2598.94,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ocultar una informaci\u00f3n del mismo tipo",
            "start": 2602.96,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "medios para difundir su inversi\u00f3n en",
            "start": 2605.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "otras formas de censura o de control de",
            "start": 2607.89,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n en la navarra",
            "start": 2610.96,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pero bueno hablamos de la 4ta y la",
            "start": 2613.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y su visi\u00f3n internacional y",
            "start": 2616.43,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pedro nos recuerda qu\u00e9",
            "start": 2619.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo que se sabe del mundo de la cuarta",
            "start": 2622.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es lo que los medios de",
            "start": 2623.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n las agencias",
            "start": 2627.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 2628.63,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de lo que pasa aqu\u00ed",
            "start": 2630.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y atendiendo a su agenda informativa si",
            "start": 2632.94,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "hablamos de los grandes",
            "start": 2636.0,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "en fin por no hablar de las agencias",
            "start": 2643.559,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "pues que lo que hace",
            "start": 2647.369,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "tengo una visi\u00f3n",
            "start": 2650.57,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "favorable a un proyecto social y",
            "start": 2652.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pues que est\u00e1 siendo",
            "start": 2657.07,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cuestionado",
            "start": 2659.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "m\u00fasica",
            "start": 2662.799,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "as\u00ed que est\u00e1 poniendo en entredicho las",
            "start": 2664.57,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "grandes verdad",
            "start": 2666.31,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "16 a\u00f1os han gobernado el mundo y por lo",
            "start": 2668.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tanto tambi\u00e9n ha sentido",
            "start": 2671.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2673.05,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces eso es muy importante existe un",
            "start": 2674.9,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "sentido com\u00fan que justifican el",
            "start": 2677.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que justifica el despojo",
            "start": 2679.369,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que justifica la violaci\u00f3n a los",
            "start": 2681.74,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "derechos humanos la destrucci\u00f3n de la",
            "start": 2684.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 2686.089,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "por la base",
            "start": 2687.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "una riqueza concentrada en unas cuantas",
            "start": 2690.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "empresas cu\u00e1ntas manos y que por el solo",
            "start": 2692.24,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hecho de concentrar las tribunas o por",
            "start": 2695.39,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo menos no",
            "start": 2699.77,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a una crisis ecol\u00f3gica de recursos",
            "start": 2705.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de agua",
            "start": 2712.75,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y eso nos obliga a tener que cambiar",
            "start": 2714.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestros patrones de producci\u00f3n de",
            "start": 2716.73,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 2719.13,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "entonces frente a ese reto civilizatorio",
            "start": 2721.18,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "digamos en correr\u00e1 con el relato que nos",
            "start": 2724.6,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "cuentan los medios",
            "start": 2727.369,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "y seguir por el mismo camino que nos",
            "start": 2729.809,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "acerca del abismo es igual sobre",
            "start": 2733.38,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "calentamiento global",
            "start": 2737.189,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y los tiene para la vida en el planeta",
            "start": 2739.85,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "yo creo que hablando la cuarta",
            "start": 2743.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que tiene esta visi\u00f3n",
            "start": 2746.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hegem\u00f3nica esta idea del mundo",
            "start": 2749.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pues quieren encontrar uno las",
            "start": 2751.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "debilidades o quieren resaltar los",
            "start": 2754.06,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "errores",
            "start": 2756.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "insolutos es dif\u00edcil soluci\u00f3n que",
            "start": 2760.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfrenta el polo mexicano y el gobierno",
            "start": 2763.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2765.52,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "por poner ejemplos de c\u00f3mo esta misi\u00f3n",
            "start": 2766.72,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "digamos prevalece si quiere imponer",
            "start": 2772.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estancias infantiles",
            "start": 2779.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pues estas estancias infantiles que",
            "start": 2783.69,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda creado para digamos garantizar que",
            "start": 2787.39,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os que no ten\u00edan acceso a una",
            "start": 2792.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda porque el estado no ten\u00eda",
            "start": 2795.82,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "suficientes recursos cuando esa",
            "start": 2797.35,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda que tampoco las subrogadas",
            "start": 2798.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como laderas del inss que tambi\u00e9n son",
            "start": 2801.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "privadas pero tienen el permiso de los",
            "start": 2803.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "osos polares y los otros d\u00edas que no",
            "start": 2805.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ten\u00edan atenci\u00f3n se les concedi\u00f3 se crea",
            "start": 2808.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una instancia llamada estancias",
            "start": 2812.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "infantiles en manos privadas normalmente",
            "start": 2813.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "son familias peque\u00f1as empresas que hacen",
            "start": 2816.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estas instancias infantiles recibiendo",
            "start": 2818.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una ayuda del estado por cada ni\u00f1o",
            "start": 2821.29,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 2825.26,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "sobre \u00e9stas",
            "start": 2827.319,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se analiza este asunto de las tardes",
            "start": 2832.58,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "infantiles",
            "start": 2835.25,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pese a que hab\u00eda una decisi\u00f3n de apoyar",
            "start": 2837.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las antillas cuando sales a que es por",
            "start": 2839.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "eso que tienen muchos problemas",
            "start": 2842.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hab\u00eda 330 mil ni\u00f1os m\u00e1s o menos",
            "start": 2845.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reportados en este sistema a la hora de",
            "start": 2848.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "buscar qui\u00e9nes eran los ni\u00f1os",
            "start": 2851.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obtener la informaci\u00f3n de entre 80 a 100",
            "start": 2853.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mil ni\u00f1os eran inexistentes y de acuerdo",
            "start": 2855.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a los registros al mismo tiempo un",
            "start": 2858.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tercio de estas infantiles",
            "start": 2861.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ten\u00eda problemas de riesgos de protecci\u00f3n",
            "start": 2863.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "civil nueva atenci\u00f3n estas condiciones",
            "start": 2865.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no eran las m\u00ednimas para atender",
            "start": 2868.38,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y s\u00f3lo un tercio de esas",
            "start": 2870.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estancias infantiles cumpl\u00edan m\u00e1s o",
            "start": 2873.19,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "menos los requisitos de acuerdo a la luz",
            "start": 2875.2,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "frente a esa realidad es que en lugar de",
            "start": 2877.599,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "seguir promoviendo un negocio privado",
            "start": 2881.349,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s muchas de esas estancias",
            "start": 2882.91,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "curiosamente al surgir en un gobierno",
            "start": 2885.569,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "panista la mayor\u00eda de los",
            "start": 2888.369,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "administradores no estaban asociados a",
            "start": 2890.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cierto partido pol\u00edtico y resulta que",
            "start": 2891.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "las familias asociadas",
            "start": 2895.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mayoritariamente por eso curiosamente",
            "start": 2898.03,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los senadores ejecutados desde partidos",
            "start": 2901.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "defensores a ultranza de ese modelo",
            "start": 2903.24,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "resulta que este esta situaci\u00f3n no se",
            "start": 2905.86,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "report\u00f3",
            "start": 2909.79,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estas infantiles iban a ser cerradas",
            "start": 2912.42,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "para dar pie a que los padres de familia",
            "start": 2914.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "recibiera ayuda",
            "start": 2917.35,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los espacios que posee eran ni\u00f1os para",
            "start": 2920.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sus hijos para ser atendidos",
            "start": 2922.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en vez de guarder\u00eda 2000 de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2925.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 2928.76,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "una cr\u00edtica muy fuerte y descalificaron",
            "start": 2930.47,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo que es",
            "start": 2933.93,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "y soy muy viejo diciendo que se",
            "start": 2935.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "abandonaba a los ni\u00f1os",
            "start": 2936.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sin haber hecho una investigaci\u00f3n a",
            "start": 2939.41,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "fondo sin haber hecho siquiera este",
            "start": 2941.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 2943.579,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "necesitado en ese momento y s\u00f3lo",
            "start": 2945.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hicieron eco de las voces crecientes",
            "start": 2947.73,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estaban abandonando a los ni\u00f1os ya los",
            "start": 2949.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "padres de familia",
            "start": 2951.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 2954.119,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "en el fondo",
            "start": 2956.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estaba pasando estaba no",
            "start": 2957.79,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 2960.37,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "digamos no solo contradiciendo a una",
            "start": 2961.339,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica que est\u00e1 derecho",
            "start": 2963.95,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y que si tienen argumentos que los den a",
            "start": 2966.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "conocer pero aqu\u00ed se estaba hablando",
            "start": 2970.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de opiniones no hab\u00eda",
            "start": 2972.15,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 2974.9,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "unos cuantos y que cuando se aportaron",
            "start": 2976.829,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n",
            "start": 2979.019,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2981.029,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "pues ya no una manera de defender este",
            "start": 2982.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "espacio y podr\u00eda siguen defendiendo pero",
            "start": 2984.65,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no no tiene sentido",
            "start": 2989.07,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "estaban organizadas poniendo en riesgo a",
            "start": 2993.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os poniendo en riesgo a los",
            "start": 2995.86,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "menores de edad y que pues el gobierno",
            "start": 2997.87,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "se va a ser responsable de eso ya",
            "start": 2999.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tenemos ejemplos claros y honestos como",
            "start": 3000.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la guarder\u00eda abc y entonces por eso se",
            "start": 3003.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 estas estancia infantil es pero se",
            "start": 3005.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sigue ayudando a los padres de familia",
            "start": 3008.52,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "este solo metro la mam\u00e1 de este ejemplo",
            "start": 3009.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "habla de c\u00f3mo en lugar de un compromiso",
            "start": 3011.73,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "por la verdad y la informaci\u00f3n muchos",
            "start": 3014.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como partido por los que administran",
            "start": 3019.12,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estas estancias infantiles",
            "start": 3021.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "no es por el hecho de los ni\u00f1os los",
            "start": 3026.099,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ser\u00e1n aprende \u00e9xito",
            "start": 3028.349,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "otro ejemplo del tema de los",
            "start": 3029.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medicamentos y el c\u00e1ncer",
            "start": 3031.94,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "y siguieron el mismo el mismo mecanismo",
            "start": 3035.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y analizar el caso",
            "start": 3038.609,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y es un medicamento que un par de",
            "start": 3040.29,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "medicamentos que se empezaron a escasear",
            "start": 3045.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pero no porque no estuvieran sino porque",
            "start": 3047.06,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los laboratorios empezaron",
            "start": 3050.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cuando abortar es afectada organizaci\u00f3n",
            "start": 3052.859,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del gobierno para reducir el costo del",
            "start": 3054.63,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "precio de las medicinas que compra el",
            "start": 3057.539,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico se hiciera de manera",
            "start": 3059.339,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consolidada y no como antes antes se les",
            "start": 3060.96,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "daba contratos a las empresas las",
            "start": 3064.109,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "empresas farmac\u00e9uticas financiaban",
            "start": 3066.809,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n para el acopio la",
            "start": 3070.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y que vivieran en los",
            "start": 3073.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hospitales y todo eso lo cobraban la",
            "start": 3075.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "persona que hicimos muchas veces se",
            "start": 3077.9,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "hac\u00eda por ejemplo estas declaratorias d",
            "start": 3079.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ya que eran un modo de negocio nunca",
            "start": 3082.789,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nadie nadie hizo una investigaci\u00f3n a",
            "start": 3085.91,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "fondo de todas estas declaraci\u00f3n de",
            "start": 3088.009,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "emergencia que no ten\u00edan en muchos",
            "start": 3089.809,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lugares se hizo sin que hubiera da\u00f1os",
            "start": 3091.249,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay incluso escuelas que se construyeron",
            "start": 3093.489,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "donde ya hab\u00eda escuelas",
            "start": 3096.349,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s era para beneficiar al poder",
            "start": 3098.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "local precint\u00f3 municipal y la",
            "start": 3100.69,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "constructora que contrat\u00f3 y as\u00ed entonces",
            "start": 3102.01,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y entonces est\u00e1 este tema de los",
            "start": 3107.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "medicamentos dec\u00eda que era un tema que",
            "start": 3110.39,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a escasear porque se vieron",
            "start": 3112.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "afectados los laboratorios cuando se",
            "start": 3115.609,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "hizo esta compra consolidado en",
            "start": 3117.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "particular entre tres empresas",
            "start": 3119.42,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "curiosamente una de esas tres empresas",
            "start": 3121.21,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculada a los medicamentos que es",
            "start": 3123.289,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "castell pues no hay no voy a ahondar",
            "start": 3125.51,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "mucho porque este es un asunto est\u00e1 vivo",
            "start": 3128.539,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pero yo les dir\u00eda que es una",
            "start": 3131.839,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "crisis provocada por un inter\u00e9s",
            "start": 3134.65,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico afectan el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 3137.569,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pero los medios donde quedaron sin",
            "start": 3140.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigar se fueron sobre la base",
            "start": 3142.67,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "hablan de la versi\u00f3n que est\u00e1n",
            "start": 3144.95,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "diseminando evidentemente las",
            "start": 3146.0,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "construcciones medi\u00e1ticas",
            "start": 3147.799,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "un laboratorio",
            "start": 3149.97,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "una familia as\u00ed del director de",
            "start": 3153.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "laboratorio el actor del hospital porque",
            "start": 3155.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un sistema de distribuci\u00f3n de",
            "start": 3158.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estas medicinas a trav\u00e9s del sector",
            "start": 3160.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "p\u00fablico donde se apoyaba econ\u00f3micamente",
            "start": 3162.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "a los directivos a los m\u00e9dicos",
            "start": 3164.92,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "estaban ciertos medicamentos",
            "start": 3167.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y entonces la orden",
            "start": 3169.509,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3171.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de medicamento en el sector",
            "start": 3173.69,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 3175.4,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "cuando cumplimos explicamos de acuerdo a",
            "start": 3177.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los patrones de consumo de recetarios",
            "start": 3180.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera resulta que ahora que no hay",
            "start": 3183.23,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "incentivo porque ahora ya no hay estos",
            "start": 3186.02,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "contratos de los laboratorios sino son",
            "start": 3188.359,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "las compras consolidadas centralizadas",
            "start": 3191.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instrumentos hospitales ya los m\u00e9dicos",
            "start": 3193.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no recetan esos medicamentos",
            "start": 3195.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque ya no recibe ning\u00fan tipo de",
            "start": 3197.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo compensaci\u00f3n econ\u00f3mica vacaci\u00f3n",
            "start": 3200.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pagada o lo que fuese est\u00e9 quedaban los",
            "start": 3202.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "laboratorios pues nada m\u00e1s es como",
            "start": 3205.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sacando que usted est\u00e1 en el zapato esa",
            "start": 3209.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no s\u00f3lo con una perspectiva",
            "start": 3210.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que hay m\u00e1s informaci\u00f3n que tampoco nos",
            "start": 3212.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hemos entrado",
            "start": 3215.7,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pero sin poner en perspectiva que detr\u00e1s",
            "start": 3217.92,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de estos asuntos hay intereses",
            "start": 3220.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que se han visto afectados",
            "start": 3223.21,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "por las pol\u00edticas de gobierno",
            "start": 3225.07,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y qu\u00e9",
            "start": 3227.089,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por el beneficio del poder del inter\u00e9s",
            "start": 3231.37,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y que por eso se ha hecho bueno",
            "start": 3235.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues muchas veces lo que no estamos",
            "start": 3238.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "viendo es que los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3240.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y litigan intereses econ\u00f3micos de esos",
            "start": 3241.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 3245.0,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "recordamos que los medios de",
            "start": 3246.24,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ya no son entidades \u00fanicas",
            "start": 3247.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "pertenecen a conglomerados que tienen",
            "start": 3250.25,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "intereses diversificados unos de las",
            "start": 3252.869,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comunicaciones pero pueden tener",
            "start": 3255.54,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "intereses en los laboratorios",
            "start": 3257.27,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticos con las mineras o en las",
            "start": 3259.17,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "petroleras",
            "start": 3261.93,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "los productores de energ\u00eda en fin en",
            "start": 3263.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muchos sectores entonces tambi\u00e9n tienen",
            "start": 3266.14,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sus agendas ocultas",
            "start": 3268.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que se ha hecho bueno",
            "start": 3272.24,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "con armas",
            "start": 3274.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hicieron el tema de las ma\u00f1aneras de",
            "start": 3276.069,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vuestra vida comunicacional convierte la",
            "start": 3278.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "43 que hacia afuera son los medios",
            "start": 3280.089,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tradicionales e internacionales los que",
            "start": 3282.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "filtran qu\u00e9 pasa en m\u00e9xico entonces van",
            "start": 3284.739,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "a hablar de cero crecimiento de las",
            "start": 3287.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "esferas crisis de medicamentos de las",
            "start": 3289.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estancias infantiles de que no haya",
            "start": 3291.64,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de que el gran error del",
            "start": 3293.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gobierno fue de clausurar el aeropuerto",
            "start": 3296.259,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del disco co",
            "start": 3299.799,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "eso que o\u00edmos todos los d\u00edas aqu\u00ed eso es",
            "start": 3301.359,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo que sabe el mundo de lo que pasa en",
            "start": 3303.609,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico porque son digamos",
            "start": 3305.529,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s o menos los intereses",
            "start": 3308.65,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "similares a los que",
            "start": 3310.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n digamos dando la versi\u00f3n",
            "start": 3313.07,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de lo que pasa yo concuerdo en esta",
            "start": 3315.06,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 3317.49,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con pedro la necesidad de tener que dar",
            "start": 3318.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la notificaci\u00f3n de vasos comunicantes",
            "start": 3321.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con medios de comunicaci\u00f3n locales y",
            "start": 3323.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regionales para dar a conocido",
            "start": 3326.42,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "directamente qu\u00e9 est\u00e1 haciendo porque no",
            "start": 3328.25,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo implicar no se est\u00e1 viendo",
            "start": 3329.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico porque eso s\u00ed",
            "start": 3331.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3334.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico hay una gran expectativa en el",
            "start": 3336.29,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "mundo de lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 3338.63,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tienes l\u00f3pez obrador de quien la puerta",
            "start": 3340.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de ad\u00f3nde va esto dec\u00eda",
            "start": 3342.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el futuro",
            "start": 3345.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si hay un camino a lo que hemos vivido",
            "start": 3351.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas d\u00e9cadas cost si hay mucho",
            "start": 3356.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s pero hay pocos d\u00edas que no sean",
            "start": 3359.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1aneras pero tienen",
            "start": 3362.02,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pasar las horas de su vida",
            "start": 3363.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para el presidente del americano",
            "start": 3365.47,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces si necesitamos",
            "start": 3371.42,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y para",
            "start": 3375.32,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "digamos explicar de manera mucho m\u00e1s",
            "start": 3378.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sucinta lo que hace el gobierno porque",
            "start": 3381.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo hacen las conferencias de la ma\u00f1ana",
            "start": 3383.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 3386.43,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "un ejercicio \u00fanico en el mundo de",
            "start": 3387.72,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n enfrentar explicar y",
            "start": 3392.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "responder cualquier tipo de",
            "start": 3395.86,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cuestionamiento y requerimiento de",
            "start": 3397.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero que adem\u00e1s no s\u00f3lo hay",
            "start": 3398.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "denuncias que hacen los periodistas all\u00ed",
            "start": 3402.64,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tienen consecuencias y eso es algo que",
            "start": 3405.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00edamos visto nunca",
            "start": 3407.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nunca un presidente hab\u00eda sido porque",
            "start": 3411.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "all\u00ed algo que no le reconocen al",
            "start": 3414.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador pero que es una",
            "start": 3417.27,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "gran contribuci\u00f3n a la democracia en",
            "start": 3418.89,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds es la desacralizaci\u00f3n de la",
            "start": 3420.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "figura presidencial presidente la",
            "start": 3423.599,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "intocable en cuestionable liza y ahora",
            "start": 3425.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es un ser una persona un ciudadano con",
            "start": 3428.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un puesto de responsabilidad y que tiene",
            "start": 3431.97,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que rendir cuentas es un mortal",
            "start": 3433.74,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "explicar que adem\u00e1s explica todos los",
            "start": 3436.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "d\u00edas porque enfrentar los problemas",
            "start": 3438.71,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estamos viviendo porque se toman ciertas",
            "start": 3440.75,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "decisiones y cu\u00e1l es la perspectiva de",
            "start": 3442.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cambio de futuro que tiene el actual",
            "start": 3444.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3447.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y eso tiene un efecto multiplicador",
            "start": 3448.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la conferencia de la ma\u00f1ana tiene",
            "start": 3450.61,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "una carrera dos caracter\u00edsticas son muy",
            "start": 3453.5,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "interesantes uno es",
            "start": 3455.54,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n de los medios de",
            "start": 3458.43,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n directa con el presidente",
            "start": 3459.75,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 3461.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las renuncias este intercambio de",
            "start": 3462.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n 31",
            "start": 3465.859,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "se puso candente intenso e interesante",
            "start": 3468.03,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n all\u00ed",
            "start": 3471.71,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y luego est\u00e1 el otro tema que es algo",
            "start": 3475.72,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "importante que a veces no se toma en",
            "start": 3478.25,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 3480.26,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el presente la rep\u00fablica est\u00e1",
            "start": 3481.119,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estableciendo un v\u00ednculo o sea no est\u00e1",
            "start": 3483.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "explicando a los medios de",
            "start": 3485.769,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo y porque lo estamos",
            "start": 3487.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "haciendo pero \u00e9l est\u00e1 hablando a los",
            "start": 3489.0,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 3490.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "varios millones que ven",
            "start": 3492.869,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana todos los d\u00edas",
            "start": 3495.88,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 explicando la l\u00f3gica de este",
            "start": 3497.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gobierno que nadie te sab\u00eda nadie se ha",
            "start": 3500.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tomado la molestia",
            "start": 3503.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "estamos haciendo y adem\u00e1s queremos",
            "start": 3508.74,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cambiar esto y la gente piensa",
            "start": 3511.3,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "mayoritariamente",
            "start": 3513.1,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "hace muchas d\u00e9cadas que ser\u00e1 la \u00fanica",
            "start": 3514.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "salida ahora estamos encontrando y",
            "start": 3516.829,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "buscando otras salidas tenemos",
            "start": 3519.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "dificultades econ\u00f3micas y tenemos",
            "start": 3521.059,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "dificultades financieras y una gran",
            "start": 3522.859,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "deuda as\u00ed un margen de maniobra muy",
            "start": 3524.329,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o pero estamos avanzando entonces",
            "start": 3526.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en lugares que las v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3530.63,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nos ayuden a contar",
            "start": 3532.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de este momento a casi un a\u00f1o de",
            "start": 3534.16,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "historia de su \u00e9xito hay un cambio en la",
            "start": 3537.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vida de mucha gente",
            "start": 3539.829,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3541.75,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "se preocupan por la miner\u00eda",
            "start": 3545.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de inter cancillas por el",
            "start": 3550.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sector energ\u00e9tico pero no por la",
            "start": 3552.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "decencia privada pero no por las",
            "start": 3555.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "personas y creo que de repente vemos",
            "start": 3556.61,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "bueno las t\u00e9cnicos y las dos verdades y",
            "start": 3559.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las mentiras deliberadas",
            "start": 3563.84,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "los bulos",
            "start": 3566.56,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vemos todos los d\u00edas en los medios de",
            "start": 3570.67,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para hacer una realidad",
            "start": 3572.63,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "cotidiana",
            "start": 3574.49,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "preocupe va a seguir existiendo pero s\u00ed",
            "start": 3576.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como logramos construir vacunas como",
            "start": 3579.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sociedad y obviamente",
            "start": 3581.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n p\u00fablica para que prevalezcan",
            "start": 3584.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico que me permanezca la",
            "start": 3587.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que debe ser de los hechos y",
            "start": 3589.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que sea plural si tanto la perspectiva",
            "start": 3593.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero que sea basada en los hechos y no",
            "start": 3596.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos tenemos un problema",
            "start": 3599.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "parte del deterioro de la recepci\u00f3n",
            "start": 3601.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica que hay muchos pa\u00edses tienen",
            "start": 3603.99,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que ver con este por esta falta de",
            "start": 3605.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "democracia comunicacional de la",
            "start": 3607.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "imposibilidad de ciudades escuchado",
            "start": 3609.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tiene imposible que la denuncia de un",
            "start": 3611.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "grupo social ten\u00eda consecuencias de que",
            "start": 3613.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un funcionario que incurre en un acto",
            "start": 3615.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "il\u00edcito ilegal o contrario de intereses",
            "start": 3618.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de pague las consecuencias de",
            "start": 3620.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ello todo eso que es la impunidad",
            "start": 3622.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene que ver con la impunidad",
            "start": 3624.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "comunicacional y el ocultamiento de los",
            "start": 3628.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "actos tambi\u00e9n es una",
            "start": 3631.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por eso hab\u00eda un maestro",
            "start": 3633.16,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3636.819,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "contra la unidad declarativa de nuestros",
            "start": 3639.089,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 3642.029,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "que era muy importante porque nadie se",
            "start": 3643.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tomaban vaya como venido los gobernantes",
            "start": 3645.94,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tanto que pueden decir cualquier",
            "start": 3648.25,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tonter\u00eda",
            "start": 3649.45,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 3653.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y no ten\u00eda con las redes sociales pues",
            "start": 3655.17,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "hasta hay que aprender a leer entonces",
            "start": 3659.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y en directo entonces eso es importante",
            "start": 3663.91,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque entonces tenemos cada vez y eso",
            "start": 3666.849,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "con eso cierro la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3669.849,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n viene a ser divorcio de acuerdo",
            "start": 3671.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a transformaci\u00f3n es el acuerdo el cuarto",
            "start": 3674.559,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "renacimiento del pueblo de mexico como",
            "start": 3677.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sujeto pol\u00edtico que se acerca y recupera",
            "start": 3679.329,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "su soberan\u00eda y que hace un cambio",
            "start": 3682.48,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "institucional y un cambio en los usos y",
            "start": 3685.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "costumbres de la vida",
            "start": 3688.329,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "afortunadamente el m\u00e9dico por la",
            "start": 3691.38,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "trayectoria que llevamos de procesos de",
            "start": 3693.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cambio hist\u00f3rico pues a favor de la",
            "start": 3695.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a favor de la soberan\u00eda",
            "start": 3698.38,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "popular a favor de los derechos sociales",
            "start": 3700.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos y en esos",
            "start": 3701.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "momentos y por eso a quienes se ver\u00e1n",
            "start": 3703.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "afectados por los intereses son que",
            "start": 3706.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "quieren dinamitar o poner en entredicho",
            "start": 3708.22,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la velocidad siquiera de cambiar",
            "start": 3711.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entonces yo lo que puedo decir es que",
            "start": 3715.05,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hay una fuerza social enorme que hay un",
            "start": 3717.81,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "potencial de comunicaci\u00f3n incre\u00edble para",
            "start": 3722.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recuperar una esperanza hoy",
            "start": 3725.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desgraciadamente la mayor\u00eda o la mayor",
            "start": 3727.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "parte de informaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 3730.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a disposici\u00f3n de nuestros ojos de",
            "start": 3732.27,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nuestros o\u00eddos de nuestros cerebros",
            "start": 3734.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3735.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "o a generado en las nuevas generaciones",
            "start": 3738.27,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3740.09,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y desesperanza es decir",
            "start": 3741.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la conciencia sobre ecol\u00f3gica en lugar",
            "start": 3744.6,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de potencial",
            "start": 3747.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "parece que potencia de movilidad nos",
            "start": 3748.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos que recuperar",
            "start": 3751.29,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "y no hay que ocultar lo que est\u00e1",
            "start": 3752.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sucediendo hacernos responsables pero",
            "start": 3754.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "volver a reconstruir la esperanza que es",
            "start": 3756.42,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "parte el proceso de la cuarta",
            "start": 3758.13,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3759.24,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3761.06,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 3762.69,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "a participar de manera sumando su voto a",
            "start": 3765.349,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "un cambio que es de esa forma de",
            "start": 3769.099,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pol\u00edtica pac\u00edfica y",
            "start": 3771.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica tiene que ver con el hecho",
            "start": 3773.989,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "comunicacional previo",
            "start": 3776.45,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hemos hecho",
            "start": 3780.339,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "esto que se ha hecho en chiste de que el",
            "start": 3781.91,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "presidente tiene otros datos",
            "start": 3783.619,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda no solo tiene otros datos tiene",
            "start": 3785.97,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "otra visi\u00f3n",
            "start": 3789.03,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3792.33,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda de la clase pol\u00edtica",
            "start": 3793.95,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 3795.57,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 enfocada y lo dijo hoy en la",
            "start": 3797.349,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana diciendo hay un actor central del",
            "start": 3800.049,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "cambio de los cuatro motores",
            "start": 3803.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la sociedad",
            "start": 3807.54,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "nunca se considera la creatividad social",
            "start": 3809.53,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las formas de sobrevivencia de la",
            "start": 3811.45,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "colonia informal las formas asociativas",
            "start": 3813.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de sobrevivencia con un factor econ\u00f3mico",
            "start": 3815.82,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y eso es lo que mantiene al pa\u00eds en paz",
            "start": 3818.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es hoy las remesas entonces si hay una",
            "start": 3820.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un inter\u00e9s por tomar en cuenta a la",
            "start": 3824.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gente los ciudadanos toman en cuenta los",
            "start": 3826.99,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerables",
            "start": 3829.15,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hacer obras y que justicias",
            "start": 3831.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "discriminativas",
            "start": 3833.869,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "empoderamiento a trav\u00e9s tiene hay que",
            "start": 3835.76,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "a necesitar",
            "start": 3840.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y entonces toda esta parte de",
            "start": 3844.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n positiva que a nivel de",
            "start": 3846.5,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero",
            "start": 3848.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sino muy claramente hay que hacerlo a",
            "start": 3850.15,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "nivel social a nivel de los pueblos",
            "start": 3851.89,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 3853.599,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de los sectores campesinos",
            "start": 3854.67,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n",
            "start": 3857.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "un campo ciudad el occidente y nuestro",
            "start": 3859.109,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "oriente que es nuestro",
            "start": 3863.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "como logramos",
            "start": 3865.91,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en una palabra en eso pues habr\u00eda que",
            "start": 3868.76,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "construir una relaci\u00f3n",
            "start": 3870.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "intercultural es decir de igualdad y esa",
            "start": 3873.87,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "igualdad presupuestal porque todav\u00eda nos",
            "start": 3877.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos atravesados por el machismo no",
            "start": 3880.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estamos atravesados por",
            "start": 3882.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el racismo todav\u00eda se ofende por el",
            "start": 3884.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "color de la piel por el origen social",
            "start": 3888.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "iess y clasismo y ese racismo que es el",
            "start": 3890.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 oculto en los medios de",
            "start": 3893.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n cuando descalifica a los",
            "start": 3894.55,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sectores digamos sociales",
            "start": 3898.45,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "populares que pretenden",
            "start": 3901.93,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "una cruzada o iniciar una causa o un",
            "start": 3904.92,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cambio entonces por esos procesos de",
            "start": 3908.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cambio como el que est\u00e1 poniendo m\u00e9xico",
            "start": 3912.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de programas como sembrando",
            "start": 3914.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vida que es quiz\u00e1 uno de los programas",
            "start": 3916.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s transformadores de la vida de m\u00e9xico",
            "start": 3918.6,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "porque como",
            "start": 3922.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en una presi\u00f3n el futuro no s\u00f3lo siembra",
            "start": 3926.38,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles est\u00e1 sembrando otros tours",
            "start": 3928.48,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta",
            "start": 3932.3,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3935.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "como producir siendo",
            "start": 3937.29,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "respetando la naturaleza y esa forma de",
            "start": 3941.1,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "producir esa forma de esta relaci\u00f3n es",
            "start": 3946.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n que se ha construido",
            "start": 3948.75,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "milenariamente los polos originarios",
            "start": 3949.92,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y que el producto m\u00e1s acabado de eso es",
            "start": 3952.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz y por eso se recuperar esa",
            "start": 3955.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de lo cultural que hizo posible",
            "start": 3959.2,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz",
            "start": 3961.75,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque son posibles los pueblos",
            "start": 3962.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son cosas de las cuales los salones de",
            "start": 3965.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 3967.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "para proteger el ma\u00edz y por eso viene a",
            "start": 3972.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "colaci\u00f3n este comentario que est\u00e1n",
            "start": 3974.57,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "diciendo las v\u00edas de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 3976.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "deseo hoy milenio que va a aumentar el",
            "start": 3977.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "precio de la tortilla porque en m\u00e9xico",
            "start": 3980.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "si quieren proteger el ma\u00edz originario",
            "start": 3981.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 se va a prohibir el ma\u00edz es el",
            "start": 3983.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "h\u00edbrido ahora que hay una pol\u00edtica de no",
            "start": 3986.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "permitir transg\u00e9nicos del ma\u00edz porque",
            "start": 3989.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "acabar\u00edan con las especies nativas y",
            "start": 3991.52,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3993.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos que preservar esa riqueza",
            "start": 3995.01,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica que es el aporte de 2",
            "start": 3997.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "al mundo",
            "start": 4001.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el m\u00e1ximo de los coches m\u00e1s importantes",
            "start": 4004.02,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "pues ese mayo en ese mayo no exist\u00eda",
            "start": 4006.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "sino es por obras de trabajo en el \u00e1rea",
            "start": 4008.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de los campesinos",
            "start": 4010.579,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "una aportaci\u00f3n de mexicanos que la",
            "start": 4016.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cultural social",
            "start": 4018.47,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 4020.68,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "dicho de otra manera esa relaci\u00f3n del",
            "start": 4023.109,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "marisco con las comunidades cre\u00f3 una",
            "start": 4025.569,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "forma de organizaci\u00f3n social",
            "start": 4028.569,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "formas de trabajo que no tienen que ver",
            "start": 4030.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con la remuneraci\u00f3n la mano vuelta t\u00fa me",
            "start": 4033.39,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ayudas",
            "start": 4036.75,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "la comunidad misma entendi\u00f3 que existen",
            "start": 4038.109,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "trabajo comunitario para espaciar a esa",
            "start": 4040.569,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "persona como",
            "start": 4042.97,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "es el trabajo de todos para ayudar a uno",
            "start": 4044.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en fin y todas las formas de trabajo de",
            "start": 4046.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ayuda mutua que son la base cultural de",
            "start": 4049.16,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 4053.06,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "y que de alguna manera tambi\u00e9n es el",
            "start": 4054.289,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "aporte social y filos\u00f3fico que el mundo",
            "start": 4056.599,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 4062.17,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de eso se trata la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4064.829,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de recuperar nuestro origen nuestra",
            "start": 4066.989,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "cultura la informaci\u00f3n que haga posible",
            "start": 4069.39,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tener una imagen",
            "start": 4071.64,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "fuera de lo colonial somos un pa\u00eds que",
            "start": 4074.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ha sido colonizado que ha sido",
            "start": 4076.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "avasallado culturalmente",
            "start": 4078.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estamos en un proceso de recuperaci\u00f3n de",
            "start": 4080.24,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nuestra memoria de nuestra cultura",
            "start": 4082.1,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "las instituciones de la pol\u00edtica y",
            "start": 4085.799,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "evidentemente pues hemos encontrado un",
            "start": 4087.869,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "principal obst\u00e1culo en el centro que es",
            "start": 4089.519,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n porque es la fuente y la",
            "start": 4091.709,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "manera en c\u00f3mo los intereses privados de",
            "start": 4095.189,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unos cuantos han desplazado al inter\u00e9s",
            "start": 4097.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional de los medios mexicanos nos al",
            "start": 4099.989,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "despojo al territorio nos ha quitado el",
            "start": 4102.0,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "gobierno y nos nos quitar\u00e1 un futuro",
            "start": 4103.469,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ejemplar para el mundo",
            "start": 4109.07,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "instituciones esos derechos a trav\u00e9s del",
            "start": 4113.949,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4116.529,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "eso se lo tenemos al mundo de que frente",
            "start": 4118.239,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "a la presi\u00f3n democr\u00e1tica de la que habla",
            "start": 4122.27,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de algunos estudios incluso existe aqu\u00ed",
            "start": 4124.79,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tiene una recesi\u00f3n",
            "start": 4126.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay un florecimiento democr\u00e1tico",
            "start": 4129.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la democracia existe cuando existen",
            "start": 4132.92,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "ciudadanos que creen",
            "start": 4134.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sus derechos y los ejercen y aqu\u00ed",
            "start": 4136.009,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "estamos viendo un proceso de que no s\u00f3lo",
            "start": 4137.9,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "hay este este empoderamiento esta",
            "start": 4139.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "capacidad de recuperar los derechos de",
            "start": 4142.609,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "informarse sino que hay un gobierno que",
            "start": 4144.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo eco de este proceso para",
            "start": 4146.63,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "dar el futuro y para garantizar que sus",
            "start": 4148.819,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derechos permanezcan y no sean negados",
            "start": 4151.099,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en el futuro",
            "start": 4154.579,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "por eso en t\u00e9rminos de comunicaci\u00f3n pues",
            "start": 4155.529,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "es central que esta capacidad",
            "start": 4158.77,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la democracia puede ser eficaz la",
            "start": 4163.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "democracia puede ayudar a encontrar",
            "start": 4165.549,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "salidas a la crisis",
            "start": 4167.44,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "las democracias pueden ayudar",
            "start": 4170.35,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con una salida al calentamiento global a",
            "start": 4173.779,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la crisis ecol\u00f3gica la referencia al",
            "start": 4176.609,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 4179.58,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "emocionales que nos llevan a las",
            "start": 4182.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "adicciones y no me refiero s\u00f3lo a los",
            "start": 4184.369,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "psicoactivas esa es una gran adicci\u00f3n es",
            "start": 4186.38,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "una gran poco es un potencial enorme",
            "start": 4190.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n una gran adici\u00f3n que nos",
            "start": 4192.049,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "distrae nos tenemos que hacer un",
            "start": 4193.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "equilibrio",
            "start": 4195.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las virtudes y las potencias que puede",
            "start": 4196.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "generar las nuevas comunicaciones con lo",
            "start": 4199.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que somos y lo que podemos hacer como",
            "start": 4202.6,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sujetos vivos vivos l\u00fadicos creativos y",
            "start": 4204.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed creo que si la cuarta",
            "start": 4209.83,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4211.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "un sentido es que es una gran",
            "start": 4212.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cultural",
            "start": 4215.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "dichos palabras de ricardo flores mag\u00f3n",
            "start": 4219.5,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y con esas hierro",
            "start": 4222.05,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "yo creo los mexicanos porque cuando se",
            "start": 4224.219,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ha necesitado",
            "start": 4227.4,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "que aparezcan para defender sus pa\u00edses y",
            "start": 4229.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "territorios los derechos y la",
            "start": 4231.989,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "independencia lo hicieron en la reforma",
            "start": 4235.23,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "frente al ej\u00e9rcito m\u00e1s grande del mundo",
            "start": 4237.39,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "iniciaron solos esa esa \u00e9tica de",
            "start": 4239.219,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "el siglo 19 se cuenta un poco el",
            "start": 4243.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente se m\u00e1s en ju\u00e1rez y la carroza",
            "start": 4246.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y el s\u00edmbolo pero lo que debemos",
            "start": 4249.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "recordar es que",
            "start": 4251.35,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poderoso del mundo incluso con sus",
            "start": 4255.969,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "propias fuerzas sin ayuda de nadie",
            "start": 4259.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por esos colores que ponemos",
            "start": 4262.73,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4265.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recuperamos ensayos period\u00edsticos que",
            "start": 4266.73,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "del diario oficial de la federaci\u00f3n de",
            "start": 4269.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la comuna de par\u00eds de lo que hicieron",
            "start": 4272.66,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los comuneros cuando lleg\u00f3 el tanto de",
            "start": 4274.82,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez a los rechaz\u00f3",
            "start": 4276.11,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es decir que un hecho que parece tan",
            "start": 4280.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "local nuestra propia",
            "start": 4283.01,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el festival tuvo tiene una repercusi\u00f3n",
            "start": 4287.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "internacional hoy esta recuperaci\u00f3n de",
            "start": 4289.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la democracia este empoderamiento esta",
            "start": 4292.85,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 4295.22,
            "duration": 2.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4296.19,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no es una democracia comunicacional al",
            "start": 4297.35,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 4299.69,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "como de los animales pero s\u00ed creo que",
            "start": 4303.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 4305.31,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los instrumentos de deliberaci\u00f3n de",
            "start": 4307.28,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y que no debemos depender",
            "start": 4309.59,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de las fuerza del mercado cuando la",
            "start": 4311.449,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se vuelve mercanc\u00eda y solo",
            "start": 4313.719,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "sin para vender entonces es una",
            "start": 4316.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda de sospechoso origen",
            "start": 4319.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "necesitamos recuperar nada",
            "start": 4323.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "necesidad est\u00e1n informados para poder",
            "start": 4326.96,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "participar para hacerlos responsables",
            "start": 4329.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ojos que no ven coraz\u00f3n que no siente",
            "start": 4331.03,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "entonces para hacerlos responsables lo",
            "start": 4333.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando estamos a ver qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 4334.969,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "pasando y para eso necesitamos construir",
            "start": 4336.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las v\u00edas de comunicaci\u00f3n y as\u00ed la mina",
            "start": 4339.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en este caso de la cuerda transformaci\u00f3n",
            "start": 4341.36,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de que aqu\u00ed hay un pueblo que est\u00e1",
            "start": 4342.8,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por los derechos humanos por el",
            "start": 4347.409,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "humanismo por el",
            "start": 4349.269,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "derecho a un mundo para todos y que ese",
            "start": 4351.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es el esfuerzo que est\u00e1 haciendo el",
            "start": 4353.52,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4354.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4356.23,
            "duration": 11.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4358.88,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "muchas gracias amos al perro a jes\u00fas por",
            "start": 4369.889,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sus por sus comentarios muy brevemente",
            "start": 4372.899,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "bueno yo soy director de medios",
            "start": 4375.419,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 4377.01,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y bueno a m\u00ed el equipo nos toca atender",
            "start": 4384.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a las agencias a los medios extranjeros",
            "start": 4387.08,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "y administrar los variados",
            "start": 4389.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que tenemos en el mundo y en efecto",
            "start": 4392.099,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quisiera",
            "start": 4393.959,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pues ahondar un poco muy brevemente en",
            "start": 4396.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo que lo que han dicho pedro y jes\u00fas",
            "start": 4398.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por un lado lo que lo que comentaba",
            "start": 4400.639,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pedro es absolutamente cierto nosotros",
            "start": 4403.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos el privilegio de contar con",
            "start": 4405.749,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "agregados de prensa que nos informan",
            "start": 4408.21,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "desde la prensa local",
            "start": 4409.949,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "y la informaci\u00f3n sujetador que tenemos",
            "start": 4412.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "es muy distinto a lo que obtendr\u00edamos de",
            "start": 4413.77,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "venta",
            "start": 4416.32,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "o las grandes agencias o medios que",
            "start": 4417.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hacen su trabajo pero pero se pierde el",
            "start": 4419.53,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "matiz",
            "start": 4421.66,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "as\u00ed el conocimiento m\u00e1s profundo sin",
            "start": 4423.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "consultar a los medios locales",
            "start": 4426.05,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "eso nos lleva tambi\u00e9n por otro lado a",
            "start": 4428.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ver los sesgos que tienen las distintas",
            "start": 4431.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "agencias que hemos cierto se lo",
            "start": 4433.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "comentaba pedro ayer en la visita el",
            "start": 4435.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente electo alberto fern\u00e1ndez",
            "start": 4437.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no quiero hacer menci\u00f3n espec\u00edfica de",
            "start": 4441.26,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "los medios pero algunos medios de",
            "start": 4443.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tendencia m\u00e1s de derechas medios",
            "start": 4444.65,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "internacionales me preguntaban sobre el",
            "start": 4446.659,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "corralito y digamos que eran muy",
            "start": 4448.909,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos contra el el nuevo gobierno que",
            "start": 4451.61,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en casa el presidente h\u00e9ctor fern\u00e1ndez y",
            "start": 4454.94,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "los go y los medios que se quiere dar",
            "start": 4456.469,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "por el contrario eran muy cr\u00edticos con",
            "start": 4458.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el gobierno de presi\u00f3n tema que lo que",
            "start": 4460.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "quiero decir es que definitivamente hay",
            "start": 4462.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intereses detr\u00e1s",
            "start": 4464.239,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "y creo que la reflexi\u00f3n muy profunda que",
            "start": 4466.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hacen ambos nos indica que bueno que la",
            "start": 4469.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es comunicaci\u00f3n y la",
            "start": 4471.47,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n es pol\u00edtica",
            "start": 4473.27,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "agradecerles a ambos por por creo que",
            "start": 4475.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "fueron comentarios bastante profundos en",
            "start": 4478.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "especial en la ex\u00e9gesis la defensa la",
            "start": 4482.86,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n completa que hizo jes\u00fas",
            "start": 4485.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez sobre la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4488.349,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que es muy dif\u00edcil comunicarle a los",
            "start": 4490.179,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os extranjeros en tanto que no",
            "start": 4492.099,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "terminan por entender el quiebre",
            "start": 4495.189,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que representa la cuarta",
            "start": 4496.539,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n un giro a la izquierda",
            "start": 4498.34,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que no tiene es un antecedente inmediato",
            "start": 4500.05,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en el en el siglo 20 sino quiz\u00e1s hasta",
            "start": 4503.079,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde no en las alocadas es un",
            "start": 4505.209,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "quiebre muy profundo muy democr\u00e1tico y",
            "start": 4508.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los medios en general lo leen con las",
            "start": 4510.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mismas con los mismos juegos con los",
            "start": 4512.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "mismos \u00e1ngulos y cuesta trabajo un poco",
            "start": 4514.63,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "explicarles lo que lo que ahora creo que",
            "start": 4517.619,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "ha hecho es eso tambi\u00e9n es de forma",
            "start": 4519.969,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "muy completa dir\u00eda por \u00faltimo que al",
            "start": 4522.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "final hay una defensa de nuestro",
            "start": 4525.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proyecto pero que tambi\u00e9n somos siempre",
            "start": 4528.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos sido muy abiertos a las cr\u00edticas",
            "start": 4531.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de otros lados nosotros hemos sido",
            "start": 4534.05,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos no tratamos de promover una",
            "start": 4537.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n porque son temas profundos los",
            "start": 4541.489,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "que se han tocado ahora que es noticia",
            "start": 4543.35,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que no es noticia como dec\u00eda pedro qui\u00e9n",
            "start": 4545.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "determina ese peque\u00f1o p\u00e1rrafo no como",
            "start": 4547.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las empresas y eso es algo que hemos",
            "start": 4550.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "visto tambi\u00e9n ac\u00e1 voy a confiar pues",
            "start": 4551.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buscan la nota que vende no la nota que",
            "start": 4554.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informa m\u00e1s tenemos la quedaron los m\u00e1s",
            "start": 4557.33,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "clics el mayor n\u00famero de clics y",
            "start": 4559.52,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entonces en medios internacionales por",
            "start": 4561.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ejemplo tenemos un seguimiento con un",
            "start": 4563.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "goteo continuo de notas de seguridad",
            "start": 4565.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "notas de crecimiento econ\u00f3mico que son",
            "start": 4568.42,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "notas que venden no necesariamente las",
            "start": 4570.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mantas m\u00e1s importantes que",
            "start": 4572.75,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el gobierno actual entonces ante estas",
            "start": 4574.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "preguntas profundas que han hecho y",
            "start": 4579.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reflexiones muy potentes esta ex\u00e9gesis",
            "start": 4581.1,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de la 4ta creo que nuestra respuesta es",
            "start": 4583.35,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el debate",
            "start": 4586.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a la libertad de expresi\u00f3n la defensa de",
            "start": 4589.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un proyecto que s\u00ed que estamos",
            "start": 4591.59,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "promoviendo en el cual creemos el cual",
            "start": 4593.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "defendemos pero tambi\u00e9n la autocr\u00edtica y",
            "start": 4595.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la cr\u00edtica de terceros que",
            "start": 4597.47,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "siempre es bienvenida",
            "start": 4599.42,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "muy claramente igual izada en las",
            "start": 4601.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maneras que es un ejercicio in\u00e9dito",
            "start": 4604.389,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "tanto a nivel mexicano como pedro me",
            "start": 4606.34,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "corregir\u00e1",
            "start": 4608.38,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a nivel latinoamericano es un",
            "start": 4609.07,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ejercicio de libertad de expresi\u00f3n y de",
            "start": 4611.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pluralidad y al final al final del",
            "start": 4613.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "debate es esta idea de otra estar\u00eda",
            "start": 4616.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ideas para poder llegar hacia un asunto",
            "start": 4619.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gres acci\u00f3n la verdad entonces",
            "start": 4622.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agradecerle realmente a pedro a jes\u00fas",
            "start": 4623.46,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez vocero del gobierno m\u00e9xico",
            "start": 4626.8,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "porque es lo que creo que ha sido una",
            "start": 4628.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gran participaci\u00f3n de guitarras quiz\u00e1s a",
            "start": 4630.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dar un \u00faltimo comentario si es que lo",
            "start": 4632.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tuvieran no realmente para el paternal",
            "start": 4634.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hay mucho obviamente para comentar",
            "start": 4641.43,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "con una reflexi\u00f3n",
            "start": 4648.11,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "del problema que tenemos al comunicar y",
            "start": 4652.239,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que es algo b\u00e1sico en la comunicaci\u00f3n",
            "start": 4655.48,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "dos elementos uno que la objetividad no",
            "start": 4657.849,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "existe eso es un invento de por lograr",
            "start": 4660.489,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de comunicaci\u00f3n para",
            "start": 4665.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "apropiarse del saber del conocimiento y",
            "start": 4666.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n de plantearse como",
            "start": 4670.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "independientes objetivos no existe",
            "start": 4671.86,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "objetividad",
            "start": 4674.05,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "todos somos productos del mundo en el",
            "start": 4675.099,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que vivimos nacemos nos desarrollamos",
            "start": 4677.559,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por lo tanto ni en las ciencias sociales",
            "start": 4680.11,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y en el periodismo ni en la lectura de",
            "start": 4682.989,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la realidad hay objetividad",
            "start": 4685.659,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "una persona que entra por esa puerta y",
            "start": 4689.079,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mira esto tendr\u00e1 diferentes visiones",
            "start": 4691.57,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "seguramente si alguien que se dedica a",
            "start": 4695.129,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la arquitectura entrar\u00e1 por esa puerta y",
            "start": 4698.169,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "seguramente lo primero que le atrae es",
            "start": 4702.059,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la forma arquitect\u00f3nica de este sal\u00f3n y",
            "start": 4704.199,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "seguramente siente la visita",
            "start": 4708.249,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "por lo tanto la mirada refiere no digo",
            "start": 4712.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ninguna sea reforma y que la otra",
            "start": 4715.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "simplemente son miradas diferentes y",
            "start": 4716.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esto lo tenemos que aplicar siempre ser",
            "start": 4719.19,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "conscientes porque uno de las",
            "start": 4720.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apropiaciones ret\u00f3ricas del periodismo",
            "start": 4722.61,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "es que el periodismo tiene la autoridad",
            "start": 4726.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "moral para hablar de todo y no se lo",
            "start": 4730.38,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "puedo cuestionar",
            "start": 4732.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a mi conversi\u00f3n muy interesante cuando",
            "start": 4734.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hacer el presidente m\u00e1s all\u00e1 de los",
            "start": 4735.8,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "robots y todo lo que mostraba criticamos",
            "start": 4738.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuestionaba a los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4742.489,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hay como un tab\u00fa en los medios de",
            "start": 4744.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de que no s\u00f3lo puedo",
            "start": 4747.29,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "criticar porque si el poder pol\u00edtico",
            "start": 4748.94,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "critica a los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4750.909,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 interferencia en la libertad de",
            "start": 4752.929,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n pero que saber et\u00e9reo",
            "start": 4755.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sobrenatural tienen los medios de",
            "start": 4758.59,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que no se los pueden",
            "start": 4760.4,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "criticar",
            "start": 4761.87,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la vida entonces como el centro en",
            "start": 4763.809,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero durante d\u00e9cadas",
            "start": 4765.909,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "muchos periodistas no hablaban de los",
            "start": 4769.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "periodistas no se pod\u00edan leer dos",
            "start": 4771.52,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "colegas como yo provengo de la",
            "start": 4772.84,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sociolog\u00eda y me form\u00e9 m\u00e1s primero en la",
            "start": 4774.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "universidad asia pero soci\u00f3logo",
            "start": 4776.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "soci\u00f3loga discutimos entre nosotros",
            "start": 4779.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "historiadores historiadoras discuten",
            "start": 4781.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entre ellos y ella porque no vamos a",
            "start": 4783.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poder discutir entre colegas en un buen",
            "start": 4785.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nivel no no se pod\u00edan o no se puede",
            "start": 4787.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hablar en una cuesti\u00f3n de de que no se",
            "start": 4790.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "puede cuestionar los seminarios del",
            "start": 4793.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico y si cuestiona la forma",
            "start": 4794.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de comunicar los diarios lugares de",
            "start": 4797.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n e inmediatamente saber o",
            "start": 4800.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quiere el periodismo bastante a la",
            "start": 4802.33,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "libertad de prensa",
            "start": 4804.37,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y porque no puede opinar el presidente",
            "start": 4805.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que sabr\u00e1 sobrenatural tiene aquella",
            "start": 4807.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "persona que se define como periodista",
            "start": 4810.33,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que supuestamente se presenta como",
            "start": 4811.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "independiente que cuando no lo es que no",
            "start": 4814.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se pueda cuestionar absolutamente nada",
            "start": 4816.66,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "es falso",
            "start": 4818.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 hay una apropiaci\u00f3n del saber que",
            "start": 4819.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tiene mucho tiempo que no se puede",
            "start": 4823.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "criticar podr\u00eda tomar innumerables",
            "start": 4826.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ejemplos pero voy a tomar una el york",
            "start": 4829.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "times' es como el templo del saber al",
            "start": 4832.47,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que se le rinde pleites\u00eda porque es un",
            "start": 4837.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "medio supuestamente independiente",
            "start": 4840.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "objetivo los premios pulitzer y todo lo",
            "start": 4843.92,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que querramos agregar y adem\u00e1s ese mito",
            "start": 4847.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de que alguien que trabaja en el york",
            "start": 4851.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "times' no puede recibir regalos de m\u00e1s",
            "start": 4853.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de 20 d\u00f3lares porque ser\u00eda un ejemplo de",
            "start": 4855.36,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4858.15,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "minti\u00f3 deliberadamente respecto de la",
            "start": 4860.47,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 4863.18,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "sab\u00edan que no hab\u00eda gente masiva en irak",
            "start": 4865.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si yo lo sab\u00eda era la argentina como no",
            "start": 4868.77,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "iba a saber de hortales ya estamos",
            "start": 4870.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hablando bien tiene internet no estamos",
            "start": 4872.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hablando de informaci\u00f3n no p\u00fablica la",
            "start": 4875.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n estaba prefirieron no darla",
            "start": 4877.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fueron del brazo armado de una guerra",
            "start": 4880.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os despu\u00e9s el new york times en su",
            "start": 4882.87,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "columna editorial pidi\u00f3 perd\u00f3n sobre que",
            "start": 4886.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "infravalorar la informaci\u00f3n que ten\u00eda",
            "start": 4890.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que no pueden decir mentimos no pueden",
            "start": 4892.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "decir fuimos parte de la guerra y fuimos",
            "start": 4895.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el brazo armado de la guerra con",
            "start": 4897.93,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nuestros periodistas en los tanques",
            "start": 4899.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "infravaloramos de informaci\u00f3n no tuvimos",
            "start": 4901.7,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los elementos suficientes mentira los",
            "start": 4904.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ten\u00edan ahora como se hace prender",
            "start": 4908.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 el gran poder que acorrala a",
            "start": 4911.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quienes se dedican a la pol\u00edtica contra",
            "start": 4915.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la pared que supuestamente ni donen",
            "start": 4918.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "perdiste opinar y de hecho lo vemos en",
            "start": 4920.31,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos los pa\u00edses de",
            "start": 4923.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina para hablar concretamente",
            "start": 4924.989,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "de nuestros pa\u00edses cuando un presidente",
            "start": 4926.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "o una presidenta cuestiona alg\u00fan medio",
            "start": 4928.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n por la informaci\u00f3n que",
            "start": 4931.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dan ataque a la libertad de prensa es",
            "start": 4933.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "una expresi\u00f3n muy buena un pol\u00edtico",
            "start": 4936.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "argentino de hace varias d\u00e9cadas que es",
            "start": 4938.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "realmente muy buena respecto de los",
            "start": 4940.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n dice te atacan",
            "start": 4942.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como un partido pol\u00edtico y se defienden",
            "start": 4944.219,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "con la libertad de expresi\u00f3n porque",
            "start": 4946.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atacan masivamente a un gobierno como un",
            "start": 4949.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico s\u00f3lo que dicen no sean",
            "start": 4953.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "parte policial supuestamente el nombre",
            "start": 4955.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la independencia como el caso de c\u00f3mo",
            "start": 4957.78,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "se llamaba \u00e9xito",
            "start": 4960.54,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "as\u00ed mart\u00ednez",
            "start": 4963.829,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "o los intereses que hab\u00eda o los",
            "start": 4965.29,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4967.18,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "uno de los golpes de estado m\u00e1s",
            "start": 4968.889,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "conocidos en la historia argentina de",
            "start": 4970.749,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "1966 tuvo entre otras cosas a",
            "start": 4973.079,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "laboratorios farmac\u00e9uticos que no pod\u00edan",
            "start": 4975.789,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tolerar que un gobierno argentino tomara",
            "start": 4978.909,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "medidas respecto de determinados",
            "start": 4981.669,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "laboratorios fueron parece un protestado",
            "start": 4984.55,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ya que interviene en la pol\u00edtica de",
            "start": 4986.919,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "manera permanente la unasur quiso llegar",
            "start": 4989.709,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a un acuerdo muy interesante respecto",
            "start": 4994.269,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "del tema medicamentos que hay que ver si",
            "start": 4996.519,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la celac ahora que m\u00e9xico va presidida",
            "start": 4998.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 lo puede llegar a ser no es",
            "start": 5000.689,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "sencillo porque no estamos hablando de",
            "start": 5002.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "33 pa\u00edses que hab\u00edan comenzado a debatir",
            "start": 5004.019,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en un azul en el tema de los",
            "start": 5008.039,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "medicamentos para negociar con",
            "start": 5010.199,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "laboratorios determinados laboratorios",
            "start": 5011.969,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "le vend\u00edan a cada uno de los 12 pa\u00edses a",
            "start": 5013.979,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "un texto de diferencial",
            "start": 5017.34,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "las aspirinas nos prodigamos a la",
            "start": 5020.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "actividad entonces a colombia se lo",
            "start": 5022.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vend\u00edan a un precio y al estado uruguayo",
            "start": 5024.44,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "a otro y argentinas a otro entonces la",
            "start": 5026.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "unasur dijo nos vamos a poner de acuerdo",
            "start": 5028.789,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "los 12 pa\u00edses compramos al precio menor",
            "start": 5030.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que se le vende a uno de esos pa\u00edses y",
            "start": 5034.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "negociamos juntos fuimos",
            "start": 5038.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la presi\u00f3n de los laboratorios fue hecha",
            "start": 5040.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para que eso no se pudiera concretar y",
            "start": 5043.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s gobiernos de derecha que",
            "start": 5045.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "obviamente no les interesaba porque",
            "start": 5047.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tienen acuerdos con grandes empresas",
            "start": 5048.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "multinacionales laboratorios medios de",
            "start": 5051.37,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 5053.65,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos hablando del medicamento m\u00e1s",
            "start": 5055.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "barato para la poblaci\u00f3n claro pero",
            "start": 5057.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "chocaba con el libre mercado entre",
            "start": 5060.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comillas y el inter\u00e9s de algunas",
            "start": 5061.98,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "empresas plantear esto",
            "start": 5064.11,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de un gobierno que implica",
            "start": 5067.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tocar con medios de comunicaci\u00f3n como",
            "start": 5069.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bien dec\u00eda jes\u00fas que tienen m\u00faltiples",
            "start": 5071.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "intereses ya no son simplemente un",
            "start": 5073.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diario que adem\u00e1s ning\u00fan diario",
            "start": 5075.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todos los viajes tienen 100 200 a\u00f1os",
            "start": 5078.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacieron de la mano del poder pol\u00edtico",
            "start": 5082.33,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 5084.4,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 5087.159,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5090.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "burbuja entonces sabes siempre",
            "start": 5091.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "consciente de que la actividad no existe",
            "start": 5093.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s crear\u00e1 el mito del periodo",
            "start": 5095.43,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ese saber absoluto impoluto que no se lo",
            "start": 5098.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "puede criticar siempre con altura y eso",
            "start": 5102.11,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "es un problema",
            "start": 5104.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 5106.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de siempre con datos",
            "start": 5108.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con argumentos con altura y no tomar que",
            "start": 5111.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la agresi\u00f3n sino mostrar efectivamente",
            "start": 5116.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lo que hace no se trata de coartar las",
            "start": 5119.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 5122.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se trata de evitar las mentiras que en",
            "start": 5123.2,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gran medida se dicen",
            "start": 5125.87,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para informar al gobierno",
            "start": 5127.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "respecto de este punto en concreto de la",
            "start": 5132.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "objetividad",
            "start": 5136.409,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5142.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 5145.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5149.45,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "ok",
            "start": 5153.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5160.77,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "y bueno para nosotros como ciudadanos",
            "start": 5190.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como ciudadanos ha sido toda una",
            "start": 5193.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trayectoria muy muy complicada en parte",
            "start": 5196.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de tener acceso a la informaci\u00f3n en",
            "start": 5200.25,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "realidad yo creo que muy pocas personas",
            "start": 5203.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "o bueno muchas personas tambi\u00e9n porque",
            "start": 5205.58,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no fuimos pocas y tuvimos la experiencia",
            "start": 5208.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de tener y vivir la censura yo vengo de",
            "start": 5210.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "una familia de oposici\u00f3n y en la casa de",
            "start": 5214.77,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "mis abuelos",
            "start": 5217.92,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "llegaban los peri\u00f3dicos clandestinos y",
            "start": 5219.82,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "siempre hab\u00eda el riesgo de que fueran",
            "start": 5222.849,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "encarceladas tanto",
            "start": 5224.469,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "mi familia mis abuelos mi mam\u00e1",
            "start": 5226.46,
            "duration": 11.85
        },
        {
            "text": "y esta parte que no se va a comparar en",
            "start": 5230.06,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "casi en la c\u00e1rcel por difundir la",
            "start": 5238.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y esto no paro con el paso",
            "start": 5240.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de los a\u00f1os porque yo fui distribuidora",
            "start": 5245.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n y yo en la",
            "start": 5248.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "calle lo distribu\u00eda ya m\u00ed fueron los de",
            "start": 5251.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n agradarme por estarlo viendo",
            "start": 5254.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entonces yo estoy dentro de los",
            "start": 5257.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "expedientes estos negativos que tienen o",
            "start": 5260.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan gobernaci\u00f3n ah\u00ed estoy yo",
            "start": 5262.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estoy segur\u00edsima entonces y eso pas\u00f3",
            "start": 5264.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "poco bueno en el 2008 m\u00e1s o menos por",
            "start": 5267.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que empez\u00f3 la generaci\u00f3n y viv\u00edamos",
            "start": 5271.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esta censura",
            "start": 5273.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y llegan las redes sociales y la verdad",
            "start": 5275.239,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "es que fue un alivio de poder",
            "start": 5277.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "comunicarnos de poder entender lo que",
            "start": 5280.73,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "realmente estaba pasando de tener otro",
            "start": 5283.219,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tipo de informaci\u00f3n distinta a la",
            "start": 5285.079,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nica",
            "start": 5288.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y yo creo que fue lo que salv\u00f3 todo el",
            "start": 5289.97,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "proceso y podemos estar ahora",
            "start": 5292.97,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en este momento de lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 5294.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de lo que est\u00e1 haciendo el gobierno de",
            "start": 5296.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "lo que de manera abierta",
            "start": 5298.75,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "yo agradezco y reconozco todo lo que se",
            "start": 5302.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo actualmente por parte de",
            "start": 5305.91,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n porque en realidad es",
            "start": 5307.86,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 5312.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es una gran ventaja que tenemos los",
            "start": 5314.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ciudadanos y as\u00ed debemos ver lo de tener",
            "start": 5316.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este acceso a la informaci\u00f3n tan r\u00e1pido",
            "start": 5319.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tan expedito y de manera tambi\u00e9n de",
            "start": 5322.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todas las partes",
            "start": 5325.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la postura del gobierno la postura de",
            "start": 5327.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los funcionarios p\u00fablicos la postura de",
            "start": 5329.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y podemos",
            "start": 5332.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacerlo nosotros a la idea de cu\u00e1l de",
            "start": 5334.81,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la nuestra",
            "start": 5338.47,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y finalmente orient\u00e1ndonos a la parte d",
            "start": 5340.74,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica ahora que todos los",
            "start": 5345.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "procesos democr\u00e1ticos que se est\u00e1n",
            "start": 5348.03,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 5350.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica latina si faltan",
            "start": 5351.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "informaciones faltan de donde agarrar",
            "start": 5354.44,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ahora con el proceso de chile con",
            "start": 5358.11,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "argentina ha sido cuentagotas lo que nos",
            "start": 5360.57,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ha llegado porque tambi\u00e9n no sabemos a",
            "start": 5363.449,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pedido dirigirnos no sabemos de",
            "start": 5365.219,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde obtener esa informaci\u00f3n y decir",
            "start": 5367.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "bueno es clar\u00edn es d\u00f3nde empieza similar",
            "start": 5369.119,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "a lo que yo pienso no lo s\u00e9 no lo s\u00e9 si",
            "start": 5373.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en chile que el peri\u00f3dico a que",
            "start": 5376.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico recurrir y si nos hace falta",
            "start": 5379.02,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5381.06,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "como opini\u00f3n p\u00fablica como sociedad como",
            "start": 5382.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cultura hispanohablante",
            "start": 5385.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tenemos que tener tambi\u00e9n una fuerza",
            "start": 5387.49,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "ciudadana desde",
            "start": 5389.32,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5391.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces bueno ese es el momento",
            "start": 5394.61,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5412.469,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "hola buenas tardes a todos sus buenos",
            "start": 5413.87,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 5416.0,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "mi nombre es khan",
            "start": 5419.72,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5420.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es en sociolog\u00eda hemos logrado mucho en",
            "start": 5422.67,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "temas de educaci\u00f3n en el tema de",
            "start": 5425.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estructura y bueno creo que",
            "start": 5428.489,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 5430.23,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "y estoy totalmente convencida diago",
            "start": 5431.929,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comuni\u00f3n con todo lo que implica hablar",
            "start": 5434.179,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de este nuevo gobierno de la cuarta",
            "start": 5437.449,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de la cuarta tel pero en el 4t y creo",
            "start": 5439.929,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "que es fundamentales dentro de estos",
            "start": 5444.189,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "principios la importancia de ver que es",
            "start": 5446.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un cambio profundo es un cambio de",
            "start": 5448.85,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "conciencia es un cambio de lectura que",
            "start": 5451.07,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "tiene que ver con esta parte de la",
            "start": 5452.869,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se prev\u00e9 un pueblo educado es",
            "start": 5454.25,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "un pueblo un pueblo libre y bueno",
            "start": 5457.429,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "particularmente me gustar\u00eda hacer una",
            "start": 5462.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pregunta de jes\u00fas",
            "start": 5464.119,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "con esta parte de tu comentario que me",
            "start": 5466.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 mucho con todo est\u00e1 polarizado con",
            "start": 5468.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estos medios est\u00e1n",
            "start": 5471.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tan tan medi\u00e1ticos dec\u00edas que los medios",
            "start": 5473.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n no se preocupan por",
            "start": 5476.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "votar las historias del \u00e9xito de este",
            "start": 5478.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gobierno todos los d\u00edas en noticias",
            "start": 5479.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "buenas todos los d\u00edas de cosas que nos",
            "start": 5482.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tenemos que informar y saber que hay",
            "start": 5484.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esperanza y que hay oportunidades en",
            "start": 5486.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muchos cambios",
            "start": 5488.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los gobiernos anteriores mi pregunta es",
            "start": 5491.69,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "dado de que los medios tradicionales los",
            "start": 5495.309,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "medios comprados est\u00e1 totalmente visto",
            "start": 5498.069,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n vinculados con la derecha",
            "start": 5500.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "porque no s\u00e9 qu\u00e9 parte es la que no hay",
            "start": 5503.13,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "un clic con las redes sociales",
            "start": 5506.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "considerando que fueron un punto b\u00e1sico",
            "start": 5509.449,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "para el triunfo de este gobierno del 4t",
            "start": 5512.219,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "el cual estamos",
            "start": 5515.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "teniendo nuestros 5 a\u00f1os que faltan y",
            "start": 5516.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esperemos que sean m\u00e1s todav\u00eda pero es",
            "start": 5519.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "parte del \u00e9xito que va a ver lo que no",
            "start": 5521.61,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "va a ver los medios de comunicaci\u00f3n no",
            "start": 5523.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hay la informaci\u00f3n que exista para la",
            "start": 5524.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 5527.43,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "algunos nos acercamos diariamente la",
            "start": 5528.42,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera o tratamos de ver medios",
            "start": 5530.16,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "alternativos en youtube",
            "start": 5531.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "buscamos algunos youtubers pero no el",
            "start": 5532.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "grueso de la poblaci\u00f3n incluso de la",
            "start": 5536.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se sigue informando todo el",
            "start": 5538.14,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 5540.06,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "las noticias de las noticias con",
            "start": 5541.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n azteca con el milenio por",
            "start": 5543.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ahora de reforme perd\u00f3n ahora la forma",
            "start": 5545.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la c\u00f3rnea terrible sorpresa un",
            "start": 5548.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proceso tambi\u00e9n como ya est\u00e1 pintada y",
            "start": 5550.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la ladera que ha sido comprado ese",
            "start": 5552.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico cosa que hubi\u00e9ramos esperado",
            "start": 5555.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mucho tiempo me nutr\u00ed de informaci\u00f3n",
            "start": 5557.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "imparcial con la jornada con proceso y",
            "start": 5560.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ahora con tristeza y con preocupaci\u00f3n",
            "start": 5562.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vemos que ya tambi\u00e9n ha sido infiltradas",
            "start": 5564.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mi pregunta es entonces porque no hay",
            "start": 5567.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tantas la presencia de redes perd\u00f3n de",
            "start": 5570.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "youtubers como le llaman de gente que no",
            "start": 5573.29,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "es tan improvisada que hay gente capaz",
            "start": 5575.88,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5577.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea tambi\u00e9n una falsa noticia",
            "start": 5579.019,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "jes\u00fas no les permita el acceso yo no",
            "start": 5582.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quiero ver porque a veces nos contaminan",
            "start": 5585.049,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "o hacen es que no le dan permiso hay",
            "start": 5587.359,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alguna del tipo de restricci\u00f3n y porque",
            "start": 5589.669,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si se les d\u00e9 el acceso a reporteros que",
            "start": 5591.919,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que se vuelven tan insolente est\u00e1n",
            "start": 5593.749,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "faltos de respeto hacia la investidura",
            "start": 5595.789,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 5597.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y bueno porque no hay tambi\u00e9n hay una",
            "start": 5599.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n necesario lo han dicho hay",
            "start": 5601.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "unas reglas",
            "start": 5604.69,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y se manejen con ciertas",
            "start": 5607.86,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pues concierto con reglas",
            "start": 5610.37,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5614.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si estas reglas se tendr\u00edan que",
            "start": 5616.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hacer m\u00e1s escritas porque tambi\u00e9n",
            "start": 5619.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hablar\u00edan de que hay unanimidad durante",
            "start": 5621.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una represi\u00f3n y una falta de libertad de",
            "start": 5623.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n pero porque estas reglas no se",
            "start": 5626.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueden contar del mecanismo para que no",
            "start": 5629.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sean tan tan factor de respeto hacia el",
            "start": 5631.92,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidente porque no puedes no pensar",
            "start": 5635.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como si s\u00f3lo del peri\u00f3dico de",
            "start": 5638.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n que bien comenta vasco",
            "start": 5640.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "retomando esta parte del a\u00f1o de 1900 que",
            "start": 5642.0,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "se hizo que fue un medio muy importante",
            "start": 5645.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para el triunfo tambi\u00e9n en las",
            "start": 5647.489,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "elecciones porque no se est\u00e1n trabajando",
            "start": 5649.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bueno ya que esto ya es un asunto de",
            "start": 5651.989,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "morena que est\u00e1 yo nos brotan con",
            "start": 5653.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fuentes terribles pero terribles y muy",
            "start": 5655.41,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "preocupantes",
            "start": 5658.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que todo el mundo lo dice y bueno",
            "start": 5659.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "desafortunadamente televisi\u00f3n lo",
            "start": 5661.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comparto porque no pensar en un medio de",
            "start": 5662.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n por parte del gobierno",
            "start": 5665.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "federal que fuera barato",
            "start": 5667.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sabemos que hay austeridad todo esto que",
            "start": 5669.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fuera as\u00ed retomando esto del peri\u00f3dico",
            "start": 5671.13,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de regeneraci\u00f3n porque creo que fue uno",
            "start": 5673.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de los tres problemas que pas\u00f3 ah\u00ed en",
            "start": 5676.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "brasil con lula que no una comuni\u00f3n no",
            "start": 5677.88,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "una muy buena difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n",
            "start": 5681.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y que fue est\u00e1 la deformaci\u00f3n de la",
            "start": 5682.949,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "realidad que los brasile\u00f1os desesperados",
            "start": 5685.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "volvieron a votar que los acercaron al",
            "start": 5688.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "derecha porque una falta de informaci\u00f3n",
            "start": 5690.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no una comuni\u00f3n entre lula con los",
            "start": 5693.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n o no s\u00e9 si fue un",
            "start": 5696.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "divorcio o fueron totalmente comprados",
            "start": 5698.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ese es un riesgo que tambi\u00e9n estamos",
            "start": 5700.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corriendo si el brazo fuerte de l\u00f3pez",
            "start": 5702.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obrador es morena y morena no est\u00e1",
            "start": 5704.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respondiendo porque hay que decirlo no",
            "start": 5707.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 respondiendo no est\u00e1 a la altura de",
            "start": 5709.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la de acuerdo transformaci\u00f3n del",
            "start": 5712.07,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gobierno es decir que tambi\u00e9n del pueblo",
            "start": 5713.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la ciudadan\u00eda porque no pensar en un",
            "start": 5715.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "medio de comunicaci\u00f3n impreso barato que",
            "start": 5718.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "retome ese esp\u00edritu de regeneraci\u00f3n",
            "start": 5722.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque si no est\u00e1 respondiendo por el",
            "start": 5724.61,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "partido existe negaci\u00f3n una",
            "start": 5726.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diferenciaci\u00f3n gobierno yo ser\u00eda mi",
            "start": 5728.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pregunta mi propuesta para que su salud",
            "start": 5731.38,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es por qu\u00e9 no pensar en un medio como",
            "start": 5734.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ese para que no sea tan fuerte el poder",
            "start": 5735.98,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n medi\u00e1ticos",
            "start": 5739.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y agradezco mucho con toda esta",
            "start": 5744.989,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tan rica que nos den la",
            "start": 5747.789,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "oportunidad de conocer m\u00e1s todav\u00eda esta",
            "start": 5750.579,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "parte de pensamiento",
            "start": 5752.649,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tienen formas cl\u00e1sicas",
            "start": 5754.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hola mi nombre es karina d\u00edaz bueno",
            "start": 5760.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aprovechando este foro y la difusi\u00f3n de",
            "start": 5763.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n yo quisiera comentar que",
            "start": 5766.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "existen proyectos con respecto al tema",
            "start": 5768.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del ma\u00edz sobre todo aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 5771.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ilo tomando esa parte a\u00fan rural de la",
            "start": 5774.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ciudad que son las delegaciones por",
            "start": 5777.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ejemplo el agua de xochimilco en donde",
            "start": 5778.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hay gente que est\u00e9 estable avisando",
            "start": 5781.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actualmente para poner en marcha la",
            "start": 5783.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de esas tierras de manera muy",
            "start": 5786.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a muy incipiente ellos est\u00e1n",
            "start": 5788.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "generando sus propias sus propios",
            "start": 5790.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "recursos para echar a andar el uso y la",
            "start": 5793.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de esta tierra y de alguna",
            "start": 5796.32,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "manera tambi\u00e9n generar fuentes de empleo",
            "start": 5798.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "e impedir la migraci\u00f3n y varios temas",
            "start": 5800.13,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que veo que es un eje fundamental de la",
            "start": 5803.25,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de este gobierno de la 4 tema y",
            "start": 5808.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bueno la pregunta en espec\u00edfico es de",
            "start": 5811.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 manera podemos ayudar a difundir",
            "start": 5814.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estos proyectos y de qu\u00e9 manera se les",
            "start": 5816.21,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "puede dar",
            "start": 5818.52,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "porque creo que uno de los intereses es",
            "start": 5820.619,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "proteger el pa\u00eds originario y estos",
            "start": 5823.489,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pueblos originarios es muy importante",
            "start": 5826.349,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "darle seguimiento a esos temas creo que",
            "start": 5828.269,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son proyectos micro creo que son",
            "start": 5830.579,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os pero ellos tienen incluso la",
            "start": 5833.189,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "capacidad y la intenci\u00f3n de exportar",
            "start": 5836.729,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hay una peque\u00f1a organizaci\u00f3n ya de estos",
            "start": 5839.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pueblos pues donde quieren el impulso",
            "start": 5842.579,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo como se les puede ayudar no se",
            "start": 5845.159,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "les puede generar est\u00e1",
            "start": 5847.409,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "aceptar estos proyectos y puedes",
            "start": 5849.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "llevarlos a cabo entonces aprovechando",
            "start": 5851.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esta difusi\u00f3n tambi\u00e9n la difusi\u00f3n del",
            "start": 5853.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ma\u00edz de estos pueblos pero tambi\u00e9n de",
            "start": 5856.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las tradiciones de la cultura hace unos",
            "start": 5858.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pocos d\u00edas programas del d\u00eda de muertos",
            "start": 5860.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y en estas zonas se llevan dos peque\u00f1os",
            "start": 5862.28,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "talleres",
            "start": 5864.38,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de construir su peque\u00f1a palabrita de",
            "start": 5867.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "lacayo de dulces tradicionales y bueno",
            "start": 5869.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "solo son tradiciones que ya no seguimos",
            "start": 5872.159,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "en la ciudad sin embargo estamos",
            "start": 5874.26,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "sumamente seria que creo que ser\u00eda muy",
            "start": 5875.55,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "rescatable tomar",
            "start": 5877.559,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas muchas felicidades y gracias",
            "start": 5887.85,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "yo solamente garc\u00eda de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5894.059,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "ahora que hablaban ustedes sobre \u00e9l",
            "start": 5900.72,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "esta visi\u00f3n de la comunicaci\u00f3n social",
            "start": 5903.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preguntaba qu\u00e9 es lo que tenemos cu\u00e1l",
            "start": 5905.65,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "son los principales desaf\u00edos que tenemos",
            "start": 5907.82,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "ante el gobierno de mexico",
            "start": 5909.23,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para subirlos al tren",
            "start": 5910.949,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 5917.59,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "todo el gobierno federal",
            "start": 5920.19,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "trabajar en el mismo y creo que",
            "start": 5925.65,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 5928.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no solamente",
            "start": 5938.719,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos",
            "start": 5941.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hay que escuchar y muchas formas de",
            "start": 5943.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "escuchar a la sociedad para procesar la",
            "start": 5946.1,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 5950.78,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "para poder ser capaces de escuchar la",
            "start": 5953.54,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "voz",
            "start": 5956.76,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "audiencias que antes no estaba",
            "start": 5957.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acostumbrado viendo de m\u00e9xico",
            "start": 5959.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y por el lado de emitir el mensaje por",
            "start": 5964.55,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el estado de publicar lo que nosotros",
            "start": 5968.699,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "deseamos que la poblaci\u00f3n escuche pues",
            "start": 5970.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "creo que el gran desaf\u00edo es entender que",
            "start": 5973.65,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los mecanismos para hacer comunicaci\u00f3n",
            "start": 5975.69,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "niveles porque al fin y al cabo tenemos",
            "start": 5978.77,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas audiencias una piscina",
            "start": 5983.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces yo creo que la resoluci\u00f3n que",
            "start": 5990.559,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "como d\u00eda",
            "start": 5992.989,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en los medios de comunicaci\u00f3n privados",
            "start": 5996.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 6004.76,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "la realidad",
            "start": 6005.969,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "de utilizar los medios del gobierno",
            "start": 6007.82,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y son gratuitos para que no te quieras",
            "start": 6010.91,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "nuestras palmas nuestras redes sociales",
            "start": 6015.03,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y herramientas",
            "start": 6018.0,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6018.62,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y todos los d\u00edas decirles y mostrar es",
            "start": 6020.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el trabajo que estamos haciendo todos",
            "start": 6024.24,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "los d\u00edas en unos d\u00edas",
            "start": 6025.8,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "entonces hay muchas historias en",
            "start": 6028.969,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "realidad as\u00ed que yo creo que tenemos",
            "start": 6035.179,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nosotros los medios para",
            "start": 6037.07,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y otras dos cosas una que siga",
            "start": 6040.489,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entendiendo a la gente y su autogobierno",
            "start": 6042.949,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "diferente porque es un pueblo",
            "start": 6044.269,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y la otra que las comunica",
            "start": 6046.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere decir la misi\u00f3n social de",
            "start": 6053.389,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "mejor una todas las amigas",
            "start": 6055.429,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "entonces tratar\u00e1 de traducir a los",
            "start": 6058.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "diferentes lenguajes de las noticias",
            "start": 6060.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "creo que en lo que es muy dif\u00edcil hacer",
            "start": 6063.23,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una noche de comunicaci\u00f3n pero si",
            "start": 6066.86,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tenemos muchos medios",
            "start": 6070.55,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es muy importante en este pa\u00eds para",
            "start": 6074.449,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "tratar de llegar",
            "start": 6079.53,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y muchas gracias",
            "start": 6081.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bueno el tema de debate entre las medias",
            "start": 6101.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y el gobierno nada m\u00e1s voy a reflexionar",
            "start": 6104.429,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "una cosa se ha hablado recientemente",
            "start": 6107.34,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "mucho sobre la estigmatizaci\u00f3n a los",
            "start": 6110.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 6112.949,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esto se ha hablado mucho en las redes y",
            "start": 6113.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en ciertos columnistas respecto a que la",
            "start": 6116.729,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n o la respuesta",
            "start": 6120.239,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "el derecho de replicar que ejerce el",
            "start": 6123.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presidente en las conferencias de las",
            "start": 6125.37,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anas al poner en perspectiva",
            "start": 6127.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea editorial de ciertos medios lo",
            "start": 6131.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "han tomado como un ataque a la libertad",
            "start": 6134.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n yo quer\u00eda apreciar que eso",
            "start": 6137.16,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver con la expresi\u00f3n",
            "start": 6139.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que una cosa se\u00f1alar a precisar la",
            "start": 6140.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n equivocada o sesgada de un",
            "start": 6143.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 6146.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "producto de una l\u00ednea editorial que es",
            "start": 6147.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cuando se habla de medios conservadores",
            "start": 6149.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es porque tiene una perspectiva de vida",
            "start": 6151.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esto es educaci\u00f3n pol\u00edtica esto es",
            "start": 6153.07,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 6156.11,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "cuando estigma y en todo caso es que se",
            "start": 6159.119,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "suma cada quien como actores de un",
            "start": 6162.629,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "concierto y donde que tienen una postura",
            "start": 6165.269,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que a veces se ocultan o se les",
            "start": 6167.61,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "plantea como dec\u00eda el pedro",
            "start": 6170.429,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la neutralidad period\u00edstica se inviste",
            "start": 6172.449,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como en una especie de pureza moral",
            "start": 6175.869,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desde la cual no s\u00f3lo se hace un p\u00falpito",
            "start": 6177.999,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n se hacen juicios hemos",
            "start": 6181.389,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "visto incluso los componentes de la",
            "start": 6183.639,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana como algunos se dirigen como",
            "start": 6185.739,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "jueces y quieren enjuiciar al gobierno",
            "start": 6187.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "funcionarios sin pruebas nosotros ah\u00ed es",
            "start": 6189.999,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed como que hay que poner un freno",
            "start": 6193.15,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esa tentaci\u00f3n autoritaria de",
            "start": 6195.099,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "convertirse en voceros de la sociedad",
            "start": 6198.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que no lo son son medios no son por su",
            "start": 6200.11,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n entonces eso es importante y en",
            "start": 6203.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo caso aqu\u00ed sin ganar que no se trata",
            "start": 6206.139,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del estigma a los periodistas sino de",
            "start": 6207.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "precisar cu\u00e1l es la l\u00ednea editorial de",
            "start": 6210.999,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los medios que en este pa\u00eds en otros",
            "start": 6213.219,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pa\u00edses es normal porque se conoce la",
            "start": 6214.659,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "l\u00ednea editorial la postura pol\u00edtica y",
            "start": 6217.209,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "los medios y no pasa nada en m\u00e9xico",
            "start": 6219.19,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "la neutralidad period\u00edstica ha",
            "start": 6223.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "disfrazado digamos las l\u00edneas",
            "start": 6226.58,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "editoriales como",
            "start": 6228.17,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "solo en la libre de liberaci\u00f3n y no",
            "start": 6229.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que ver con intereses y cuando",
            "start": 6231.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica hablaba de",
            "start": 6234.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los intereses es cuando ya no",
            "start": 6236.69,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no sienten que los est\u00e1n estigmatizando",
            "start": 6239.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por eso lo interesante del momento de la",
            "start": 6243.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana fue el proceso de debate",
            "start": 6245.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablico m\u00e1s que el propio encuentro",
            "start": 6247.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desencuentro debate ante los periodistas",
            "start": 6249.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y el presidente es lo que ocurri\u00f3",
            "start": 6252.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alrededor que pens\u00f3 la gente de eso y",
            "start": 6254.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 conclusiones periciales est\u00e1 sacando",
            "start": 6257.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de escuchar a la compa\u00f1era veo",
            "start": 6258.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que sacan conclusiones las que sean pero",
            "start": 6261.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es interesante como si se genera un",
            "start": 6263.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "proceso de reflexi\u00f3n y de tomar posici\u00f3n",
            "start": 6266.19,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "respecto a lo est\u00e1 pasando y eso me",
            "start": 6267.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "parece importante porque eso es el",
            "start": 6269.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "general o crear ciudadan\u00eda crear",
            "start": 6271.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conciencia pol\u00edtica que esa es la base",
            "start": 6274.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la democracia en el tema que",
            "start": 6276.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "preguntan aqu\u00ed bueno redes y poder como",
            "start": 6278.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los medios y el poder yo creo que deben",
            "start": 6281.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ser separados los pol\u00edticos desde una",
            "start": 6283.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n tiene que ser materia escrutinio",
            "start": 6286.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vigilancia supervisi\u00f3n de los ciudadanos",
            "start": 6289.8,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "y deben exigirle que cumpla",
            "start": 6292.47,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y en eso tiene que haber una voz",
            "start": 6295.969,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma de ese poder sin ser voces de",
            "start": 6298.389,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los ciudadanos de la sociedad",
            "start": 6302.69,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "independiente eso",
            "start": 6304.599,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6305.86,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el inter\u00e9s p\u00fablico pero desde la",
            "start": 6307.019,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ciudad no no est\u00e1 bien esta idea que hay",
            "start": 6309.389,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de que el poder todo lo santificar y que",
            "start": 6313.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "entonces los medios del gobierno por ser",
            "start": 6316.539,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "un gobierno progresista a un gobierno",
            "start": 6318.4,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 con buenos prop\u00f3sitos este va a",
            "start": 6320.169,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 6323.499,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 bien que haga este tipo de",
            "start": 6324.81,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cosas propios de los gobiernos",
            "start": 6326.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "autoritarios no est\u00e1 bien que un",
            "start": 6328.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "gobierno tenga medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6330.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien que haya un libre juego de",
            "start": 6332.33,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y que el gobierno tenga el",
            "start": 6334.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "derecho de poder expresar y decir su",
            "start": 6336.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "propia palabra a los ciudadanos pero el",
            "start": 6338.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tema de la libertad y de los medios si",
            "start": 6341.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tiene que ser tema de la sociedad ese es",
            "start": 6343.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un contrapeso de la sociedad no debe ser",
            "start": 6346.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de los grupos de inter\u00e9s como ahora lo",
            "start": 6348.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "han querido se\u00f1alar por eso me parece",
            "start": 6350.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "importante que tanto redes como medios",
            "start": 6352.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sean propios de la sociedad el ejercicio",
            "start": 6354.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "period\u00edstico o de quienes lo necesiten",
            "start": 6358.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero que no est\u00e9n subordinados a un",
            "start": 6360.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "grupo de poder",
            "start": 6363.03,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el gobierno sobre los youtubers en las",
            "start": 6365.73,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anas cuando quieren",
            "start": 6370.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no ha habido ninguna censura ning\u00fan",
            "start": 6377.78,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "medio no se le quita organizaci\u00f3n en un",
            "start": 6379.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "periodista este es el primer gobierno en",
            "start": 6381.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la historia por lo menos de mexico no s\u00e9",
            "start": 6384.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de otros lugares donde los medios",
            "start": 6386.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "digitales los medios construidos desde",
            "start": 6389.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lo individual pero que tienen una",
            "start": 6393.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "repercusi\u00f3n social",
            "start": 6395.94,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tienen reconocimiento de medios de",
            "start": 6398.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y tienen su acreditaci\u00f3n",
            "start": 6399.83,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los mismos los youtubers que los que",
            "start": 6403.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tienen una p\u00e1gina web que tienen una",
            "start": 6405.85,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "en facebook en esa tarea estamos",
            "start": 6408.52,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "rompiendo los paradigmas tambi\u00e9n de los",
            "start": 6414.97,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "medios tradicionales",
            "start": 6416.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los principales enojados de eso pues son",
            "start": 6417.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios",
            "start": 6420.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tradicionales los propios periodistas",
            "start": 6421.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que asisten a la conferencia y que creen",
            "start": 6424.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s derecho peri\u00f3dico x son",
            "start": 6428.14,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la televisora y el que no",
            "start": 6431.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6433.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or mol\u00e9cula o el que sea el nombre",
            "start": 6434.679,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que quieran que vilela redes o que son",
            "start": 6438.28,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "periodistas de medio pelo se consideran",
            "start": 6442.329,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con el rango de qui\u00e9n es periodista",
            "start": 6444.369,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "profesional de algo mediocre entonces",
            "start": 6447.119,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "eso es algo que tambi\u00e9n est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 6449.709,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "atravesada en estas tensiones que se",
            "start": 6450.969,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "venden al ofrecer la ma\u00f1ana",
            "start": 6453.28,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "nosotros hemos decantado por la libertad",
            "start": 6455.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y por el derecho a estar en la medida",
            "start": 6456.939,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n intentamos cumplir que haya",
            "start": 6459.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "respeto al presidente y que haya ciertas",
            "start": 6461.769,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "reglas a veces se rompen porque pues es",
            "start": 6464.17,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 6466.42,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "usted sabe tambi\u00e9n que habiendo un",
            "start": 6467.349,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "intereses de externo",
            "start": 6468.579,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "de que se termine con esta experiencia",
            "start": 6471.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de las conferencias de la ma\u00f1ana desde",
            "start": 6473.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la autoridad electoral que hicieron los",
            "start": 6476.58,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "partidos decir que eran actos de",
            "start": 6477.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "propaganda no",
            "start": 6479.43,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ruedas informativas donde est\u00e1 bien de",
            "start": 6482.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuentas el gobierno no funciona el",
            "start": 6484.889,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "argumento es como la autoridad del",
            "start": 6487.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tribunal electoral hizo eco de esto pues",
            "start": 6489.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ya lo hicieron por ah\u00ed pero le han",
            "start": 6492.21,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "insistido a trav\u00e9s de columnistas a",
            "start": 6493.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del propio parlamento el senado",
            "start": 6495.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el campo diputados de se\u00f1alar de que",
            "start": 6498.51,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hay un inter\u00e9s por dinamitar ese espacio",
            "start": 6501.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dos a veces hay algunos",
            "start": 6504.389,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "por voluntad propia y otros colores",
            "start": 6507.32,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sitos voluntades pero que van y",
            "start": 6510.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "act\u00faan ah\u00ed queriendo generar una",
            "start": 6512.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de incomunicaci\u00f3n para que",
            "start": 6514.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para que para que eso se genera un caos",
            "start": 6518.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y ya los ya no funcione con el",
            "start": 6520.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "instrumento de informaci\u00f3n comunicaci\u00f3n",
            "start": 6523.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y deliberaci\u00f3n p\u00fablica que es porque a",
            "start": 6525.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nuestro la conferencia no s\u00f3lo",
            "start": 6528.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comprende prensa rara es una conferencia",
            "start": 6529.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "p\u00fablica p\u00fablica ahora s\u00ed que a los ojos",
            "start": 6531.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos que quiera verlo quien",
            "start": 6534.57,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tenga el tiempo para ver retos creo que",
            "start": 6536.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es importante eso mantener ese espacio",
            "start": 6538.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n aprendimos la parte parte",
            "start": 6540.2,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de la democracia es muy importante de",
            "start": 6543.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica ya que aqu\u00ed hay un modelo",
            "start": 6545.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque una vez que escucha y que",
            "start": 6548.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reconoce sus errores no es igual pero ha",
            "start": 6550.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "habido muchos momentos desde culiac\u00e1n el",
            "start": 6553.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tema de enfoque desde temas de hasta el",
            "start": 6556.89,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "guachi kolding cosas que no hemos",
            "start": 6559.02,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "considerado como el robo de gas en fin y",
            "start": 6560.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s y la corrupci\u00f3n",
            "start": 6562.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "las instrucciones que permanece en",
            "start": 6565.44,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "algunos lugares todo lo que sea",
            "start": 6566.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "reconocido y que es sabido sobre la",
            "start": 6568.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "consecuencia que es y que eso es algo un",
            "start": 6570.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "valor muy importante nunca el poder que",
            "start": 6573.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "era cuestionado en m\u00e9xico aceptaba un",
            "start": 6576.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "error nuestro que eso es algo importante",
            "start": 6578.73,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "intervino con este asunto de qu\u00e9",
            "start": 6580.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo que comentaban de escucharlos",
            "start": 6584.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diciendo que se trata escuchar a la",
            "start": 6587.49,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda no s\u00f3lo realizar conferencias",
            "start": 6589.87,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "en a trav\u00e9s de las redes sociales a",
            "start": 6591.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del presidente negro porque",
            "start": 6593.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recorre cada semana el pa\u00eds ah\u00ed es muy",
            "start": 6595.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "interesante el di\u00e1logo que se establece",
            "start": 6598.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con la gente porque ah\u00ed s\u00ed se le hablan",
            "start": 6599.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la realidad local de las demandas de",
            "start": 6603.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las denuncias que hay de la situaci\u00f3n y",
            "start": 6605.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n hay respuestas para atender",
            "start": 6607.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estas circunstancias entonces creo que",
            "start": 6609.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este que s\u00ed es importante traer esta red",
            "start": 6611.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n para comunicarnos tras el",
            "start": 6615.13,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "gobierno aporta transformaci\u00f3n para",
            "start": 6617.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "destacar las historias de \u00e9xito que ya",
            "start": 6618.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "existen y para contar la \u00e9tica de un",
            "start": 6621.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo que est\u00e1 recuperando nuestra",
            "start": 6624.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "capacidad de seguir sobre su destino y",
            "start": 6626.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que es ojal\u00e1 tenga suerte porque en \u00e9l",
            "start": 6629.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se juega tambi\u00e9n la historia de la",
            "start": 6631.66,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "humanidad que es la suma de los pueblos",
            "start": 6633.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que habitan este planeta",
            "start": 6634.81,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6637.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina el caribe",
            "start": 6648.289,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "a ese problema que hemos planteado yo no",
            "start": 6650.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ten\u00eda nombre 20 cuando miraba de",
            "start": 6652.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cab\u00edan sobre m\u00e9xico sobre",
            "start": 6654.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "brasil sobre colombia sobre per\u00fa me",
            "start": 6657.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llevaba horas",
            "start": 6659.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos los niveles antes no pod\u00edan de",
            "start": 6661.23,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "alto lo mismo",
            "start": 6663.84,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en dos minutos",
            "start": 6665.739,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "aguayo y a maduro en los mismos claros",
            "start": 6678.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para claro alguien entra a nogales y se",
            "start": 6681.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "da cuenta que no es importante de",
            "start": 6683.96,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "derechas porque hay temas de g\u00e9nero de",
            "start": 6685.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pueblos originarios que son temas que",
            "start": 6687.77,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por lo general los medios de",
            "start": 6689.51,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de derechas no suelen",
            "start": 6691.19,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "resaltar aunque ahora c\u00f3mo quieren ser",
            "start": 6692.809,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente correctos",
            "start": 6694.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se les abordar en estos temas",
            "start": 6696.09,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "respecto de lula",
            "start": 6698.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muy muy serio",
            "start": 6703.27,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6705.68,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "al respecto",
            "start": 6709.27,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el gran problema que tuvo el gobierno de",
            "start": 6713.07,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "lula",
            "start": 6715.05,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "por lo tanto hab\u00eda apenas fue negociado",
            "start": 6716.28,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "con privado",
            "start": 6720.539,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "bueno la negociaci\u00f3n tiene un precio",
            "start": 6723.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la argentina tiene una tradici\u00f3n medios",
            "start": 6727.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de 1951 televisi\u00f3n y radio y",
            "start": 6729.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "agencia de noticias por lo tanto hay una",
            "start": 6733.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gran tradici\u00f3n de medios p\u00fablicos pero",
            "start": 6736.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con otro problema que los medios",
            "start": 6739.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos son permanentes",
            "start": 6741.21,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces es vergonzoso tomar alg\u00fan medio",
            "start": 6746.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablico porque se considera que la",
            "start": 6750.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "inmensa mayor\u00eda del p\u00fablico son",
            "start": 6752.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "propaganda del gobierno muchas veces",
            "start": 6754.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero son pero como decidimos propaganda",
            "start": 6756.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n volvemos al caso",
            "start": 6759.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la inmensa mayor\u00eda de los medios de",
            "start": 6762.23,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n privados no informan la",
            "start": 6764.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del hospital de lo que",
            "start": 6767.239,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 6770.0,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y lo que es un poco lo que ustedes",
            "start": 6774.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estaban planteando sin entrar ahora de",
            "start": 6776.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos c\u00f3mo hacemos que la",
            "start": 6780.49,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6782.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de las horas ahora si el medio p\u00fablico",
            "start": 6783.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lo pone dice que propaga y volvemos al",
            "start": 6786.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tema es propaganda no es propaganda es",
            "start": 6789.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que no es informaci\u00f3n y ah\u00ed",
            "start": 6792.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "considera que tienen el patrimonio de lo",
            "start": 6796.06,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "que es informaci\u00f3n noticia",
            "start": 6799.03,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "ignoran ol\u00edmpicamente por ejemplo la de",
            "start": 6804.579,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del hospital una guarder\u00eda",
            "start": 6807.219,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o la inmensa mayor\u00eda de las obras",
            "start": 6809.589,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 6812.019,
            "duration": 9.891
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n no se entera eso de no",
            "start": 6814.41,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "hacer nada",
            "start": 6821.91,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hemos hecho y enumera hicimos y twitter",
            "start": 6824.27,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "por eso me parece muy interesante cuando",
            "start": 6828.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hacer en la ma\u00f1ana era sin conocerte",
            "start": 6830.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces yo pude ver el tema de \u00e9l",
            "start": 6832.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mostr\u00e9 el presidente muestra c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 6835.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "avanzando yo no s\u00e9 si alg\u00fan medio de",
            "start": 6837.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n privado lo est\u00e1 tratando de",
            "start": 6840.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "manera relativamente objetiva y no para",
            "start": 6842.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 haciendo el gobierno a mano",
            "start": 6846.34,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ser\u00eda interesante saber otras",
            "start": 6848.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "si alguien de seguridad est\u00e1n siguiendo",
            "start": 6850.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las obras de enero",
            "start": 6853.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "yo tampoco los medios yo no vivo en una",
            "start": 6856.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "burbuja son sus periodistas soy",
            "start": 6858.739,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "soci\u00f3logo tengo la capacidad de analizar",
            "start": 6860.87,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero me gustan las im\u00e1genes",
            "start": 6862.55,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la violencia soy parte de esta sociedad",
            "start": 6866.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces permanentemente estamos",
            "start": 6869.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tironeados con este tema que los atrae y",
            "start": 6870.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si es aburrido mostrar el desarrollo de",
            "start": 6874.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una pista del aeropuerto super aburrido",
            "start": 6877.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ahora hacemos eso c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 6880.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y por eso me parece el tema de que un",
            "start": 6884.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente en este caso pueda informar",
            "start": 6887.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es muy importante porque por lo menos la",
            "start": 6889.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n tiene la posibilidad de saber",
            "start": 6892.46,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "que ac\u00e1",
            "start": 6895.4,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "formando lo que se est\u00e1 haciendo los",
            "start": 6897.469,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "medios privados no lo van a informar en",
            "start": 6900.499,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "su inmensa mayor\u00eda y si encima son",
            "start": 6903.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "opositores al gobierno todos aquellos",
            "start": 6905.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que van a informar es como lo que se",
            "start": 6908.9,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mostraba ayer",
            "start": 6910.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mintiendo",
            "start": 6917.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "propaganda la libertad de expresi\u00f3n es",
            "start": 6920.719,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una respuesta muy clara porque adem\u00e1s",
            "start": 6923.44,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "los medios p\u00fablicos suelen ser",
            "start": 6926.269,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "constituidos",
            "start": 6928.489,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "entonces es un problema c\u00f3mo se hace un",
            "start": 6930.3,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "medio p\u00fablico que no sea por log\u00edstico",
            "start": 6933.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el rol de los medios p\u00fablicos es",
            "start": 6935.429,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un viejo debate y creo que es muy",
            "start": 6938.34,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de saldar creo que el tema de",
            "start": 6940.469,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "las redes sociales",
            "start": 6944.849,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "y mucha informaci\u00f3n circule por las",
            "start": 6947.14,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "formas no tradicionales",
            "start": 6950.44,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "como bien dec\u00eda jes\u00fas aquellas personas",
            "start": 6952.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que trabajan en un diario y tiene 100 o",
            "start": 6956.31,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "150 a\u00f1os que adem\u00e1s siempre se sintieron",
            "start": 6959.1,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "poderos\u00edsimos",
            "start": 6963.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no existe argentina hab\u00eda un mito creado",
            "start": 6967.87,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "un mito que ning\u00fan gobierno resiste 5ta",
            "start": 6973.989,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "manera tib\u00e1s",
            "start": 6978.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s poderosos el mantiene radio",
            "start": 6980.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces la nota",
            "start": 6983.39,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "es reconocida por su canal de televisi\u00f3n",
            "start": 6985.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por subray\u00f3 todo el d\u00eda todos aquellos",
            "start": 6987.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "famosos que se dice que una asesina por",
            "start": 6990.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana a la noche la gente 3",
            "start": 6993.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conociera porque tanto te lo repiten las",
            "start": 6995.04,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "sensaciones de que hay un caos",
            "start": 6997.89,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la gente no escucha o se mira muy por",
            "start": 7002.72,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "arriba entonces no no tiene la capacidad",
            "start": 7010.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de discernir por los reales cuales est\u00e1",
            "start": 7012.35,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "haciendo muchas cosas porque estoy",
            "start": 7014.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "atendiendo a los chicos en casa porque",
            "start": 7015.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estoy cocinando porque estoy trabajando",
            "start": 7018.38,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "porque estoy haciendo",
            "start": 7019.85,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "escucho algo vagamente y retenido",
            "start": 7021.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "asesinato para tarde escuchado varios",
            "start": 7024.06,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "asesinatos nosotros",
            "start": 7026.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es un problema ahora ning\u00fan gobierno",
            "start": 7029.369,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "resiste a un ciclo tapa negativa de",
            "start": 7032.399,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "clar\u00edn hacer que aquellas personas que",
            "start": 7035.399,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 7041.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "efectivamente ten\u00eda la capacidad de",
            "start": 7043.019,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "voltear gobiernos pero incidir en la",
            "start": 7045.299,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica como",
            "start": 7047.669,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y u2 al que no existe en este periodo",
            "start": 7050.86,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "yo soy",
            "start": 7057.0,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7059.449,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "con mi traje",
            "start": 7062.139,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "nuestro metraje todos los libros de",
            "start": 7066.12,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "comunicaciones y le\u00eda todos los te\u00f3ricos",
            "start": 7068.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ustedes quieran y aparece alguien",
            "start": 7072.699,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que no sabe tiene comunicaci\u00f3n que no lo",
            "start": 7074.29,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "s\u00e9 lo te\u00f3rico no sabe qui\u00e9n es ram\u00f3n \u00e9l",
            "start": 7076.42,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pero tiene dos millones seguidores",
            "start": 7078.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "como puedo considerar un periodista",
            "start": 7079.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "frente a mi conocimiento el poder del",
            "start": 7081.52,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "saber que se utilizada en la autoritaria",
            "start": 7084.28,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "que entre todos pero claro aquellos que",
            "start": 7088.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente ten\u00eda un poder",
            "start": 7092.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y para cerrar con el tema del ma\u00edz",
            "start": 7095.88,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "que la situaci\u00f3n tanto como para poder",
            "start": 7099.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "opinar pero",
            "start": 7103.69,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7105.79,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y yo no conozco de cuestiones m\u00e9dicas",
            "start": 7110.67,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "como para poder dar una afirmaci\u00f3n",
            "start": 7115.469,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "categ\u00f3rica pero en bolivia y el per\u00fa se",
            "start": 7119.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dice que la quinoa es uno de los",
            "start": 7123.9,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "alimentos m\u00e1s importados",
            "start": 7126.09,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poderosos de la tierra es similar al",
            "start": 7127.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "amaranto",
            "start": 7130.269,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "pero hay una muy fuerte",
            "start": 7131.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero econom\u00eda",
            "start": 7134.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y la conquista colonial trajo otras",
            "start": 7136.34,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "ideolog\u00edas tambi\u00e9n y pautas alimentarias",
            "start": 7140.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que durante mucho tiempo la kino manera",
            "start": 7142.449,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "despreciada en bolivia y en per\u00fa porque",
            "start": 7146.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "eso era lo viejo lo que com\u00edan los",
            "start": 7149.929,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pobres los campesinos ahora nos vemos",
            "start": 7152.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salchichas pongamos hamburguesas y somos",
            "start": 7155.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "modernos como en eeuu como cualquier",
            "start": 7157.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "otro lugar del planeta",
            "start": 7159.619,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "pero resulta que la quinua es mucho",
            "start": 7161.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mejor para el cuerpo humano que la",
            "start": 7163.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "salchicha o la hamburguesa",
            "start": 7165.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tiene morales y plantea otra vez el tema",
            "start": 7168.12,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de la quinua en un refr\u00e1n y logr\u00f3 que",
            "start": 7171.7,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "naciones unidas un a\u00f1o unos a\u00f1os",
            "start": 7174.61,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "declarar\u00e1 alimento mundial en a\u00f1o",
            "start": 7177.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para muchas personas y muchos medios de",
            "start": 7182.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y socios absolutamente",
            "start": 7185.57,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "irrelevante",
            "start": 7187.64,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "sin lugar a dudas ahora esto no implica",
            "start": 7190.29,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "rechazar de cuajo",
            "start": 7193.66,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "todo eso porque otra",
            "start": 7196.78,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "no vive en una en una burbuja pero",
            "start": 7198.32,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "rijkaard",
            "start": 7200.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el caso concreto de la quinoa es",
            "start": 7203.37,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7206.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica alimentar bien a la",
            "start": 7210.11,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n con algo que sea nutritivo y",
            "start": 7214.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y no solamente vender las",
            "start": 7217.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porquer\u00edas que venden cualquier empresa",
            "start": 7219.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "privada solamente con el objetivo de",
            "start": 7222.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lucro entonces repito no s\u00e9 qu\u00e9 pasa con",
            "start": 7223.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz ac\u00e1 pero entiendo que hay una",
            "start": 7227.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n importante se que m\u00e9xico se ha",
            "start": 7229.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "convertido en un gran importador de ma\u00edz",
            "start": 7231.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que viene de los eeuu y que eso ha",
            "start": 7233.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "causado m\u00faltiples problemas me parece",
            "start": 7236.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muy interesante el hecho de reivindicar",
            "start": 7239.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todo aquello que tiene que ver con una",
            "start": 7241.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 7244.2,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "sin lugar a dudas",
            "start": 7249.78,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y entonces me parece que esto tambi\u00e9n es",
            "start": 7252.31,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "parte de lo que hay que comunicarnos",
            "start": 7254.68,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de las barreras que hay que romper",
            "start": 7258.03,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bueno pues muchas gracias a todos muchas",
            "start": 7264.45,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gracias en especial",
            "start": 7267.63,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "director de nodal",
            "start": 7273.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "creo que espero que al fin",
            "start": 7274.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una suerte conclusi\u00f3n de los medios",
            "start": 7278.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s autocr\u00edtico",
            "start": 7283.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "problemas complejos",
            "start": 7287.49,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de nuevo agradables a todos su tiempo y",
            "start": 7291.409,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "seguiremos haciendo meses",
            "start": 7295.85,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y en proyecto la cuando est\u00e1s vamos a",
            "start": 7300.769,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "muchas iones",
            "start": 7302.329,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7303.31,
            "duration": 7.279
        }
    ],
    "transcription_text": "muy buenos d\u00edas entonces todas gracias por acompa\u00f1arnos conferencias sobre la cuarta transformaci\u00f3n vista desde el sur del continente present\u00f3 las pruebas profesi\u00f3n y ahora coordinador general yo segu\u00eda de la residencia de la rep\u00fablica y seguro visto mucho tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a pedro brieger director general de la agencia de noticias adem\u00e1s analista pol\u00edtico tiene principalmente en temas de latinoam\u00e9rica tambi\u00e9n especialista en comunicaci\u00f3n muchos que nos acompa\u00f1an pero sin m\u00e1s quisiera yo arrancar si les parece con una presentaci\u00f3n i comentarios algunas preguntas y si les parece podr\u00edan muchas gracias jes\u00fas limitaci\u00f3n para poder estar compartir algunas ideas respecto de la informaci\u00f3n y creo que el t\u00edtulo es bastante significativo respecto de la mirada del dejes\u00fas porque creo que nos remite a algunos principios b\u00e1sicos de la informaci\u00f3n algo que cualquier escuela de periodismo se trabaja mucho y es que noticia algo que parece muy obvio que todos sabemos qu\u00e9 noticia es el malo no lo es siempre se dice que si una persona lo dice mente el problema no significa que las noticias a cambiarse el show entonces estamos muy atentos a todo aquello que a nuestros ojos se convierte en algo que nos atrae y mediante una pel\u00edcula era muy violenta televisi\u00f3n que la inauguraci\u00f3n de un hospital aunque tal vez la inauguraci\u00f3n del hospital por ejemplo para hacer este disco cualquier otra ciudad sea mucho m\u00e1s importante que esa imagen de violencia que estamos viendo tal vez en alg\u00fan punto del pa\u00eds es un problema para nosotros como periodistas representan comprobantes para ustedes que trabajan en los temas internacionales porque la gran pregunta en el periodismo es quien marca la terna cuales la gente informativa porque habla todo el tiempo en un determinado tema y no de otro qui\u00e9n determina que nosotros entonces hay hechos como los que tiene ahora y todo el mundo habla de lo que est\u00e1 pasando en chile y la inmensa mayor\u00eda del periodismo latinoamericano adem\u00e1s de lo que pasa en chile sin saber qu\u00e9 pasa en chile hay una famosa frase de ignacio ramonet que es muy buena que es ver no es comprender yo puedo ver lo que est\u00e1 pasando ahora eso significa que ellos comprendan yo puedo ver a personas atacando un autob\u00fas en chile- incendi\u00e1ndolo persona implica que yo comprenda lo que est\u00e1 pasando en chile y como las grandes agencias noticias internacionales les interesa mostrar el show lo que van a mostrar es por lo general en este caso concreto y presten atenci\u00f3n para mostrar im\u00e1genes de mucha violencia mucho m\u00e1s que una marcha pac\u00edfica salvo que \u00e9sta sea gigantesca y donde no la podr\u00e1 evitar yo recuerdo del a\u00f1o 2011 que estaba la atenci\u00f3n p\u00fablica en la argentina que una re cuenta estudiante una protesta estudiantil muy importante en esa mayor\u00eda pac\u00edfica y sin embargo las grandes agencias de noticias internacionales y la televisi\u00f3n chilena lo que mezclaban era doscientas personas rompiendo todo y yo recuerdo que en el momento que interpela el p\u00fablico que me miraba por televisi\u00f3n y les dijera si ustedes quieren ver violencia cambien de canal yo voy a mostrar una manifestaci\u00f3n pac\u00edfica de doscientas mil personas donde aparentemente no pasa nada pero son doscientas mil personas yo eval\u00fao que son mucho m\u00e1s importantes que doscientas personas rompiendo lo plante\u00e9 esto porque es un problema respecto de la agenda porque las grandes agencias de noticias internacionales no siguen marcando en la agencia la agenda informativa entonces nos centramos de una que puede ser una una nevada en michigan michigan que haga sentir bien pues aqu\u00ed no le interesa el dinero porque tampoco y damos la informaci\u00f3n y nos quedamos con eso o algo cualquier otro evento que podamos tomar los ejemplos son numerosos esto quiere decir que la gran pregunta que nos tenemos que hacer es c\u00f3mo se construye una agenda medi\u00e1tica porque todav\u00eda existe una tendencia a mirar lo que pasa en el mundo a trav\u00e9s de nueva york par\u00eds matriz logros entonces por ejemplo en el diario 'el pa\u00eds' hace unas semanas hab\u00eda una informaci\u00f3n sobre las disputas personales que ten\u00edan presidentes de m\u00e9xico con personas de su entorno m\u00e9xico personal que probablemente quienes son los personajes y resalta entonces que nos seguimos en enterando porque la genuina medi\u00e1tica pasa por las grandes agencias de noticias internacionales que por supuesto tienen un pasado colonial hay una explicaci\u00f3n para ello londres par\u00eds madrid perd\u00eda rom a conquistar en gran parte del planeta por lo tanto ten\u00edan gente en todo el mundo que le brindaba informaci\u00f3n y hacer un muy buen trabajo ahora la pregunta es por qu\u00e9 ellos tanto en mexico que tengo que enterar de algo que pasa en honduras son brasil a trav\u00e9s de una agencia de noticias de madrid o de roma esto podr\u00eda ser comprensible hace 50 a\u00f1os que no existe internet ahora solo tomo la prensa mexicana no quiero aburrirlos pero tomo un art\u00edculo de la raz\u00f3n de hacer sobre evo morales y resulta que la informaci\u00f3n perd\u00f3n la jornada del lunes algo sobre bolivia y resulta que la informaci\u00f3n es de afp y ap una agencia francesa en el sector no saben ustedes est\u00e1n informando de lo que pasa hoy en bolivia a trav\u00e9s de los ojos de quien informa desde eeuu y francia cuando hay que limitarles ustedes pueden escuchar la radio de bolivia ver la televisi\u00f3n de bolivia leer los portales la prensa de bolivia e incluso por la diferencia antes de alguien sin sentido ahora m\u00e1s all\u00e1 del problema de la tuna y eres sin sentido el problema escrito nos va marcando la agenda de c\u00f3mo pensar porque yo leo la noticia de la jornada y va a ocurrir con much\u00edsimos el genio lo que podr\u00edan tomar de la prensa mexicana de hacer y veo que le informan a trav\u00e9s de 3 los llev\u00f3 el t\u00edtulo y voy a la cuarta transformaci\u00f3n a ser exactamente lo mismo cuando se entera y escribi\u00f3 la argentina en uruguay en chile o en brasil de la cuarta transformaci\u00f3n en m\u00e9xico y la verdad poco y nada porque es importante que ustedes sepan que poco y nada por tiempo por nada porque justamente las agencias internacionales sigue siendo muy importante [M\u00fasica] todo el inter\u00e9s a la cuarta transformaci\u00f3n o en todo caso lo va a plantear de manera negativa en l\u00edneas generales problemas hoy a diferencia del pasado tenemos la posibilidad no solamente de y algo que tampoco hab\u00eda antes por eso las redes sociales son tan importantes porque soy efectivamente te puedo ver una transmisi\u00f3n como la por redes sociales y no por un canal de televisi\u00f3n ahora esto marca tambi\u00e9n un cambio respecto de lo que nosotros podemos ver y volvemos durante muchos a\u00f1os a un famoso informe de la unesco de man\u00e1 para el famoso debate de 1980 donde se dec\u00eda que cerca del 90% de la informaci\u00f3n que circula en el planeta estaba generado por la grande capital de las iniciales internacionales lamentablemente esto sigue siendo as\u00ed en gram\u00e1tica a nivel de am\u00e9rica latina yo creo que hay tres experiencias que trataron de romper esta hegemon\u00eda por una nombres al final que nace despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n cubana aprendieron de enero de 1959 aunque el objetivo de precisa latina era b\u00e1sicamente romper el cerco medi\u00e1tico de la prensa latina existe hoy informa sobre lo que pasa en todo el mundo la segunda gran experiencia en el sur una mirada t\u00e9cnica del sur de venezuela pero que hoy es b\u00e1sicamente un medio de comunicaci\u00f3n que informa sobre lo que pasa en venezuela y la c\u00e1rcel la experiencia mi juicio mediante que interesante en am\u00e9rica latina de los \u00faltimos a\u00f1os es importante noticias dedicado exclusivamente a m\u00e9dicamente en el calle aunque parezca incre\u00edble hasta 60 a\u00f1os no hab\u00eda importantes noticias o un diario o una revista que informar\u00e1 solamente noticias de am\u00e9rica bien comportar yo son una agencia de noticias con muchos ni\u00f1os pero no tratando de disfrutar defin\u00eda comunicacional esto quiere decir que el problema que nos enfrentamos es que tambi\u00e9n las opiniones est\u00e1n matizadas seg\u00fan el medio que estamos mirando si ustedes quieren saber lo que pasa en venezuela para encontrar\u00e1n una entrevista al presidente nicol\u00e1s maduro pero tambi\u00e9n y si quieren saber lo que pasa en colombia van a poder encontrar una entrevista a uribe pero van a poder encontrar tambi\u00e9n una entrevista a dirigentes movimientos sociales sabemos que los medios de comunicaci\u00f3n por eso pero por lo que las no tienen esa amplitud de am\u00e9rica latina y volvemos al problema que yo les planteaba que no solamente una cuesti\u00f3n period\u00edstica hay cuestiones pol\u00edticas muy profundas respecto de la informaci\u00f3n m\u00e1s cuando estamos planteando el tema de la cuarta transformaci\u00f3n puede tomar tres peque\u00f1os ejemplos que ilustra el \u00e9xito en primer lugar yo no s\u00e9 siquiera cu\u00e1ntos de ustedes se enteraron que hace varios a\u00f1os el parlamento de chiapas aprob\u00f3 una ley en su momento para apoyar a la gente no ven\u00eda de guatemala migrantes de guatemala que tambi\u00e9n del territorio chiapaneco esa informaci\u00f3n que nosotros la seguimos porque llevamos pr\u00e1cticamente todo lo que circulan en inversi\u00f3n muy importante frente a obama que estaba planteando el tema del muro yo quer\u00eda rescatar que el estado m\u00e1s pobre o uno de los pobres m\u00e9xico ayuda a la gente todav\u00eda m\u00e1s pobres [M\u00fasica] ni los detalles pero desde el punto vista comunicacional a nivel global a nivel latinoamericano y caribe\u00f1o lo que estaba pasando en llamas era la contracara duro por eso yo la vi en la televisi\u00f3n del argentina lo publicamos en el hogar incluso entrevistamos en su momento al padre solalinde cu\u00e1nta gente se enter\u00f3 al am\u00e9rica latina de la experiencia de tierras un pocos otro ejemplo cuando se\u00f1or galliano medir\u00e1 a la rep\u00fablica dominicana como presidente con un gran debate respecto del tema de la miner\u00eda donde se planteaba que la barrick con expresi\u00f3n muy importante estaba teniendo grandes negocios en la rep\u00fablica dominicana pero no pagaban la cantidad de impuestos que deb\u00eda pagar tener oficina en un momento decide retener un cargamento de oro para que justamente la barrick o se ve obligada a negociar sin entrar en los detalles un gran debate en la rep\u00fablica dominicana sobre el tema de la miner\u00eda y los impuestos que tienen que pagar las empresas mineras en este caso la barrig\u00f3n de canad\u00e1 este no es un tema balad\u00ed todas las condiciones de los a\u00f1os est\u00e1n atravesadas por la miner\u00eda la miner\u00eda fundamental para chile que viven gracias al cobre b\u00e1sicamente para bolivia para per\u00fa para colombia para venezuela e incluso en cierta medida en am\u00e9rica central incluso o sea que lo que se estaba planteando en el debate en la rep\u00fablica dominicana en la \u00faltima clave para que se debatiera en es toda la regi\u00f3n si me entran ahora discutible si la miner\u00eda est\u00e1 bien o est\u00e1 mal si la miner\u00eda a cielo abierto est\u00e1 bien o est\u00e1 mal esos otros dem\u00e1s tambi\u00e9n lo que me importaba era el tema comunicacional cu\u00e1nta gente se enter\u00f3 que hubo un debate muy profundo de la rep\u00fablica dominicana sobre el tema de la miner\u00eda y de los impuestos muy poca gente porque por las grandes agencias de noticias internacionales no tomaban esa corrupci\u00f3n vamos a tomar otro ejemplo es un poco equilibro para distender hemos hecho los d\u00edas en una pregunta voy a apelar ya que no somos tanto lo podemos hacer un ejercicio que suelo hacer voy a operar a la honestidad intelectual de todas las personas que est\u00e1n ac\u00e1 cuando levanten la mano las personas que conocieron escucharon hablar de igual llevando a personas heridas levanten la mano a las personas que escuchar\u00e1n hablar de su de alonso 25 personas delanteras muri\u00f3 en la misma semana que los con todo el respeto a las pregunta es porque ustedes no saben de hecho de rosa cuanta gente se enter\u00f3 de la muerte de jos\u00e9 jos\u00e9 fueron fuera de mexico algunos interesados tal vez porque no nos enteramos f\u00edjense que partimos de algo que parece inofensivo entre comillas porque tiene que ver con la cultura por lo tanto el problema para generarse en la cuarta transformaci\u00f3n si ni siquiera nos enteramos de cosas tan simples como la muerte de un cantante de salsa fue mi tapa de todos los diarios de colombia todas las televisiones el funeral fue masivo el de la gran cantante de salsa por cierto ahora fuera de colombia ecuador y un poco de venezuela en el resto de la regi\u00f3n centro muy poca gente yo me acuerdo que trabajando en televisi\u00f3n p\u00fablica y mostrar las im\u00e1genes del entierro argentina tampoco sab\u00eda qui\u00e9n era yo no tengo nada en contra m\u00fasica cl\u00e1sica decimos el tema no pasa por los temas personales pasa por la cultura ligada a la pol\u00edtica con la informaci\u00f3n y volvemos a lo b\u00e1sico que es noticia como pueden competir un gobierno al inaugurar un hospital para gente que es s\u00f3lo muda por ejemplo frente al c\u00famulo de im\u00e1genes e informaci\u00f3n que llegan de las grandes agencias con temas que son absolutamente triviales es muy dif\u00edcil competir muy dif\u00edcil as\u00ed tiene que venir el ingenio la originalidad para saber c\u00f3mo competir y atraer la atenci\u00f3n pero por supuesto no podemos hacer un show medi\u00e1tico de la inauguraci\u00f3n de un hospital pero el rid\u00edculo de la informaci\u00f3n que circula tiene niveles incre\u00edbles hace tiempo atr\u00e1s en colombia se vivi\u00f3 un informe sobre la violencia en colombia y la cantidad de v\u00edctimas que hab\u00eda en el pa\u00eds la presencia de espa\u00f1a muy importante reprodujo un informe de violencia en colombia hecho en colombia las 15 efe recorta lo que le interesaban en cf o sea las personas que est\u00e1n en madrid lo difunde por todo el mundo y la prensa colombiana tom\u00f3 el informe de la agencia de noticias de madrid sobre lo que estaba pasando en colombia la intensa mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n de colombia no reprodujo el informe colombiano que necesitaban que mantener y que les informar\u00e1 sobre la violencia en colombia obviamente es un sinsentido pero esto es en sentido profundamente pol\u00edtico porque tiene que ver en el caso concreto de m\u00e9xico efectivamente con las transformaciones que se est\u00e1n llevando a cabo no no quiero aburrir pero le podr\u00eda dar ejemplos la semana que viene uno y otra vez pero como tenemos estamos un poco cortos de tiempo entonces voy a saltar con algunas cuestiones porque creo que tal vez eligen lo que nosotros deber\u00edamos comenzar a pensar en la integraci\u00f3n comunicacional como se puede llevar adelante con comunicaci\u00f3n al definir los diferentes organismos regionales existen la celada mercosur y sica caricom unasur que por lo general tienen una p\u00e9sima comunicaci\u00f3n no lo digo de manera definitiva ni peyorativa cuanta gente sabe que existen cica de centroam\u00e9rica cont\u00e9stame por el tema m\u00e9xico est\u00e1n mucho m\u00e1s cerca del centro am\u00e9rica en suram\u00e9rica pr\u00e1cticamente nadie la integraci\u00f3n los partidos conservador y los medios de comunicaci\u00f3n conservadores a su manera lo entienden y muy bien hace unos a\u00f1os en 2014 en un momento de auge la violencia en venezuela tres agrupaciones de diarios latinoamericanos que existen o no se llaman diarios genial y el otro se llama pal importante en tener los nombres son tres grupos diferentes diarios hist\u00f3ricos de am\u00e9rica latina que dirige una informaci\u00f3n los tres grupos de diarios se dieron primera vez la historia para comunicar lo que estaba pasando en venezuela desde el suizo opositora al gobierno venezolano para contribuir a la ca\u00edda del gobierno venezolano y lo dec\u00eda no de alta delito que hac\u00edan en todos los diarios de la regi\u00f3n que pertenec\u00edan a estos tres grupos de diarios cerca de 80 medios de comunicaci\u00f3n reproduc\u00edan todos los d\u00edas con un convenio de tenencia todos somos venezuela no tuvieron ning\u00fan tapujo en hacerlo los que tanto hablan de libertad de prensa de actitud de la comunicaci\u00f3n comunicacionales en contra de los gobiernos y \u00e9stos tal lo pueden ver yo publicado al respecto tambi\u00e9n lo pueden encontrar muy f\u00e1cilmente en las redes sociales o internet nos ayuda mucho no estoy hablando ning\u00fan secreto eso estar ahora porque lo hicieron con ten\u00edan un sentido pol\u00edtico o sea la comunicaci\u00f3n tiene un sentido pol\u00edtico y estrat\u00e9gico y el incre\u00edble muchas veces est\u00e1n marginados tambi\u00e9n es fundamental conocen cu\u00e1ntos de ustedes saben pero el caribe a clar\u00edn dial en naciones unidas un tema muy importante especialmente para los pa\u00edses de origen angl\u00f3fonos que es el tema de las reparaciones de la esclavitud esto los lleva adelante principalmente san vicente y las granadinas haciendo el ministro raras gonz\u00e1lez que lo plante\u00f3 en naciones unidas el caribe le permite al reunir una reparaci\u00f3n hist\u00f3rica y le piden dinero por el tema de la esclavitud por tomando un antecedente de \u00e1frica con que sin entrar en los detalles cu\u00e1ntas gentes fuera de san vicente las granadinas y del caribe entero esto 40 gente en el en los discursos en general de naciones unidas de los representantes latinoamericanos y ac\u00e1 si colocan a nuestros publicados habla evo morales ante naciones unidas bien en las grandes agencias de noticias internacionales recortan los p\u00e1rrafos que les gustan y lo difunden a todo el mundo y la gente que se dedica al periodismo en uruguay chile y con todo o donde fuera reproduce la agencia efe lo que en la cabeza piensa que lo importante del discurso de evo morales lo que es mucho m\u00e1s importante las granadinas para los pa\u00edses angl\u00f3fonos del caribe el reclamo de la travesura es muy importante y esto tiene que ver con la integraci\u00f3n comunicacional para cerrar bien tres elementos centrales que nosotros tenemos que tomar primero que hay una disputa real por la hegemon\u00eda comunicacional que hoy podemos hacer 50 a\u00f1os atr\u00e1s era imposible no pod\u00edamos tener corresponsales en todo el mundo como ten\u00edan desde londres madrid nueva york porque ten\u00eda mucho dinero obviamente ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n en am\u00e9rica latina pod\u00eda competir era imposible hoy las nuevas tecnolog\u00edas nos permiten porque podemos leer ahora [M\u00fasica] south china morning post de hong kong y mientras esa la noche ha amanecido d\u00eda siguiente ya no podemos estar entrenando lo que pasan con como no necesito tambi\u00e9n en madrid me diga lo que pasamos con c\u00f3mo puedo leer el jakarta post de indonesia y entrenarnos perfectamente lo que est\u00e1 pasando en indonesia ahora mismo por lo tanto la disputa por la hegemon\u00eda comunicacional oro imposible y reitero pol\u00edtica no solamente una cuesti\u00f3n abstracta de lo que es el periodismo en segundo lugar el tema de la credibilidad que se construye la creatividad comunicacional se construye no es sencilla porque hoy que tanto se habla de las mentiras la feliz news y todo eso circular no sabe si son reales el tema es fundamental y el tercer tema que me parece que tal vez es el m\u00e1s complicado que la creatividad c\u00f3mo ser creativos creativas en la comunicaci\u00f3n para efectivamente atraer frente a este problema que yo planteaba del hospital c\u00f3mo hacemos una noticia tan importante para la poblaci\u00f3n sigue a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n y lo digo que lo conversamos anunciantes pero si tenemos que tratar de apelar a la creatividad para que esa informaci\u00f3n sigue al puesto ustedes tienen un caso muy concreto es un eterno la operatividad sin entrar ahora en detalles al respecto es un ejemplo de creatividad muy pocos presidentes o presidentas tienen un contacto tan directo que comunican carlos en cuesti\u00f3n medio comunicaci\u00f3n toma lo que quiere por supuesto no lo que le interesa tapa tal vez otros temas presumen siempre de creatividad interesante su acierto de la oportunidad de participar por primera vez en la ma\u00f1ana que ha visto muchos coros justamente pero nunca hab\u00eda participado me parece una experiencia muy interesante y todo esto se redondea en una clave conocer el programa comunicaci\u00f3n un poco lo que partir de ese estilo pero como nos enteramos de la cuarta transformaci\u00f3n como nos enteramos del reclamo por una asamblea constituyente hoy en chile o como nos enteramos de los problemas en brasil honduras guatemala y uruguay para eso primero hay que poner la informaci\u00f3n sobre la mesa ese es el gran desaf\u00edo para ustedes que trabajan en el servicio exterior el tema de saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando es fundamental pero volvemos al problema no como mentiroso de lo que pasa en uruguay tom\u00f3 solamente lo de las grandes agencias internacionales o empiezo a indagar para ver qu\u00e9 es lo que dicen los diarios la radio en la televisi\u00f3n los blogs la p\u00e1gina web de uruguay para saber mucho mejor de lo que est\u00e1 pasando y no depender de las grandes agencias creo que ese es el gran desaf\u00edo plante\u00f3 el problema no tengo la soluci\u00f3n tengo algunas ideas tambi\u00e9n pero m\u00e1s que nada del problema de que seamos conscientes que hay un problema que enfrentan [Aplausos] actualmente la me parece especial especialmente la \u00fanica zona algo que y hace poco impulsamos con el apoyo televisi\u00f3n del convenio y de colaboraci\u00f3n en medios de colombia chile obviamente muchos pa\u00edses pero dentro de esta integraci\u00f3n puede hacer tambi\u00e9n otras pero americano hemos estado activamente hab\u00eda varias ba\u00f1os en nuestros medios entonces eso es un campo de acci\u00f3n a profundizar sin duda tambi\u00e9n el tema cultural hacer muchas reflexiones de como esto comunicaci\u00f3n poniente la comunicaci\u00f3n profesional y me parece tambi\u00e9n muy interesante el tema de las agencias informativas yo a\u00f1adir\u00eda s\u00ed efectivamente la informaci\u00f3n se disemina a trav\u00e9s de agencias pero lo que tambi\u00e9n es muy interesante es que los medios locales de los pa\u00edses ahora con las tecnolog\u00edas la informaci\u00f3n tambi\u00e9n en los propios no tambi\u00e9n despu\u00e9s tomando d la reflexi\u00f3n y ahora est\u00e1s sobre estos [M\u00fasica] p\u00fablicos jes\u00fas tiene una experiencia muy interesante porque como dec\u00eda pedro y el tema de las conferencias de prensa mente en eras es algo bastante hist\u00f3rico a escala global me parece ejercicio frente a la prensa presidente un di\u00e1logo con todos los grandes retos y quiz\u00e1s m\u00e1s importante un poco tambi\u00e9n qu\u00e9 en esta administraci\u00f3n se ha tomado digamos un poco la construcci\u00f3n de una nave no solo a trav\u00e9s de las conferencias de los pol\u00edtico y la imagen fotograf\u00eda que creo que es algo que tambi\u00e9n es usada en cruzado de manera muy exitosa y obviamente en la generaci\u00f3n de una pol\u00edtica lo que sea entonces bueno son algunas de ellas entras a escucharlo con la discusi\u00f3n qu\u00e9 tal por qu\u00e9 i entre otros del \u00e1rea de la disputa cultural es decir que entendemos de los problemas de informaci\u00f3n disponemos para esta interpretaci\u00f3n y qu\u00e9 consecuencias tiene este pacto de la misma situaci\u00f3n de la vida de la sociedad la pol\u00edtica informativa entonces creo que [M\u00fasica] no viene de comunicaci\u00f3n pero las cosas hoy esta comunicaci\u00f3n es el eje sin informaci\u00f3n no hay pol\u00edtica es la pol\u00edtica [M\u00fasica] qu\u00e9 pasa con en formas qu\u00e9 1 sin informaci\u00f3n sin informaci\u00f3n y sin indicaci\u00f3n y eso lo vemos ahora en las redes sociales ser capaces pero la parte del procesamiento de la informaci\u00f3n y lo estamos viendo es la parte m\u00e1s relevante cultural que se llama d\u00e9ficit de atenci\u00f3n es decir tenemos una idea qu\u00e9 ocurre en contienda y eso es todo acerc\u00e1ndonos a un mes si utilizar con \u00e9l no y se preocup\u00f3 por qu\u00e9 fondo de las cosas [M\u00fasica] como est\u00e1n divididas como est\u00e1n hechas tiene reproducir lo que ve y si lo que estamos viendo en el caso de la organizaci\u00f3n es la sangre es el morbo el sexo los feminicidios en fin la violencia en general eso cultural esta sociedad basada en ese tipo de informaci\u00f3n porque ahora en la comunidad y dec\u00eda interesante t\u00edtulos internacionales el rostro de un andador los no este que se hace con todo sistema de selecci\u00f3n acorde con los intereses muchas veces y por responder ambiente este pol\u00edtico d\u00e9cada pero ahora estamos en un mundo global soberan\u00edas estatales aunque siguen existiendo son importantes pero ahora tenemos 3 global globales en las fronteras en casa pues qu\u00e9 el centro de la disputa de la interpretaci\u00f3n importante y del presente la informaci\u00f3n el resultado de la cuarta transformaci\u00f3n tenemos comunicaci\u00f3n \u00e9l mucho por la democratizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n por la libertad de expresi\u00f3n y por la memoria y la visi\u00f3n de las populares se fue imponiendo tambi\u00e9n es un informativo por ejemplo un hecho incidente y peri\u00f3dicos que se crearon por la colaboraci\u00f3n y la voluntad a las empresas y fuera de frigor\u00edas artistas de una obra que se indica con una rosa qu\u00e9 organizaci\u00f3n todo un dolor para ser un peri\u00f3dico m\u00e9xico i la de una humanidad eso es parte del desarrollo del proceso de los poderes se vio obligado a construir su propio medio acompa\u00f1ado de algunos este medio a los procesos de los \u00faltimos las \u00faltimas d\u00e9cadas de esta manera camina radios comunitarias tambi\u00e9n el esfuerzo en las redacciones de dos per\u00edodo tambi\u00e9n en periodismo digamos este esfuerzo por romper el cerco informativo que era un t\u00e9rmino muy en boga hace pocos a\u00f1os que dec\u00edan que no exist\u00eda un salto informativo que me fuera una libertad plena de e informativa y que los sujetos actuantes en este caso la oposici\u00f3n que representaba lo que lacuesta transformaciones de manera empresa dorador muy bien por la democracia que se cristaliz\u00f3 digamos en el proceso del a\u00f1o pasado \u00e9ste no ten\u00eda problemas para inventar entonces se demostr\u00f3 que hab\u00eda un cerco informativo el hecho mismo es que incluso se construy\u00f3 un medio de comunicaci\u00f3n llamado regeneraci\u00f3n del siglo 19 es la paradoja c\u00f3mo se cre\u00f3 como retom\u00f3 una experiencia que parecemos del siglo adicional hasta el nombre de regeneraci\u00f3n peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n al que hace uno en 1902 los liberales radicales anarquistas de m\u00e9xico y entonces como una herramienta que est\u00e1 viendo en televisi\u00f3n habiendo internet est\u00e1 viendo todas estas comunicaciones un medio modesto de apenas dos hojas dobladas de ocho p\u00e1ginas pudiera contrarrestar la visi\u00f3n desde el poder con todo este dinero con toda esta parafernalia pues picando pie de lo poco a poco con el efecto del agua que cae se fue abriendo conformando el espacio la informaci\u00f3n y producto de que hab\u00eda alguna informaci\u00f3n que en contra estaba con lo que se escuchaba cambiar estamos en mexico y empez\u00f3 a ver si espacio movimiento es evidentemente tambi\u00e9n el activismo de quienes hoy el presidente la rep\u00fablica la movilizaci\u00f3n la organizaci\u00f3n pero en esta parte de la comunicaci\u00f3n fue muy importante instrumentos de comunicaci\u00f3n directa en este caso el peri\u00f3dico o el perifoneo y los m\u00edtines que tambi\u00e9n se convirtieron en un modo de comunicaci\u00f3n masiva que se usaron para terminarlo creo que viniendo de esta experiencia el surgimiento o el electro linchamiento de lo que son las redes sociales los seguidores de este monopolio de la informaci\u00f3n y ayudo que todos los ciudadanos se convirtieron potencialmente en un medio de comunicaci\u00f3n y este hecho nada m\u00e1s descrito as\u00ed eso es una revoluci\u00f3n porque el poder de un tel\u00e9fono frente a todo el aparato en una televisora o de una empresa de comunicaci\u00f3n es enorme y lo que le ha pasado a nuestro es que la fuerza de este vial de fondo unido a millones de tel\u00e9fonos era mucho mayor que toda digamos este aparato de propaganda y de informaci\u00f3n sin embargo a la cuarta transformaci\u00f3n enfrenta digamos la realidad comunicacional heredada es decir unos cuantos empresas controlan todav\u00eda el mercado comunicacional las televisoras no hay m\u00e1s de tres o cuatro importantes a nivel nacional predominantemente 2 entre 9 10 el control del 80 por ciento de las estaciones de radio todav\u00eda sigue siendo una realidad sin embargo cada vez hay menos y radios comunitarias de radios sociales que y televisi\u00f3n ahora afortunadamente la tecnolog\u00eda se abarataron los costos de producir audiovisual metidos todos estos procesos son digamos de la transformaci\u00f3n transformaci\u00f3n es el proceso de democratizaci\u00f3n de este pa\u00eds que hab\u00eda sido sustra\u00eddo a los ciudadanos ya la poblaci\u00f3n en todos los niveles la econom\u00eda pol\u00edtico de la sociedad las instituciones del gobierno nuestro p\u00fablico y de las pol\u00edticas p\u00fablicas del enfoque en lo que debe ser la cuenta p\u00fablica entonces evidentemente en esto hay una disputa cumple una misi\u00f3n diplom\u00e1tica en ese momento 2 este entonces est\u00e1bamos en ese proceso entonces qu\u00e9 pasa con la cuerda de transformaci\u00f3n est\u00e1n varios procesos simult\u00e1neos uno es empoderamiento por decirlo as\u00ed los vocablos de las redes sociales de los ciudadanos de los objetos colectivos de informaci\u00f3n que no tienen que ver ni con el poder pol\u00edtico en equipo de lo econ\u00f3mico es algo nuevo y que estamos viendo lo hemos visto en las \u00faltimas semanas en la discusi\u00f3n en esta parte que todav\u00eda nos falta por construir en esta virtual todav\u00eda la construcci\u00f3n de un camino por una deliberaci\u00f3n p\u00fablica respetuosa aumentada racional con datos y no con odios pues todav\u00eda nos falta porque adem\u00e1s al descubrirse que ese gran instrumento democratizador de la sociedad los que se oponen pues lo que se hace tambi\u00e9n es construir distorsiones de la comunicaci\u00f3n permiten el di\u00e1logo para evitar entonces son campa\u00f1as de p\u00e1nico moral campa\u00f1as de descalificaci\u00f3n la vida de las redes y eso es un una trampa porque justo esta recuperaci\u00f3n social de la informaci\u00f3n y de la pasividad de comunicarla es un avance de la sociedad e imposibilitar la concurrencia viento en la construcci\u00f3n de consensos en estas deliberaciones virtuales pues si debilita este instrumento y para qu\u00e9 sirve entonces creo que es importante hacer una reflexi\u00f3n profunda de c\u00f3mo de c\u00f3mo hacer que las redes existentes funcionen como ese espacio p\u00fablico que desgraciadamente parad\u00f3jicamente est\u00e1 administrado por empresas privadas porque finalmente las redes sociales espacios virtuales un espacio p\u00fablico pero no es tan normal estar en la ventana y funciona como un espacio p\u00fablico m\u00e1s por el uso que se hace de la administraci\u00f3n la forma en c\u00f3mo se difunden los mensajes muchas veces ni sabemos el tipo de instrumentos tecnol\u00f3gicos se usan para derivar cambiar concretas aqu\u00ed nuestras nuevas maneras la informaci\u00f3n los algoritmos y es tan inteligentes que no solo posicionan por publicidad sino tambi\u00e9n ocultan mensajes y vueltas de repente es importante pero hay empresas period\u00edsticas en mexico aparentemente tienen una vocaci\u00f3n democr\u00e1tica comprometidas con la verdad pero que en realidad obran como sensores jam\u00e1s pens\u00e9 que un cura la informaci\u00f3n de facebook y eso ocurre estas contradicciones entre tiene el poder de cerrar una p\u00e1gina o de ocultar una informaci\u00f3n del mismo tipo medios para difundir su inversi\u00f3n en otras formas de censura o de control de la informaci\u00f3n en la navarra pero bueno hablamos de la 4ta y la situaci\u00f3n y su visi\u00f3n internacional y aqu\u00ed pedro nos recuerda qu\u00e9 lo que se sabe del mundo de la cuarta transformaci\u00f3n es lo que los medios de comunicaci\u00f3n las agencias internacionales de lo que pasa aqu\u00ed y atendiendo a su agenda informativa si hablamos de los grandes en fin por no hablar de las agencias pues que lo que hace tengo una visi\u00f3n favorable a un proyecto social y econ\u00f3mico pues que est\u00e1 siendo cuestionado m\u00fasica as\u00ed que est\u00e1 poniendo en entredicho las grandes verdad 16 a\u00f1os han gobernado el mundo y por lo tanto tambi\u00e9n ha sentido de comunicaci\u00f3n entonces eso es muy importante existe un sentido com\u00fan que justifican el neoliberalismo que justifica el despojo que justifica la violaci\u00f3n a los derechos humanos la destrucci\u00f3n de la naturaleza por la base una riqueza concentrada en unas cuantas empresas cu\u00e1ntas manos y que por el solo hecho de concentrar las tribunas o por lo menos no a una crisis ecol\u00f3gica de recursos de agua y eso nos obliga a tener que cambiar nuestros patrones de producci\u00f3n de consumo entonces frente a ese reto civilizatorio digamos en correr\u00e1 con el relato que nos cuentan los medios y seguir por el mismo camino que nos acerca del abismo es igual sobre calentamiento global y los tiene para la vida en el planeta yo creo que hablando la cuarta transformaci\u00f3n que tiene esta visi\u00f3n todav\u00eda hegem\u00f3nica esta idea del mundo pues quieren encontrar uno las debilidades o quieren resaltar los errores insolutos es dif\u00edcil soluci\u00f3n que enfrenta el polo mexicano y el gobierno mexicano por poner ejemplos de c\u00f3mo esta misi\u00f3n digamos prevalece si quiere imponer estancias infantiles pues estas estancias infantiles que hab\u00eda creado para digamos garantizar que los ni\u00f1os que no ten\u00edan acceso a una guarder\u00eda porque el estado no ten\u00eda suficientes recursos cuando esa guarder\u00eda que tampoco las subrogadas como laderas del inss que tambi\u00e9n son privadas pero tienen el permiso de los osos polares y los otros d\u00edas que no ten\u00edan atenci\u00f3n se les concedi\u00f3 se crea una instancia llamada estancias infantiles en manos privadas normalmente son familias peque\u00f1as empresas que hacen estas instancias infantiles recibiendo una ayuda del estado por cada ni\u00f1o el gobierno sobre \u00e9stas se analiza este asunto de las tardes infantiles pese a que hab\u00eda una decisi\u00f3n de apoyar las antillas cuando sales a que es por eso que tienen muchos problemas hab\u00eda 330 mil ni\u00f1os m\u00e1s o menos reportados en este sistema a la hora de buscar qui\u00e9nes eran los ni\u00f1os obtener la informaci\u00f3n de entre 80 a 100 mil ni\u00f1os eran inexistentes y de acuerdo a los registros al mismo tiempo un tercio de estas infantiles ten\u00eda problemas de riesgos de protecci\u00f3n civil nueva atenci\u00f3n estas condiciones no eran las m\u00ednimas para atender los ni\u00f1os y s\u00f3lo un tercio de esas estancias infantiles cumpl\u00edan m\u00e1s o menos los requisitos de acuerdo a la luz frente a esa realidad es que en lugar de seguir promoviendo un negocio privado adem\u00e1s muchas de esas estancias curiosamente al surgir en un gobierno panista la mayor\u00eda de los administradores no estaban asociados a cierto partido pol\u00edtico y resulta que las familias asociadas mayoritariamente por eso curiosamente los senadores ejecutados desde partidos defensores a ultranza de ese modelo resulta que este esta situaci\u00f3n no se report\u00f3 estas infantiles iban a ser cerradas para dar pie a que los padres de familia recibiera ayuda los espacios que posee eran ni\u00f1os para sus hijos para ser atendidos en vez de guarder\u00eda 2000 de comunicaci\u00f3n la mayor\u00eda una cr\u00edtica muy fuerte y descalificaron lo que es y soy muy viejo diciendo que se abandonaba a los ni\u00f1os sin haber hecho una investigaci\u00f3n a fondo sin haber hecho siquiera este periodismo necesitado en ese momento y s\u00f3lo hicieron eco de las voces crecientes estaban abandonando a los ni\u00f1os ya los padres de familia en fin en el fondo qu\u00e9 es lo que estaba pasando estaba no estaba digamos no solo contradiciendo a una pol\u00edtica p\u00fablica que est\u00e1 derecho y que si tienen argumentos que los den a conocer pero aqu\u00ed se estaba hablando s\u00f3lo de opiniones no hab\u00eda m\u00e1s all\u00e1 de unos cuantos y que cuando se aportaron esta investigaci\u00f3n este pues ya no una manera de defender este espacio y podr\u00eda siguen defendiendo pero no no tiene sentido estaban organizadas poniendo en riesgo a los ni\u00f1os poniendo en riesgo a los menores de edad y que pues el gobierno se va a ser responsable de eso ya tenemos ejemplos claros y honestos como la guarder\u00eda abc y entonces por eso se cerr\u00f3 estas estancia infantil es pero se sigue ayudando a los padres de familia este solo metro la mam\u00e1 de este ejemplo habla de c\u00f3mo en lugar de un compromiso por la verdad y la informaci\u00f3n muchos como partido por los que administran estas estancias infantiles no es por el hecho de los ni\u00f1os los ni\u00f1os ser\u00e1n aprende \u00e9xito otro ejemplo del tema de los medicamentos y el c\u00e1ncer y siguieron el mismo el mismo mecanismo y analizar el caso y es un medicamento que un par de medicamentos que se empezaron a escasear pero no porque no estuvieran sino porque los laboratorios empezaron cuando abortar es afectada organizaci\u00f3n del gobierno para reducir el costo del precio de las medicinas que compra el sector p\u00fablico se hiciera de manera consolidada y no como antes antes se les daba contratos a las empresas las empresas farmac\u00e9uticas financiaban distribuci\u00f3n para el acopio la distribuci\u00f3n y que vivieran en los hospitales y todo eso lo cobraban la persona que hicimos muchas veces se hac\u00eda por ejemplo estas declaratorias d ya que eran un modo de negocio nunca nadie nadie hizo una investigaci\u00f3n a fondo de todas estas declaraci\u00f3n de emergencia que no ten\u00edan en muchos lugares se hizo sin que hubiera da\u00f1os hay incluso escuelas que se construyeron donde ya hab\u00eda escuelas y nada m\u00e1s era para beneficiar al poder local precint\u00f3 municipal y la constructora que contrat\u00f3 y as\u00ed entonces y entonces est\u00e1 este tema de los medicamentos dec\u00eda que era un tema que se empez\u00f3 a escasear porque se vieron afectados los laboratorios cuando se hizo esta compra consolidado en particular entre tres empresas curiosamente una de esas tres empresas est\u00e1 vinculada a los medicamentos que es castell pues no hay no voy a ahondar mucho porque este es un asunto est\u00e1 vivo adem\u00e1s pero yo les dir\u00eda que es una crisis provocada por un inter\u00e9s econ\u00f3mico afectan el inter\u00e9s p\u00fablico pero los medios donde quedaron sin investigar se fueron sobre la base hablan de la versi\u00f3n que est\u00e1n diseminando evidentemente las construcciones medi\u00e1ticas un laboratorio una familia as\u00ed del director de laboratorio el actor del hospital porque tambi\u00e9n un sistema de distribuci\u00f3n de estas medicinas a trav\u00e9s del sector p\u00fablico donde se apoyaba econ\u00f3micamente a los directivos a los m\u00e9dicos estaban ciertos medicamentos y entonces la orden en qu\u00e9 tipo de medicamento en el sector p\u00fablico cuando cumplimos explicamos de acuerdo a los patrones de consumo de recetarios etc\u00e9tera resulta que ahora que no hay incentivo porque ahora ya no hay estos contratos de los laboratorios sino son las compras consolidadas centralizadas instrumentos hospitales ya los m\u00e9dicos no recetan esos medicamentos porque ya no recibe ning\u00fan tipo de est\u00edmulo compensaci\u00f3n econ\u00f3mica vacaci\u00f3n pagada o lo que fuese est\u00e9 quedaban los laboratorios pues nada m\u00e1s es como sacando que usted est\u00e1 en el zapato esa informaci\u00f3n no s\u00f3lo con una perspectiva que hay m\u00e1s informaci\u00f3n que tampoco nos hemos entrado pero sin poner en perspectiva que detr\u00e1s de estos asuntos hay intereses econ\u00f3micos que se han visto afectados por las pol\u00edticas de gobierno transformaci\u00f3n y qu\u00e9 por el beneficio del poder del inter\u00e9s p\u00fablico y que por eso se ha hecho bueno pues muchas veces lo que no estamos viendo es que los medios de comunicaci\u00f3n y litigan intereses econ\u00f3micos de esos grupos recordamos que los medios de comunicaci\u00f3n ya no son entidades \u00fanicas pertenecen a conglomerados que tienen intereses diversificados unos de las comunicaciones pero pueden tener intereses en los laboratorios farmac\u00e9uticos con las mineras o en las petroleras los productores de energ\u00eda en fin en muchos sectores entonces tambi\u00e9n tienen sus agendas ocultas que se ha hecho bueno con armas hicieron el tema de las ma\u00f1aneras de vuestra vida comunicacional convierte la 43 que hacia afuera son los medios tradicionales e internacionales los que filtran qu\u00e9 pasa en m\u00e9xico entonces van a hablar de cero crecimiento de las esferas crisis de medicamentos de las estancias infantiles de que no haya inversi\u00f3n de que el gran error del gobierno fue de clausurar el aeropuerto del disco co eso que o\u00edmos todos los d\u00edas aqu\u00ed eso es lo que sabe el mundo de lo que pasa en m\u00e9xico porque son digamos pero m\u00e1s o menos los intereses similares a los que los que est\u00e1n digamos dando la versi\u00f3n de lo que pasa yo concuerdo en esta parte con pedro la necesidad de tener que dar la notificaci\u00f3n de vasos comunicantes con medios de comunicaci\u00f3n locales y regionales para dar a conocido directamente qu\u00e9 est\u00e1 haciendo porque no est\u00e1 haciendo implicar no se est\u00e1 viendo en m\u00e9xico porque eso s\u00ed [M\u00fasica] y m\u00e9xico hay una gran expectativa en el mundo de lo que est\u00e1 pasando tienes l\u00f3pez obrador de quien la puerta transformaci\u00f3n de ad\u00f3nde va esto dec\u00eda el futuro si hay un camino a lo que hemos vivido en las \u00faltimas d\u00e9cadas cost si hay mucho inter\u00e9s pero hay pocos d\u00edas que no sean las ma\u00f1aneras pero tienen pasar las horas de su vida para el presidente del americano entonces si necesitamos comunicaci\u00f3n y para digamos explicar de manera mucho m\u00e1s sucinta lo que hace el gobierno porque lo hacen las conferencias de la ma\u00f1ana del presidente un ejercicio \u00fanico en el mundo de comunicaci\u00f3n enfrentar explicar y responder cualquier tipo de cuestionamiento y requerimiento de informaci\u00f3n pero que adem\u00e1s no s\u00f3lo hay denuncias que hacen los periodistas all\u00ed tienen consecuencias y eso es algo que nunca hab\u00edamos visto nunca nunca un presidente hab\u00eda sido porque all\u00ed algo que no le reconocen al presidente l\u00f3pez obrador pero que es una gran contribuci\u00f3n a la democracia en este pa\u00eds es la desacralizaci\u00f3n de la figura presidencial presidente la intocable en cuestionable liza y ahora es un ser una persona un ciudadano con un puesto de responsabilidad y que tiene que rendir cuentas es un mortal explicar que adem\u00e1s explica todos los d\u00edas porque enfrentar los problemas estamos viviendo porque se toman ciertas decisiones y cu\u00e1l es la perspectiva de cambio de futuro que tiene el actual gobierno y eso tiene un efecto multiplicador adem\u00e1s la conferencia de la ma\u00f1ana tiene una carrera dos caracter\u00edsticas son muy interesantes uno es interpretaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n directa con el presidente despu\u00e9s las renuncias este intercambio de informaci\u00f3n 31 se puso candente intenso e interesante tambi\u00e9n all\u00ed y luego est\u00e1 el otro tema que es algo importante que a veces no se toma en cuenta el presente la rep\u00fablica est\u00e1 estableciendo un v\u00ednculo o sea no est\u00e1 explicando a los medios de que estamos haciendo y porque lo estamos haciendo pero \u00e9l est\u00e1 hablando a los ciudadanos varios millones que ven la ma\u00f1ana todos los d\u00edas est\u00e1 explicando la l\u00f3gica de este gobierno que nadie te sab\u00eda nadie se ha tomado la molestia estamos haciendo y adem\u00e1s queremos cambiar esto y la gente piensa mayoritariamente hace muchas d\u00e9cadas que ser\u00e1 la \u00fanica salida ahora estamos encontrando y buscando otras salidas tenemos dificultades econ\u00f3micas y tenemos dificultades financieras y una gran deuda as\u00ed un margen de maniobra muy peque\u00f1o pero estamos avanzando entonces en lugares que las v\u00edas de comunicaci\u00f3n nos ayuden a contar de este momento a casi un a\u00f1o de historia de su \u00e9xito hay un cambio en la vida de mucha gente [M\u00fasica] se preocupan por la miner\u00eda producci\u00f3n de inter cancillas por el sector energ\u00e9tico pero no por la decencia privada pero no por las personas y creo que de repente vemos bueno las t\u00e9cnicos y las dos verdades y las mentiras deliberadas los bulos vemos todos los d\u00edas en los medios de comunicaci\u00f3n para hacer una realidad cotidiana preocupe va a seguir existiendo pero s\u00ed como logramos construir vacunas como sociedad y obviamente instituci\u00f3n p\u00fablica para que prevalezcan inter\u00e9s p\u00fablico que me permanezca la informaci\u00f3n que debe ser de los hechos y que sea plural si tanto la perspectiva pero que sea basada en los hechos y no nosotros tenemos tenemos un problema parte del deterioro de la recepci\u00f3n democr\u00e1tica que hay muchos pa\u00edses tienen que ver con este por esta falta de democracia comunicacional de la imposibilidad de ciudades escuchado tiene imposible que la denuncia de un grupo social ten\u00eda consecuencias de que un funcionario que incurre en un acto il\u00edcito ilegal o contrario de intereses p\u00fablicos de pague las consecuencias de ello todo eso que es la impunidad tambi\u00e9n tiene que ver con la impunidad comunicacional y el ocultamiento de los actos tambi\u00e9n es una por eso hab\u00eda un maestro a\u00f1os contra la unidad declarativa de nuestros gobernantes que era muy importante porque nadie se tomaban vaya como venido los gobernantes tanto que pueden decir cualquier tonter\u00eda verdad y no ten\u00eda con las redes sociales pues hasta hay que aprender a leer entonces y en directo entonces eso es importante porque entonces tenemos cada vez y eso con eso cierro la cuarta transformaci\u00f3n tambi\u00e9n viene a ser divorcio de acuerdo a transformaci\u00f3n es el acuerdo el cuarto renacimiento del pueblo de mexico como sujeto pol\u00edtico que se acerca y recupera su soberan\u00eda y que hace un cambio institucional y un cambio en los usos y costumbres de la vida afortunadamente el m\u00e9dico por la trayectoria que llevamos de procesos de cambio hist\u00f3rico pues a favor de la poblaci\u00f3n a favor de la soberan\u00eda popular a favor de los derechos sociales de los derechos humanos y en esos momentos y por eso a quienes se ver\u00e1n afectados por los intereses son que quieren dinamitar o poner en entredicho la velocidad siquiera de cambiar entonces yo lo que puedo decir es que hay una fuerza social enorme que hay un potencial de comunicaci\u00f3n incre\u00edble para recuperar una esperanza hoy desgraciadamente la mayor\u00eda o la mayor parte de informaci\u00f3n que tenemos a disposici\u00f3n de nuestros ojos de nuestros o\u00eddos de nuestros cerebros general o a generado en las nuevas generaciones una y desesperanza es decir la conciencia sobre ecol\u00f3gica en lugar de potencial parece que potencia de movilidad nos tenemos que recuperar y no hay que ocultar lo que est\u00e1 sucediendo hacernos responsables pero volver a reconstruir la esperanza que es parte el proceso de la cuarta transformaci\u00f3n yo el a\u00f1o pasado a participar de manera sumando su voto a un cambio que es de esa forma de transformaci\u00f3n pol\u00edtica pac\u00edfica y democr\u00e1tica tiene que ver con el hecho comunicacional previo hemos hecho esto que se ha hecho en chiste de que el presidente tiene otros datos yo dir\u00eda no solo tiene otros datos tiene otra visi\u00f3n la mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n y la mayor\u00eda de la clase pol\u00edtica mexicana y est\u00e1 enfocada y lo dijo hoy en la ma\u00f1ana diciendo hay un actor central del cambio de los cuatro motores qu\u00e9 es la sociedad nunca se considera la creatividad social las formas de sobrevivencia de la colonia informal las formas asociativas de sobrevivencia con un factor econ\u00f3mico y eso es lo que mantiene al pa\u00eds en paz es hoy las remesas entonces si hay una un inter\u00e9s por tomar en cuenta a la gente los ciudadanos toman en cuenta los m\u00e1s vulnerables hacer obras y que justicias discriminativas empoderamiento a trav\u00e9s tiene hay que a necesitar y entonces toda esta parte de discriminaci\u00f3n positiva que a nivel de g\u00e9nero sino muy claramente hay que hacerlo a nivel social a nivel de los pueblos originarios de los sectores campesinos la raz\u00f3n un campo ciudad el occidente y nuestro oriente que es nuestro como logramos en una palabra en eso pues habr\u00eda que construir una relaci\u00f3n intercultural es decir de igualdad y esa igualdad presupuestal porque todav\u00eda nos estamos atravesados por el machismo no estamos atravesados por el racismo todav\u00eda se ofende por el color de la piel por el origen social iess y clasismo y ese racismo que es el que est\u00e1 oculto en los medios de comunicaci\u00f3n cuando descalifica a los sectores digamos sociales populares que pretenden una cruzada o iniciar una causa o un cambio entonces por esos procesos de cambio como el que est\u00e1 poniendo m\u00e9xico a trav\u00e9s de programas como sembrando vida que es quiz\u00e1 uno de los programas m\u00e1s transformadores de la vida de m\u00e9xico porque como en una presi\u00f3n el futuro no s\u00f3lo siembra \u00e1rboles est\u00e1 sembrando otros tours y \u00e9sta d como producir siendo respetando la naturaleza y esa forma de producir esa forma de esta relaci\u00f3n es una relaci\u00f3n que se ha construido milenariamente los polos originarios y que el producto m\u00e1s acabado de eso es el ma\u00edz y por eso se recuperar esa relaci\u00f3n de lo cultural que hizo posible el ma\u00edz porque son posibles los pueblos son cosas de las cuales los salones de comunicaci\u00f3n para proteger el ma\u00edz y por eso viene a colaci\u00f3n este comentario que est\u00e1n diciendo las v\u00edas de comunicaci\u00f3n que deseo hoy milenio que va a aumentar el precio de la tortilla porque en m\u00e9xico si quieren proteger el ma\u00edz originario por qu\u00e9 se va a prohibir el ma\u00edz es el h\u00edbrido ahora que hay una pol\u00edtica de no permitir transg\u00e9nicos del ma\u00edz porque acabar\u00edan con las especies nativas y aqu\u00ed aqu\u00ed tenemos que preservar esa riqueza biol\u00f3gica que es el aporte de 2 al mundo el m\u00e1ximo de los coches m\u00e1s importantes pues ese mayo en ese mayo no exist\u00eda sino es por obras de trabajo en el \u00e1rea de los campesinos una aportaci\u00f3n de mexicanos que la cultural social y que dicho de otra manera esa relaci\u00f3n del marisco con las comunidades cre\u00f3 una forma de organizaci\u00f3n social formas de trabajo que no tienen que ver con la remuneraci\u00f3n la mano vuelta t\u00fa me ayudas la comunidad misma entendi\u00f3 que existen trabajo comunitario para espaciar a esa persona como es el trabajo de todos para ayudar a uno en fin y todas las formas de trabajo de ayuda mutua que son la base cultural de los pueblos y que de alguna manera tambi\u00e9n es el aporte social y filos\u00f3fico que el mundo los mexicanos de eso se trata la cuarta transformaci\u00f3n de recuperar nuestro origen nuestra cultura la informaci\u00f3n que haga posible tener una imagen fuera de lo colonial somos un pa\u00eds que ha sido colonizado que ha sido avasallado culturalmente estamos en un proceso de recuperaci\u00f3n de nuestra memoria de nuestra cultura las instituciones de la pol\u00edtica y evidentemente pues hemos encontrado un principal obst\u00e1culo en el centro que es la corrupci\u00f3n porque es la fuente y la manera en c\u00f3mo los intereses privados de unos cuantos han desplazado al inter\u00e9s nacional de los medios mexicanos nos al despojo al territorio nos ha quitado el gobierno y nos nos quitar\u00e1 un futuro ejemplar para el mundo instituciones esos derechos a trav\u00e9s del este eso se lo tenemos al mundo de que frente a la presi\u00f3n democr\u00e1tica de la que habla de algunos estudios incluso existe aqu\u00ed en m\u00e9xico tiene una recesi\u00f3n aqu\u00ed hay un florecimiento democr\u00e1tico la democracia existe cuando existen ciudadanos que creen sus derechos y los ejercen y aqu\u00ed estamos viendo un proceso de que no s\u00f3lo hay este este empoderamiento esta capacidad de recuperar los derechos de informarse sino que hay un gobierno que est\u00e1 haciendo eco de este proceso para dar el futuro y para garantizar que sus derechos permanezcan y no sean negados en el futuro por eso en t\u00e9rminos de comunicaci\u00f3n pues es central que esta capacidad la democracia puede ser eficaz la democracia puede ayudar a encontrar salidas a la crisis las democracias pueden ayudar con una salida al calentamiento global a la crisis ecol\u00f3gica la referencia al tema emocionales que nos llevan a las adicciones y no me refiero s\u00f3lo a los psicoactivas esa es una gran adicci\u00f3n es una gran poco es un potencial enorme pero tambi\u00e9n una gran adici\u00f3n que nos distrae nos tenemos que hacer un equilibrio las virtudes y las potencias que puede generar las nuevas comunicaciones con lo que somos y lo que podemos hacer como sujetos vivos vivos l\u00fadicos creativos y aqu\u00ed creo que si la cuarta transformaci\u00f3n un sentido es que es una gran transformaci\u00f3n cultural dichos palabras de ricardo flores mag\u00f3n y con esas hierro yo creo los mexicanos porque cuando se ha necesitado que aparezcan para defender sus pa\u00edses y territorios los derechos y la independencia lo hicieron en la reforma frente al ej\u00e9rcito m\u00e1s grande del mundo iniciaron solos esa esa \u00e9tica de el siglo 19 se cuenta un poco el presidente se m\u00e1s en ju\u00e1rez y la carroza y el s\u00edmbolo pero lo que debemos recordar es que m\u00e1s poderoso del mundo incluso con sus propias fuerzas sin ayuda de nadie por esos colores que ponemos [M\u00fasica] recuperamos ensayos period\u00edsticos que del diario oficial de la federaci\u00f3n de la comuna de par\u00eds de lo que hicieron los comuneros cuando lleg\u00f3 el tanto de ju\u00e1rez a los rechaz\u00f3 es decir que un hecho que parece tan local nuestra propia el festival tuvo tiene una repercusi\u00f3n internacional hoy esta recuperaci\u00f3n de la democracia este empoderamiento esta necesidad [M\u00fasica] no es una democracia comunicacional al otro como de los animales pero s\u00ed creo que necesitamos los instrumentos de deliberaci\u00f3n de informaci\u00f3n y que no debemos depender s\u00f3lo de las fuerza del mercado cuando la informaci\u00f3n se vuelve mercanc\u00eda y solo sin para vender entonces es una mercanc\u00eda de sospechoso origen necesitamos recuperar nada necesidad est\u00e1n informados para poder participar para hacerlos responsables ojos que no ven coraz\u00f3n que no siente entonces para hacerlos responsables lo que est\u00e1 pasando estamos a ver qu\u00e9 est\u00e1 pasando y para eso necesitamos construir las v\u00edas de comunicaci\u00f3n y as\u00ed la mina en este caso de la cuerda transformaci\u00f3n de que aqu\u00ed hay un pueblo que est\u00e1 por los derechos humanos por el humanismo por el derecho a un mundo para todos y que ese es el esfuerzo que est\u00e1 haciendo el gobierno gracias [Aplausos] muchas gracias amos al perro a jes\u00fas por sus por sus comentarios muy brevemente bueno yo soy director de medios internacionales y bueno a m\u00ed el equipo nos toca atender a las agencias a los medios extranjeros y administrar los variados que tenemos en el mundo y en efecto quisiera pues ahondar un poco muy brevemente en lo que lo que han dicho pedro y jes\u00fas por un lado lo que lo que comentaba pedro es absolutamente cierto nosotros tenemos el privilegio de contar con agregados de prensa que nos informan desde la prensa local y la informaci\u00f3n sujetador que tenemos es muy distinto a lo que obtendr\u00edamos de venta o las grandes agencias o medios que hacen su trabajo pero pero se pierde el matiz as\u00ed el conocimiento m\u00e1s profundo sin consultar a los medios locales eso nos lleva tambi\u00e9n por otro lado a ver los sesgos que tienen las distintas agencias que hemos cierto se lo comentaba pedro ayer en la visita el presidente electo alberto fern\u00e1ndez no quiero hacer menci\u00f3n espec\u00edfica de los medios pero algunos medios de tendencia m\u00e1s de derechas medios internacionales me preguntaban sobre el corralito y digamos que eran muy cr\u00edticos contra el el nuevo gobierno que en casa el presidente h\u00e9ctor fern\u00e1ndez y los go y los medios que se quiere dar por el contrario eran muy cr\u00edticos con el gobierno de presi\u00f3n tema que lo que quiero decir es que definitivamente hay intereses detr\u00e1s y creo que la reflexi\u00f3n muy profunda que hacen ambos nos indica que bueno que la pol\u00edtica es comunicaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n es pol\u00edtica agradecerles a ambos por por creo que fueron comentarios bastante profundos en especial en la ex\u00e9gesis la defensa la explicaci\u00f3n completa que hizo jes\u00fas ram\u00edrez sobre la cuarta transformaci\u00f3n que es muy dif\u00edcil comunicarle a los ni\u00f1os extranjeros en tanto que no terminan por entender el quiebre hist\u00f3rico que representa la cuarta transformaci\u00f3n un giro a la izquierda que no tiene es un antecedente inmediato en el en el siglo 20 sino quiz\u00e1s hasta m\u00e1s tarde no en las alocadas es un quiebre muy profundo muy democr\u00e1tico y los medios en general lo leen con las mismas con los mismos juegos con los mismos \u00e1ngulos y cuesta trabajo un poco explicarles lo que lo que ahora creo que ha hecho es eso tambi\u00e9n es de forma muy completa dir\u00eda por \u00faltimo que al final hay una defensa de nuestro proyecto pero que tambi\u00e9n somos siempre hemos sido muy abiertos a las cr\u00edticas de otros lados nosotros hemos sido cr\u00edticos no tratamos de promover una discusi\u00f3n porque son temas profundos los que se han tocado ahora que es noticia que no es noticia como dec\u00eda pedro qui\u00e9n determina ese peque\u00f1o p\u00e1rrafo no como las empresas y eso es algo que hemos visto tambi\u00e9n ac\u00e1 voy a confiar pues buscan la nota que vende no la nota que informa m\u00e1s tenemos la quedaron los m\u00e1s clics el mayor n\u00famero de clics y entonces en medios internacionales por ejemplo tenemos un seguimiento con un goteo continuo de notas de seguridad notas de crecimiento econ\u00f3mico que son notas que venden no necesariamente las mantas m\u00e1s importantes que el gobierno actual entonces ante estas preguntas profundas que han hecho y reflexiones muy potentes esta ex\u00e9gesis de la 4ta creo que nuestra respuesta es el debate a la libertad de expresi\u00f3n la defensa de un proyecto que s\u00ed que estamos promoviendo en el cual creemos el cual defendemos pero tambi\u00e9n la autocr\u00edtica y tambi\u00e9n la cr\u00edtica de terceros que siempre es bienvenida muy claramente igual izada en las maneras que es un ejercicio in\u00e9dito tanto a nivel mexicano como pedro me corregir\u00e1 tambi\u00e9n a nivel latinoamericano es un ejercicio de libertad de expresi\u00f3n y de pluralidad y al final al final del debate es esta idea de otra estar\u00eda ideas para poder llegar hacia un asunto gres acci\u00f3n la verdad entonces agradecerle realmente a pedro a jes\u00fas ram\u00edrez vocero del gobierno m\u00e9xico porque es lo que creo que ha sido una gran participaci\u00f3n de guitarras quiz\u00e1s a dar un \u00faltimo comentario si es que lo tuvieran no realmente para el paternal hay mucho obviamente para comentar con una reflexi\u00f3n del problema que tenemos al comunicar y que es algo b\u00e1sico en la comunicaci\u00f3n dos elementos uno que la objetividad no existe eso es un invento de por lograr los due\u00f1os de comunicaci\u00f3n para apropiarse del saber del conocimiento y de la informaci\u00f3n de plantearse como independientes objetivos no existe objetividad todos somos productos del mundo en el que vivimos nacemos nos desarrollamos por lo tanto ni en las ciencias sociales y en el periodismo ni en la lectura de la realidad hay objetividad una persona que entra por esa puerta y mira esto tendr\u00e1 diferentes visiones seguramente si alguien que se dedica a la arquitectura entrar\u00e1 por esa puerta y seguramente lo primero que le atrae es la forma arquitect\u00f3nica de este sal\u00f3n y seguramente siente la visita por lo tanto la mirada refiere no digo ninguna sea reforma y que la otra simplemente son miradas diferentes y esto lo tenemos que aplicar siempre ser conscientes porque uno de las apropiaciones ret\u00f3ricas del periodismo es que el periodismo tiene la autoridad moral para hablar de todo y no se lo puedo cuestionar a mi conversi\u00f3n muy interesante cuando hacer el presidente m\u00e1s all\u00e1 de los robots y todo lo que mostraba criticamos cuestionaba a los medios de comunicaci\u00f3n hay como un tab\u00fa en los medios de comunicaci\u00f3n de que no s\u00f3lo puedo criticar porque si el poder pol\u00edtico critica a los medios de comunicaci\u00f3n abri\u00f3 interferencia en la libertad de expresi\u00f3n pero que saber et\u00e9reo sobrenatural tienen los medios de comunicaci\u00f3n que no se los pueden criticar la vida entonces como el centro en m\u00e9xico pero durante d\u00e9cadas muchos periodistas no hablaban de los periodistas no se pod\u00edan leer dos colegas como yo provengo de la sociolog\u00eda y me form\u00e9 m\u00e1s primero en la universidad asia pero soci\u00f3logo soci\u00f3loga discutimos entre nosotros historiadores historiadoras discuten entre ellos y ella porque no vamos a poder discutir entre colegas en un buen nivel no no se pod\u00edan o no se puede hablar en una cuesti\u00f3n de de que no se puede cuestionar los seminarios del poder pol\u00edtico y si cuestiona la forma de comunicar los diarios lugares de televisi\u00f3n e inmediatamente saber o quiere el periodismo bastante a la libertad de prensa y porque no puede opinar el presidente que sabr\u00e1 sobrenatural tiene aquella persona que se define como periodista que supuestamente se presenta como independiente que cuando no lo es que no se pueda cuestionar absolutamente nada es falso ac\u00e1 hay una apropiaci\u00f3n del saber que tiene mucho tiempo que no se puede criticar podr\u00eda tomar innumerables ejemplos pero voy a tomar una el york times' es como el templo del saber al que se le rinde pleites\u00eda porque es un medio supuestamente independiente objetivo los premios pulitzer y todo lo que querramos agregar y adem\u00e1s ese mito de que alguien que trabaja en el york times' no puede recibir regalos de m\u00e1s de 20 d\u00f3lares porque ser\u00eda un ejemplo de corrupci\u00f3n minti\u00f3 deliberadamente respecto de la realidad sab\u00edan que no hab\u00eda gente masiva en irak si yo lo sab\u00eda era la argentina como no iba a saber de hortales ya estamos hablando bien tiene internet no estamos hablando de informaci\u00f3n no p\u00fablica la informaci\u00f3n estaba prefirieron no darla fueron del brazo armado de una guerra dos a\u00f1os despu\u00e9s el new york times en su columna editorial pidi\u00f3 perd\u00f3n sobre que infravalorar la informaci\u00f3n que ten\u00eda que no pueden decir mentimos no pueden decir fuimos parte de la guerra y fuimos el brazo armado de la guerra con nuestros periodistas en los tanques infravaloramos de informaci\u00f3n no tuvimos los elementos suficientes mentira los ten\u00edan ahora como se hace prender y ah\u00ed est\u00e1 el gran poder que acorrala a quienes se dedican a la pol\u00edtica contra la pared que supuestamente ni donen perdiste opinar y de hecho lo vemos en pr\u00e1cticamente todos los pa\u00edses de am\u00e9rica latina para hablar concretamente de nuestros pa\u00edses cuando un presidente o una presidenta cuestiona alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n por la informaci\u00f3n que dan ataque a la libertad de prensa es una expresi\u00f3n muy buena un pol\u00edtico argentino de hace varias d\u00e9cadas que es realmente muy buena respecto de los medios de comunicaci\u00f3n dice te atacan como un partido pol\u00edtico y se defienden con la libertad de expresi\u00f3n porque atacan masivamente a un gobierno como un partido pol\u00edtico s\u00f3lo que dicen no sean parte policial supuestamente el nombre de la independencia como el caso de c\u00f3mo se llamaba \u00e9xito as\u00ed mart\u00ednez o los intereses que hab\u00eda o los medicamentos uno de los golpes de estado m\u00e1s conocidos en la historia argentina de 1966 tuvo entre otras cosas a laboratorios farmac\u00e9uticos que no pod\u00edan tolerar que un gobierno argentino tomara medidas respecto de determinados laboratorios fueron parece un protestado ya que interviene en la pol\u00edtica de manera permanente la unasur quiso llegar a un acuerdo muy interesante respecto del tema medicamentos que hay que ver si la celac ahora que m\u00e9xico va presidida ser\u00e1 lo puede llegar a ser no es sencillo porque no estamos hablando de 33 pa\u00edses que hab\u00edan comenzado a debatir en un azul en el tema de los medicamentos para negociar con laboratorios determinados laboratorios le vend\u00edan a cada uno de los 12 pa\u00edses a un texto de diferencial las aspirinas nos prodigamos a la actividad entonces a colombia se lo vend\u00edan a un precio y al estado uruguayo a otro y argentinas a otro entonces la unasur dijo nos vamos a poner de acuerdo los 12 pa\u00edses compramos al precio menor que se le vende a uno de esos pa\u00edses y negociamos juntos fuimos la presi\u00f3n de los laboratorios fue hecha para que eso no se pudiera concretar y adem\u00e1s gobiernos de derecha que obviamente no les interesaba porque tienen acuerdos con grandes empresas multinacionales laboratorios medios de comunicaci\u00f3n est\u00e1bamos hablando del medicamento m\u00e1s barato para la poblaci\u00f3n claro pero chocaba con el libre mercado entre comillas y el inter\u00e9s de algunas empresas plantear esto a trav\u00e9s de un gobierno que implica tocar con medios de comunicaci\u00f3n como bien dec\u00eda jes\u00fas que tienen m\u00faltiples intereses ya no son simplemente un diario que adem\u00e1s ning\u00fan diario todos los viajes tienen 100 200 a\u00f1os nacieron de la mano del poder pol\u00edtico del poder judicial econ\u00f3mico y burbuja entonces sabes siempre consciente de que la actividad no existe y adem\u00e1s crear\u00e1 el mito del periodo ese saber absoluto impoluto que no se lo puede criticar siempre con altura y eso es un problema yo creo que la responsabilidad de siempre con datos con argumentos con altura y no tomar que la agresi\u00f3n sino mostrar efectivamente lo que hace no se trata de coartar las libertades se trata de evitar las mentiras que en gran medida se dicen para informar al gobierno respecto de este punto en concreto de la objetividad s pregunta ah ok [M\u00fasica] y bueno para nosotros como ciudadanos como ciudadanos ha sido toda una trayectoria muy muy complicada en parte de tener acceso a la informaci\u00f3n en realidad yo creo que muy pocas personas o bueno muchas personas tambi\u00e9n porque no fuimos pocas y tuvimos la experiencia de tener y vivir la censura yo vengo de una familia de oposici\u00f3n y en la casa de mis abuelos llegaban los peri\u00f3dicos clandestinos y siempre hab\u00eda el riesgo de que fueran encarceladas tanto mi familia mis abuelos mi mam\u00e1 y esta parte que no se va a comparar en casi en la c\u00e1rcel por difundir la informaci\u00f3n y esto no paro con el paso de los a\u00f1os porque yo fui distribuidora del peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n y yo en la calle lo distribu\u00eda ya m\u00ed fueron los de gobernaci\u00f3n agradarme por estarlo viendo entonces yo estoy dentro de los expedientes estos negativos que tienen o que ten\u00edan gobernaci\u00f3n ah\u00ed estoy yo estoy segur\u00edsima entonces y eso pas\u00f3 poco bueno en el 2008 m\u00e1s o menos por ah\u00ed que empez\u00f3 la generaci\u00f3n y viv\u00edamos esta censura y llegan las redes sociales y la verdad es que fue un alivio de poder comunicarnos de poder entender lo que realmente estaba pasando de tener otro tipo de informaci\u00f3n distinta a la hegem\u00f3nica y yo creo que fue lo que salv\u00f3 todo el proceso y podemos estar ahora en este momento de lo que est\u00e1 pasando de lo que est\u00e1 haciendo el gobierno de lo que de manera abierta yo agradezco y reconozco todo lo que se est\u00e1 haciendo actualmente por parte de comunicaci\u00f3n porque en realidad es es una es una gran ventaja que tenemos los ciudadanos y as\u00ed debemos ver lo de tener este acceso a la informaci\u00f3n tan r\u00e1pido tan expedito y de manera tambi\u00e9n de todas las partes la postura del gobierno la postura de los funcionarios p\u00fablicos la postura de los medios de comunicaci\u00f3n y podemos hacerlo nosotros a la idea de cu\u00e1l de cu\u00e1l es la nuestra y finalmente orient\u00e1ndonos a la parte d latinoam\u00e9rica ahora que todos los procesos democr\u00e1ticos que se est\u00e1n viviendo en am\u00e9rica latina si faltan informaciones faltan de donde agarrar ahora con el proceso de chile con argentina ha sido cuentagotas lo que nos ha llegado porque tambi\u00e9n no sabemos a qu\u00e9 pedido dirigirnos no sabemos de d\u00f3nde obtener esa informaci\u00f3n y decir bueno es clar\u00edn es d\u00f3nde empieza similar a lo que yo pienso no lo s\u00e9 no lo s\u00e9 si en chile que el peri\u00f3dico a que peri\u00f3dico recurrir y si nos hace falta mucho como opini\u00f3n p\u00fablica como sociedad como cultura hispanohablante tenemos que tener tambi\u00e9n una fuerza ciudadana desde y entonces bueno ese es el momento m\u00e1s hola buenas tardes a todos sus buenos d\u00edas mi nombre es khan [M\u00fasica] es en sociolog\u00eda hemos logrado mucho en temas de educaci\u00f3n en el tema de estructura y bueno creo que fundamentalmente y estoy totalmente convencida diago comuni\u00f3n con todo lo que implica hablar de este nuevo gobierno de la cuarta de la cuarta tel pero en el 4t y creo que es fundamentales dentro de estos principios la importancia de ver que es un cambio profundo es un cambio de conciencia es un cambio de lectura que tiene que ver con esta parte de la educaci\u00f3n se prev\u00e9 un pueblo educado es un pueblo un pueblo libre y bueno particularmente me gustar\u00eda hacer una pregunta de jes\u00fas con esta parte de tu comentario que me gust\u00f3 mucho con todo est\u00e1 polarizado con estos medios est\u00e1n tan tan medi\u00e1ticos dec\u00edas que los medios de comunicaci\u00f3n no se preocupan por votar las historias del \u00e9xito de este gobierno todos los d\u00edas en noticias buenas todos los d\u00edas de cosas que nos tenemos que informar y saber que hay esperanza y que hay oportunidades en muchos cambios los gobiernos anteriores mi pregunta es dado de que los medios tradicionales los medios comprados est\u00e1 totalmente visto que est\u00e1n vinculados con la derecha porque no s\u00e9 qu\u00e9 parte es la que no hay un clic con las redes sociales considerando que fueron un punto b\u00e1sico para el triunfo de este gobierno del 4t el cual estamos teniendo nuestros 5 a\u00f1os que faltan y esperemos que sean m\u00e1s todav\u00eda pero es parte del \u00e9xito que va a ver lo que no va a ver los medios de comunicaci\u00f3n no hay la informaci\u00f3n que exista para la poblaci\u00f3n algunos nos acercamos diariamente la ma\u00f1anera o tratamos de ver medios alternativos en youtube buscamos algunos youtubers pero no el grueso de la poblaci\u00f3n incluso de la poblaci\u00f3n se sigue informando todo el d\u00eda las noticias de las noticias con televisi\u00f3n azteca con el milenio por ahora de reforme perd\u00f3n ahora la forma de la c\u00f3rnea terrible sorpresa un proceso tambi\u00e9n como ya est\u00e1 pintada y la ladera que ha sido comprado ese peri\u00f3dico cosa que hubi\u00e9ramos esperado mucho tiempo me nutr\u00ed de informaci\u00f3n imparcial con la jornada con proceso y ahora con tristeza y con preocupaci\u00f3n vemos que ya tambi\u00e9n ha sido infiltradas mi pregunta es entonces porque no hay tantas la presencia de redes perd\u00f3n de youtubers como le llaman de gente que no es tan improvisada que hay gente capaz en no s\u00e9 si sea tambi\u00e9n una falsa noticia jes\u00fas no les permita el acceso yo no quiero ver porque a veces nos contaminan o hacen es que no le dan permiso hay alguna del tipo de restricci\u00f3n y porque si se les d\u00e9 el acceso a reporteros que que se vuelven tan insolente est\u00e1n faltos de respeto hacia la investidura presidencial y bueno porque no hay tambi\u00e9n hay una restricci\u00f3n necesario lo han dicho hay unas reglas y se manejen con ciertas pues concierto con reglas qu\u00e9 no s\u00e9 si estas reglas se tendr\u00edan que hacer m\u00e1s escritas porque tambi\u00e9n hablar\u00edan de que hay unanimidad durante una represi\u00f3n y una falta de libertad de expresi\u00f3n pero porque estas reglas no se pueden contar del mecanismo para que no sean tan tan factor de respeto hacia el presidente porque no puedes no pensar como si s\u00f3lo del peri\u00f3dico de regeneraci\u00f3n que bien comenta vasco retomando esta parte del a\u00f1o de 1900 que se hizo que fue un medio muy importante para el triunfo tambi\u00e9n en las elecciones porque no se est\u00e1n trabajando bueno ya que esto ya es un asunto de morena que est\u00e1 yo nos brotan con fuentes terribles pero terribles y muy preocupantes que todo el mundo lo dice y bueno desafortunadamente televisi\u00f3n lo comparto porque no pensar en un medio de distribuci\u00f3n por parte del gobierno federal que fuera barato sabemos que hay austeridad todo esto que fuera as\u00ed retomando esto del peri\u00f3dico de regeneraci\u00f3n porque creo que fue uno de los tres problemas que pas\u00f3 ah\u00ed en brasil con lula que no una comuni\u00f3n no una muy buena difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n y que fue est\u00e1 la deformaci\u00f3n de la realidad que los brasile\u00f1os desesperados volvieron a votar que los acercaron al derecha porque una falta de informaci\u00f3n no una comuni\u00f3n entre lula con los medios de comunicaci\u00f3n o no s\u00e9 si fue un divorcio o fueron totalmente comprados ese es un riesgo que tambi\u00e9n estamos corriendo si el brazo fuerte de l\u00f3pez obrador es morena y morena no est\u00e1 respondiendo porque hay que decirlo no est\u00e1 respondiendo no est\u00e1 a la altura de la de acuerdo transformaci\u00f3n del gobierno es decir que tambi\u00e9n del pueblo de la ciudadan\u00eda porque no pensar en un medio de comunicaci\u00f3n impreso barato que retome ese esp\u00edritu de regeneraci\u00f3n porque si no est\u00e1 respondiendo por el partido existe negaci\u00f3n una diferenciaci\u00f3n gobierno yo ser\u00eda mi pregunta mi propuesta para que su salud es por qu\u00e9 no pensar en un medio como ese para que no sea tan fuerte el poder de los medios de comunicaci\u00f3n medi\u00e1ticos y agradezco mucho con toda esta informaci\u00f3n tan rica que nos den la oportunidad de conocer m\u00e1s todav\u00eda esta parte de pensamiento tienen formas cl\u00e1sicas hola mi nombre es karina d\u00edaz bueno aprovechando este foro y la difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n yo quisiera comentar que existen proyectos con respecto al tema del ma\u00edz sobre todo aqu\u00ed en la ciudad de ilo tomando esa parte a\u00fan rural de la ciudad que son las delegaciones por ejemplo el agua de xochimilco en donde hay gente que est\u00e9 estable avisando actualmente para poner en marcha la producci\u00f3n de esas tierras de manera muy peque\u00f1a muy incipiente ellos est\u00e1n generando sus propias sus propios recursos para echar a andar el uso y la explotaci\u00f3n de esta tierra y de alguna manera tambi\u00e9n generar fuentes de empleo e impedir la migraci\u00f3n y varios temas que veo que es un eje fundamental de la pol\u00edtica de este gobierno de la 4 tema y bueno la pregunta en espec\u00edfico es de qu\u00e9 manera podemos ayudar a difundir estos proyectos y de qu\u00e9 manera se les puede dar porque creo que uno de los intereses es proteger el pa\u00eds originario y estos pueblos originarios es muy importante darle seguimiento a esos temas creo que son proyectos micro creo que son peque\u00f1os pero ellos tienen incluso la capacidad y la intenci\u00f3n de exportar hay una peque\u00f1a organizaci\u00f3n ya de estos pueblos pues donde quieren el impulso ver c\u00f3mo como se les puede ayudar no se les puede generar est\u00e1 aceptar estos proyectos y puedes llevarlos a cabo entonces aprovechando esta difusi\u00f3n tambi\u00e9n la difusi\u00f3n del ma\u00edz de estos pueblos pero tambi\u00e9n de las tradiciones de la cultura hace unos pocos d\u00edas programas del d\u00eda de muertos y en estas zonas se llevan dos peque\u00f1os talleres de construir su peque\u00f1a palabrita de lacayo de dulces tradicionales y bueno solo son tradiciones que ya no seguimos en la ciudad sin embargo estamos sumamente seria que creo que ser\u00eda muy rescatable tomar buenos d\u00edas muchas felicidades y gracias yo solamente garc\u00eda de comunicaci\u00f3n ahora que hablaban ustedes sobre \u00e9l esta visi\u00f3n de la comunicaci\u00f3n social preguntaba qu\u00e9 es lo que tenemos cu\u00e1l son los principales desaf\u00edos que tenemos ante el gobierno de mexico para subirlos al tren todos los d\u00edas todo el gobierno federal trabajar en el mismo y creo que b\u00e1sicamente no solamente much\u00edsimos hay que escuchar y muchas formas de escuchar a la sociedad para procesar la gran para poder ser capaces de escuchar la voz audiencias que antes no estaba acostumbrado viendo de m\u00e9xico y por el lado de emitir el mensaje por el estado de publicar lo que nosotros deseamos que la poblaci\u00f3n escuche pues creo que el gran desaf\u00edo es entender que los mecanismos para hacer comunicaci\u00f3n niveles porque al fin y al cabo tenemos much\u00edsimas audiencias una piscina entonces yo creo que la resoluci\u00f3n que como d\u00eda en los medios de comunicaci\u00f3n privados p\u00fablico la realidad de utilizar los medios del gobierno y son gratuitos para que no te quieras nuestras palmas nuestras redes sociales y herramientas [M\u00fasica] y todos los d\u00edas decirles y mostrar es el trabajo que estamos haciendo todos los d\u00edas en unos d\u00edas entonces hay muchas historias en realidad as\u00ed que yo creo que tenemos nosotros los medios para y otras dos cosas una que siga entendiendo a la gente y su autogobierno diferente porque es un pueblo y la otra que las comunica qu\u00e9 quiere decir la misi\u00f3n social de mejor una todas las amigas entonces tratar\u00e1 de traducir a los diferentes lenguajes de las noticias creo que en lo que es muy dif\u00edcil hacer una noche de comunicaci\u00f3n pero si tenemos muchos medios es muy importante en este pa\u00eds para tratar de llegar y muchas gracias bueno el tema de debate entre las medias y el gobierno nada m\u00e1s voy a reflexionar una cosa se ha hablado recientemente mucho sobre la estigmatizaci\u00f3n a los periodistas esto se ha hablado mucho en las redes y en ciertos columnistas respecto a que la explicaci\u00f3n o la respuesta el derecho de replicar que ejerce el presidente en las conferencias de las ma\u00f1anas al poner en perspectiva la l\u00ednea editorial de ciertos medios lo han tomado como un ataque a la libertad de expresi\u00f3n yo quer\u00eda apreciar que eso no tiene nada que ver con la expresi\u00f3n que una cosa se\u00f1alar a precisar la informaci\u00f3n equivocada o sesgada de un medio producto de una l\u00ednea editorial que es cuando se habla de medios conservadores es porque tiene una perspectiva de vida esto es educaci\u00f3n pol\u00edtica esto es educaci\u00f3n ciudadana cuando estigma y en todo caso es que se suma cada quien como actores de un concierto y donde que tienen una postura m\u00e1s que a veces se ocultan o se les plantea como dec\u00eda el pedro la neutralidad period\u00edstica se inviste como en una especie de pureza moral desde la cual no s\u00f3lo se hace un p\u00falpito sino tambi\u00e9n se hacen juicios hemos visto incluso los componentes de la ma\u00f1ana como algunos se dirigen como jueces y quieren enjuiciar al gobierno funcionarios sin pruebas nosotros ah\u00ed es ah\u00ed como que hay que poner un freno tambi\u00e9n esa tentaci\u00f3n autoritaria de convertirse en voceros de la sociedad que no lo son son medios no son por su duraci\u00f3n entonces eso es importante y en todo caso aqu\u00ed sin ganar que no se trata del estigma a los periodistas sino de precisar cu\u00e1l es la l\u00ednea editorial de los medios que en este pa\u00eds en otros pa\u00edses es normal porque se conoce la l\u00ednea editorial la postura pol\u00edtica y los medios y no pasa nada en m\u00e9xico la neutralidad period\u00edstica ha disfrazado digamos las l\u00edneas editoriales como solo en la libre de liberaci\u00f3n y no tambi\u00e9n que ver con intereses y cuando el presidente de la rep\u00fablica hablaba de los intereses es cuando ya no no sienten que los est\u00e1n estigmatizando por eso lo interesante del momento de la \u00faltima semana fue el proceso de debate p\u00fablico m\u00e1s que el propio encuentro desencuentro debate ante los periodistas y el presidente es lo que ocurri\u00f3 alrededor que pens\u00f3 la gente de eso y qu\u00e9 conclusiones periciales est\u00e1 sacando nada m\u00e1s de escuchar a la compa\u00f1era veo que sacan conclusiones las que sean pero es interesante como si se genera un proceso de reflexi\u00f3n y de tomar posici\u00f3n respecto a lo est\u00e1 pasando y eso me parece importante porque eso es el general o crear ciudadan\u00eda crear conciencia pol\u00edtica que esa es la base de la democracia en el tema que preguntan aqu\u00ed bueno redes y poder como los medios y el poder yo creo que deben ser separados los pol\u00edticos desde una funci\u00f3n tiene que ser materia escrutinio vigilancia supervisi\u00f3n de los ciudadanos y deben exigirle que cumpla y en eso tiene que haber una voz aut\u00f3noma de ese poder sin ser voces de los ciudadanos de la sociedad independiente eso [M\u00fasica] m\u00e1s el inter\u00e9s p\u00fablico pero desde la ciudad no no est\u00e1 bien esta idea que hay de que el poder todo lo santificar y que entonces los medios del gobierno por ser un gobierno progresista a un gobierno que est\u00e1 con buenos prop\u00f3sitos este va a tener que est\u00e1 bien que haga este tipo de cosas propios de los gobiernos autoritarios no est\u00e1 bien que un gobierno tenga medios de comunicaci\u00f3n est\u00e1 bien que haya un libre juego de informaci\u00f3n y que el gobierno tenga el derecho de poder expresar y decir su propia palabra a los ciudadanos pero el tema de la libertad y de los medios si tiene que ser tema de la sociedad ese es un contrapeso de la sociedad no debe ser de los grupos de inter\u00e9s como ahora lo han querido se\u00f1alar por eso me parece importante que tanto redes como medios sean propios de la sociedad el ejercicio period\u00edstico o de quienes lo necesiten pero que no est\u00e9n subordinados a un grupo de poder el gobierno sobre los youtubers en las ma\u00f1anas cuando quieren no ha habido ninguna censura ning\u00fan medio no se le quita organizaci\u00f3n en un periodista este es el primer gobierno en la historia por lo menos de mexico no s\u00e9 de otros lugares donde los medios digitales los medios construidos desde lo individual pero que tienen una repercusi\u00f3n social tienen reconocimiento de medios de comunicaci\u00f3n y tienen su acreditaci\u00f3n los mismos los youtubers que los que tienen una p\u00e1gina web que tienen una en facebook en esa tarea estamos rompiendo los paradigmas tambi\u00e9n de los medios tradicionales los principales enojados de eso pues son los representantes de los medios tradicionales los propios periodistas que asisten a la conferencia y que creen que tienen m\u00e1s derecho peri\u00f3dico x son la televisora y el que no [M\u00fasica] el se\u00f1or mol\u00e9cula o el que sea el nombre que quieran que vilela redes o que son periodistas de medio pelo se consideran con el rango de qui\u00e9n es periodista profesional de algo mediocre entonces eso es algo que tambi\u00e9n est\u00e1 ah\u00ed atravesada en estas tensiones que se venden al ofrecer la ma\u00f1ana nosotros hemos decantado por la libertad y por el derecho a estar en la medida tambi\u00e9n intentamos cumplir que haya respeto al presidente y que haya ciertas reglas a veces se rompen porque pues es parte usted sabe tambi\u00e9n que habiendo un intereses de externo de que se termine con esta experiencia de las conferencias de la ma\u00f1ana desde la autoridad electoral que hicieron los partidos decir que eran actos de propaganda no ruedas informativas donde est\u00e1 bien de cuentas el gobierno no funciona el argumento es como la autoridad del tribunal electoral hizo eco de esto pues ya lo hicieron por ah\u00ed pero le han insistido a trav\u00e9s de columnistas a trav\u00e9s del propio parlamento el senado en el campo diputados de se\u00f1alar de que hay un inter\u00e9s por dinamitar ese espacio dos a veces hay algunos por voluntad propia y otros colores dep\u00f3sitos voluntades pero que van y act\u00faan ah\u00ed queriendo generar una situaci\u00f3n de incomunicaci\u00f3n para que para que para que eso se genera un caos y ya los ya no funcione con el instrumento de informaci\u00f3n comunicaci\u00f3n y deliberaci\u00f3n p\u00fablica que es porque a m\u00e1s nuestro la conferencia no s\u00f3lo comprende prensa rara es una conferencia p\u00fablica p\u00fablica ahora s\u00ed que a los ojos de los ciudadanos que quiera verlo quien tenga el tiempo para ver retos creo que es importante eso mantener ese espacio este tambi\u00e9n aprendimos la parte parte de la democracia es muy importante de autocr\u00edtica ya que aqu\u00ed hay un modelo porque una vez que escucha y que reconoce sus errores no es igual pero ha habido muchos momentos desde culiac\u00e1n el tema de enfoque desde temas de hasta el guachi kolding cosas que no hemos considerado como el robo de gas en fin y dem\u00e1s y la corrupci\u00f3n las instrucciones que permanece en algunos lugares todo lo que sea reconocido y que es sabido sobre la consecuencia que es y que eso es algo un valor muy importante nunca el poder que era cuestionado en m\u00e9xico aceptaba un error nuestro que eso es algo importante intervino con este asunto de qu\u00e9 lo que comentaban de escucharlos diciendo que se trata escuchar a la ciudadan\u00eda no s\u00f3lo realizar conferencias en a trav\u00e9s de las redes sociales a trav\u00e9s del presidente negro porque recorre cada semana el pa\u00eds ah\u00ed es muy interesante el di\u00e1logo que se establece con la gente porque ah\u00ed s\u00ed se le hablan de la realidad local de las demandas de las denuncias que hay de la situaci\u00f3n y ah\u00ed tambi\u00e9n hay respuestas para atender estas circunstancias entonces creo que este que s\u00ed es importante traer esta red de informaci\u00f3n para comunicarnos tras el gobierno aporta transformaci\u00f3n para destacar las historias de \u00e9xito que ya existen y para contar la \u00e9tica de un pueblo que est\u00e1 recuperando nuestra capacidad de seguir sobre su destino y que es ojal\u00e1 tenga suerte porque en \u00e9l se juega tambi\u00e9n la historia de la humanidad que es la suma de los pueblos que habitan este planeta [Aplausos] de am\u00e9rica latina el caribe a ese problema que hemos planteado yo no ten\u00eda nombre 20 cuando miraba de informaci\u00f3n cab\u00edan sobre m\u00e9xico sobre brasil sobre colombia sobre per\u00fa me llevaba horas todos los niveles antes no pod\u00edan de alto lo mismo en dos minutos aguayo y a maduro en los mismos claros para claro alguien entra a nogales y se da cuenta que no es importante de derechas porque hay temas de g\u00e9nero de pueblos originarios que son temas que por lo general los medios de comunicaci\u00f3n de derechas no suelen resaltar aunque ahora c\u00f3mo quieren ser pol\u00edticamente correctos se les abordar en estos temas respecto de lula muy muy serio [M\u00fasica] al respecto el gran problema que tuvo el gobierno de lula por lo tanto hab\u00eda apenas fue negociado con privado bueno la negociaci\u00f3n tiene un precio la argentina tiene una tradici\u00f3n medios p\u00fablicos de 1951 televisi\u00f3n y radio y agencia de noticias por lo tanto hay una gran tradici\u00f3n de medios p\u00fablicos pero con otro problema que los medios p\u00fablicos son permanentes entonces es vergonzoso tomar alg\u00fan medio p\u00fablico porque se considera que la inmensa mayor\u00eda del p\u00fablico son propaganda del gobierno muchas veces pero son pero como decidimos propaganda de informaci\u00f3n volvemos al caso la inmensa mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n privados no informan la inauguraci\u00f3n del hospital de lo que fueron y lo que es un poco lo que ustedes estaban planteando sin entrar ahora de todos los gobiernos c\u00f3mo hacemos que la gente de las horas ahora si el medio p\u00fablico lo pone dice que propaga y volvemos al tema es propaganda no es propaganda es informaci\u00f3n que no es informaci\u00f3n y ah\u00ed considera que tienen el patrimonio de lo que es informaci\u00f3n noticia ignoran ol\u00edmpicamente por ejemplo la de inauguraci\u00f3n del hospital una guarder\u00eda o la inmensa mayor\u00eda de las obras p\u00fablicas la poblaci\u00f3n no se entera eso de no hacer nada hemos hecho y enumera hicimos y twitter por eso me parece muy interesante cuando hacer en la ma\u00f1ana era sin conocerte entonces yo pude ver el tema de \u00e9l mostr\u00e9 el presidente muestra c\u00f3mo est\u00e1 avanzando yo no s\u00e9 si alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n privado lo est\u00e1 tratando de manera relativamente objetiva y no para lo que est\u00e1 haciendo el gobierno a mano ser\u00eda interesante saber otras si alguien de seguridad est\u00e1n siguiendo las obras de enero yo tampoco los medios yo no vivo en una burbuja son sus periodistas soy soci\u00f3logo tengo la capacidad de analizar pero me gustan las im\u00e1genes la violencia soy parte de esta sociedad entonces permanentemente estamos tironeados con este tema que los atrae y si es aburrido mostrar el desarrollo de una pista del aeropuerto super aburrido ahora hacemos eso c\u00f3mo lo hacemos y por eso me parece el tema de que un presidente en este caso pueda informar es muy importante porque por lo menos la poblaci\u00f3n tiene la posibilidad de saber que ac\u00e1 formando lo que se est\u00e1 haciendo los medios privados no lo van a informar en su inmensa mayor\u00eda y si encima son opositores al gobierno todos aquellos que van a informar es como lo que se mostraba ayer est\u00e1 mintiendo propaganda la libertad de expresi\u00f3n es una respuesta muy clara porque adem\u00e1s los medios p\u00fablicos suelen ser constituidos entonces es un problema c\u00f3mo se hace un medio p\u00fablico que no sea por log\u00edstico cu\u00e1l es el rol de los medios p\u00fablicos es un viejo debate y creo que es muy dif\u00edcil de saldar creo que el tema de las redes sociales y mucha informaci\u00f3n circule por las formas no tradicionales como bien dec\u00eda jes\u00fas aquellas personas que trabajan en un diario y tiene 100 o 150 a\u00f1os que adem\u00e1s siempre se sintieron poderos\u00edsimos no existe argentina hab\u00eda un mito creado un mito que ning\u00fan gobierno resiste 5ta manera tib\u00e1s y m\u00e1s poderosos el mantiene radio entonces la nota es reconocida por su canal de televisi\u00f3n por subray\u00f3 todo el d\u00eda todos aquellos famosos que se dice que una asesina por la ma\u00f1ana a la noche la gente 3 conociera porque tanto te lo repiten las sensaciones de que hay un caos la gente no escucha o se mira muy por arriba entonces no no tiene la capacidad de discernir por los reales cuales est\u00e1 haciendo muchas cosas porque estoy atendiendo a los chicos en casa porque estoy cocinando porque estoy trabajando porque estoy haciendo escucho algo vagamente y retenido asesinato para tarde escuchado varios asesinatos nosotros es un problema ahora ning\u00fan gobierno resiste a un ciclo tapa negativa de clar\u00edn hacer que aquellas personas que en el poder efectivamente ten\u00eda la capacidad de voltear gobiernos pero incidir en la pol\u00edtica como y u2 al que no existe en este periodo yo soy son con mi traje nuestro metraje todos los libros de comunicaciones y le\u00eda todos los te\u00f3ricos que ustedes quieran y aparece alguien que no sabe tiene comunicaci\u00f3n que no lo s\u00e9 lo te\u00f3rico no sabe qui\u00e9n es ram\u00f3n \u00e9l pero tiene dos millones seguidores como puedo considerar un periodista frente a mi conocimiento el poder del saber que se utilizada en la autoritaria que entre todos pero claro aquellos que hist\u00f3ricamente ten\u00eda un poder y para cerrar con el tema del ma\u00edz que la situaci\u00f3n tanto como para poder opinar pero [M\u00fasica] y yo no conozco de cuestiones m\u00e9dicas como para poder dar una afirmaci\u00f3n categ\u00f3rica pero en bolivia y el per\u00fa se dice que la quinoa es uno de los alimentos m\u00e1s importados m\u00e1s poderosos de la tierra es similar al amaranto pero hay una muy fuerte pero econom\u00eda y la conquista colonial trajo otras ideolog\u00edas tambi\u00e9n y pautas alimentarias que durante mucho tiempo la kino manera despreciada en bolivia y en per\u00fa porque eso era lo viejo lo que com\u00edan los pobres los campesinos ahora nos vemos salchichas pongamos hamburguesas y somos modernos como en eeuu como cualquier otro lugar del planeta pero resulta que la quinua es mucho mejor para el cuerpo humano que la salchicha o la hamburguesa tiene morales y plantea otra vez el tema de la quinua en un refr\u00e1n y logr\u00f3 que naciones unidas un a\u00f1o unos a\u00f1os declarar\u00e1 alimento mundial en a\u00f1o para muchas personas y muchos medios de comunicaci\u00f3n y socios absolutamente irrelevante sin lugar a dudas ahora esto no implica rechazar de cuajo todo eso porque otra no vive en una en una burbuja pero rijkaard en el caso concreto de la quinoa es pol\u00edtica la pol\u00edtica alimentar bien a la poblaci\u00f3n con algo que sea nutritivo y pol\u00edtica y no solamente vender las porquer\u00edas que venden cualquier empresa privada solamente con el objetivo de lucro entonces repito no s\u00e9 qu\u00e9 pasa con el ma\u00edz ac\u00e1 pero entiendo que hay una cuesti\u00f3n importante se que m\u00e9xico se ha convertido en un gran importador de ma\u00edz que viene de los eeuu y que eso ha causado m\u00faltiples problemas me parece muy interesante el hecho de reivindicar todo aquello que tiene que ver con una historia sin lugar a dudas y entonces me parece que esto tambi\u00e9n es parte de lo que hay que comunicarnos de las barreras que hay que romper bueno pues muchas gracias a todos muchas gracias en especial director de nodal creo que espero que al fin una suerte conclusi\u00f3n de los medios un poco m\u00e1s autocr\u00edtico problemas complejos de nuevo agradables a todos su tiempo y seguiremos haciendo meses y en proyecto la cuando est\u00e1s vamos a muchas iones [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:10.557057"
}