{
    "video_id": "EBS8yl-e3c0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/EBS8yl-e3c0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB5HwVl8QXPBdWVCyYO5P_uTG4zhA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=EBS8yl-e3c0",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 6 de agosto de 2024",
    "video_length_seconds": 11581,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1665.159,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1668.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo",
            "start": 1671.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno vamos aar",
            "start": 1675.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 1678.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hacemos los martes cada 15",
            "start": 1680.84,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "d\u00edas vamos a informar sobre",
            "start": 1684.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1690.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1691.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 1694.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 1696.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informando los integrantes de El",
            "start": 1698.159,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad",
            "start": 1701.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y posteriormente vamos a abrir",
            "start": 1709.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "para las preguntas y las",
            "start": 1712.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "respuestas vamos a",
            "start": 1717.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "iniciar con el",
            "start": 1720.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 1724.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bucio con cero impunidad",
            "start": 1727.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1746.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas me voy a",
            "start": 1749.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "permitir informar de avance de cero",
            "start": 1752.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "impunidad en el periodo del 23 de Julio",
            "start": 1754.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "al 5 de de agosto tenemos tres",
            "start": 1757.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "extradiciones por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 1761.799,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "general de la",
            "start": 1763.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se trata de V\u00edctor",
            "start": 1765.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "\u00e9l es requerido por una corte de de",
            "start": 1768.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Oregon por homicidio en agravio de su",
            "start": 1771.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pareja sentimental esto en el",
            "start": 1775.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "2016 Antonio n requerido por una corte",
            "start": 1778.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del estado de ohai por homicidio",
            "start": 1782.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "calificado en 2004 y Jos\u00e9 N requerido",
            "start": 1784.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por una corte del estado de Nueva York",
            "start": 1789.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por abuso sexual y violaci\u00f3n equiparada",
            "start": 1792.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cometidos en entre 2009 y 2014",
            "start": 1794.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "adelante detenciones relevantes tenemos",
            "start": 1798.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esta de Eric Gerardo y Lorena Janet",
            "start": 1802.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "fueron detenidos en Toluca Estado de",
            "start": 1806.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por todas estas corporaciones",
            "start": 1808.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general del estado de M\u00e9xico",
            "start": 1812.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con el apoyo del ej\u00e9rcito mexicano de",
            "start": 1815.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "semar cono CNI la fiscal\u00eda de la Ciudad",
            "start": 1817.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico la Secretar\u00eda de Seguridad de",
            "start": 1821.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y la secretar\u00eda de",
            "start": 1823.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "seguridad del Estado de M\u00e9xico tras",
            "start": 1825.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n por",
            "start": 1828.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "su probable participaci\u00f3n en el",
            "start": 1830.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "homicidio de Milton n el coordinador",
            "start": 1831.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "general de la unidad de estrategia",
            "start": 1834.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "t\u00e1ctica y operaciones especiales de la",
            "start": 1836.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana de la",
            "start": 1838.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico el pasado 21 de Julio",
            "start": 1840.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en Coacalco adem\u00e1s enfrentan el cargo de",
            "start": 1843.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "homicidio en grado de tentativa de una",
            "start": 1847.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "persona de 77 a\u00f1os \u00e9l era empleado del",
            "start": 1850.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "establecimiento comercial eh de una de",
            "start": 1853.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "venta de apoyo donde ocurrieron los",
            "start": 1857.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hechos eh de acuerdo con las",
            "start": 1858.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "investigaciones los detenidos habr\u00edan",
            "start": 1861.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "participado en el tr\u00e1mite y obtenci\u00f3n de",
            "start": 1863.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "las placas de circulaci\u00f3n vehiculares de",
            "start": 1865.519,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "uno de los veh\u00edculos involucrados en el",
            "start": 1868.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "homicidio ya fueron vinculados a proceso",
            "start": 1870.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con medida cautelar de prisi\u00f3n",
            "start": 1873.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 1875.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "justificada esta siguiente detenci\u00f3n se",
            "start": 1877.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "trata de Brian Yair y Julio C\u00e9sar fueron",
            "start": 1880.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "detenidos por la fiscal\u00eda del estado de",
            "start": 1883.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Quintana Ro en por su presunta",
            "start": 1885.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el delito de homicidio",
            "start": 1887.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de un menor de edad que perdi\u00f3 la vida",
            "start": 1890.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en una playa de Canc\u00fan el 28 de julio de",
            "start": 1892.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acuerdo con las investigaciones cuatro",
            "start": 1896.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hombres habr\u00edan arribado a bordo de dos",
            "start": 1898.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "motos acu\u00e1ticas al \u00e1rea de playas de un",
            "start": 1901.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hotel de Canc\u00fan con la atenci\u00f3n con la",
            "start": 1904.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de asesinar precisamente a",
            "start": 1906.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Julio C\u00e9sar eh presuntamente Por \u00f3rdenes",
            "start": 1908.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1911.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Brian derivado de derivando esto en un",
            "start": 1912.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "enfrentamiento armado entre anes de los",
            "start": 1916.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "dos grupos delictivos antag\u00f3nicos en ese",
            "start": 1918.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "enfrentamiento un menor de 12 a\u00f1os de",
            "start": 1921.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "edad result\u00f3 lesionado de gravedad por",
            "start": 1924.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "disparo de arma de de fuego por lo que",
            "start": 1926.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "fue trasladado al hospital m\u00e1s cercano",
            "start": 1929.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde perdi\u00f3 la vida estos estos dos",
            "start": 1931.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "detenidos tambi\u00e9n estar\u00edan relacionados",
            "start": 1934.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "con el homicidio de dos personas",
            "start": 1935.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ocurrido el primero de julio en un",
            "start": 1937.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "autob\u00fas que circulaba en la zona",
            "start": 1941.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hotelera de Canc\u00fan adelante eh siguiente",
            "start": 1942.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n se trata de dror Hugo el",
            "start": 1946.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "presunto l\u00edder del grupo delictivo La",
            "start": 1949.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Tepito fue detenido en Canc\u00fan por",
            "start": 1952.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico con",
            "start": 1955.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyo de la Fiscal\u00eda de Quintana",
            "start": 1957.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ro tras cumplimentar una orden de",
            "start": 1961.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n por su probable participaci\u00f3n",
            "start": 1963.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en delito de homicidio calificado esto",
            "start": 1965.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en el 2018 en la Plaza Garibaldi aqu\u00ed en",
            "start": 1968.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la alcald\u00eda cuautemoc en agravio de seis",
            "start": 1972.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "personas presuntos miembros del grupo",
            "start": 1975.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "anti Uni\u00f3n",
            "start": 1977.279,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Tepito de acuerdo con las",
            "start": 1978.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "investigaciones V\u00edctor Hugo estar\u00eda se",
            "start": 1980.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "encuentra relacionado con diversas",
            "start": 1984.2,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "carpetas diversas carpetas de",
            "start": 1986.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y averiguaciones previas",
            "start": 1988.519,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por delitos como posici\u00f3n de veh\u00edculo",
            "start": 1990.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "robado robo",
            "start": 1992.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "agravado robo agravado calificado en",
            "start": 1994.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pandilla robo a transeunte en v\u00eda",
            "start": 1997.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y homicidio \u00e9l cuenta con",
            "start": 1999.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "antecedentes penales desde los 16 a\u00f1os y",
            "start": 2002.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "habr\u00eda quedado al frente del grupo",
            "start": 2005.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "delictivo La Uni\u00f3n",
            "start": 2006.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "luego de la detenci\u00f3n de Roberto n y",
            "start": 2008.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Betito n en el",
            "start": 2010.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "2018 la fiscal\u00eda ofrec\u00eda una recompensa",
            "start": 2013.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de hasta 500000 pesos por quien",
            "start": 2016.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "proporcionara informaci\u00f3n que llevara su",
            "start": 2019.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "captura o a su localizaci\u00f3n o detenci\u00f3n",
            "start": 2021.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "adelante esta detenci\u00f3n de Juan Gustavo",
            "start": 2025.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue detenido por la fiscal\u00eda del",
            "start": 2029.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico con apoyo de la cono",
            "start": 2031.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tras cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 2034.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "por el delito de homicidio iado en",
            "start": 2036.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "agravio de una mujer en",
            "start": 2038.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nezahualcoyot estado de M\u00e9xico el pasado",
            "start": 2040.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "4 de julio de acuerdo con las",
            "start": 2042.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "investigaciones la v\u00edctima se encontraba",
            "start": 2045.399,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reunida con el hoy detenido y una",
            "start": 2047.639,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "persona m\u00e1s en un domicilio en la",
            "start": 2050.119,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Colonia Ciudad lago en el lugar en el",
            "start": 2051.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que en un momento Gustavo n la habr\u00eda",
            "start": 2054.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "guido f\u00edsicamente adem\u00e1s sac\u00f3 un arma de",
            "start": 2057.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fuego la cual dispar\u00f3 contra la v\u00edctima",
            "start": 2060.919,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "provoc\u00e1ndole la muerte ya fue puesto a",
            "start": 2063.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la autoridad judicial",
            "start": 2065.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "para para definir su situaci\u00f3n jur\u00eddica",
            "start": 2067.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adelante en vinculaciones a proceso",
            "start": 2070.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tenemos este caso de Rodrigo fue",
            "start": 2073.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vinculado a proceso con medida cautelar",
            "start": 2076.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de prisi\u00f3n preventiva oficiosa por los",
            "start": 2078.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "delitos de feminicidio en agravio de",
            "start": 2080.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Irma",
            "start": 2082.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fregoso vicepresidenta del grupo",
            "start": 2083.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "feminista 50 +1 en en Puerto Vallarta y",
            "start": 2086.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s por el homicidio en grado de",
            "start": 2090.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "tentativa de un hombre que acompa\u00f1aba",
            "start": 2092.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "precisamente a Irma esto el 15 de julio",
            "start": 2094.399,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del 2024 en Puerto Vallarta de acuerdo",
            "start": 2097.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "con las investigaciones las v\u00edctimas",
            "start": 2101.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "sal\u00edan de una reuni\u00f3n en unas",
            "start": 2103.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instalaciones de la en la Colonia 5",
            "start": 2104.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de diciembre cuando el hoy imputado dio",
            "start": 2108.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "alcance a la activista y le dispar\u00f3 con",
            "start": 2111.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "un arma de fuego posteriormente intent\u00f3",
            "start": 2113.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "disparar contra el acompa\u00f1ante sin",
            "start": 2116.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lograr accionar el arma Irma fue",
            "start": 2118.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "trasladada para su atenci\u00f3n m\u00e9dica a una",
            "start": 2121.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica sin embargo perdi\u00f3 la vida aqu\u00ed",
            "start": 2123.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el aparente m\u00f3vil del del de los hechos",
            "start": 2126.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fue una venganza de Rodrigo debido a que",
            "start": 2130.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "durante la reuni\u00f3n una reuni\u00f3n sindical",
            "start": 2133.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no fue seleccionado Para ocupar el",
            "start": 2136.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "puesto de supervisor en el condominio",
            "start": 2138.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "donde laboraba Irma fregoso se",
            "start": 2139.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1aba como gerente general del",
            "start": 2142.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "condominio mientras que la v\u00edctima la",
            "start": 2144.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otra v\u00edctima era el jefe de recursos",
            "start": 2147.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "humanos adelante esta otra vinculaci\u00f3n a",
            "start": 2149.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "proceso de Luis Alfredo eh por el delito",
            "start": 2153.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de femin ido cometido en agravio de",
            "start": 2156.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "norinco norico Dayana enfermera del lims",
            "start": 2159.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "en coatzacalcos esto el 19 de julio en",
            "start": 2162.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ese municipio de acuerdo con las",
            "start": 2167.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "investigaciones en las afueras de la",
            "start": 2170.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica 36 de lims en la Colonia Manuela",
            "start": 2172.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vin la Camacho Luis Alfredo habr\u00eda",
            "start": 2176.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "disparado un arma de fuego contra la",
            "start": 2178.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "v\u00edctima provoc\u00e1ndole la",
            "start": 2180.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "muerte ya el detenido fue puesto a",
            "start": 2183.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del juez de control que lo",
            "start": 2186.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "requiri\u00f3 y en audiencia inicial adem\u00e1s",
            "start": 2187.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de vincularlo a proceso le fue impuesta",
            "start": 2189.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 2192.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "justificada eh la fiscal\u00eda del estado eh",
            "start": 2193.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "continua las investigaciones para",
            "start": 2197.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "localizar a un segundo implicado en este",
            "start": 2199.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "feminicidio ya que de acuerdo con la",
            "start": 2201.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se tiene eh Luis Alfredo",
            "start": 2203.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "habr\u00eda sido el autor material eh Y",
            "start": 2206.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 alguna cantidad de dinero por",
            "start": 2210.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "realizar cometer este homicidio",
            "start": 2212.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "adelante Sentencia de 50 a\u00f1os de prisi\u00f3n",
            "start": 2215.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2219.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Jonathan por tras acreditar su",
            "start": 2220.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el delito de",
            "start": 2223.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "secuestro Expr\u00e9s con fines de robo en",
            "start": 2224.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "agravio de tres tripulantes de un",
            "start": 2226.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo de carga esto el 17 de octubre",
            "start": 2228.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado en Tecamac Estado de",
            "start": 2231.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de acuerdo con las",
            "start": 2233.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigaciones las v\u00edctimas eh",
            "start": 2236.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "circulaban en un veh\u00edculo que",
            "start": 2238.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transportaba l\u00e1cteos sobre la autopista",
            "start": 2240.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Pachuca y a la altura de la",
            "start": 2243.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "colonia Ojo de Agua les fue bloqueado el",
            "start": 2245.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "paso por dos veh\u00edculos tripulados por",
            "start": 2247.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "varias personas entre ellas el hoy",
            "start": 2249.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sentenciado al detener la marcha las",
            "start": 2252.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tres personas tres personas amagaron a",
            "start": 2255.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas con armas de fuego para",
            "start": 2257.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "robarle la mercanc\u00eda con valor de",
            "start": 2259.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "500,000 pesos",
            "start": 2261.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Jonathan oblig\u00f3 a las v\u00edctimas a abordar",
            "start": 2263.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un veh\u00edculo y los mantuvo privados de su",
            "start": 2266.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "libertad mientras se realizaba",
            "start": 2269.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "realizaban el robo de la del veh\u00edculo y",
            "start": 2270.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la mercanc\u00eda momentos despu\u00e9s Jonathan",
            "start": 2273.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "fue detenido en la Colonia H\u00e9roes quinta",
            "start": 2276.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n en Ecatepec eh por elementos de",
            "start": 2279.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la secar\u00eda de seguridad del Estado de",
            "start": 2282.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico mientras viajaba en uno de los",
            "start": 2284.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos que fueron utilizados para",
            "start": 2285.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cometer el delito",
            "start": 2288.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "adelante esta otra sentencia de 75 a\u00f1os",
            "start": 2290.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a Mart\u00edn Heriberto el de oficio",
            "start": 2293.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "enfermero en los los 75 a\u00f1os son 60",
            "start": 2296.319,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "por delito de feminicidio m\u00e1s 15 por el",
            "start": 2301.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "delito de violaci\u00f3n ambos cometidos en",
            "start": 2306.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "agravio de la doctora Al\u00ed",
            "start": 2309.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "yasel el 17 de septiembre del a\u00f1o 23 en",
            "start": 2311.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "San Jos\u00e9 del Cabo Baja California sur de",
            "start": 2315.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acuerdo con las investigaciones la el",
            "start": 2318.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hoy sentenciado ingres\u00f3 al domicilio de",
            "start": 2321.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Al\u00ed yasel ubicado en la Colonia",
            "start": 2323.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "guaimitas lugar donde cometi\u00f3 ambos",
            "start": 2326.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "delitos \u00e9l era vecino y compa\u00f1ero de",
            "start": 2329.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trabajo de Al\u00ed yasel en un hospital de",
            "start": 2332.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lims en San Jos\u00e9 del Cabo la causa de la",
            "start": 2334.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muerte de la v\u00edctima fue asfixia",
            "start": 2338.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica por estrangulamiento",
            "start": 2340.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "adelante esta prisi\u00f3n es esta sentencia",
            "start": 2342.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es de prisi\u00f3n vitalicia contra Jos\u00e9 N",
            "start": 2346.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "alias",
            "start": 2348.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "47 integrante del grupo delictivo La",
            "start": 2349.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Familia Michoacana",
            "start": 2352.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eh tras acreditar su participaci\u00f3n en en",
            "start": 2354.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una agresi\u00f3n registrada el 28 de octubre",
            "start": 2357.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del 2018 en en Almoloya de",
            "start": 2360.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "alquisiras en el Estado de M\u00e9xico en en",
            "start": 2363.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la que cuatro elementos de la secretar\u00eda",
            "start": 2367.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de seguridad del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2369.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "fallecieron y seis m\u00e1s resultaron",
            "start": 2370.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lesionados por disparos de arma de fuego",
            "start": 2373.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de acuerdo con las investigaciones las",
            "start": 2376.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas las v\u00edctimas viajaban a bordo",
            "start": 2378.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de una unidad oficial a la altura de la",
            "start": 2380.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sexta manzana lugar en el que donde",
            "start": 2383.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "realizaban un operativo para prevenir y",
            "start": 2385.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "detectar delitos ambientales en alg\u00fan",
            "start": 2388.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "momento de su eh patrullaje fueron",
            "start": 2390.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "agredidos por disparos de arma de fuego",
            "start": 2394.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por el hoy y otras personas m\u00e1s",
            "start": 2396.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "provocando la muerte de cuatro polic\u00edas",
            "start": 2399.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y lesionando a seis m\u00e1s por estos mismos",
            "start": 2401.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hechos ya han sido sentenciados igual a",
            "start": 2404.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n eh vitalicia tres agresores m\u00e1s",
            "start": 2406.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2410.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh Lamentablemente tenemos este",
            "start": 2411.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "homicidio del periodista Alejandro",
            "start": 2414.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez",
            "start": 2417.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nogu\u00e9s la la tarde del 4 del pasado",
            "start": 2418.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "domingo 4 de agosto e la Secretar\u00eda de",
            "start": 2422.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana de Celaya informa de",
            "start": 2425.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que el reportero Alejandro Mart\u00ednez",
            "start": 2427.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nogu\u00e9s conocido como El hijo del llanero",
            "start": 2429.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "solitito fue asesinado tras ser agredido",
            "start": 2432.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con arma de fuego mientras circulaba a",
            "start": 2435.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "bordo de una patrulla de tr\u00e1nsito y",
            "start": 2437.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "polic\u00eda Vial sobre la carretera federal",
            "start": 2439.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh 45 en el tramo villagran Celaya",
            "start": 2441.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh dos escoltas del reportero que iban",
            "start": 2445.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la misma patrulla resultaron",
            "start": 2448.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lesionados y fueron trasladados a un",
            "start": 2450.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hospital para atenci\u00f3n m\u00e9dica el hecho",
            "start": 2453.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se se registr\u00f3 cuando el reportero",
            "start": 2455.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "regresaba a descubrir un accidente vial",
            "start": 2458.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en el municipio de Villagr\u00e1n momento en",
            "start": 2460.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que personas armadas que se",
            "start": 2462.88,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "transportaban en una camioneta les",
            "start": 2464.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dieron alcance y dispararon contra el",
            "start": 2465.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo que ten\u00eda asignado el reportero",
            "start": 2468.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para su traslado y escolta ya por estos",
            "start": 2470.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hechos la fiscal\u00eda de Guanajuato abri\u00f3",
            "start": 2473.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "una carpeta de investigaci\u00f3n y asign\u00f3 un",
            "start": 2475.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "equipo forense y operativo para el",
            "start": 2478.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de los hechos y lograr",
            "start": 2479.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n de los responsables",
            "start": 2481.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adelante en las estad\u00edsticas con este",
            "start": 2483.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "caso ya llevamos eh Lamentablemente tres",
            "start": 2487.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "casos registrados en este a\u00f1o",
            "start": 2491.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "adelante en jueces que favorecen a",
            "start": 2494.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes tenemos el d\u00eda de",
            "start": 2497.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hoy este caso aqu\u00ed el favorecido es Jos\u00e9",
            "start": 2499.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Antonio n exdirector general de",
            "start": 2502.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "servicios a\u00e9reos de la entonces",
            "start": 2505.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica eh",
            "start": 2507.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la jueza eh que favorece es Alejandra",
            "start": 2511.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez Santos quien el 14 de Julio eh",
            "start": 2514.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pasado dict\u00f3 sentencia absolutoria en",
            "start": 2518.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "favor de Jos\u00e9 Antonio n quien enfrentaba",
            "start": 2521.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un proceso por los delitos de uso",
            "start": 2524.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "indebido de atribuciones y facultades y",
            "start": 2526.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fraude equiparado derivado de haber",
            "start": 2529.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "celebrado en 2013 y",
            "start": 2531.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "2015 dos contratos para la adquisici\u00f3n",
            "start": 2533.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de aeronaves no tripuladas y drones por",
            "start": 2536.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "una cantidad superior a los 614 millones",
            "start": 2539.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de pesos la jueza orden\u00f3 el",
            "start": 2542.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "levantamiento de las medidas cautelares",
            "start": 2545.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "a las que se encontraba sujeto Jos\u00e9",
            "start": 2547.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Antonio consistentes en presentaci\u00f3n",
            "start": 2549.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dica mensual exhibici\u00f3n de una",
            "start": 2552.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de un mill\u00f3n de pesos y",
            "start": 2554.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n de salir del pa\u00eds la jueza",
            "start": 2556.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Consider\u00f3 que la adquisici\u00f3n de las",
            "start": 2558.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aeronaves estuvo justificada bajo la",
            "start": 2561.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "partida de gastos de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 2563.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "seguridad nacional sin embargo la en la",
            "start": 2566.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "audiencia la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2570.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica acredit\u00f3 que en la adquisici\u00f3n",
            "start": 2572.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "no se justificaron los supuestos de",
            "start": 2575.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "urgencia riesgo y confidencialidad que",
            "start": 2577.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se pide en la ley en la materia en estos",
            "start": 2580.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "casos estos argumentos Fueron",
            "start": 2583.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desacreditados por la jueza Dom\u00ednguez",
            "start": 2586.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Santos por ello la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2588.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica interpondr\u00e1 recurso de",
            "start": 2590.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "apelaci\u00f3n contra esta determinaci\u00f3n y",
            "start": 2592.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "proceder\u00e1 penalmente contra la jueza por",
            "start": 2595.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "delitos contra la administraci\u00f3n de",
            "start": 2598.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Justicia ser\u00eda cuanto se\u00f1or presidente",
            "start": 2600.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Me permito ceder el micr\u00f3fono a mi",
            "start": 2602.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 2607.079,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "secretario gracias Con permiso Se\u00f1or",
            "start": 2609.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Presidente continuamos con el informe de",
            "start": 2612.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "seguridad conjunto eh aqu\u00ed tenemos los",
            "start": 2614.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "efectivos que est\u00e1n desplegados o que",
            "start": 2617.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "permanecieron desplegados en estos",
            "start": 2619.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 15 d\u00edas que corresponde al",
            "start": 2621.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 2624.599,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "23206 elementos entre Guardia nacional y",
            "start": 2627.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas Aqu\u00ed vemos en la en la",
            "start": 2631.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina como la guardia nacional tiene",
            "start": 2634.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayores efectivos que las fuerzas",
            "start": 2637.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "armadas desplegadas",
            "start": 2639.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "11888 do elementos de la guardia",
            "start": 2642.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nacional desplegadas en el territorio",
            "start": 2645.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacional adelante por favor en cuanto a",
            "start": 2647.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los aseguramientos de armas de fuego en",
            "start": 2649.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el periodo fueron",
            "start": 2652.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "318 armas para ha serc un total en la",
            "start": 2653.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de",
            "start": 2656.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "53035 armas de fuego de diferentes",
            "start": 2658.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "calibres aseguradas adelante por favor",
            "start": 2661.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en granadas 12 granadas aseguradas",
            "start": 2664.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para un total de",
            "start": 2667.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "3538 en la administraci\u00f3n adelante en",
            "start": 2669.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "cartuchos 57",
            "start": 2672.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "57577 cartuchos en estos 15 d\u00edas de",
            "start": 2676.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "trabajo para un total general de",
            "start": 2679.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "19,00",
            "start": 2682.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "79803 cartuchos asegurados en la",
            "start": 2685.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n detenidos fueron",
            "start": 2688.44,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "550 en el periodo para un total de 89600",
            "start": 2691.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en veh\u00edculos asegurados",
            "start": 2698.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "446 veh\u00edculos asegurados por diferentes",
            "start": 2701.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "motivos para hacer un total de",
            "start": 2704.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "99,72 en fentanilo se aseguraron 2 kg de",
            "start": 2708.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fentanilo ya sumado al Total que se",
            "start": 2713.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lleva en la administraci\u00f3n",
            "start": 2715.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "8306 pun 6 kg en metanfetaminas",
            "start": 2717.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "412.5 kg de metanfetamina para hacer un",
            "start": 2723.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 2728.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "731",
            "start": 2730.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "434.4 kg de este enervante que ha sido",
            "start": 2732.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "asegurado en coca\u00edna",
            "start": 2736.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "2281 pun 6 en el periodo del informe y",
            "start": 2740.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n",
            "start": 2744.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "22796 5.4 kg de coca\u00edna en marihuana",
            "start": 2747.839,
            "duration": 12.041
        },
        {
            "text": "4816 kg y llevamos un total de",
            "start": 2753.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "78433 6.8 kg de marihuana asegurada en",
            "start": 2760.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "hero\u00edna 1.2 kg para el total de",
            "start": 2764.319,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "165.99 kg de este enervante en goma de",
            "start": 2769.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "opio 40 kg haciendo un total de",
            "start": 2773.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "1337.33 pun 1 millones de pesos en este",
            "start": 2781.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "en estos 15 d\u00edas de de operaciones para",
            "start": 2785.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "un total en la administraci\u00f3n de",
            "start": 2788.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "749.900 de pesos y en d\u00f3lares americanos",
            "start": 2792.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se aseguraron 8",
            "start": 2795.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "2,119 en el periodo y el total de la",
            "start": 2799.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n",
            "start": 2802.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "154.9 millones de d\u00f3lares asegurados a",
            "start": 2805.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la delincuencia eh se erradicaron",
            "start": 2809.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "337 plant\u00edos en",
            "start": 2812.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "42.6 hect\u00e1reas de de",
            "start": 2815.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "marihuana llevamos un total de",
            "start": 2817.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "83,116 plantios de en",
            "start": 2820.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "11,300 4.4 hect\u00e1reas en Amapola",
            "start": 2824.359,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "455 plant\u00edos 45.5 haas en el total de la",
            "start": 2829.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n",
            "start": 2835.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "4628 38 plant\u00edos",
            "start": 2837.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "66,74",
            "start": 2840.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "19.8 haas en lo que son laboratorios",
            "start": 2842.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "clandestinos de metanfetaminas en estos",
            "start": 2847.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas Eh se ubicaron nueve",
            "start": 2849.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "laboratorios eh fueron destruidos se",
            "start": 2852.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 en esos laboratorios 2.2",
            "start": 2856.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "toneladas de metanfetaminas",
            "start": 2859.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "27.742 pun 144 toneladas de estos eh",
            "start": 2868.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "enervantes aproximadamente y en la",
            "start": 2873.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2875.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 2877.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "2575 laboratorios que han sido",
            "start": 2879.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "detectados y y de desarticulados y",
            "start": 2882.839,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "asegurados eh de metanfetaminas",
            "start": 2886.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "696.974",
            "start": 2892.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p6 toneladas y el c\u00e1lculo que se hace de",
            "start": 2898.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de de esto que se evit\u00f3 de de que se",
            "start": 2902.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "produjera son",
            "start": 2905.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "87101 toneladas de estos enervantes",
            "start": 2908.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos adelante por favor en el en el",
            "start": 2912.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "combate al mercado il\u00edcito de",
            "start": 2915.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "combustible se recuperaron",
            "start": 2916.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "652,7 71 litros y llevamos recuperado en",
            "start": 2919.839,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n eh",
            "start": 2924.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "68788 45 l de combustible sobre apoyos",
            "start": 2929.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh que brinda la la guardia nacional en",
            "start": 2934.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito de seguridad en las este",
            "start": 2937.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "aduanas tiene cuenta con",
            "start": 2940.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "4,444 efectivos da seguridad a las 21",
            "start": 2943.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aduanas fronterizas y 11 interiores",
            "start": 2946.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en aeropuertos y aer\u00f3dromos con",
            "start": 2949.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "2979",
            "start": 2953.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "efectivos tiene presencia en 73",
            "start": 2955.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aeropuertos y 27 aer\u00f3dromos eh",
            "start": 2958.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "realizando en estos 15 d\u00edas 1615",
            "start": 2961.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "operaciones de revisi\u00f3n y en traslados",
            "start": 2964.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de internos Se realizaron 18 traslados",
            "start": 2967.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "22 internos que fueron cambiados de de",
            "start": 2972.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de penal empleando",
            "start": 2975.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "1471 elementos adelante por favor Este",
            "start": 2978.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es el esfuerzo Nacional los resultados",
            "start": 2981.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "importantes que se tienen en en con",
            "start": 2984.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todas las las instancias de seguridad",
            "start": 2987.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional contin\u00faa con un",
            "start": 2990.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "47 por de de todos los resultados y aqu\u00ed",
            "start": 2993.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Resaltar en detenidos de",
            "start": 2998.28,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "8961 que se han personas detenidas en en",
            "start": 3002.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n eh la guardia tiene el",
            "start": 3006.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "43 por de estas detenciones el",
            "start": 3009.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "38150 el resto las dem\u00e1s instancias",
            "start": 3013.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adelante por",
            "start": 3016.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "favor sobre la afectaci\u00f3n a grupos",
            "start": 3017.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "delictivos",
            "start": 3020.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empleando la inteligencia del estado",
            "start": 3023.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mexicano en estos 15 d\u00edas afectaron a",
            "start": 3025.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cuatro grupos delictivos fueron",
            "start": 3028.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "detenidos 43 personas estas 43 personas",
            "start": 3031.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "son 23 del C\u00e1rtel del Pac\u00edfico Esto fue",
            "start": 3035.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el aseguramiento en Chiapas eh la",
            "start": 3039.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n perd\u00f3n el El C\u00e1rtel del",
            "start": 3042.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "noreste 12 personas cinco en Tamaulipas",
            "start": 3044.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y siete en Nuevo Le\u00f3n del C\u00e1rtel nuevo",
            "start": 3048.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "imperio aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3051.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Fueron cuatro y del C\u00e1rtel Santa Rosa de",
            "start": 3053.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Lima",
            "start": 3056.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "en Guanajuato Fueron cuatro personas",
            "start": 3057.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "cedo la palabra a la secretaria de",
            "start": 3060.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguridad con su permiso Presidente",
            "start": 3066.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 3069.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ustedes como primera secretaria de",
            "start": 3074.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seguridad de",
            "start": 3077.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tengo la convicci\u00f3n personal de",
            "start": 3079.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "trabajar a favor de la prevenci\u00f3n la",
            "start": 3083.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 3085.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "la sanci\u00f3n y la erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 3087.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "violencia contra las",
            "start": 3089.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mujeres desde el primer d\u00eda que asumimos",
            "start": 3091.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 3094.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "responsabilidad hemos realizado",
            "start": 3096.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "diferentes acciones con buenos",
            "start": 3098.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "resultados uno se trata de la creaci\u00f3n",
            "start": 3101.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "del gabinete de g\u00e9nero con el objetivo",
            "start": 3105.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de dise\u00f1ar y",
            "start": 3109.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ejecutar pol\u00edticas p\u00fablicas en la",
            "start": 3110.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "materia en el \u00e1mbito de seguridad",
            "start": 3113.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "esto nos ha",
            "start": 3117.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permitido articular los esfuerzos de las",
            "start": 3119.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "distintas \u00e1reas de la",
            "start": 3122.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de seguridad locales",
            "start": 3124.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y con todos los secretarios y",
            "start": 3128.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "secretarias de seguridad de los estados",
            "start": 3131.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "para la implementaci\u00f3n de diversos",
            "start": 3134.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "protocolos Como cu\u00e1les que est\u00e1n",
            "start": 3136.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aprobados adem\u00e1s por el consejo nacional",
            "start": 3139.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3143.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "seguridad el protocolo de actuaci\u00f3n",
            "start": 3144.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "policial para la atenci\u00f3n de violencia",
            "start": 3147.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero contra las mujeres en el",
            "start": 3150.599,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito",
            "start": 3152.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "familiar tambi\u00e9n el protocolo Nacional",
            "start": 3153.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para la actuaci\u00f3n policial ante casos de",
            "start": 3156.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres y",
            "start": 3160.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "feminicidio tambi\u00e9n el modelo integral",
            "start": 3163.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para la sanci\u00f3n de las violencias contra",
            "start": 3166.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Las",
            "start": 3168.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mujeres as\u00ed como el proceso de revisi\u00f3n",
            "start": 3170.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y judicializaci\u00f3n de las carpetas de",
            "start": 3173.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de los delitos de",
            "start": 3176.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "feminicidio y de eh homicidios contra",
            "start": 3179.72,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "mujeres otro tema es la impartici\u00f3n de",
            "start": 3184.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "capacitaciones mensuales sobre",
            "start": 3189.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "perspectiva de g\u00e9nero a las 32",
            "start": 3191.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "secretarias t\u00e9cnicas estatales y a las",
            "start": 3194.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "266 mesas de construcci\u00f3n de paz y",
            "start": 3199.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "seguridad regionales esto se hace con el",
            "start": 3203.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "apoyo del Instituto Nacional de las",
            "start": 3207.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mujeres tambi\u00e9n de la cona bim de la",
            "start": 3210.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos de",
            "start": 3214.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en",
            "start": 3217.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "este caso de la Fiscal\u00eda de Derechos",
            "start": 3220.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Humanos as\u00ed como tambi\u00e9n del Inegi esto",
            "start": 3222.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado mucho",
            "start": 3226.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eh toda esta coordinaci\u00f3n",
            "start": 3228.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n adem\u00e1s en estas mesas donde",
            "start": 3231.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "participan las instancias de las mujeres",
            "start": 3235.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de los estados y municipios se generaron",
            "start": 3238.04,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "acuerdos para prevenir y atender de",
            "start": 3241.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera focalizada los casos de",
            "start": 3244.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "violencias contra mujeres y ni\u00f1as",
            "start": 3247.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otro especial gusto que nos da",
            "start": 3250.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "es el impulso a las redes de mujeres",
            "start": 3254.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "constructoras de paz las MP con casi",
            "start": 3258.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "19000 mujeres que",
            "start": 3262.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n en la resoluci\u00f3n de los",
            "start": 3266.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "conflictos y la promoci\u00f3n de la cultura",
            "start": 3269.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de paz desde el \u00e1mbito",
            "start": 3272.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "comunitario otro es la capacitaci\u00f3n a",
            "start": 3275.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los primeros respondientes en protocolos",
            "start": 3278.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n para proteger a ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 3281.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "adolescentes y mujeres V\u00edctimas de",
            "start": 3285.48,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "violencia y as\u00ed asegurar el acceso a la",
            "start": 3288.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "justicia en coord con autoridades",
            "start": 3294.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "locales tambi\u00e9n se fortaleci\u00f3 la",
            "start": 3297.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad en 15",
            "start": 3300.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "municipios sobre todo d\u00e1ndole impulso",
            "start": 3304.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "aquellas colonias en donde a\u00fan",
            "start": 3308.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "permanecen muchas de las de los delitos",
            "start": 3311.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con violencia en",
            "start": 3316.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contra de las mujeres y las ni\u00f1as en",
            "start": 3320.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ellos se",
            "start": 3322.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "concentran mayor incidencia de",
            "start": 3325.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "feminicidios de homicidios de mujeres de",
            "start": 3328.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lesiones a mujeres as\u00ed como violaciones",
            "start": 3331.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y violencia familiar en el pa\u00eds Aqu\u00ed se",
            "start": 3335.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "concentra alrededor del 40 a",
            "start": 3339.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "50% de la violencia feminicida y es en",
            "start": 3344.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s hemos estado eh eh ah\u00ed",
            "start": 3348.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presentes con muchas de las acciones de",
            "start": 3352.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las actividades de la secretaria y de",
            "start": 3354.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "otras instancias en estas zonas con el",
            "start": 3357.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "trabajo de las unidades y \u00f3rganos",
            "start": 3361.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "administrativos de la Secretar\u00eda de",
            "start": 3363.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 3365.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ciudadana se impulsaron diferentes",
            "start": 3367.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "actividades en coordinaci\u00f3n con los",
            "start": 3370.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Estados y los municipios lo que permiti\u00f3",
            "start": 3373.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de 9",
            "start": 3376.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "25187 mujeres y ni\u00f1as estudiantes",
            "start": 3381.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "docentes tutores y poblaci\u00f3n en general",
            "start": 3385.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a los cuales se les dan talleres cursos",
            "start": 3389.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ferias y recuperaci\u00f3n de espacios",
            "start": 3391.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos precisamente para hablar sobre",
            "start": 3394.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "los derechos de las mujeres y sobre los",
            "start": 3398.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "temas que tienen que ver con la",
            "start": 3403.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de estos delitos Aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3405.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se capacit\u00f3 a",
            "start": 3408.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "2,603 servidores p\u00fablicos y se",
            "start": 3411.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "profesionaliz\u00f3 a",
            "start": 3415.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "20731 polic\u00edas en los \u00faltimos eh 15",
            "start": 3417.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "meses eh Y con toda la capacitaci\u00f3n",
            "start": 3422.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "anterior esto representa el",
            "start": 3425.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "42 del estado de fuerza Estatal y",
            "start": 3428.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipal en conjunto casi de los",
            "start": 3431.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "300,000",
            "start": 3434.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "polic\u00edas llevamos m\u00e1s de la mitad",
            "start": 3436.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "capacitada en materia de",
            "start": 3439.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero seis tambi\u00e9n en conjunto con la",
            "start": 3441.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "conavim fortalecimos los centros de",
            "start": 3445.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Justicia para las mujeres en Estados y",
            "start": 3448.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "municipios sobre todo con recursos que",
            "start": 3451.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tienen que ver con el fondo de",
            "start": 3454.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aportaciones para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3457.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aquellos municipios aquellos estados que",
            "start": 3460.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tienen especial preocupaci\u00f3n para la",
            "start": 3462.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de esta problem\u00e1tica pues eh eh",
            "start": 3465.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "apoyan el que los centros de",
            "start": 3470.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Justicia lleven directamente recursos",
            "start": 3473.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hacia hacia ellos siete tambi\u00e9n se",
            "start": 3477.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "foment\u00f3 el uso de la tecnolog\u00eda para",
            "start": 3481.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "prevenir delitos cibern\u00e9ticos",
            "start": 3484.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "relacionados con violencia de g\u00e9nero y",
            "start": 3487.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed contribuir en la b\u00fasqueda de mujeres",
            "start": 3490.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3493.4,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "localizadas",
            "start": 3494.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otro importante para nosotros es la",
            "start": 3495.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n para la atenci\u00f3n",
            "start": 3499.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del delito de homicidio doloso y",
            "start": 3502.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "feminicidio",
            "start": 3504.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "este grupo de trabajo",
            "start": 3506.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 es el que el general bucio aqu\u00ed",
            "start": 3508.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "presenta detenciones de feminicidas de",
            "start": 3514.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la cono quien apoya a las fiscal\u00edas",
            "start": 3517.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "estatales para evitar la impunidad de",
            "start": 3522.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "quienes cometieron delitos como",
            "start": 3525.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "feminicidio violencia familiar o",
            "start": 3527.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "violaciones y a la fecha hay una gran",
            "start": 3530.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "cantidad de \u00f3rdenes de prensi\u00f3n y cateos",
            "start": 3534.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y eh capacitaci\u00f3n para todo lo que tiene",
            "start": 3537.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que ver con la violencia",
            "start": 3541.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "feminicida todas estas acciones que",
            "start": 3543.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hemos se\u00f1alado han permitido que el",
            "start": 3545.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "feminicidio a nivel nacional se redujera",
            "start": 3549.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "35.6 por a junio de",
            "start": 3552.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "2024 En comparaci\u00f3n con diciembre de",
            "start": 3556.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "2018 sabemos que a\u00fan hay camino por",
            "start": 3560.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "recorrer por eso proponemos",
            "start": 3564.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "uno homologar el tipo penal de",
            "start": 3568.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "feminicidio en todas las entidades ya",
            "start": 3571.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que actualmente cada una Define de",
            "start": 3574.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manera distinta este delito y aplica",
            "start": 3577.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "penas diversas dos hay que continuar con",
            "start": 3580.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as de prevenci\u00f3n dirigidas a",
            "start": 3585.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las familias para evitar la violencia",
            "start": 3588.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "contra las mujeres y las ni\u00f1as en todos",
            "start": 3591.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los espacios laborales en los espacios",
            "start": 3594.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos hay que erradicar la",
            "start": 3598.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "misoginia el machismo y fomentar la",
            "start": 3601.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cultura del respeto a los derechos de",
            "start": 3604.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las mujeres otro pues hay que seguir",
            "start": 3607.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "trabajando alrededor del programa de",
            "start": 3610.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuidados que se que y se tiene que",
            "start": 3613.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "seguir trabajando porque M\u00e9xico es un",
            "start": 3616.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cuidador en las familias eso es lo",
            "start": 3619.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que hoy Les quisi\u00e9ramos",
            "start": 3623.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 3626.28,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "presidente Bueno pues vamos qued\u00f3",
            "start": 3630.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pendiente Roc\u00edo",
            "start": 3634.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9ndez Buenos d\u00edas en principio Si",
            "start": 3638.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pudiera rogarle a sus funcionarios de la",
            "start": 3642.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica que nos",
            "start": 3644.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aclaren qu\u00e9 pasa con el secuestro de la",
            "start": 3646.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "expresidenta de angamacutiro si tuvieran",
            "start": 3649.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "alg\u00fan detalle al respecto y tambi\u00e9n esto",
            "start": 3651.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que seguramente habr\u00e1 escuchado",
            "start": 3654.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "secretaria por parte de Defensores de",
            "start": 3656.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "infancia que estiman que unos 250,000",
            "start": 3657.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ni\u00f1as incluyendo adolescentes",
            "start": 3661.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entre 12 y 17 a\u00f1os pudieran estar en",
            "start": 3664.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "riesgo de alg\u00fan tipo de explotaci\u00f3n",
            "start": 3667.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tanto de trata como de narcotr\u00e1fico por",
            "start": 3670.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "parte de C\u00e1rteles y a usted presidente",
            "start": 3673.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "si nos pudiera por favor detallar qu\u00e9 va",
            "start": 3675.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a pasar el pr\u00f3ximo viernes La matutina",
            "start": 3678.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser\u00eda en aqu\u00ed o en d\u00f3nde pensando en su",
            "start": 3680.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "agenda y tambi\u00e9n C\u00f3mo van las cuestiones",
            "start": 3683.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al respecto de la solicitud a Ecuador",
            "start": 3686.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para poder dar condiciones diferentes a",
            "start": 3688.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Jorge glas",
            "start": 3690.72,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Gracias sobre la presidenta municipal de",
            "start": 3700.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "angamacutiro",
            "start": 3704.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este este esta privaci\u00f3n de la libertad",
            "start": 3706.96,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "eh ocurri\u00f3 en el municipio",
            "start": 3711.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3717.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "angam tiro eh la fiscal\u00eda ya ya estar",
            "start": 3718.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "realizando Las",
            "start": 3724.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "investigaciones ayer por la noche",
            "start": 3726.039,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3728.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh en la consulta que hicimos a la la",
            "start": 3729.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 3732.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh mantiene la investigaci\u00f3n no no nos",
            "start": 3733.88,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "dio alg\u00fan avance pero est\u00e1 trabajando en",
            "start": 3739.92,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "esta en esta privaci\u00f3n de la libertad",
            "start": 3744.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que es ella y una persona m\u00e1s que la",
            "start": 3747.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aba en ese momento ser\u00eda",
            "start": 3749.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuento s\u00ed eh nosotros vamos a estar",
            "start": 3754.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "pendientes tambi\u00e9n eh con la parte de lo",
            "start": 3758.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que corresponde a la fiscal\u00eda",
            "start": 3763.039,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "antisecuestros",
            "start": 3764.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eh con las unidades antisecuestros Para",
            "start": 3766.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "darle seguimiento",
            "start": 3769.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "e como es reciente pero vamos a estar",
            "start": 3771.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 3775.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "como lo hacemos en otros casos Cuando",
            "start": 3776.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "somos requeridos pero en este caso que",
            "start": 3778.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1ala tambi\u00e9n podr\u00edamos hacerlo",
            "start": 3781.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la parte de lo que se",
            "start": 3783.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "refiere si hay un peligro latente en la",
            "start": 3786.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "otra pregunta a que ni\u00f1os y j\u00f3venes",
            "start": 3790.319,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "puedan estar en riesgo ante",
            "start": 3795.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "el pues la el la atracci\u00f3n que puedan",
            "start": 3800.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 3805.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hacia el crimen organizado Y si hay un",
            "start": 3806.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "riesgo latente en aquellas zonas en",
            "start": 3810.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "donde hay traego de de drogas en nuestro",
            "start": 3813.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero por eso Hemos estado",
            "start": 3817.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 3819.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y la parte de todo lo que se relaciona",
            "start": 3821.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "contrata hay una mesa encabezada por la",
            "start": 3825.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en donde se",
            "start": 3828.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ven uno a uno los problemas en los",
            "start": 3831.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Estados En aquellos",
            "start": 3834.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "entidades donde persiste este este tema",
            "start": 3836.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir este trabajando",
            "start": 3840.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y para darle datos precisos le podr\u00eda",
            "start": 3843.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esta tarde hacerle una informaci\u00f3n del",
            "start": 3847.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de este tema eh precisamente para",
            "start": 3850.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "exponerle ah\u00ed Cu\u00e1ntos delitos se han",
            "start": 3855.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cometido y sobre todo de lo que usted",
            "start": 3858.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pregunta de j\u00f3venes sobre el tema de",
            "start": 3861.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "trata en Qu\u00e9 estamos eh De qu\u00e9 estamos",
            "start": 3864.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hablando pero lo que s\u00ed le puedo decir",
            "start": 3867.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que en la \u00faltima eh reuni\u00f3n se vio",
            "start": 3869.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "claramente tambi\u00e9n que ese delito como",
            "start": 3872.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "otros en el pa\u00eds han ido a la baja sin",
            "start": 3875.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "embargo la parte de lo que no se ha",
            "start": 3878.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "resuelto y que persiste pues merece de",
            "start": 3880.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todas maneras atenci\u00f3n de todas las",
            "start": 3883.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "autoridades si gusta Pues esta tarde le",
            "start": 3885.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "puedo dar una tarjeta con cada una eh",
            "start": 3887.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "digamos de aquellas entidades en donde",
            "start": 3892.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "persiste el problema",
            "start": 3894.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3896.559,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "acuerdo bueno acerca de",
            "start": 3900.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la conferencia del viernes se va a",
            "start": 3903.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "celebrar aqu\u00ed",
            "start": 3908.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh Y luego vamos a tener un recorrido",
            "start": 3911.44,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "una gira en compa\u00f1\u00eda de la presidenta",
            "start": 3916.44,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "electa vamos a visitar cuatro estados",
            "start": 3921.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s nos",
            "start": 3927.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "faltan dos fines de semana de este y el",
            "start": 3928.48,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "siguiente ya concluimos la visita a los",
            "start": 3934.24,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "32 estados las 32 entidades",
            "start": 3938.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "federativas acerca",
            "start": 3945.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de la solicitud de asilo del",
            "start": 3949.119,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "expresidente de Ecuador nosotros estamos",
            "start": 3954.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en la mejor disposici\u00f3n de",
            "start": 3958.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recibirlo",
            "start": 3961.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es parte de nuestra",
            "start": 3963.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n en materia de pol\u00edtica",
            "start": 3966.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "exterior proteger a",
            "start": 3969.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3972.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "perseguidos",
            "start": 3974.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de cualquier pa\u00eds del mundo",
            "start": 3975.92,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "siempre se ha",
            "start": 3981.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "hecho y y al mismo",
            "start": 3984.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tiempo pues se tiene una denuncia contra",
            "start": 3986.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el gobierno de",
            "start": 3990.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Ecuador por la violaci\u00f3n a nuestra",
            "start": 3992.799,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda al",
            "start": 3996.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "irrumpir en nuestra embajada en",
            "start": 4000.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Quito",
            "start": 4005.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 4009.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lamentable que todav\u00eda la corte de",
            "start": 4011.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Justicia internacional no",
            "start": 4016.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "resuelva y hace poco no s\u00e9 si esto",
            "start": 4019.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sea real",
            "start": 4024.279,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eh hab\u00edan dado como",
            "start": 4028.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 4032.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para iniciar el",
            "start": 4034.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "proceso el a\u00f1o",
            "start": 4037.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo imag\u00ednense",
            "start": 4040.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "son de estos organismos de la ONU",
            "start": 4046.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "que deben",
            "start": 4051.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4056.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "renovarse la ONU",
            "start": 4058.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "misma de qu\u00e9 sirve",
            "start": 4061.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "est",
            "start": 4065.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "andamiaje",
            "start": 4068.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico de aparatos",
            "start": 4071.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4075.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "oficinas con diplom\u00e1ticos de todo tipo",
            "start": 4077.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que cuestan much\u00edsimo",
            "start": 4080.599,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "dinero a los ciudadanos del",
            "start": 4085.039,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "mundo si no hay en este caso justicia",
            "start": 4089.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida y",
            "start": 4094.319,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "esperita est\u00e1 la ONU en una profunda",
            "start": 4099.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 4103.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 nada m\u00e1s ah\u00ed de",
            "start": 4106.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adorno de",
            "start": 4108.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "florero un aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 4111.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "oneroso",
            "start": 4116.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ineficiente que no ayuda a evitar el que",
            "start": 4120.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4126.759,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "violen los Derechos Humanos",
            "start": 4129.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "del que se evite la confrontaci\u00f3n",
            "start": 4135.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica entre",
            "start": 4138.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Estados la",
            "start": 4140.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "violencia Las",
            "start": 4142.48,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Guerras",
            "start": 4146.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4151.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "entonces esa es la respuesta no pregunta",
            "start": 4153.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4162.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "bueso primero eh preguntarle sobre el",
            "start": 4163.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tema de eh Ismael elmayo Zambada en",
            "start": 4166.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Bueno pues ya tienen en",
            "start": 4169.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sus manos a un narcotraficante que tiene",
            "start": 4171.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pudiera tener informaci\u00f3n tal vez el que",
            "start": 4174.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pudiera tener informaci\u00f3n de los",
            "start": 4176.759,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "entramados al interior de los eh grupos",
            "start": 4178.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "criminales en en nuestro pa\u00eds de las",
            "start": 4181.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "entra\u00f1as que pudiera ver Incluso se",
            "start": 4183.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "habla de que pudiera tener hasta",
            "start": 4185.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de todo lo que se maneja al",
            "start": 4186.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "interior de otros grupos criminales Por",
            "start": 4188.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "lo cual Bueno pues considerar\u00edan que el",
            "start": 4190.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que colabore como testigo eh protegido",
            "start": 4192.319,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pudiera ser de mucha ayuda para para lo",
            "start": 4194.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con M\u00e9xico un poco",
            "start": 4196.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de lo que se recordaba en este",
            "start": 4198.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "recuento que hace tambi\u00e9n proceso Eh",
            "start": 4200.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Esquivel el el periodista que est\u00e1",
            "start": 4202.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos habla de lo que se",
            "start": 4204.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dijo en otros en otros juicios como en",
            "start": 4207.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el del Chapo donde tambi\u00e9n ha habido",
            "start": 4209.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "testimonios como el de Vicente Zambada",
            "start": 4211.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Niebla el vicentillo el hijo de de",
            "start": 4213.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Ismael Zambada quien daba pistas desde",
            "start": 4215.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces de que la agentes de la DEA y",
            "start": 4217.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bueno agentes en general en Estados",
            "start": 4220.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Unidos eh del departamento de Justicia",
            "start": 4221.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tuvieron contactos con en el en propio",
            "start": 4223.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mayo desde hace pues unos a\u00f1os y que",
            "start": 4226.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pudiera dar la pista de que pudo haber",
            "start": 4229.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sido pactado eso bueno como usted ha",
            "start": 4231.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mencionado no se ha dado informaci\u00f3n",
            "start": 4233.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "porque lo que ellos dicen en Estados",
            "start": 4235.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Unidos es que bueno se esperar\u00edan a que",
            "start": 4237.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "se llegue al juicio para evitar que se",
            "start": 4238.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entorpezca Eh pues como tal el",
            "start": 4240.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "procedimiento en contra de este",
            "start": 4242.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "narcotraficante eh van a revelar m\u00e1s",
            "start": 4244.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "detalles no s\u00e9 si en un principio les",
            "start": 4247.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "han dado alg\u00fan dato m\u00e1s en torno a esta",
            "start": 4249.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de c\u00f3mo se dio la captura en",
            "start": 4252.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "torno a si en efecto tiene",
            "start": 4254.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pues este antecedente de las",
            "start": 4256.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "declaraciones que se dieron entre los",
            "start": 4257.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "propios capos al colaborar tambi\u00e9n con",
            "start": 4259.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos para tener",
            "start": 4261.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pues beneficios a cambio y Bueno pues",
            "start": 4263.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya nos dec\u00edan ustedes Bueno aqu\u00ed",
            "start": 4265.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en el Gobierno Federal que si algo est\u00e1n",
            "start": 4268.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "seguros es que M\u00e9xico es de que M\u00e9xico",
            "start": 4270.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no particip\u00f3 en esta captura al menos en",
            "start": 4273.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la doble captura que se dio Hace unos",
            "start": 4276.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas y yo quisiera preguntarle eh",
            "start": 4278.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente nos dec\u00edan tambi\u00e9n que no",
            "start": 4281.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un operativo en ese sentido porque",
            "start": 4283.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed en M\u00e9xico se tienen algunas \u00f3rdenes",
            "start": 4286.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de aprehensi\u00f3n en contra de uno de ellos",
            "start": 4288.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no se ten\u00eda un operativo para la captura",
            "start": 4290.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "s es parte de la estrategia el no montar",
            "start": 4292.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Pues los operativos que vayan contra las",
            "start": 4295.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cabezas eh en en un principio Cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 4297.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la respuesta en ese sentido Bueno",
            "start": 4300.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Este nosotros como se ha informado hace",
            "start": 4304.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un momento constantemente estamos",
            "start": 4309.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "combatiendo",
            "start": 4312.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico",
            "start": 4313.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "se acaba de",
            "start": 4316.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "informar y lo hacemos",
            "start": 4318.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cada 15 d\u00edas informamos y todos los d\u00edas",
            "start": 4321.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se detienen a personas vinculadas con",
            "start": 4325.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "bandas de narcotraficantes y se",
            "start": 4329.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "destruyen",
            "start": 4334.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "laboratorios constantemente estamos en",
            "start": 4336.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4340.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y no se protege a nadie",
            "start": 4341.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo en",
            "start": 4346.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que pues se proteg\u00eda desde el",
            "start": 4350.0,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "gobierno a las bandas de",
            "start": 4354.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "narcotraficantes",
            "start": 4360.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 4361.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 4364.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a el extremo de que el secretario de",
            "start": 4365.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4368.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica proteg",
            "start": 4373.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a una de las bandas del narcotr\u00e1fico eso",
            "start": 4376.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "ya no tiene que ver con la nueva",
            "start": 4380.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n con el nuevo",
            "start": 4384.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4387.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos pintado la",
            "start": 4389.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "raya la",
            "start": 4394.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 4395.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entre delincuencia y",
            "start": 4397.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "autoridad no",
            "start": 4401.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hay v\u00ednculo",
            "start": 4403.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no hay relaciones de complicidad con",
            "start": 4406.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nadie como era",
            "start": 4409.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "antes en este caso en",
            "start": 4411.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "especial el mismo gobierno de Estados",
            "start": 4417.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Unidos ha",
            "start": 4420.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reconocido que llevaron a cabo una",
            "start": 4422.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n cuando menos con uno de los",
            "start": 4428.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "dos personajes",
            "start": 4432.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con Guzm\u00e1n L\u00f3pez con con Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n",
            "start": 4435.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez Guzm\u00e1n L\u00f3pez",
            "start": 4438.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "S\u00ed eso fue lo que nos informaron y no ha",
            "start": 4442.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 4447.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s informaci\u00f3n estamos esperando",
            "start": 4448.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que nos eh informen de lo que estamos",
            "start": 4453.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "seguros es de que no intervinieron las",
            "start": 4457.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de",
            "start": 4461.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4464.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esto al parecer fue un",
            "start": 4465.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "acuerdo entre autoridades del gobierno",
            "start": 4468.8,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos y estas personas en",
            "start": 4473.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este sentido justo lo que usted",
            "start": 4478.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "mencionaba no Entonces no se ten\u00eda como",
            "start": 4480.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tal una a pesar de que hab\u00eda \u00f3rdenes de",
            "start": 4482.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n en contra al menos de alguno",
            "start": 4484.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de ellos no el gobierno mexicano no",
            "start": 4486.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hab\u00eda emprendido una un proceso de",
            "start": 4488.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "captura de operativo para capturarlo",
            "start": 4490.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 por qu\u00e9 no fue as\u00ed presidente",
            "start": 4495.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siempre este se detiene a",
            "start": 4497.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "narcotraficantes pero en el caso de A lo",
            "start": 4501.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mejor de las cabezas yo se lo pregunto",
            "start": 4503.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n usted ha mencionado que",
            "start": 4505.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "una de las grandes preocupaciones que ha",
            "start": 4507.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tenido su gobierno es que al menos en el",
            "start": 4508.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sexenio de usted no se llevaran a cabo",
            "start": 4511.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "masacres y precisamente como vimos en",
            "start": 4513.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento cuando lo de Ovidio Eh",
            "start": 4516.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Esto responde al objetivo o sea de",
            "start": 4519.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "evitar que se desate la violencia por",
            "start": 4520.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eso es que pues no van tras los grandes",
            "start": 4522.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "capos porque esto pudiera representar",
            "start": 4525.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "masacres en el pa\u00eds es que son",
            "start": 4527.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "concepciones distintas este no se tolera",
            "start": 4529.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh ninguna",
            "start": 4534.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 4537.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "il\u00edcita pero se busca",
            "start": 4539.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh que no",
            "start": 4543.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 4545.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "violencia que",
            "start": 4547.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh se atiendan las causas",
            "start": 4551.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4556.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "provocan la inseguridad y la violencia",
            "start": 4557.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 4561.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n",
            "start": 4563.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "distinta hay Quienes no",
            "start": 4564.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "coinciden con nosotros aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 4567.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "pero sobre todo en Estados Unidos porque",
            "start": 4570.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este se apuesta m\u00e1s",
            "start": 4575.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "a detener",
            "start": 4579.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4582.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "capos a los",
            "start": 4586.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "jefes",
            "start": 4589.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 4591.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "olvidan de atender las",
            "start": 4593.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "causas por",
            "start": 4596.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ejemplo como todos",
            "start": 4601.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sabemos y lo Expreso con",
            "start": 4604.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "respeto el principal problema en Estados",
            "start": 4609.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4613.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 4615.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "consumo de",
            "start": 4616.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "drogas es un consumo exagerado de",
            "start": 4622.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "drogas es el pa\u00eds que m\u00e1s consume drogas",
            "start": 4630.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 4634.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mundo que m\u00e1s",
            "start": 4636.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 4640.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "H de droga",
            "start": 4642.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4646.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "genera Entonces nosotros somos",
            "start": 4647.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 4652.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4653.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no solo de M\u00e9xico se mandan las",
            "start": 4657.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "drogas Estados Unidos de todo el",
            "start": 4661.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4666.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n con todo respeto en Estados",
            "start": 4669.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Unidos eh",
            "start": 4671.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1n atendiendo las causas del",
            "start": 4675.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porqu\u00e9 de ese",
            "start": 4679.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 4687.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exagerado qu\u00e9",
            "start": 4690.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pasa con los",
            "start": 4693.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4696.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque Lamentablemente los",
            "start": 4698.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4700.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "fallecen por de droga la mayor\u00eda son",
            "start": 4703.08,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estamos hablando de 100000",
            "start": 4708.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nada m\u00e1s por consumo de",
            "start": 4713.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fentanilo al a\u00f1o para tener una",
            "start": 4715.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "idea a\u00fan",
            "start": 4719.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuando Estados Unidos tiene tres veces",
            "start": 4722.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poblaci\u00f3n que m\u00e9xico cerca de tres",
            "start": 4724.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 4728.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4729.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por consumo de droga",
            "start": 4731.199,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "fallecen alrededor de 600 personas al",
            "start": 4736.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y all\u00e1 100,000 por",
            "start": 4742.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 4750.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entonces puede ser que desaparezca el",
            "start": 4752.92,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "fentanilo como ha sucedido en la",
            "start": 4758.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "historia y va",
            "start": 4762.4,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a empezar a venderse otra",
            "start": 4766.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "droga igual o",
            "start": 4770.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s da\u00f1ina que el",
            "start": 4775.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fentanilo que es una",
            "start": 4779.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "droga",
            "start": 4783.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 4785.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que en 6",
            "start": 4787.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "meses acaba con la vida de una",
            "start": 4791.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "persona y lo",
            "start": 4796.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mismo se detiene al Se\u00f1or",
            "start": 4799.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Zambada",
            "start": 4805.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero si no",
            "start": 4807.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se atiende ese",
            "start": 4810.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "consumo y si",
            "start": 4813.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4816.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros damos opciones a los j\u00f3venes",
            "start": 4820.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para que no sean",
            "start": 4825.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enganchados y",
            "start": 4827.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 4830.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "utilizados en las bandas de",
            "start": 4832.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "narcotraficantes pues no vamos a",
            "start": 4835.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enfrentar el",
            "start": 4838.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "problema hay que atender las",
            "start": 4840.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 4843.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros estamos haciendo todo",
            "start": 4845.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 de nuestra parte de manera",
            "start": 4849.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "humanitaria m\u00e1s que nada",
            "start": 4852.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estamos en el",
            "start": 4855.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "combate a el narcotr\u00e1fico y lo vamos a",
            "start": 4857.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "seguir haciendo",
            "start": 4861.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh Para",
            "start": 4864.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "apoyar a nuestros vecinos y amigos de",
            "start": 4866.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Estados Unidos considerar\u00eda entonces que",
            "start": 4871.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a\u00fan con capturas espectaculares no van a",
            "start": 4874.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "resolver el problema de no en tu revista",
            "start": 4876.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuando estaba Don Julio porque ahora ya",
            "start": 4880.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tu revista anda en otra",
            "start": 4882.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este \u00ed hay una",
            "start": 4885.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entrevista de Don",
            "start": 4888.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Julio al Se\u00f1or",
            "start": 4891.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Zambada y ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 4895.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "respuesta cuando Don Julio le pregunta",
            "start": 4899.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4902.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Oiga este no teme que lo detengan",
            "start": 4904.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no porque este no",
            "start": 4907.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "falta siempre un traidor",
            "start": 4910.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 4915.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed palabras m\u00e1s palabras Ser\u00eda bueno",
            "start": 4917.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este ponerla y lo otro y",
            "start": 4920.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "este y se va a",
            "start": 4925.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acabar se va a",
            "start": 4930.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "acabar",
            "start": 4933.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 4938.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico La respuesta es mientras",
            "start": 4941.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Va a",
            "start": 4947.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "continuar nada m\u00e1s que tambi\u00e9n esto hay",
            "start": 4950.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 4954.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda y no se habla con",
            "start": 4956.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Claridad y",
            "start": 4961.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4964.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 4966.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque para los conservadores todo se",
            "start": 4968.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "resuelve con el uso de la fuerza con",
            "start": 4972.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles con amenazas de mano dura con",
            "start": 4975.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "leyes m\u00e1s severas con detenci\u00f3n",
            "start": 4978.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de capos",
            "start": 4982.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no la paz la tranquilidad son frutos de",
            "start": 4984.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4988.44,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "justicia entonces hay que ver qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 4991.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 4996.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en Estados",
            "start": 4999.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Unidos por los Jen",
            "start": 5002.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "optan por la",
            "start": 5006.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "droga que no",
            "start": 5009.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un problema social",
            "start": 5012.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "familiar un vac\u00edo una falta de atenci\u00f3n",
            "start": 5016.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5020.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes por qu\u00e9",
            "start": 5022.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "escapar con la droga en busca de la",
            "start": 5025.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "felicidad que les",
            "start": 5029.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 5033.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "infelicidad porque lo de la droga es una",
            "start": 5035.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 5039.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "transitoria para tratar de enfrentar un",
            "start": 5042.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mal un",
            "start": 5045.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vac\u00edo la falta de",
            "start": 5047.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "amor Entonces que no se puede atender",
            "start": 5050.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso nosotros y qu\u00e9 bueno que estamos",
            "start": 5055.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tratando el",
            "start": 5058.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 5060.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque",
            "start": 5062.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esto nos debe de llevar a seguir",
            "start": 5067.199,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "consolidando fortaleciendo nuestros",
            "start": 5071.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales",
            "start": 5076.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "espirituales por eso los clasistas los",
            "start": 5084.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "racistas independientemente de que",
            "start": 5089.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "discriminan",
            "start": 5093.44,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "muestran",
            "start": 5097.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "muestran",
            "start": 5098.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no tienen",
            "start": 5102.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5106.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "idea de la importancia de las",
            "start": 5109.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 5119.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "originarias de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5121.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Entonces cuando dicen que viene de",
            "start": 5124.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "totonaco es una expresi\u00f3n",
            "start": 5130.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "despectiva a una cultura bueno por los",
            "start": 5133.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "totonacos y por los",
            "start": 5137.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mayas y por los naguas Y antes por los",
            "start": 5140.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "olmecas es que nuestra",
            "start": 5144.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "sociedad no est\u00e1 descompuesta",
            "start": 5148.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 5157.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no tiene",
            "start": 5160.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 5163.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 5167.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5169.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tenemos esa",
            "start": 5171.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "herencia y es muy",
            "start": 5174.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "importante el que eso se tome en cuenta",
            "start": 5177.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lo otro",
            "start": 5181.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "que no debe nada m\u00e1s buscarse lo",
            "start": 5186.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "material aqu\u00ed tenemos en M\u00e9xico donde",
            "start": 5190.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s consumo y al mismo tiempo m\u00e1s",
            "start": 5194.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "violencia en",
            "start": 5199.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Guanajuato uno de los estados con m\u00e1s",
            "start": 5202.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "prosperidad",
            "start": 5205.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica es de los estados en donde hay",
            "start": 5207.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5211.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "consumo de droga",
            "start": 5211.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo m\u00e1s",
            "start": 5216.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "homicidios Entonces tenemos que",
            "start": 5221.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "procurar fortalecer",
            "start": 5224.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "valores y que no",
            "start": 5228.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "siga creciendo el",
            "start": 5232.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "consumo pero aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5237.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed donde le",
            "start": 5250.4,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "pregunta que pasa si lo detienen o se",
            "start": 5255.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entrega A d\u00f3nde",
            "start": 5258.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5261.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "preguntas un d\u00eda decido entregarme al",
            "start": 5263.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gobierno para que me",
            "start": 5266.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fusile mi caso debe ser ejemplar un",
            "start": 5269.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "escarmiento para todos me fusilan y",
            "start": 5272.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estalla la",
            "start": 5275.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Euforia pero al cabo de los d\u00edas Vamos",
            "start": 5277.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sabiendo que nada",
            "start": 5281.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 nada ca\u00eddo del",
            "start": 5289.679,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "capo El problema del narco envuelve a",
            "start": 5293.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "millones c\u00f3mo dominar",
            "start": 5302.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "en cuanto a los capos encerrados muertos",
            "start": 5305.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "extraditados sus reemplazos ya andan por",
            "start": 5308.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed por",
            "start": 5317.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso hay que atender las causas",
            "start": 5319.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pero al otro d\u00eda me acordaba no me",
            "start": 5325.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acordaba",
            "start": 5329.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "yo los mu\u00f1ecos estos",
            "start": 5330.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este y es este",
            "start": 5339.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "esquelet tra",
            "start": 5344.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la entonces esa",
            "start": 5347.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 5350.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "prevalece por eso se burlaban y se",
            "start": 5353.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "burlan Cuando digo abrazos no",
            "start": 5356.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "balazos por",
            "start": 5360.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "quienes tienen esa mentalidad",
            "start": 5364.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "autoritaria que piensan que todo lo van",
            "start": 5368.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5371.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "resolver con la fuerza entonces",
            "start": 5372.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos",
            "start": 5376.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh apostado por una",
            "start": 5380.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5383.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "distinta que nos ha dado muy buenos",
            "start": 5385.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "resultados por ejemplo no se atend\u00eda a",
            "start": 5390.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 5393.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 5394.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza que el rector narro de la",
            "start": 5396.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "UNAM",
            "start": 5401.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh haya",
            "start": 5404.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "retomado o acu\u00f1ado la frase de",
            "start": 5406.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ninis y todo el mundo se",
            "start": 5413.0,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "re\u00eda de manera burlona",
            "start": 5416.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5420.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ninis para para referirse a los j\u00f3venes",
            "start": 5422.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ni estudian ni trabajan ni",
            "start": 5426.8,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "ni eso estaba en su apogeo el",
            "start": 5430.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "secenio tratando a los j\u00f3venes de",
            "start": 5437.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "manera discriminatoria despectiva sin",
            "start": 5440.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hacer nada por los",
            "start": 5443.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y baste",
            "start": 5447.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "recordar un dato en cinco sexenios",
            "start": 5451.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "anteriores al nuestro destinaron a los",
            "start": 5455.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes 7000 millones de",
            "start": 5459.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pesos en nuestro",
            "start": 5462.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gobierno solo el programa j\u00f3venes",
            "start": 5466.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "construyendo del futuro",
            "start": 5468.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "120,000 millones de",
            "start": 5471.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pesos para qu\u00e9 para que el joven que no",
            "start": 5476.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5479.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajo ya no est\u00e1 estudiando",
            "start": 5481.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueda ser contratado tener trabajo como",
            "start": 5487.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aprendiz eso es atender las",
            "start": 5493.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "causas decidimos otorgar becas a todos",
            "start": 5497.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5501.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "estudiantes de preparatoria del pa\u00eds a 5",
            "start": 5502.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5509.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que estudian en el nivel medio",
            "start": 5511.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "superior que tiene que ver con la",
            "start": 5515.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adolescencia a la edad m\u00e1s",
            "start": 5518.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "riesgosa para",
            "start": 5521.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que con esas",
            "start": 5523.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "becas se evitara el abandono de la",
            "start": 5525.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escuela la",
            "start": 5528.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "deserci\u00f3n y estamos terminando el",
            "start": 5530.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gobierno y logramos",
            "start": 5533.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "disminuir el porcentaje de j\u00f3venes que",
            "start": 5537.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "abandonaban la escuela",
            "start": 5540.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 5544.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5545.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ayuda claro es un proceso lleva",
            "start": 5547.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "tiempo recuerdo que antes de que",
            "start": 5553.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1ramos al gobierno que yo planteaba",
            "start": 5556.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esto y no solo",
            "start": 5559.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5563.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hasta estudiosos serios en Estados",
            "start": 5565.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Unidos Proponen que se atiendan las",
            "start": 5572.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "causas Bueno me dec\u00edan s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5577.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1 muy bien pero eso lleva mucho",
            "start": 5581.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tiempo pero qu\u00e9 cosa es lo que van a",
            "start": 5586.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hacer pronto",
            "start": 5588.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pronto para",
            "start": 5590.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "detener la violencia para frenar la",
            "start": 5594.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inseguridad pues vamos a atender las",
            "start": 5597.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "causas y al mismo tiempo vamos a",
            "start": 5600.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "procurar que no haya",
            "start": 5603.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n vamos a",
            "start": 5605.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "procurar que no se asocie la autoridad",
            "start": 5607.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 5612.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "delincuencia vamos a procurar",
            "start": 5613.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajar de manera",
            "start": 5616.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "coordinada porque antes no era as\u00ed vamos",
            "start": 5619.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a trabajar todos los",
            "start": 5624.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas de lunes a viernes de 6 a 7 de la",
            "start": 5626.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se va a reunir el gabinete de",
            "start": 5630.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5633.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "vamos a crear la guardia",
            "start": 5635.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nacional y todo lo que hemos hecho Bueno",
            "start": 5641.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos ha dado",
            "start": 5644.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "resultado y ah\u00ed vamos eh avanzando pero",
            "start": 5646.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "justo ya para finalizar sobre este tema",
            "start": 5652.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "e parte de lo que podr\u00eda ayudar estas",
            "start": 5654.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "detenciones Estados Unidos es para saber",
            "start": 5657.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Qui\u00e9nes en el gobierno",
            "start": 5658.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "estuvieron coludidos en anteriores",
            "start": 5660.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "administraciones o en las que fuer eh",
            "start": 5661.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "justo lo que se mencionaba es que pues",
            "start": 5664.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el Ya teniendo a sambada y a lo mejor si",
            "start": 5666.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna colabora pudiera dar",
            "start": 5669.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nombres de los exfuncionarios que",
            "start": 5672.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "supieron porque pues lo que lo que se",
            "start": 5673.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuestionaba un poco era decir se tienen",
            "start": 5676.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "al capo de capos Pues qui\u00e9n m\u00e1s est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 5678.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "arriba Bueno pues pudiera haber incluso",
            "start": 5680.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "expresidente es parte de lo que pudiera",
            "start": 5682.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "darse despu\u00e9s de estos juicios sobre",
            "start": 5684.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este caso presidente tambi\u00e9n nada m\u00e1s",
            "start": 5686.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "preguntar e se dio informaci\u00f3n sobre un",
            "start": 5688.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vuelo eh que se tuvo como estaban un",
            "start": 5691.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tanto a cegas por lo que no les daba",
            "start": 5694.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Estados Unidos ustedes obtuvieron",
            "start": 5696.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de aqu\u00ed de M\u00e9xico sin",
            "start": 5697.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "embargo se dieron datos de una aeronave",
            "start": 5699.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de un piloto dieron el nombre en caso de",
            "start": 5701.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que no tuviera nada que ver que pudiera",
            "start": 5703.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "apuntar as\u00ed c\u00f3mo se puede resarcir ese",
            "start": 5705.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "da\u00f1o a la persona que",
            "start": 5707.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "exhibieron bueno tu primer",
            "start": 5711.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pregunta este desde",
            "start": 5714.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "luego si van a",
            "start": 5717.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 5720.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sobre sus v\u00ednculos con autoridades",
            "start": 5721.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 5727.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayuda que este se",
            "start": 5730.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sepa",
            "start": 5736.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto apoyo le daban a las",
            "start": 5738.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "autoridades este que",
            "start": 5743.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "informen Qui\u00e9nes los",
            "start": 5747.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "proteg\u00edan todo esto va a ayudar mucho y",
            "start": 5751.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los",
            "start": 5756.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "acuerdos con las agencias de Estados",
            "start": 5758.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Unidos como",
            "start": 5761.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este transparentar Todo eso",
            "start": 5766.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 5769.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y tu otra pregunta es sobre la",
            "start": 5772.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que dieron en torno al al",
            "start": 5775.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vuelo un Plan de vuelo piloto",
            "start": 5777.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "bueno seoa",
            "start": 5781.28,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "porque se tuvo en ese",
            "start": 5784.679,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "tiempo la informaci\u00f3n de parte de",
            "start": 5790.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n que",
            "start": 5793.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "coincid\u00eda con",
            "start": 5795.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este sobre todo con el",
            "start": 5798.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aeropuerto a donde lleg\u00f3 O donde",
            "start": 5802.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "llegaron estas personas pero ya ahora ya",
            "start": 5805.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se tiene m\u00e1s informaci\u00f3n y lo que se",
            "start": 5809.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "busca es que tengamos toda la",
            "start": 5813.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5816.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces justo como no sali\u00f3 de ese",
            "start": 5817.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lugar de donde dec\u00edan Hermosillo sino se",
            "start": 5820.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este",
            "start": 5823.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ya hablando de otro sitio de otro lugar",
            "start": 5825.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5831.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "este lo vamos a",
            "start": 5832.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "saber este todo para",
            "start": 5834.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que este adelantamos v\u00edsperas",
            "start": 5838.28,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "o hacemos este conjeturas mejor estamos",
            "start": 5843.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "solicitando",
            "start": 5847.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al gobierno Estados Unidos",
            "start": 5849.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "no les han dado fecha todav\u00eda no todav\u00eda",
            "start": 5852.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no no tenemos toda la informaci\u00f3n pero",
            "start": 5855.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Esperamos que la vamos a tener y ser\u00eda",
            "start": 5858.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hasta que inicie el juicio porque pues",
            "start": 5861.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no creo pienso que antes vamos a",
            "start": 5863.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "tener informaci\u00f3n sobre todo de lo",
            "start": 5868.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "relacionado",
            "start": 5872.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 5874.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n y el traslado y el nombre del",
            "start": 5875.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "piloto que dieron si pues ya tiene",
            "start": 5879.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que pues no no tuvo nada",
            "start": 5882.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que ver pasa porque parece que no parece",
            "start": 5883.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que no pero vamos a esperarnos",
            "start": 5887.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a tener toda la informaci\u00f3n en otro tema",
            "start": 5888.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente al hablar usted ha hablado en",
            "start": 5892.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "varias ocasiones de lo que sucedi\u00f3 en el",
            "start": 5893.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sureste mexicano en torno a personas que",
            "start": 5895.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pues aprovecharon muchas de las",
            "start": 5897.48,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "oportunidades que se dieron para",
            "start": 5899.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "adquirir terrenos en el en en Pues en",
            "start": 5900.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Aut\u00e9nticos para\u00edsos en esa regi\u00f3n entre",
            "start": 5903.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "algunos abusos que usted ha mencionado",
            "start": 5906.4,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "pues es la venta de terrenos de",
            "start": 5907.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas a Eh pues precios irrisorios",
            "start": 5909.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en en muchos de los casos eh de quienes",
            "start": 5912.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se han apoderado de esta sierra No nada",
            "start": 5915.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s extranjeros sino tambi\u00e9n eh",
            "start": 5916.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nacionales e hay algunos de estos casos",
            "start": 5919.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que se mencionan Bueno pues se tiene",
            "start": 5922.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en torno a la familia del eh",
            "start": 5923.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "director general de la CFE Manuel batlet",
            "start": 5926.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "quien Bueno pues se ha beneficiado de",
            "start": 5929.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "algunas de estas maniobras que han han",
            "start": 5931.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenido gobiernos locales en torno a la",
            "start": 5933.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n o incluso enajenaci\u00f3n o eh o",
            "start": 5936.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "otro tipo de maniobras para dar terrenos",
            "start": 5939.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a personas que se benefician y que bueno",
            "start": 5942.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pues no pagan o precios muy muy",
            "start": 5944.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reducidos o incluso 0 pesos por algunas",
            "start": 5947.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las hect\u00e1reas esto Pues de algunos",
            "start": 5950.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para ac\u00e1 incluso todav\u00eda en los",
            "start": 5952.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "\u00faltimos las propiedades entre el hijo y",
            "start": 5954.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la y la pareja de Manuel barres Bueno",
            "start": 5957.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pues ya en al menos en esta regi\u00f3n en lo",
            "start": 5959.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00faltimo que sabe suman 164 hect\u00e1reas",
            "start": 5960.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tienen predios en zonas de lujo en",
            "start": 5964.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "algunos casos como le mencionaba no Les",
            "start": 5966.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 en otros pues eh Pues precios muy",
            "start": 5969.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muy por debajo de lo que cuesta Ya ahora",
            "start": 5973.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el metro cuadrado all\u00e1 en la zona de al",
            "start": 5975.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "menos en Canc\u00fan Playa del Carmen Puerto",
            "start": 5978.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Morelos y Tulum por ejemplo en algunos",
            "start": 5980.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de los casos en 2019 se habla de que",
            "start": 5982.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "abdal adquiri\u00f3 un departamento en el",
            "start": 5986.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "condominio de la privada en una zona",
            "start": 5988.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Residencial de Tulum eh de acuerdo con",
            "start": 5990.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el Registro P\u00fablico de la Propiedad pag\u00f3",
            "start": 5993.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2 millones y medio por Eh Pues un n\u00famero",
            "start": 5995.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "importante de hect\u00e1reas en este sentido",
            "start": 5999.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pues sabemos que eso no es lo que",
            "start": 6002.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cuestan las las los los incluso las",
            "start": 6003.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas o los inmuebles en zonas como",
            "start": 6006.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esa y sabemos tambi\u00e9n que bueno pues",
            "start": 6009.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vienen beneficios importantes con con la",
            "start": 6011.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del del tren Maya una obra",
            "start": 6013.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por supuesto aparte y que en esa zona al",
            "start": 6015.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "menos el Parque del jaguar habr\u00e1 como",
            "start": 6018.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "muchos beneficios en este sentido",
            "start": 6020.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Bueno pues importante mencionar",
            "start": 6021.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de Puerto Morelos",
            "start": 6024.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es donde no se pag\u00f3 pues ni un peso",
            "start": 6025.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "incluso por 3.9 haas incluso hasta en",
            "start": 6028.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "algunos en algunos casos se les ayud\u00f3 a",
            "start": 6032.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pagar algunos de los tr\u00e1mites que se",
            "start": 6035.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tiene eh otra zona por ejemplo tambi\u00e9n",
            "start": 6037.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se habla en San Jos\u00e9 extel que son 159",
            "start": 6040.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas eh de con un costo de de casi",
            "start": 6044.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "24,0000 y medio es decir unos 15 pes el",
            "start": 6048.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "metro cuad que fue lo que le cost\u00f3 Esto",
            "start": 6051.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "bueno en un en un tr\u00e1mite en una",
            "start": 6054.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "maniobra que tuvo eh Le\u00f3n Manuel bartlet",
            "start": 6056.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh con una de sus constructoras es decir",
            "start": 6059.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tienen varios de los beneficios y Bueno",
            "start": 6062.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pues sabemos esto se dio despu\u00e9s de un",
            "start": 6063.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "largo litigio en el que por una una",
            "start": 6065.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "persona la anterior due\u00f1a no pudo pagar",
            "start": 6067.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh un cr\u00e9dito que ten\u00eda ellos",
            "start": 6069.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aprovecharon este tipo de maniobras es",
            "start": 6072.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "decir presidente yo quisiera preguntarle",
            "start": 6074.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si se analiza este entramado sobre todo",
            "start": 6076.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "porque ha sido una denuncia recurrente",
            "start": 6078.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de usted en torno a personas que se han",
            "start": 6080.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "beneficiado de esto sobre todo en el",
            "start": 6082.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sureste mexicano cuando compraron a",
            "start": 6084.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "precios pues muy bajos y pues ahora",
            "start": 6086.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sabemos que cuestan demasiado dinero y",
            "start": 6088.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que incluso se pueden beneficiar de las",
            "start": 6091.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "mismas personas que viven ah\u00ed y que pues",
            "start": 6093.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "viven en en en cierto grado de pobreza",
            "start": 6095.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar con este tipo de",
            "start": 6098.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "situaciones presidente sabemos que si",
            "start": 6100.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bien a lo mejor puede decir no es",
            "start": 6102.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "directamente el director es la familia",
            "start": 6103.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh eh Pues que se han beneficiado este",
            "start": 6105.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tipo de cosas adem\u00e1s de contratos va a",
            "start": 6108.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "analizar este tipo de asuntos le parece",
            "start": 6110.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "correcto que sea as\u00ed no siempre Nosotros",
            "start": 6112.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 6115.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "denunciado todo ese tipo",
            "start": 6116.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de operaciones",
            "start": 6120.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fraudulentas",
            "start": 6123.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "siempre lo hemos denunciado se",
            "start": 6125.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "robaron los gobernantes anteriores de",
            "start": 6128.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Quintana ro Y eso este ser\u00eda buen tema",
            "start": 6132.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para proceso la",
            "start": 6135.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n el fidecomiso",
            "start": 6139.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6144.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6146.39,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "shelja se lo robaron estamos hablando de",
            "start": 6147.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "miles de",
            "start": 6151.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hectares hag la",
            "start": 6153.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cuando",
            "start": 6156.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 6160.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "vendieron como",
            "start": 6162.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a 5",
            "start": 6164.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "10 minutos del Aeropuerto",
            "start": 6167.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Internacional vendieron con como 600",
            "start": 6171.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de",
            "start": 6173.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manglares a 7",
            "start": 6175.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pesos no s\u00e9 si a 7 o a 70 pesos creo que",
            "start": 6179.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "a 70 el metro cuadrado lo que cuesta un",
            "start": 6183.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "metro cuadrado de alfombra",
            "start": 6188.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "E eso",
            "start": 6192.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 6194.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "proceso se ocup\u00f3 y no tengo informaci\u00f3n",
            "start": 6195.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sobre lo que planteas",
            "start": 6201.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed",
            "start": 6203.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "este sostengo que hay de parte de",
            "start": 6205.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 6210.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 6213.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de desacreditar y de",
            "start": 6215.32,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "calumniar eh al licenciado bartlet y al",
            "start": 6220.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "gobierno que yo",
            "start": 6226.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "represento basta con Ver la portada",
            "start": 6229.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6234.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proceso sobre lo que est\u00e1s hablando",
            "start": 6236.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque dan la",
            "start": 6240.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de que el tren",
            "start": 6242.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Maya lo hicimos para",
            "start": 6244.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "favorecer",
            "start": 6248.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a la familia del licenciado",
            "start": 6250.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Bart es como cuando",
            "start": 6254.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este Carmen",
            "start": 6256.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Aristegui otra paladina de la Libertad",
            "start": 6258.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este dio a conocer que el programa",
            "start": 6265.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sembrando",
            "start": 6269.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "vida lo hab\u00edamos",
            "start": 6270.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "implementado para que se cultivara",
            "start": 6273.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cacao para la chocolatera que tienen mis",
            "start": 6276.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hijos aqu\u00ed est\u00e1 el para\u00edso de los Bart",
            "start": 6288.239,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "en la ruta del tren",
            "start": 6294.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "May o sea es como cuando este Premio",
            "start": 6297.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Nobel de periodismo",
            "start": 6302.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no Tim",
            "start": 6305.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Golden",
            "start": 6311.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pone en su portada porque a",
            "start": 6312.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 tiene que ver el tren maya",
            "start": 6319.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Bueno pues",
            "start": 6327.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Perm\u00edteme",
            "start": 6331.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este periodismo",
            "start": 6333.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tendencioso y es",
            "start": 6338.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lamentable que el proceso ya se",
            "start": 6340.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en un pasqu\u00edn in",
            "start": 6344.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mundo al Servicio del conservadurismo",
            "start": 6348.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1 las ocho columnas del",
            "start": 6353.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Peri\u00f3dico del New York Times no del otro",
            "start": 6357.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del til Golden cuando",
            "start": 6360.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "puso con signos",
            "start": 6363.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6367.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "interrogaci\u00f3n a ver si la gente porque",
            "start": 6372.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver el tren",
            "start": 6374.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Maya Se le",
            "start": 6380.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pudo dejar el para\u00edso de los btes en",
            "start": 6383.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan o en",
            "start": 6386.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "quintanar pero era",
            "start": 6394.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6397.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este mancharnos o tratar",
            "start": 6399.719,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "pues de involucrarnos Y ese es el",
            "start": 6404.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "periodismo este mafioso",
            "start": 6410.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del proceso con todo respeto a Don Julio",
            "start": 6413.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en realidad bartlet lo que lo que tiene",
            "start": 6416.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene que tambi\u00e9n no es que",
            "start": 6419.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "como tal se haya hecho por supuesto el",
            "start": 6423.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tren para favorecerlos evidentemente no",
            "start": 6425.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en realidad parte del pues como sabemos",
            "start": 6427.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "toda la trayectoria que ha tenido barlet",
            "start": 6429.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Pues por muchos a\u00f1os por ejemplo en el",
            "start": 6431.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "PR pues tuvo pero el tren Maya se empez\u00f3",
            "start": 6433.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a construir claro hace cu o c a\u00f1os de",
            "start": 6436.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en torno a que en el sureste",
            "start": 6439.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "iba a ha Pues en alg\u00fan momento por",
            "start": 6441.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "supuesto desarrollo de alg\u00fan plan que",
            "start": 6442.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nunca se llev\u00f3 a cabo como En este",
            "start": 6444.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gobierno pero que desde 2012 s\u00ed se ten\u00eda",
            "start": 6446.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como empezar a planificar el crecimiento",
            "start": 6449.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en lugares como eh precisamente el",
            "start": 6451.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sureste mexicano Ni iba a ser una zona",
            "start": 6454.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que por supuesto se estaba desarrollando",
            "start": 6457.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es un poco tambi\u00e9n lo que usted ha",
            "start": 6459.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mencionado en torno a la especulaci\u00f3n",
            "start": 6460.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s entonces quisiera preguntarle",
            "start": 6462.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "presidente independientemente de lo que",
            "start": 6464.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "menciona eso exime a a a la familia de",
            "start": 6466.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de tener este tipo gracias a maniobras",
            "start": 6470.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ese es tipo de",
            "start": 6472.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "predios de la familia de lo personal",
            "start": 6474.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6478.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ustedes no tratan as\u00ed el caso",
            "start": 6480.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Incluso si",
            "start": 6484.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hubiese este",
            "start": 6486.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n como todos los",
            "start": 6488.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ciudadanos tenemos la obligaci\u00f3n de",
            "start": 6492.199,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "denunciarlo y hay que ir a la fiscal\u00eda",
            "start": 6497.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y presentar una denuncia pero no",
            "start": 6503.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "calumniar con estos no es que son datos",
            "start": 6506.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del Registro P\u00fablico de la Propiedad no",
            "start": 6508.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es que se haya eso pero entonces este",
            "start": 6510.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Solicitar a la fiscal\u00eda que haga una",
            "start": 6515.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para ver si hay un",
            "start": 6518.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "conflicto de",
            "start": 6520.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "intereses entre la familia del",
            "start": 6521.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "licenciado bter",
            "start": 6525.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y lo har\u00eda usted con los elementos",
            "start": 6529.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "queando",
            "start": 6531.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que este que lo haga la la",
            "start": 6534.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda si pero no es es el",
            "start": 6538.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito Es una campa\u00f1a es el universal",
            "start": 6542.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "lo saca en la misma",
            "start": 6546.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es",
            "start": 6548.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "reforma Es",
            "start": 6550.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "Universal es lo mismo es como lo que",
            "start": 6553.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo ayer que me falt\u00f3",
            "start": 6558.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y aprovecho de una vez para",
            "start": 6563.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 6565.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque le ped\u00edan 200",
            "start": 6568.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "millones a Roc\u00edo",
            "start": 6571.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nale en",
            "start": 6574.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Televisa porque ten\u00edan un",
            "start": 6577.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "paquete de",
            "start": 6582.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre la",
            "start": 6585.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda que mire arranca dos bocas al",
            "start": 6588.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "50%",
            "start": 6591.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Bueno pues con de esa refiner\u00eda y como",
            "start": 6593.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6598.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh les dio los 200 millones se le fueron",
            "start": 6599.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "con todo y hay constancia de lo que",
            "start": 6604.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estoy diciendo antes de la",
            "start": 6607.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n incluso llegaron a crear un",
            "start": 6610.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ambiente desde luego",
            "start": 6614.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "arriba no de que se iba a perder",
            "start": 6617.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Veracruz o mejor dicho",
            "start": 6623.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que Roc\u00edo nale y el",
            "start": 6626.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "movimiento a favor de la transformaci\u00f3n",
            "start": 6629.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "iba a perder",
            "start": 6632.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Veracruz poco lo que hac\u00edan no este se",
            "start": 6633.56,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "reun\u00edan los del bloque conservador con",
            "start": 6638.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los empresarios les mostraban",
            "start": 6643.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encuestas En donde ya estaban",
            "start": 6646.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "empatados y que hac\u00eda falta nada m\u00e1s el",
            "start": 6649.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "\u00faltimo jal\u00f3n y que",
            "start": 6652.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cooperar y les quitaban dinero los",
            "start": 6654.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "timaron",
            "start": 6658.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6660.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este que deber\u00eda Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 6664.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "informar cu\u00e1nto",
            "start": 6667.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 as\u00ed",
            "start": 6671.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "como este por oficio",
            "start": 6673.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "no se debe de pedir a la fiscal\u00eda",
            "start": 6677.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que aclare lo de la familia bartre con",
            "start": 6683.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de ustedes as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 6686.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6688.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "oficio Claudio x Gonz\u00e1lez deber\u00eda decir",
            "start": 6690.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto dinero recibi\u00f3 de",
            "start": 6693.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n para la",
            "start": 6696.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 6699.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Este pero tambi\u00e9n El",
            "start": 6701.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Universal que es lo que se me pas\u00f3 ayer",
            "start": 6705.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s habl\u00e9 de una televisor pero el",
            "start": 6710.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 6714.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh particip\u00f3 tambi\u00e9n en la campa\u00f1a en",
            "start": 6716.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "contra de rocal y eran ocho",
            "start": 6719.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "columnas antes de las",
            "start": 6723.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "elecciones a ver si Encuentran",
            "start": 6726.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "una Entonces ya",
            "start": 6730.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "basta de ese",
            "start": 6732.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 6735.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mafioso Este calumniador",
            "start": 6739.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "chantajista un",
            "start": 6745.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 6747.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 6750.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "act\u00faa por Consigna que",
            "start": 6755.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este act\u00faa de manera",
            "start": 6761.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mercenaria Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6764.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Miren el premio",
            "start": 6766.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nacional no",
            "start": 6770.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "premio mundial del",
            "start": 6772.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "periodismo premio Nobel el publisher dos",
            "start": 6774.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 6781.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "f\u00edjense C\u00f3mo manej\u00f3",
            "start": 6783.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh su",
            "start": 6787.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n los",
            "start": 6789.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "narcotraficantes canalizaron millones de",
            "start": 6791.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares a la primera campa\u00f1a del",
            "start": 6794.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente mexicano L\u00f3pez",
            "start": 6797.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Obrador pero resulta",
            "start": 6800.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que de manera",
            "start": 6804.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "truculenta porque pertenecen al ampa del",
            "start": 6806.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "periodismo le pone",
            "start": 6811.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "signos de",
            "start": 6814.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "interrogaci\u00f3n pero d\u00edganme si esto no es",
            "start": 6819.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "calumnioso pero bueno",
            "start": 6830.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bien que est\u00e1n haciendo esas",
            "start": 6833.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "investigaciones y adelante si hay",
            "start": 6834.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 6838.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este y los tiene que seguir de",
            "start": 6839.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "oficio la fiscal\u00eda que",
            "start": 6843.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "act\u00fae y ah\u00ed la llevan va muy bien",
            "start": 6846.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "proceso as\u00ed presidente en un \u00faltimo",
            "start": 6849.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n en un \u00faltimo tema lo tiene que",
            "start": 6853.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ver con Ayotzinapa nada",
            "start": 6856.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s toda esta informaci\u00f3n en torno a lo",
            "start": 6858.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se ha dicho heo aqu\u00ed en contra de",
            "start": 6861.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "organizaciones del pa\u00eds y tambi\u00e9n",
            "start": 6864.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "internacionales que apuntan a que",
            "start": 6866.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quieren eh socavar una instituci\u00f3n tan",
            "start": 6868.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante para el pa\u00eds como es el",
            "start": 6871.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano en especial eh parte",
            "start": 6872.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de lo que se ha conocido en un informe",
            "start": 6875.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de militar desde 2016 de conocido como",
            "start": 6877.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis de los factores internos y",
            "start": 6881.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "externos que influyeron en la actuaci\u00f3n",
            "start": 6883.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del hii y su impacto con el ej\u00e9rcito Es",
            "start": 6885.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decir desde el sexenio pasado se hablaba",
            "start": 6888.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ya de este tipo de n quisiera",
            "start": 6890.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente si en ese sentido",
            "start": 6893.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh usted de alguna manera ha tenido una",
            "start": 6895.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "especie de H de sugerencias por parte",
            "start": 6898.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito para hablar en torno a qu\u00e9",
            "start": 6901.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es lo que ellos consideran que est\u00e1n",
            "start": 6904.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "haciendo organizaciones",
            "start": 6906.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "internacionales para afectar al ej\u00e9rcito",
            "start": 6908.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en torno al caso Ayotzinapa es decir una",
            "start": 6910.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "narrativa que usted retoma del ej\u00e9rcito",
            "start": 6912.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desde 2000 que Ellos ten\u00edan desde 2016 y",
            "start": 6915.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ahora pues la repite constantemente para",
            "start": 6918.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Eh Pues que se tenga la idea de lo que",
            "start": 6920.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de lo que el ej\u00e9rcito cree que est\u00e1",
            "start": 6923.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pasando con las organizaciones",
            "start": 6925.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "internacionales de hecho en alg\u00fan punto",
            "start": 6926.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ellos ya mencionaban que Estados Unidos",
            "start": 6928.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eran los que estaban interesados y e",
            "start": 6930.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "incluso a usted lo mencionaban como",
            "start": 6932.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parte del riesgo que pudiera haber para",
            "start": 6934.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "socavar precisamente este tipo de",
            "start": 6937.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instituciones con los discursos que se",
            "start": 6939.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ten\u00edan cuando el inicio de las",
            "start": 6941.8,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "investigaciones de",
            "start": 6943.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa pues ya Nosotros hemos",
            "start": 6944.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hablado bastante de esto este eh lo",
            "start": 6947.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 6951.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es que antes las agencias y el gobierno",
            "start": 6952.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 6957.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6962.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "actuaban sin",
            "start": 6965.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recato alguno en nuestro",
            "start": 6967.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no respetaban nuestra",
            "start": 6970.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "independencia nuestra",
            "start": 6974.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y",
            "start": 6979.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nosotros lo que",
            "start": 6983.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hemos planteado es cooperaci\u00f3n pero con",
            "start": 6984.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "respeto a la",
            "start": 6987.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y llegaron a",
            "start": 6990.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sostener de",
            "start": 6994.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6996.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que no confiaban en el",
            "start": 6997.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 7002.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 7005.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 7006.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda este injerencia",
            "start": 7008.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de organismos internacionales en nuestro",
            "start": 7012.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y se puso orden en",
            "start": 7015.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "eso b\u00e1sicamente sostiene a\u00fa con lo que",
            "start": 7019.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 por ejemplo con la \u00faltima captura",
            "start": 7023.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Claro que s\u00ed M\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 7025.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 7028.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "soberano no somos Colonia de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 7031.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "extranjero Y estamos ayudando en el",
            "start": 7034.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "combate al narcotr\u00e1fico",
            "start": 7038.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque somos vecinos",
            "start": 7043.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "amigos y sobre todo por razones",
            "start": 7045.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "humanitarias porque ellos tienen un",
            "start": 7050.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "problema grave yo les les podr\u00eda",
            "start": 7052.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "decir podr\u00eda sostener que ese es el",
            "start": 7055.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "principal problema de Estados",
            "start": 7058.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Unidos no fue lo que sucedi\u00f3 ayer o lo",
            "start": 7061.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que pueda pasar con crisis econ\u00f3micas o",
            "start": 7065.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "financieras eso lo pueden superar",
            "start": 7069.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "relativamente",
            "start": 7073.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil pero la crisis de consumo de droga",
            "start": 7075.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en Estados",
            "start": 7079.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Unidos es algo muy",
            "start": 7081.56,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "grave y ojal\u00e1 y eh lo",
            "start": 7085.239,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "atiendan y que no sea nada m\u00e1s un tema",
            "start": 7092.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7096.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y mucho",
            "start": 7098.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "menos que sea tema de campa\u00f1a para",
            "start": 7101.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "culparnos a",
            "start": 7105.44,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "nosotros pero si vamos a seguir",
            "start": 7108.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cooperando",
            "start": 7112.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "trabajando de manera conjunta pero",
            "start": 7113.679,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "con Independencia y de acuerdo con",
            "start": 7119.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nuestra pol\u00edtica es lo",
            "start": 7122.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mismo que sucede en materia de pol\u00edtica",
            "start": 7125.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 7130.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nosotros ya no seguimos las",
            "start": 7132.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "recomendaciones del fondo monetario",
            "start": 7135.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "internacional ni nos imponen la agenda",
            "start": 7139.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los organismos financieros",
            "start": 7143.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "internacionales como era antes eso",
            "start": 7145.719,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "dur\u00f3 pues tres d\u00e9cadas m\u00e1s de 30",
            "start": 7150.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde el extranjero",
            "start": 7157.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nos mandaban las",
            "start": 7166.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recetas de lo que ten\u00eda que hacer el",
            "start": 7169.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobierno en materia econ\u00f3mica y siempre",
            "start": 7171.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para favorecer a una minor\u00eda en contra",
            "start": 7175.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los mexicanos Entonces",
            "start": 7178.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7182.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya no existe eso",
            "start": 7183.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es Lamentablemente",
            "start": 7185.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "una historia amarga",
            "start": 7188.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que nos da\u00f1\u00f3",
            "start": 7193.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo lo mismo en materia",
            "start": 7196.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7199.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad ya no est\u00e1 el",
            "start": 7200.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 7204.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida hace",
            "start": 7207.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s que ustedes padecen no ustedes",
            "start": 7209.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de los medios",
            "start": 7214.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y este los",
            "start": 7216.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "directivos padecen de",
            "start": 7220.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "amnesia Pero qu\u00e9 era lo que hac\u00edan las",
            "start": 7223.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "agencias de Estados",
            "start": 7227.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Unidos en",
            "start": 7229.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en materia de",
            "start": 7231.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "seguridad en vez de",
            "start": 7235.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ayudar al desarrollo atender las causas",
            "start": 7239.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del problema de la",
            "start": 7243.36,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "violencia tra\u00edan helic\u00f3pteros eh",
            "start": 7246.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para llevar a",
            "start": 7254.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 7257.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "masacres",
            "start": 7262.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "armamentos bueno llegaron a este",
            "start": 7264.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "aplicar el operativo ese R\u00e1pido y",
            "start": 7269.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "furioso se pusieron de acuerdo los",
            "start": 7274.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gobiernos para introducir armas de",
            "start": 7276.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contrabando a M\u00e9xico",
            "start": 7279.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7283.4,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "como fueron asesinados mexicanos y",
            "start": 7285.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "estadunidenses por ese fallido",
            "start": 7289.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "plan en vez",
            "start": 7293.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de hacer un investigaci\u00f3n a y castigar a",
            "start": 7296.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "los responsables como estaban",
            "start": 7299.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "involucrados personajes de arriba le",
            "start": 7301.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "dieron",
            "start": 7305.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "carpetazo al asunto eso ya no caso",
            "start": 7306.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el discurso que tiene ahora era un tanto",
            "start": 7312.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "distinto cuando cuando era candidato",
            "start": 7314.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 a sugerencia del ej\u00e9rcito no no",
            "start": 7316.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no yo soy independiente Yo nada m\u00e1s",
            "start": 7319.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tengo un",
            "start": 7323.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "amo que es el pueblo de",
            "start": 7327.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico yo no puedo",
            "start": 7332.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mentir y no puedo",
            "start": 7335.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "robar y no puedo traicionar al pueblo",
            "start": 7338.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo voy a",
            "start": 7343.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mentir este",
            "start": 7345.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diciendo sin las",
            "start": 7348.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pruebas hasta",
            "start": 7351.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahora de que fue el ej\u00e9rcito el que",
            "start": 7353.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 a los j\u00f3venes de ayos inapa",
            "start": 7357.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si no tengo las pruebas si no existen",
            "start": 7360.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7364.0,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "pruebas Pues no hemos podido",
            "start": 7369.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este contar con las pruebas pero ya",
            "start": 7373.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ustedes ya lo",
            "start": 7377.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "convirtieron",
            "start": 7380.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7382.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Consigna porque",
            "start": 7386.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "precisamente la entrevista de",
            "start": 7389.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora Anabel",
            "start": 7392.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez acusando al ej\u00e9rcito sin",
            "start": 7397.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 7400.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 en",
            "start": 7402.28,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "proceso y fue igual que",
            "start": 7407.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7410.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 7413.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2016 escribi\u00f3 su libro y su libro ten\u00eda",
            "start": 7417.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "un cap\u00edtulo fue el",
            "start": 7421.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y no hay ninguna prueba bueno",
            "start": 7425.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora",
            "start": 7429.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "repito escribe un libro en contra m\u00eda",
            "start": 7432.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que publica 15 d\u00edas",
            "start": 7436.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "antes de las",
            "start": 7438.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "elecciones igual que el premio Nobel de",
            "start": 7441.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "periodismo lo",
            "start": 7447.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mismo con informaci\u00f3n de la",
            "start": 7450.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "DEA y no Presenta una",
            "start": 7455.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "prueba una",
            "start": 7458.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7464.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7466.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "es periodismo",
            "start": 7469.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Mercenario eso no se le debe hacer a",
            "start": 7475.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nadie a ning\u00fan",
            "start": 7480.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 7483.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7486.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "menos si no se tienen pruebas aes",
            "start": 7487.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 7493.0,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque a",
            "start": 7495.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nosotros Nos tienen que",
            "start": 7498.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "respetar porque yo estoy aqu\u00ed por",
            "start": 7500.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del",
            "start": 7503.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pueblo yo tengo autoridad",
            "start": 7505.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 7508.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima a m no me impusieron no soy",
            "start": 7510.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n para no mencionar a otras",
            "start": 7517.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 7520.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 7522.079,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "distintos Entonces no puedo agachar la",
            "start": 7524.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cabeza",
            "start": 7529.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7531.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "entonces sin ninguna prueba la",
            "start": 7534.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora este te atreve a decir que me",
            "start": 7538.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "dieron dinero para la",
            "start": 7543.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en el",
            "start": 7545.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "2006 y sale su libro",
            "start": 7548.159,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "y no solo son las publicaciones",
            "start": 7553.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de este Tim",
            "start": 7558.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Golden son tambi\u00e9n publicaciones en el",
            "start": 7561.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "New York",
            "start": 7564.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Times",
            "start": 7565.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y millones de mensajes en las redes",
            "start": 7567.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 7571.8,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "pagados porque todo eso cuesta mucho",
            "start": 7575.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 7578.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces ya",
            "start": 7581.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "basta de ese",
            "start": 7583.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "periodismo ese periodismo",
            "start": 7591.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Mercenario y hay que",
            "start": 7595.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "denunciarlo cada vez",
            "start": 7600.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque si",
            "start": 7605.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "son una Mora",
            "start": 7609.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7613.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "impiden que se purifique la vida p\u00fablica",
            "start": 7615.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7619.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds No",
            "start": 7621.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "contribuyen a combatir la corrupci\u00f3n al",
            "start": 7624.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "contrario est\u00e1n de lado de los",
            "start": 7629.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "corruptos tienes aplauden un reportaje",
            "start": 7632.28,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros",
            "start": 7636.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pues La",
            "start": 7644.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 7646.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "rapaz que se dedic\u00f3 a saquear al pa\u00eds y",
            "start": 7648.599,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que ahora est\u00e1n",
            "start": 7652.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "inconformes m\u00e1s Desde hace dos",
            "start": 7656.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "meses que este",
            "start": 7661.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "empezaron",
            "start": 7666.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a creerse",
            "start": 7669.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sus propias mentiras y sus propios",
            "start": 7674.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "prejuicios porque como son muy clasistas",
            "start": 7678.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "muy racistas",
            "start": 7681.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nunca nunca",
            "start": 7683.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nunca entendieron y",
            "start": 7685.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 7688.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cambien de",
            "start": 7691.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que todos los",
            "start": 7693.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mexicanos tenemos derechos",
            "start": 7698.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y que hay",
            "start": 7702.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "igualdad y que no hay mexicanos de",
            "start": 7704.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "primera y de",
            "start": 7708.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "segunda que",
            "start": 7712.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7715.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los potentados son",
            "start": 7716.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que los humildes",
            "start": 7721.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "no vale lo mismo el voto de un",
            "start": 7724.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "multimillonario en una democracia",
            "start": 7729.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que la de un",
            "start": 7732.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "campesino Dale lo mismo el voto de un",
            "start": 7734.28,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "obrero que de un comentarista famoso de",
            "start": 7739.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "radio de televisi\u00f3n de un",
            "start": 7744.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "articulista de la prensa",
            "start": 7746.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "escrita vale lo mismo",
            "start": 7751.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Pues el",
            "start": 7756.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "derecho que tiene cualquier",
            "start": 7759.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 7762.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7764.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso les cuesta mucho ahora que",
            "start": 7767.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7771.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "zait lean el art\u00edculo de",
            "start": 7774.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "zait Y lean la",
            "start": 7777.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 7781.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de Fabricio",
            "start": 7783.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Mej\u00eda pero lo",
            "start": 7786.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de es",
            "start": 7789.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 7794.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 7796.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "claro de la",
            "start": 7799.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "decadencia del conservadurismo",
            "start": 7804.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es la decadencia del pensamiento",
            "start": 7811.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "conservador f\u00edjense su",
            "start": 7815.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "razonamiento palabras m\u00e1s palabras menos",
            "start": 7818.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7821.0,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 7824.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 7828.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7834.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 7836.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7840.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decidir no",
            "start": 7844.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "sabe Casi casi pueblo es",
            "start": 7848.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ignorante un poco lo de su",
            "start": 7853.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "colega este",
            "start": 7857.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Sheridan que dice que el pueblo no es",
            "start": 7863.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "bueno ni es trabajador ni es",
            "start": 7873.639,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "responsable o sea eh es del mismo grupo",
            "start": 7877.52,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "no que viene Def finado paz con este",
            "start": 7883.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "crause",
            "start": 7889.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Pero en plena decadencia",
            "start": 7891.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh todo ese ese grupo Pues dice el",
            "start": 7894.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pueblo es",
            "start": 7899.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tonto palabras m\u00e1s palabras menos dice",
            "start": 7900.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que",
            "start": 7905.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "votaron por un",
            "start": 7910.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "proyecto que significa corrupci\u00f3n",
            "start": 7913.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "violencia y no",
            "start": 7918.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "s\u00e9 qu\u00e9 otra",
            "start": 7921.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 7926.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed los",
            "start": 7927.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron",
            "start": 7930.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Yo le dir\u00eda al maestro",
            "start": 7934.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "sa bueno Y entonces",
            "start": 7938.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "si el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7942.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7946.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7948.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atrasado",
            "start": 7953.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 7956.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "manipulable Qu\u00e9 cosa fue lo que hicieron",
            "start": 7961.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ustedes durante todo el tiempo que",
            "start": 7967.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apoyaron",
            "start": 7970.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7972.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal o",
            "start": 7972.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 8001.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "sirvi\u00f3",
            "start": 8003.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Que said apoyara a",
            "start": 8005.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Fox d",
            "start": 8010.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 8014.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y todas las",
            "start": 8018.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "privatizaciones la modernidad entre",
            "start": 8021.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "comillas del periodo neoliberal si el",
            "start": 8024.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "resultado es que millones de",
            "start": 8029.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mexicanos Son como",
            "start": 8033.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os entonces cu\u00e1l es el legado que",
            "start": 8041.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 el modelo que ellos",
            "start": 8045.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "defend\u00edan o c\u00f3mo",
            "start": 8049.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "medimos El",
            "start": 8052.079,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Avance o el atraso en una sociedad",
            "start": 8055.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8062.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "es con la",
            "start": 8064.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8066.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "actitud y",
            "start": 8067.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 8070.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hechos del",
            "start": 8073.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pueblo con",
            "start": 8080.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este los cambios de",
            "start": 8083.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mentalidad pero no",
            "start": 8088.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8091.559,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 8094.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8096.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "este despu\u00e9s de tanto",
            "start": 8099.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiempo lleguen a esas",
            "start": 8104.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "conclusiones Por qu\u00e9 votaron",
            "start": 8111.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed se llama",
            "start": 8115.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed este explica pero cualquier",
            "start": 8126.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cosa s\u00ed la tres el paternalismo genera",
            "start": 8139.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "agradecimiento filial el",
            "start": 8144.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "populismo dadivoso",
            "start": 8147.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "papacha",
            "start": 8151.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "claro a los",
            "start": 8153.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "votantes con esto y con",
            "start": 8155.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aquello genera votos si los",
            "start": 8159.199,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "devotos si los opositores prometieron a",
            "start": 8163.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "los votantes voy a darle lo mismo o m\u00e1s",
            "start": 8168.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que morena muchos votantes pensar\u00edan m\u00e1s",
            "start": 8170.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "male malo por conocido que bueno por",
            "start": 8174.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "conocer son este",
            "start": 8177.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ni siquiera argumentos",
            "start": 8183.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sino este",
            "start": 8185.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dichos",
            "start": 8189.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este anacr\u00f3nicos",
            "start": 8191.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8199.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "miren donde los narcos intervinieron en",
            "start": 8201.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8205.479,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n",
            "start": 8207.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "seguramente fue contra",
            "start": 8209.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sochil que fue",
            "start": 8215.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Valiente y hasta temeraria al anunciar",
            "start": 8218.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que iba contra",
            "start": 8221.28,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8226.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lamentable este",
            "start": 8233.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 8236.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "decadencia del pensamiento conservador y",
            "start": 8238.399,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo me alegra mucho el que",
            "start": 8242.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1n surgiendo",
            "start": 8247.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Pon algo de",
            "start": 8249.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fabrice nada m\u00e1s",
            "start": 8253.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "una una respuesta",
            "start": 8256.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8260.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este pero no solo es Fabricio est\u00e1n",
            "start": 8264.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "surgiendo muchos j\u00f3venes",
            "start": 8268.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 8274.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes recuerdo",
            "start": 8279.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que Ciro G\u00f3mez",
            "start": 8281.12,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "Leiva para justificar no de",
            "start": 8284.88,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8290.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 8293.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mal y \u00e9l queriendo este ser objetivo",
            "start": 8295.719,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dec\u00eda nuestra",
            "start": 8300.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n ha",
            "start": 8303.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "resultado un",
            "start": 8305.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fracaso no ha aportado",
            "start": 8307.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nada todav\u00eda hasta hace poco imag\u00ednense",
            "start": 8311.76,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "la alegr\u00eda que me produce el que nuestra",
            "start": 8316.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n nos tardamos",
            "start": 8320.479,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no pero",
            "start": 8323.08,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "eh eh",
            "start": 8326.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hayamos",
            "start": 8334.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "participado en nuestra generaci\u00f3n a un",
            "start": 8336.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cambio como no se ve\u00eda en mucho",
            "start": 8341.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tiempo sea al",
            "start": 8347.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 8354.679,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nuestro legado la aportaci\u00f3n de millones",
            "start": 8356.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 8359.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rica es una",
            "start": 8361.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8364.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "profunda O sea que si se pudo Y qu\u00e9 dice",
            "start": 8371.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8375.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 8377.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fabrice la viol laup",
            "start": 8387.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de ese",
            "start": 8391.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sexenio hac\u00eda esperar un voto de castigo",
            "start": 8393.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no una",
            "start": 8398.68,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ovaci\u00f3n claro",
            "start": 8401.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este En",
            "start": 8404.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde En qu\u00e9 sector En qu\u00e9 clase social",
            "start": 8407.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8410.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "arriba arriba ten\u00eda que haber voto de",
            "start": 8412.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "castigo no una",
            "start": 8415.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ovaci\u00f3n pero el Se\u00f1or",
            "start": 8418.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no se dio por",
            "start": 8421.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "enterado le voy a tener que mandar",
            "start": 8423.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "avisar con un",
            "start": 8425.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "telegrama de que ahora el",
            "start": 8427.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pueblo es actor es",
            "start": 8432.68,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "protagonista en la transformaci\u00f3n de",
            "start": 8436.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque no lo",
            "start": 8441.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "notaron no se dieron cuenta de esos",
            "start": 8444.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "reacomodos no percibi",
            "start": 8448.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el empoderamiento del",
            "start": 8451.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8456.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8457.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca Aunque digan lo contrario porque",
            "start": 8461.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "simulan",
            "start": 8465.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mucho han",
            "start": 8467.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "querido la aplicaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds de",
            "start": 8470.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "un verdadero",
            "start": 8476.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sistema democr\u00e1tico",
            "start": 8477.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no quieren Kratos sin",
            "start": 8482.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "demos poder sin",
            "start": 8486.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces no se dieron cuenta de",
            "start": 8488.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que ahora",
            "start": 8491.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed es demos y Kratos poder y pueblo",
            "start": 8493.08,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "pueblo y poder Y entonces",
            "start": 8500.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "dice el autor",
            "start": 8504.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que firma no reconoce avances contra la",
            "start": 8507.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la",
            "start": 8511.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inseguridad y da un",
            "start": 8513.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 8516.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "uno el \u00edndice de percepci\u00f3n de",
            "start": 8518.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "inseguridad del",
            "start": 8521.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Inegi Claro que puede",
            "start": 8524.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "decir es que la percepci\u00f3n tiene que",
            "start": 8528.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ver con la",
            "start": 8532.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n mide que que si en",
            "start": 8538.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dos 2018 el 74 por de los mexicanos se",
            "start": 8541.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sent\u00eda inseguro para 2023 ya hab\u00eda",
            "start": 8546.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bajado al",
            "start": 8550.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "59 o que transparencia internacional nos",
            "start": 8555.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "consideraba menos corruptos como",
            "start": 8561.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero eso",
            "start": 8563.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no son argumentos",
            "start": 8567.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este ah esa es",
            "start": 8573.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "buen\u00edsima",
            "start": 8577.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 8580.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dice F",
            "start": 8581.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 8584.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "decadencia y es con todo",
            "start": 8586.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "respeto un hombre mayor y sabiondo para",
            "start": 8591.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 8596.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "algunas encuestas indicaban que ganar\u00eda",
            "start": 8601.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Claudia con una ventaja sobre sochil que",
            "start": 8604.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "parec\u00eda disminuir hacia el",
            "start": 8607.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "empate una sola",
            "start": 8612.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "encuestadora o m\u00e1s",
            "start": 8616.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "a\u00fan La derrota de",
            "start": 8618.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Claudia la inesperada ventaja de 32 que",
            "start": 8626.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "obtuvo Claudia en las urnas fue superior",
            "start": 8630.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "a la que obten\u00eda en las",
            "start": 8634.439,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "encuestas No es",
            "start": 8638.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 8642.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este hab\u00edan varias encuestas que daban",
            "start": 8644.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 8648.84,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "ventaja es",
            "start": 8656.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sorprendente indica que millones de",
            "start": 8659.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "votantes cambiaron de opini\u00f3n a \u00faltima",
            "start": 8661.52,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8665.38,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "hora",
            "start": 8669.84,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8671.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este cometi\u00f3 ning\u00fan error garrafal",
            "start": 8673.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "sochil en los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 8677.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "no fue este",
            "start": 8681.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 8685.359,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "este eh",
            "start": 8687.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8690.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 8692.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "parejo su planteamiento o",
            "start": 8696.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "sea o que a la hora A \u00faltima h o que",
            "start": 8707.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "muchos entrevistados ocultaron su",
            "start": 8713.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "preferencia por la candidata oficial",
            "start": 8715.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed aqu\u00ed dice Fabricio aqu\u00ed hay dos cosas",
            "start": 8721.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que decir primero ingeniero",
            "start": 8725.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 8728.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ingeniero como",
            "start": 8730.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "crause su fuente solo puede",
            "start": 8733.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "serer",
            "start": 8737.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 8739.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "encuestadora porque jam\u00e1s en ninguna",
            "start": 8743.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "encuesta seria",
            "start": 8747.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hubo ning\u00fan empate entre sochil y la",
            "start": 8750.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "actual presidenta de",
            "start": 8752.64,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para las encuestas serias los",
            "start": 8760.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "votantes ya hab\u00edan decidido Por qui\u00e9n",
            "start": 8763.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "votar en un 80% para",
            "start": 8766.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "mayo desde mayo en las",
            "start": 8770.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "encuestas Adem\u00e1s no es posible eso que",
            "start": 8774.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 8777.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "millones como \u00e9l",
            "start": 8780.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dice Solo que Hubiese pasado una cosa",
            "start": 8782.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8787.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "excepcional nadie cambi\u00f3 de",
            "start": 8790.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n como dice pero hay un dato",
            "start": 8793.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "relevante en efecto hubo mucha gente que",
            "start": 8796.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dijo que iba a votar por sochil y que a",
            "start": 8799.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "la meda hora no lo hizo ten\u00eda 3% en las",
            "start": 8802.52,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "encuestas y no pas\u00f3 del 27 en en la",
            "start": 8807.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n quiz\u00e1s se debe a que existi\u00f3",
            "start": 8813.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "mucha presi\u00f3n en ciertos \u00e1mbitos",
            "start": 8818.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "laborales para decir que no se iba a",
            "start": 8821.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "votar por el obradorismo s\u00ed Esos tambi\u00e9n",
            "start": 8824.24,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "existi\u00f3 trabajadores me consta que en el",
            "start": 8829.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "2006 los",
            "start": 8833.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "copel tambi\u00e9n",
            "start": 8836.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed los empleados papes que votaron",
            "start": 8838.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "por eh mandaron una carta a sus",
            "start": 8841.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "trabajadores dici\u00e9ndole en el 2006 me",
            "start": 8845.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "consta de que iba a ser una desgracia si",
            "start": 8848.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gan\u00e1bamos y que se iban a quedar sin",
            "start": 8852.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trabajo o algo",
            "start": 8855.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "as\u00ed s\u00ed y qu\u00e9 hizo la",
            "start": 8857.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8861.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este pues se qued\u00f3 callada si le",
            "start": 8863.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "preguntaba s\u00ed por por",
            "start": 8867.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Sochi pero a la hora de la Bora Pues el",
            "start": 8871.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "voto es libre de",
            "start": 8875.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "secreto y les",
            "start": 8877.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "dijeron toma tu",
            "start": 8881.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Champot\u00f3n",
            "start": 8887.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "precisamente por el",
            "start": 8890.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ninguneo El querer",
            "start": 8894.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh menospreciar al pueblo",
            "start": 8897.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pues eso es lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 8901.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "adelante Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 8905.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Alejandro Cabral de la asociaci\u00f3n",
            "start": 8908.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mundial de radios comunitarias y de",
            "start": 8910.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y rock and roll radio en el",
            "start": 8912.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "hillo Sonora",
            "start": 8913.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh las coincidencias son interesantes",
            "start": 8915.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque casi no vengo para esta",
            "start": 8919.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "conferencia y me toca coincidir en un",
            "start": 8922.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "d\u00eda importante para m\u00ed importante para",
            "start": 8924.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los honores se cumplen 10 a\u00f1os de el",
            "start": 8927.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "derrame de t\u00f3xicos en el en el r\u00edo",
            "start": 8930.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Sonora y tal vez deber\u00edamos de decirle",
            "start": 8934.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el derrame de uno de los derrames",
            "start": 8937.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos de decir porque cuando se",
            "start": 8939.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 ese derrame eh fuimos a",
            "start": 8941.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entrevistar a la gente del r\u00edo Sonora y",
            "start": 8944.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nos platicaban con fechas de Cuando el",
            "start": 8946.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "r\u00edo se puso amarillo de Cuando el r\u00edo se",
            "start": 8950.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "puso rojo de los distintos derrames que",
            "start": 8952.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ha habido en la historia por el mismo",
            "start": 8954.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "grupo M\u00e9xico eh A m\u00ed me toc\u00f3 hacer dos",
            "start": 8956.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recorridos completos entrevistando",
            "start": 8959.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "personas en los d\u00edas posteriores nos",
            "start": 8961.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "enteramos TR d\u00edas despu\u00e9s fuimos a",
            "start": 8964.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "platicar con la poblaci\u00f3n y hasta el d\u00eda",
            "start": 8966.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de hoy 10 a\u00f1os",
            "start": 8969.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hay gente de los distintos ocho",
            "start": 8972.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "municipios del r\u00edo Sonora que tiene que",
            "start": 8975.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "beber agua y lavar y usar el agua",
            "start": 8978.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "purificada importada de fuera de su",
            "start": 8982.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo porque el agua que tienen ah\u00ed",
            "start": 8985.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enseguida corriendo enseguida de sus",
            "start": 8987.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "casas no sirve",
            "start": 8989.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eh esto afect\u00f3 principalmente a las a",
            "start": 8992.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las mujeres lo sabemos que son quienes",
            "start": 8995.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hacen las labores del hogar quienes",
            "start": 8998.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que ir a carrear agua en esos",
            "start": 8999.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas afect\u00f3 al turismo que estaba",
            "start": 9001.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "levantando en la zona que a la",
            "start": 9003.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n del ajo bueno mil cosas",
            "start": 9006.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "afectaron",
            "start": 9009.8,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "eh Nos toc\u00f3 documentar la supuesta",
            "start": 9012.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "limpieza del del r\u00edo Sonora que no fue",
            "start": 9016.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tal ten\u00edan a los trabajadores",
            "start": 9019.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "inexpertos sin equipo de seguridad",
            "start": 9022.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Cuando los entrevistamos les",
            "start": 9025.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos qu\u00e9 est\u00e1n usando para medir",
            "start": 9027.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde sacar la tierra ah\u00ed donde se",
            "start": 9030.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ve donde se ve manchado hasta ah\u00ed vamos",
            "start": 9033.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a sacar como si los t\u00f3xicos no",
            "start": 9035.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "penetraran en la tierra como si no",
            "start": 9037.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dejaran de verse en alg\u00fan momento",
            "start": 9040.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estaban con palas y y carretillas",
            "start": 9042.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sacando la tierra hasta donde",
            "start": 9046.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consideraban hasta donde el ojo les daba",
            "start": 9047.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed se hizo la limpieza que no fue tal",
            "start": 9050.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero que grupo M\u00e9xico presumi\u00f3 en su",
            "start": 9054.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cadena de cines cada que \u00edbamos a",
            "start": 9057.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sentarnos a ver una pel\u00edcula nos dec\u00edan",
            "start": 9059.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todo lo bien que hab\u00edan hecho por esas",
            "start": 9062.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "comunidades y que deb\u00edan sentirse",
            "start": 9063.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "agradecidas de tener al grupo M\u00e9xico ah\u00ed",
            "start": 9065.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "porque les Estaba cambiando la vida para",
            "start": 9067.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 9069.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "eh hay ocho municipios involucrados en",
            "start": 9070.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este derrame declarados como en zona de",
            "start": 9073.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de riesgo de peligro creo que falta el",
            "start": 9076.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "noveno que es es Hermosillo porque el",
            "start": 9079.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "agua termina llegando a Hermosillo pero",
            "start": 9080.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nunca se declar\u00f3 porque el r\u00edo se",
            "start": 9083.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "detiene antes en la presa",
            "start": 9085.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh al d\u00eda de hoy faltan muchas cosas Hoy",
            "start": 9088.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hay un evento eh grande en en mi ciudad",
            "start": 9091.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en Hermosillo para visibilizar esto en",
            "start": 9095.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los pueblos lo van a recordar ayer se",
            "start": 9098.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hizo un festival en un festival",
            "start": 9101.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cultural y posiblemente es lo \u00fanico que",
            "start": 9104.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nos queda ahorita a los ciudadanos el El",
            "start": 9107.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Recuerdo El el hacer eventos para que no",
            "start": 9108.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se nos",
            "start": 9112.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "olvide pero faltan muchas cosas por",
            "start": 9112.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hacer yo le expongo esto como se dieron",
            "start": 9115.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las cosas sabemos que hay un plan",
            "start": 9118.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sabemos que hay muchas cosas pero no",
            "start": 9119.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quiero introducir mucho en eso m\u00e1s bien",
            "start": 9122.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "quisiera que usted nos dijera en qu\u00e9 va",
            "start": 9124.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el asunto del r\u00edo Sonora y qu\u00e9 nos puede",
            "start": 9126.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "decir a 10 a\u00f1os bueno primero que pues",
            "start": 9129.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eran los",
            "start": 9133.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiempos en que",
            "start": 9135.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mandaban los los poderosos los",
            "start": 9138.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "oligarcas Ellos ten\u00edan el",
            "start": 9142.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobierno un poco antes",
            "start": 9149.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9153.0,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 lo de pasa de",
            "start": 9155.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9158.05,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "concho y",
            "start": 9159.88,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este el gobierno no hizo nada",
            "start": 9163.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas era la \u00e9poca del",
            "start": 9170.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "auge de la pol\u00edtica neoliberal neop",
            "start": 9175.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porfirista",
            "start": 9179.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mandaba un peque\u00f1o",
            "start": 9181.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grupo y",
            "start": 9184.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este por eso",
            "start": 9186.92,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "pues no hicieron nada o",
            "start": 9190.399,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "este simularon",
            "start": 9196.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y qued\u00f3 pendiente de ese",
            "start": 9200.68,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tema Nosotros hemos reab reabierto el",
            "start": 9204.88,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "caso este ya se tiene un",
            "start": 9210.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "dictamen que se present\u00f3 est\u00e1 en las",
            "start": 9214.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 9217.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 pidiendo que la empresa se",
            "start": 9220.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "haga cargo de los",
            "start": 9224.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1os este y se ando que",
            "start": 9227.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh se resuelve el problema de la",
            "start": 9232.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n del agua esto lo est\u00e1",
            "start": 9235.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "viendo la secretar\u00eda de de gobernaci\u00f3n y",
            "start": 9238.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay reuniones constantes permanentes",
            "start": 9242.04,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "pero ya se public\u00f3 hace",
            "start": 9245.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "como 4 meses cu meses",
            "start": 9250.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9255.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9256.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dictamen eh acerca de los da\u00f1os que se",
            "start": 9258.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mantienen y que afectan a la poblaci\u00f3n",
            "start": 9263.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en aquel entonces cuando est\u00e1bamos un",
            "start": 9266.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "grupo de periodistas recorriendo el r\u00edo",
            "start": 9269.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Sonora muchos periodistas nacionales",
            "start": 9271.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "internacionales que nos pidieron que los",
            "start": 9273.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gui\u00e1 tambi\u00e9n eh recuerdo a una",
            "start": 9275.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "periodista extranjera que que hab\u00eda",
            "start": 9277.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cubierto algunas cuestiones de de",
            "start": 9280.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "t\u00f3xicos y nos dec\u00eda lo primero que tiene",
            "start": 9282.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que hacer el gobierno aqu\u00ed es construir",
            "start": 9285.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "un hospital contra el c\u00e1ncer porque",
            "start": 9288.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "viene un problema de c\u00e1ncer en la regi\u00f3n",
            "start": 9291.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tremendo lo que se hizo fue una cl\u00ednica",
            "start": 9294.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en ures eh La promesa de una cl\u00ednica en",
            "start": 9296.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ures que qued\u00f3 de en obra negra la",
            "start": 9299.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00faltima vez que fui yo a a reportear que",
            "start": 9302.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fue hace unos meses",
            "start": 9306.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh estaba una yegua embarazada pastando",
            "start": 9307.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en este en el pasto inmenso del",
            "start": 9311.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "edificio abandonado a\u00fan hoy no se ha",
            "start": 9314.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "terminado Ese hospital eh un hospital",
            "start": 9317.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para la sierra que tenga que ver con",
            "start": 9320.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algo oncol\u00f3gico no s\u00e9 si eso est\u00e1",
            "start": 9322.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "previsto tambi\u00e9n en el en el plan se",
            "start": 9325.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viendo de manera integral a m\u00ed me",
            "start": 9327.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda",
            "start": 9330.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9332.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "informara este Luisa",
            "start": 9335.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda sobre",
            "start": 9340.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esto a ver si lo hacemos esta semana",
            "start": 9342.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 s\u00ed para que les informen c\u00f3mo va",
            "start": 9345.76,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 este avances hay y otro asunto eh No",
            "start": 9350.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "le voy a negar que hace meses que tengo",
            "start": 9356.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la pregunta d\u00e1ndome vueltas en la cabeza",
            "start": 9357.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque usted ha hablado mucho de la ONU",
            "start": 9359.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de que es un florero y los organismos",
            "start": 9362.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "internacionales no solo la ONU sino",
            "start": 9365.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchos de ellos que sirven para poco o",
            "start": 9367.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para nada y al mismo tiempo muchas",
            "start": 9369.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas de la prensa y muchos l\u00edderes",
            "start": 9373.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mundiales lo consideran a usted una voz",
            "start": 9375.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "importante en el concierto de las",
            "start": 9378.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Naciones el mundo ha volteado a ver al",
            "start": 9382.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente mexicano y ha volteado a ver",
            "start": 9384.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico Usted dijo muchas veces que la",
            "start": 9386.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mejor pol\u00edtica exterior es la interior y",
            "start": 9388.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eso lo ha",
            "start": 9391.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "demostrado pero yo me pregunto por qu\u00e9",
            "start": 9393.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no haber ido a la ONU a decirles esto",
            "start": 9395.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tiene pensado antes de terminar su",
            "start": 9399.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mandato ir a alg\u00fan organismo",
            "start": 9401.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "internacional sabemos que lo dicen las",
            "start": 9403.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa y las",
            "start": 9405.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conferencias la ven pero decirles ah\u00ed en",
            "start": 9406.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su territorio Esto es lo que M\u00e9xico",
            "start": 9410.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "piensa Esto es lo que M\u00e9xico propone",
            "start": 9412.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ten\u00eda usted un plan lo",
            "start": 9415.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recuerdo que en alg\u00fan momento lo dijo de",
            "start": 9416.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo dinamizar estos organismos tiene",
            "start": 9419.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pensado hacer alg\u00fan Alguna neita alg\u00fan",
            "start": 9423.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "organismo ya no ya no voy a salir No",
            "start": 9426.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este y adem\u00e1s ya",
            "start": 9429.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fui pero no a la ONU al consejo s\u00ed de",
            "start": 9432.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguridad de la ONU y llev\u00e9 un",
            "start": 9435.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "planteamiento mm y est\u00e1 Yo creo que en",
            "start": 9438.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "las redes",
            "start": 9442.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 con",
            "start": 9445.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Claridad sobre la",
            "start": 9448.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ONU y de los problemas del",
            "start": 9450.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mundo que afectan",
            "start": 9455.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a millones de seres humanos habl\u00e9 de que",
            "start": 9459.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hay 1 millones de personas en el mundo",
            "start": 9463.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que sobreviven con un D\u00f3lar",
            "start": 9467.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diario y adem\u00e1s hice un planteamiento",
            "start": 9470.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "para que los multimillonarios",
            "start": 9473.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aportaran s Una",
            "start": 9476.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cantidad para ellos",
            "start": 9481.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "m\u00ednima de sus riquezas y se constituyera",
            "start": 9484.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9488.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "bolsa para",
            "start": 9489.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "garantizar la",
            "start": 9492.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 9494.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de la gente m\u00e1s pobre en el mundo hice",
            "start": 9496.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9501.479,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "planteamiento ni siquiera este lo",
            "start": 9503.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasaron",
            "start": 9507.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9508.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "consejo a la asamblea",
            "start": 9510.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "general luego ah\u00ed propusimos",
            "start": 9515.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "lo de una vacuna",
            "start": 9518.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9522.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 9524.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pandemia crear",
            "start": 9527.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fondo para que no se acaparar las",
            "start": 9530.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "vacunas fue una propuesta nuestra se",
            "start": 9534.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 result\u00f3 que empez\u00f3 a funcionar",
            "start": 9538.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 9542.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "organismo se empez\u00f3 a",
            "start": 9543.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a aportar recursos incluso por",
            "start": 9546.6,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "adelantado y no",
            "start": 9551.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cumplieron no cumplieron O sea este",
            "start": 9555.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fueron los que tardaron m\u00e1s en entregar",
            "start": 9559.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las vacunas porque siguieron d\u00e1ndole",
            "start": 9561.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "preferencia",
            "start": 9564.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a los pa\u00edses",
            "start": 9566.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s fuertes las",
            "start": 9570.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "potencias",
            "start": 9573.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y estaba",
            "start": 9577.56,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eh afectando mucho la pandemia y los",
            "start": 9581.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del Mundo la mitad de los pa\u00edses",
            "start": 9586.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del mundo eh No ten\u00edan",
            "start": 9590.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vacunas yo recuerdo que nosotros aqu\u00ed",
            "start": 9593.56,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "apoyamos como a 5 10 pa\u00edses me acuerdo",
            "start": 9597.08,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "que enviamos vacunas hasta",
            "start": 9602.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Paraguay S\u00ed en",
            "start": 9606.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Solidaridad y ese",
            "start": 9609.88,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "fondo este nunca funcion\u00f3",
            "start": 9613.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9620.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "poner estos ejemplos S\u00ed hemos hecho",
            "start": 9621.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "propuestas Pero tiene que llevarse a",
            "start": 9624.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cabo una reforma en la en la ONU porque",
            "start": 9627.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la verdad no hacen nada",
            "start": 9631.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este relatores para",
            "start": 9635.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9638.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y muy",
            "start": 9640.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "acomodaticio por lo",
            "start": 9644.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "general mucha gente de derecha",
            "start": 9646.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "conservadora que no le tiene amor al",
            "start": 9652.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pueblo pero que ganan muy",
            "start": 9656.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "bien mucho muy bien uno de esos",
            "start": 9660.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "relatores de la ONU el relator de la ONU",
            "start": 9664.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico debe estar ganando el doble de",
            "start": 9668.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lo que yo",
            "start": 9672.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "gano Entonces qu\u00e9",
            "start": 9674.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hace enviar un reporte",
            "start": 9676.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este como tambi\u00e9n las organizaciones no",
            "start": 9682.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gubernamentales que fue otro invento del",
            "start": 9685.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 9688.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "neoliberal la llamada sociedad",
            "start": 9690.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 9693.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "viven tambi\u00e9n de las aportaciones de",
            "start": 9695.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 9698.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "extranjeros pues ah\u00ed",
            "start": 9700.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9704.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se aplauden",
            "start": 9706.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se alimentan se nutren",
            "start": 9709.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mutuamente entonces todo eso tiene que",
            "start": 9713.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cambiar en M\u00e9xico y en el mundo en",
            "start": 9718.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 9720.84,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "cambiando y va a seguir cambiando Yo por",
            "start": 9723.76,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n este trato el tema",
            "start": 9727.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de las organizaciones",
            "start": 9735.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de derechos humanos de medio",
            "start": 9739.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 9744.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9746.64,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9748.26,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 9752.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 9755.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la diversidad",
            "start": 9757.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sexual todos todos to todos todos es",
            "start": 9759.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "temas porque",
            "start": 9762.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh creo que todo esto tambi\u00e9n fue",
            "start": 9764.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "alentado",
            "start": 9768.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "eh en el momento en que se",
            "start": 9770.56,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "impuso con m\u00e1s fuerza la pol\u00edtica",
            "start": 9776.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "neoliberal en el",
            "start": 9780.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mundo para que se desviara la atenci\u00f3n y",
            "start": 9782.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que cada quien se",
            "start": 9786.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ocupara de un",
            "start": 9790.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "asunto sectorial",
            "start": 9792.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gremial pero",
            "start": 9795.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que no eh",
            "start": 9797.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "atendi lo relacionado con la",
            "start": 9801.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la",
            "start": 9804.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "riqueza con la situaci\u00f3n de los",
            "start": 9807.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pobres con el saqueo de los recursos",
            "start": 9810.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "naturales y",
            "start": 9816.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh nos entretuvieron con",
            "start": 9819.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eso y desde luego que todo es",
            "start": 9826.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "importante todo pero lo m\u00e1s",
            "start": 9829.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "importante es",
            "start": 9833.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "transformar no se",
            "start": 9838.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 9840.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este llevar a cabo un cambio profundo",
            "start": 9842.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "para que no se violen los Derechos",
            "start": 9847.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Humanos si se tiene un gobierno",
            "start": 9849.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "autoritario Qui\u00e9n es el principal",
            "start": 9852.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "violador de los derechos humanos Pues el",
            "start": 9856.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 9860.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "autoritario si no se tiene un estado",
            "start": 9862.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "autoritario si se tiene un estado",
            "start": 9864.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico Pues no hay violaci\u00f3n de",
            "start": 9866.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos luego entonces qu\u00e9 es",
            "start": 9869.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que hacer Qu\u00e9 es lo",
            "start": 9872.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "primero luchar en contra de los estados",
            "start": 9875.64,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "autoritarios no estar creando solo",
            "start": 9881.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "organismos para la defensa de los",
            "start": 9885.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos",
            "start": 9887.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y y lo siguiente Es el cambio cultural",
            "start": 9890.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que ese nos toca a todos y a nosotros",
            "start": 9893.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como periodistas nos toca especialmente",
            "start": 9895.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed y en ese sentido presidente le debo",
            "start": 9898.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "confesar que durante 6 a\u00f1os sabiendo que",
            "start": 9900.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ven\u00eda un cambio que hab\u00eda un esp\u00edritu",
            "start": 9904.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "transformador no solo en el gobierno",
            "start": 9906.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sino en distintas instancias tocamos",
            "start": 9907.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puertas arrastramos mucho el l\u00e1piz",
            "start": 9910.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tuvimos mucha reuniones pero no",
            "start": 9912.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "logramos cambiar la ley de",
            "start": 9914.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones y radiodifusi\u00f3n hubo",
            "start": 9916.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alianzas con diputadas diputados pero no",
            "start": 9919.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "logramos eh tener esa coincidencia",
            "start": 9922.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "incluso la misma secretar\u00eda de",
            "start": 9925.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n en alg\u00fan momento eh nos",
            "start": 9926.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a pensar en una estrategia y no la",
            "start": 9929.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pudimos realizar hoy en d\u00eda tenemos buen",
            "start": 9931.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con legisladoras legisladores",
            "start": 9935.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entrantes lo digo Aqu\u00ed abiertamente",
            "start": 9937.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sabiendo que esta es una Tribuna que ven",
            "start": 9939.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "para recordarles que estamos en esa",
            "start": 9941.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "lucha y que vamos a seguir tocando Las",
            "start": 9943.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "puertas para cambiar la ley de",
            "start": 9945.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones que nos permita la",
            "start": 9946.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "radios",
            "start": 9949.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunitarias fortalecernos para tener",
            "start": 9950.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s herramientas para apoyar este esta",
            "start": 9953.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Este cambio cultural que",
            "start": 9955.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "es tan necesario cada quien lo hacemos",
            "start": 9957.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de nuestra manera pero creemos que",
            "start": 9959.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "necesitamos no estar pensando en en C\u00f3mo",
            "start": 9961.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pagar el recibo de la luz y no estar",
            "start": 9963.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pensando en c\u00f3mo hacer periodismo de",
            "start": 9965.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "verdad Y en este sentido s\u00ed le quisiera",
            "start": 9967.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pedir un exhorto de su parte en esta",
            "start": 9970.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "conferencia porque la ley de",
            "start": 9974.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones que tenemos nos",
            "start": 9976.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "brinda un cito de de financiamiento por",
            "start": 9978.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "parte de los de la publicidad",
            "start": 9981.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gubernamental el 1% Eso quiere decir que",
            "start": 9983.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el 99 queden el resto de los",
            "start": 9986.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "medios pero \u00fanicamente para el Gobierno",
            "start": 9988.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Federal c\u00e1mara de diputados c\u00e1mara de",
            "start": 9992.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "senadores poder judicial no han querido",
            "start": 9995.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dar ese ese porcentaje pero tampoco lo",
            "start": 9997.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "han hecho los gobernadores las",
            "start": 10001.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "gobernadoras porque dicen que la ley no",
            "start": 10004.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "los obliga sino que les dice podr\u00e1n",
            "start": 10006.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hacerlo sabemos que usted tiene mucha",
            "start": 10009.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "influencia con los gobiernos estatales y",
            "start": 10011.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tal vez antes de que se vaya que les que",
            "start": 10013.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "les d\u00e9 un exhorto tal vez desde aqu\u00ed",
            "start": 10016.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "diendo des Ah av que se apoye este a los",
            "start": 10017.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "medios verdaderamente",
            "start": 10023.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "independientes de comunicaci\u00f3n",
            "start": 10026.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 10032.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ya basta de estar este apoyando a las",
            "start": 10034.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 10040.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "empresas de informaci\u00f3n y de",
            "start": 10042.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n que han dominado en nuestro",
            "start": 10046.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que ahora que est\u00e1n las redes",
            "start": 10050.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sociales y que hay estos medios",
            "start": 10053.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "alternativos pues hay que",
            "start": 10057.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "apoyarlos yo celebro mucho",
            "start": 10060.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que se va a tener el viernes",
            "start": 10063.52,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "no 31 el foro 30 30 30 y 31 pero aqu\u00ed",
            "start": 10067.84,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "vamos a estar este ese encuentro para",
            "start": 10074.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "fortalecer a los medios independientes",
            "start": 10078.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "alternativos eh va a ayudar",
            "start": 10083.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mucho porque esto se tiene que",
            "start": 10087.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "replicar en el",
            "start": 10091.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mundo si",
            "start": 10095.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no van a seguir este",
            "start": 10097.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "imponi\u00e9ndose los potentados",
            "start": 10102.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y hay que este",
            "start": 10106.8,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "aprovechar las nuevas",
            "start": 10109.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas para",
            "start": 10115.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 10119.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "informe para",
            "start": 10122.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que se siga",
            "start": 10124.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "despertando",
            "start": 10134.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conciencias m\u00e1s que nada",
            "start": 10137.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "informando yo no dir\u00eda orientar",
            "start": 10141.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "concientizar",
            "start": 10146.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "informar es que no hay informaci\u00f3n la",
            "start": 10148.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esconden Qu\u00e9 informaci\u00f3n puede haber en",
            "start": 10155.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el El Universal con esto que estamos",
            "start": 10158.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "viendo por cierto pongan El",
            "start": 10161.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Universal",
            "start": 10164.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este no el puede ser el de hoy puede ser",
            "start": 10167.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "cualquiera Pero el de El de nal",
            "start": 10171.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque es el mismo sea",
            "start": 10174.92,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "miren Roc\u00edo nale aasa en 5 a\u00f1os fortuna",
            "start": 10180.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "inmobiliaria",
            "start": 10186.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estos fueron bien",
            "start": 10195.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "atendidos",
            "start": 10199.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este por",
            "start": 10204.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos",
            "start": 10207.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10210.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "corruptos de",
            "start": 10212.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Veracruz los verdaderos corruptos de",
            "start": 10215.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 10217.84,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "y no tengo duda",
            "start": 10222.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "porque si les platiqu\u00e9 que despu\u00e9s del",
            "start": 10226.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "2006 me",
            "start": 10229.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "distanci o nos distanciamos",
            "start": 10230.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con IL Ortiz Francisco a mi amigo Ortiz",
            "start": 10235.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9",
            "start": 10245.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues apoy\u00f3 el fraude",
            "start": 10249.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 10252.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Y a partir de",
            "start": 10254.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "entonces todo en contra de nosotros pues",
            "start": 10258.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10262.359,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "exist\u00edamos y ya",
            "start": 10265.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "como en el",
            "start": 10267.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "18 desde el 6 al",
            "start": 10272.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "18 sin relaciones como 10 a\u00f1os",
            "start": 10275.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de repente con un amigo",
            "start": 10280.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "com\u00fan me manda a decir que quer\u00eda",
            "start": 10282.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reunirse",
            "start": 10286.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conmigo porque quer\u00eda este platicar y me",
            "start": 10287.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ofrece",
            "start": 10291.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "disculpas esto como en el",
            "start": 10294.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "16 m\u00e1s o menos 2016 en casa de un",
            "start": 10297.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "amigo y le digo No hombre",
            "start": 10305.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "As\u00ed es esto",
            "start": 10309.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "no el que no quiera",
            "start": 10311.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ver visiones que no salga de noche",
            "start": 10314.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este pues yo estoy luchando por una",
            "start": 10320.279,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "causa y s\u00e9 que tengo que pagar una cuota",
            "start": 10323.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10328.239,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n pero no dejo de",
            "start": 10333.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "luchar porque la causa",
            "start": 10336.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vale mucho la pena es la transformaci\u00f3n",
            "start": 10339.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10343.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y",
            "start": 10344.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ya no pero yo voy a",
            "start": 10346.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 10350.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "No ojal\u00e1 no se informe de lo que",
            "start": 10352.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hacemos como al",
            "start": 10357.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mes por eso no s\u00e9 si es 18 o",
            "start": 10360.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "12 pero como al mes de esa pl\u00e1tica",
            "start": 10363.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10368.72,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "Reconciliaci\u00f3n",
            "start": 10371.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este surge un asunto en Veracruz en",
            "start": 10373.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "donde a una",
            "start": 10378.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "diputada",
            "start": 10382.239,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de me acuerdo su nombre Porque",
            "start": 10384.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 10389.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "b\u00edblico",
            "start": 10392.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Eva",
            "start": 10394.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Este le dan",
            "start": 10396.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "un dinero la",
            "start": 10401.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10403.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "filman en un hotel A ver cu\u00e1ndo fue",
            "start": 10405.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10409.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y este estaba",
            "start": 10411.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "yunes creo que era gobernador o estaba",
            "start": 10416.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de candidato alguna cosa y la se\u00f1ora",
            "start": 10418.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado en un acto conmigo en las",
            "start": 10421.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "chuapas",
            "start": 10425.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Veracruz y hab\u00eda tomado una foto conmigo",
            "start": 10426.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "abrazada y agarran la foto y luego este",
            "start": 10430.68,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "las fotos donde le est\u00e1n dando el dinero",
            "start": 10436.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y una",
            "start": 10439.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 10441.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desatada fue no s\u00e9 si el 12 o el 18 17",
            "start": 10443.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "17 S\u00ed si fue antes de la",
            "start": 10447.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y por",
            "start": 10452.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 por el dinero",
            "start": 10455.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por ese poderoso caballero don",
            "start": 10460.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "dinero este",
            "start": 10465.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10470.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh ya",
            "start": 10475.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la reconciliaci\u00f3n pues ya ya no lo",
            "start": 10477.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a busar ya no se dio ya no se dio",
            "start": 10480.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y desde entonces ya no nos volvimos a",
            "start": 10483.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ver Este",
            "start": 10487.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pero tampoco es mi enemigo yo no tengo",
            "start": 10489.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "enemigos Ni quiero tenerlos Pero",
            "start": 10494.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "s\u00ed yo pienso que ya basta no de ese",
            "start": 10498.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 10503.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Mercenario s que le ha hecho mucho da\u00f1o",
            "start": 10505.92,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho da\u00f1o a nuestro pa\u00eds",
            "start": 10508.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este entonces por eso lo de Roc\u00edo",
            "start": 10516.359,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Eh Pues hay tambi\u00e9n",
            "start": 10520.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "no as\u00ed como el se\u00f1or este",
            "start": 10525.56,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "said dec\u00edan que se iba a perder gan\u00f3",
            "start": 10530.64,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo con 27 puntos de",
            "start": 10536.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ventaja 27 puntos de",
            "start": 10541.68,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "ventada Y todav\u00eda hay s\u00ed Quienes no lo",
            "start": 10545.52,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "creen todav\u00eda no y a nivel eh nacional",
            "start": 10551.239,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10555.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mismo hablan hasta de el uso O sea que",
            "start": 10558.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "usamos la",
            "start": 10563.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Inteligencia artificial",
            "start": 10564.68,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "este como sa\u00ed que este los",
            "start": 10568.64,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "hipnotizas a",
            "start": 10575.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 10577.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Presidente buenos d\u00edas Pedro",
            "start": 10581.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vca en el perico universal presidente",
            "start": 10584.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es el balance que tiene",
            "start": 10585.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de la jornada ayer de los mercados del",
            "start": 10587.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "llamado lunes negro Cu\u00e1l es el balance",
            "start": 10589.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de las de la situaci\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 10592.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por estos hechos enica bueno Nosotros",
            "start": 10595.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hemos resistido no s\u00e9 c\u00f3mo Ed ahora el",
            "start": 10598.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "peso",
            "start": 10600.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ponlo",
            "start": 10603.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "19 s\u00ed",
            "start": 10605.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nosotros pasamos la",
            "start": 10610.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 10612.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10615.239,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque fue una",
            "start": 10617.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 10620.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mundial en las",
            "start": 10622.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "finanzas se",
            "start": 10625.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cayeron las",
            "start": 10629.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "monedas en todos lados las",
            "start": 10632.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "bolsas todos lados",
            "start": 10636.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10640.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este en el caso de",
            "start": 10641.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 10646.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "1932 para tener una una",
            "start": 10650.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "idea de c\u00f3mo",
            "start": 10654.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "estamos a ver si tenemos la de El mundo",
            "start": 10659.439,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 el peso con relaci\u00f3n al mundo",
            "start": 10665.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en primer",
            "start": 10668.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "lugar 6 a\u00f1os Casi 6 a\u00f1os como la",
            "start": 10670.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "moneda m\u00e1s",
            "start": 10678.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "fuerte con relaci\u00f3n al D\u00f3lar el",
            "start": 10680.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "peso y con",
            "start": 10686.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esto nos ca\u00edmos",
            "start": 10688.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 10690.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "segundo lugar en el mundo",
            "start": 10695.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 10699.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sea a\u00fan con eso",
            "start": 10700.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 10704.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "apreci\u00f3",
            "start": 10708.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 10710.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10711.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10713.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un incremento del",
            "start": 10715.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "5% sea no hay",
            "start": 10719.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n como todos los dem\u00e1s",
            "start": 10723.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Solo dos pa\u00edses en el",
            "start": 10728.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mundo y",
            "start": 10732.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos arriba del franco suizo",
            "start": 10735.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos nosotros en 10 y ellos estaban",
            "start": 10737.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como en",
            "start": 10740.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 10745.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 no pones la Gr\u00e1fica de",
            "start": 10749.6,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "las devaluaciones en M\u00e9xico nosotros",
            "start": 10755.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 10760.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "faltan creo que 40 d\u00edas no para terminar",
            "start": 10761.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o",
            "start": 10766.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10768.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 10770.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Entonces es muy",
            "start": 10772.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "probable que lleguemos al \u00faltimo d\u00eda de",
            "start": 10775.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "gobierno sin",
            "start": 10781.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n Y esto no se hab\u00eda visto des",
            "start": 10783.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10788.16,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "1970 desde hace m\u00e1s de 50",
            "start": 10791.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os miren lo que se devalu\u00f3 con Miguel",
            "start": 10800.239,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "de la Madrid el peso creo",
            "start": 10804.239,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que 4000",
            "start": 10809.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por la devaluaci\u00f3n",
            "start": 10814.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10818.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 10820.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 10822.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "99% con",
            "start": 10826.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "sevillo el gran tecn\u00f3crata",
            "start": 10830.479,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "no este s\u00ed de los de",
            "start": 10835.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 10840.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "172 de",
            "start": 10842.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n ya con Fox menos 15% con",
            "start": 10846.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 10851.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "20% con Pe\u00f1a",
            "start": 10853.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "4% de",
            "start": 10856.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n S\u00ed es que este es este este",
            "start": 10862.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es anterior Pero tenemos",
            "start": 10866.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 10869.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 10871.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este se ha apreciado el peso",
            "start": 10873.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ent si",
            "start": 10879.399,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "llegamos a finales de de",
            "start": 10883.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "septiembre sin",
            "start": 10891.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "caernos pues va a ser",
            "start": 10894.239,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico como muchas otras cosas que",
            "start": 10897.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "son hist\u00f3ricas inversi\u00f3n",
            "start": 10900.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "extranjera este reservas del banco de",
            "start": 10903.439,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "mico incremento al",
            "start": 10908.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 10916.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "desempleo es el m\u00e1s bajo en",
            "start": 10917.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas y as\u00ed en muchas otras",
            "start": 10924.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cosas presidente como segunda pregunta",
            "start": 10928.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ayer m\u00e1s que tambi\u00e9n hay que tener",
            "start": 10932.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 10935.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "crisis se produjo en Estados Unidos y",
            "start": 10938.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "luego en",
            "start": 10941.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Jap\u00f3n y este y hay que tener cuidado",
            "start": 10942.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "porque ya son avisos de que la econom\u00eda",
            "start": 10947.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 10951.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh No anda",
            "start": 10953.04,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "bien sea este sobre todo de las",
            "start": 10956.52,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "potencias y hay que estar muy pendient",
            "start": 10963.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nosotros soportamos aguantamos porque",
            "start": 10966.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "eh No tenemos",
            "start": 10970.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 10974.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "deuda inmanejable",
            "start": 10978.239,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuidamos no endeudarnos",
            "start": 10981.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eh Est\u00e1 muy bien la",
            "start": 10985.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n tenemos una",
            "start": 10989.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 10991.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "fuerte pero",
            "start": 10993.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh Es un mundo",
            "start": 10996.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "interrelacionado Nosotros estamos muy",
            "start": 11000.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "integrados ya a la econom\u00eda de Estados",
            "start": 11002.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Unidos entonces no es que",
            "start": 11007.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eh surgi\u00f3 all\u00e1 esta",
            "start": 11010.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 11014.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "este por el",
            "start": 11015.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "anuncio del aumento en el",
            "start": 11019.12,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "desempleo sino que se corre",
            "start": 11023.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "desde luego nos afecta a nosotros y a",
            "start": 11028.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 11031.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "mundo Ojal\u00e1 y este esto no pase que no",
            "start": 11034.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s crisis en Estados Unidos ni en",
            "start": 11039.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 11042.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "lugar presidente ayer Claudia virtual",
            "start": 11044.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presidente electa se reuni\u00f3 con diversos",
            "start": 11047.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "gobernadores entre ellas destac\u00f3 la",
            "start": 11049.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "figura de de Maru Campos la gobernadora",
            "start": 11050.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de Chihuahua que ha tenido diferencias",
            "start": 11052.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "con su gobierno ella hablaba de que son",
            "start": 11055.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tiempos conciliaci\u00f3n en esta gira que va",
            "start": 11057.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a ser este fin de semana planea y que lo",
            "start": 11059.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e que est\u00e9 presente en los actos",
            "start": 11061.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que realicen el estado vamos a un asunto",
            "start": 11063.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de el seguro",
            "start": 11067.2,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "social b\u00e1sicamente es un asunto de",
            "start": 11069.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n b\u00e1sicamente Entonces no se",
            "start": 11077.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "prev\u00e9 que se puedan reunir en en la",
            "start": 11080.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entidad no se prev\u00e9 que se puedan reunir",
            "start": 11082.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en la entidad no no presidente eh",
            "start": 11084.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sigiendo el tema de salud este el Hace",
            "start": 11086.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas Eh se dio a conocer una",
            "start": 11090.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda que hizo el a\u00f1o el a\u00f1o pasado",
            "start": 11092.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh eh vimex una auditor\u00eda externa que",
            "start": 11095.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que orden\u00f3 este este organismo en donde",
            "start": 11098.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que que por eh una deficiencia",
            "start": 11101.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una deficiente",
            "start": 11106.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh control de calidad de la en productos",
            "start": 11107.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "caducos medicamentos se se tuvieron que",
            "start": 11111.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gastar m\u00e1s de 1000 millones en en la",
            "start": 11114.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de estos medicamentos cu\u00e1l",
            "start": 11115.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es la situaci\u00f3n que guarda virmex en el",
            "start": 11117.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tema de los medicamentos bien bien bien",
            "start": 11119.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo que pasa que ah\u00ed tambi\u00e9n este ustedes",
            "start": 11122.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el",
            "start": 11126.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 11128.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este como otros este Lore de mol a todos",
            "start": 11130.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "los que vend\u00edan medicinas",
            "start": 11134.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "antes al",
            "start": 11140.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gobierno no quieren",
            "start": 11144.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11147.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cambien las condiciones",
            "start": 11150.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y desde",
            "start": 11153.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que me acuerdo siempre la universal ha",
            "start": 11156.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estado en",
            "start": 11158.76,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "contra de todo lo que hacemos en materia",
            "start": 11162.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11165.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salud No no no estoy enterado de que",
            "start": 11166.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "haya problemas en",
            "start": 11169.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "birmex est\u00e1 mejorando el abasto de",
            "start": 11172.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "medicamentos en todo el pa\u00eds",
            "start": 11175.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y los martes aqu\u00ed",
            "start": 11178.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "informamos el pr\u00f3ximo martes van a estar",
            "start": 11181.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los de salud y les informamos sobre el",
            "start": 11184.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos Pero est\u00e1 bien",
            "start": 11188.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Vamos muy bien bien y de buenas y",
            "start": 11191.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos a",
            "start": 11194.479,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "desayunar a las pl\u00e1ticas se refer\u00eda",
            "start": 11200.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "solamente a Jo guzm o a los dos a los",
            "start": 11203.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "dosos informci\u00f3n que le ha dado No la",
            "start": 11206.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que la que tenemos es de",
            "start": 11209.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "uno nos puede decir",
            "start": 11212.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este guz",
            "start": 11216.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n L\u00f3pez del Mayo no le han",
            "start": 11219.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informado nada no lo que nos informaron",
            "start": 11221.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fue de Guzm\u00e1n L\u00f3pez o sea es que ten\u00edan",
            "start": 11224.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ellos este Por qu\u00e9 no",
            "start": 11228.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "explicas ten\u00edan pl\u00e1ticas con \u00e9l y que",
            "start": 11231.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11236.439,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11238.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "repente este no Solo",
            "start": 11239.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 11243.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n L\u00f3pez y nos lleg\u00f3 este el",
            "start": 11245.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or mejor uno consulta verdad es que",
            "start": 11260.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es de lo mejor que hay como servidora",
            "start": 11267.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablica eh",
            "start": 11271.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 11277.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh En este",
            "start": 11279.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "asunto lo que",
            "start": 11282.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 11284.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Aunque ustedes",
            "start": 11287.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo hacen de manera leg\u00edtima es su",
            "start": 11290.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajo de ustedes ustedes son mirones",
            "start": 11293.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 11296.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este quieren m\u00e1s informaci\u00f3n nosotros",
            "start": 11298.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar hasta Tener",
            "start": 11300.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 11304.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "oficial porque es un asunto",
            "start": 11305.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "delicado imag\u00ednense",
            "start": 11309.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ustedes si no es",
            "start": 11312.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "delicado que como aqu\u00ed se dijo estamos",
            "start": 11315.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "hablando de uno de los",
            "start": 11319.359,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "grupos de m\u00e1s fama tradici\u00f3n",
            "start": 11323.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11329.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 11331.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11332.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "il\u00edcita",
            "start": 11334.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "durante mucho",
            "start": 11337.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tiempo entonces",
            "start": 11338.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh nosotros no",
            "start": 11341.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "quedemos",
            "start": 11343.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "que una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en este",
            "start": 11345.56,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "sentido este acuerdo o no acuerdo nos",
            "start": 11351.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "vaya a generar un conflicto interno",
            "start": 11356.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mayor nosotros tenemos que cuidar sobre",
            "start": 11359.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todo la vida de los mexicanos de todos",
            "start": 11362.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11366.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mexicanos de todos",
            "start": 11367.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Entonces no",
            "start": 11370.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 11372.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "especular sino vamos a actuar a partir",
            "start": 11375.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n entonces pues ya lo",
            "start": 11378.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 11382.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no lo que te informaron",
            "start": 11384.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "oficialmente y hasta donde tenemos",
            "start": 11389.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de acuerdo",
            "start": 11392.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidente la parte de lo que",
            "start": 11394.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "corresponde de lo que aqu\u00ed ya se ha",
            "start": 11397.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "informado es que en Estados",
            "start": 11399.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Unidos hubo un",
            "start": 11405.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acuerdo entre",
            "start": 11407.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "las personas que est\u00e1n digamos en",
            "start": 11410.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "reclusi\u00f3n con las personas que est\u00e1n",
            "start": 11415.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "libres y hubo un acuerdo entre ellos",
            "start": 11418.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "para la entrega respectiva para que",
            "start": 11422.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "fueran a entregarse a Estados Unidos y",
            "start": 11426.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pues b\u00e1sicamente en eso consiste y todo",
            "start": 11429.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s que se ha dado que es p\u00fablico",
            "start": 11432.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este que as\u00ed han sido digamos las",
            "start": 11435.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "condiciones y que fueron capturados en",
            "start": 11438.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos sin la intervenci\u00f3n de",
            "start": 11442.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a nosotros nos importa mucho",
            "start": 11445.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recalcar esa",
            "start": 11448.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "parte decir en que s\u00ed participamos y en",
            "start": 11450.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que no y seguimos con Estados Unidos",
            "start": 11453.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha presentado cada 15 d\u00edas",
            "start": 11456.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "la serie de extradiciones que se han",
            "start": 11461.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "hecho en cumplimiento con eh nuestros",
            "start": 11466.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acuerdos pero sobre todo con el trabajo",
            "start": 11470.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que hay diariamente de las fuerzas",
            "start": 11473.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "armadas de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 11476.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la marina de la",
            "start": 11478.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "guardia Nacional de todo el gabinete de",
            "start": 11481.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad Incluyendo a relaciones",
            "start": 11484.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "exteriores y a gobernaci\u00f3n por supuesto",
            "start": 11485.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y que entre todos hacen",
            "start": 11489.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Eh toda la colaboraci\u00f3n en relaci\u00f3n con",
            "start": 11492.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "las materias de seguridad de migraci\u00f3n y",
            "start": 11497.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "otras con el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 11501.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Entonces cuando haya m\u00e1s informci\u00f3n",
            "start": 11503.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aparte de la que han dado que s\u00ed han",
            "start": 11508.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estado proporcionando informaci\u00f3n pero",
            "start": 11511.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a\u00fan creemos que es Eh pues que no es el",
            "start": 11513.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "total de informaci\u00f3n que nosotros",
            "start": 11519.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos como aqu\u00ed lo ha dicho el",
            "start": 11520.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 11522.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces Esperamos que pronto que a",
            "start": 11524.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "final de la semana tendramos ya un",
            "start": 11528.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reporte completo de las autoridades de",
            "start": 11531.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Pues porque hemos estado",
            "start": 11534.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajando bien en colaboraci\u00f3n con",
            "start": 11536.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ellos y pues no queremos",
            "start": 11539.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tampoco tanta informaci\u00f3n sino lo",
            "start": 11542.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "relativo a la llegada del vuelo a la",
            "start": 11545.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "llegada de esta entrega o",
            "start": 11549.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "captura pero de manera oficial eso es lo",
            "start": 11552.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11556.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "queremos el acuerdo Se refiere a los",
            "start": 11558.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hermanos Ovidio y",
            "start": 11560.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "joaqun",
            "start": 11563.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gracias gu\u00ed actant",
            "start": 11564.72,
            "duration": 5.48
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno vamos aar como lo hacemos los martes cada 15 d\u00edas vamos a informar sobre seguridad nos van apoyar informando los integrantes de El gabinete de seguridad y posteriormente vamos a abrir para las preguntas y las respuestas vamos a iniciar con el general bucio con cero impunidad con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas me voy a permitir informar de avance de cero impunidad en el periodo del 23 de Julio al 5 de de agosto tenemos tres extradiciones por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se trata de V\u00edctor \u00e9l es requerido por una corte de de Oregon por homicidio en agravio de su pareja sentimental esto en el 2016 Antonio n requerido por una corte del estado de ohai por homicidio calificado en 2004 y Jos\u00e9 N requerido por una corte del estado de Nueva York por abuso sexual y violaci\u00f3n equiparada cometidos en entre 2009 y 2014 adelante detenciones relevantes tenemos esta de Eric Gerardo y Lorena Janet fueron detenidos en Toluca Estado de M\u00e9xico por todas estas corporaciones fiscal\u00eda general del estado de M\u00e9xico con el apoyo del ej\u00e9rcito mexicano de semar cono CNI la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico la Secretar\u00eda de Seguridad de la Ciudad de M\u00e9xico y la secretar\u00eda de seguridad del Estado de M\u00e9xico tras cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n por su probable participaci\u00f3n en el homicidio de Milton n el coordinador general de la unidad de estrategia t\u00e1ctica y operaciones especiales de la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana de la Ciudad de M\u00e9xico el pasado 21 de Julio en Coacalco adem\u00e1s enfrentan el cargo de homicidio en grado de tentativa de una persona de 77 a\u00f1os \u00e9l era empleado del establecimiento comercial eh de una de venta de apoyo donde ocurrieron los hechos eh de acuerdo con las investigaciones los detenidos habr\u00edan participado en el tr\u00e1mite y obtenci\u00f3n de las placas de circulaci\u00f3n vehiculares de uno de los veh\u00edculos involucrados en el homicidio ya fueron vinculados a proceso con medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva justificada esta siguiente detenci\u00f3n se trata de Brian Yair y Julio C\u00e9sar fueron detenidos por la fiscal\u00eda del estado de Quintana Ro en por su presunta participaci\u00f3n en el delito de homicidio de un menor de edad que perdi\u00f3 la vida en una playa de Canc\u00fan el 28 de julio de acuerdo con las investigaciones cuatro hombres habr\u00edan arribado a bordo de dos motos acu\u00e1ticas al \u00e1rea de playas de un hotel de Canc\u00fan con la atenci\u00f3n con la intenci\u00f3n de asesinar precisamente a Julio C\u00e9sar eh presuntamente Por \u00f3rdenes de Brian derivado de derivando esto en un enfrentamiento armado entre anes de los dos grupos delictivos antag\u00f3nicos en ese enfrentamiento un menor de 12 a\u00f1os de edad result\u00f3 lesionado de gravedad por disparo de arma de de fuego por lo que fue trasladado al hospital m\u00e1s cercano donde perdi\u00f3 la vida estos estos dos detenidos tambi\u00e9n estar\u00edan relacionados con el homicidio de dos personas ocurrido el primero de julio en un autob\u00fas que circulaba en la zona hotelera de Canc\u00fan adelante eh siguiente detenci\u00f3n se trata de dror Hugo el presunto l\u00edder del grupo delictivo La Uni\u00f3n Tepito fue detenido en Canc\u00fan por la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico con apoyo de la Fiscal\u00eda de Quintana ro tras cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n por su probable participaci\u00f3n en delito de homicidio calificado esto en el 2018 en la Plaza Garibaldi aqu\u00ed en la alcald\u00eda cuautemoc en agravio de seis personas presuntos miembros del grupo anti Uni\u00f3n Tepito de acuerdo con las investigaciones V\u00edctor Hugo estar\u00eda se encuentra relacionado con diversas carpetas diversas carpetas de investigaci\u00f3n y averiguaciones previas por delitos como posici\u00f3n de veh\u00edculo robado robo agravado robo agravado calificado en pandilla robo a transeunte en v\u00eda p\u00fablica y homicidio \u00e9l cuenta con antecedentes penales desde los 16 a\u00f1os y habr\u00eda quedado al frente del grupo delictivo La Uni\u00f3n luego de la detenci\u00f3n de Roberto n y Betito n en el 2018 la fiscal\u00eda ofrec\u00eda una recompensa de hasta 500000 pesos por quien proporcionara informaci\u00f3n que llevara su captura o a su localizaci\u00f3n o detenci\u00f3n adelante esta detenci\u00f3n de Juan Gustavo \u00e9l fue detenido por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico con apoyo de la cono tras cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n por el delito de homicidio iado en agravio de una mujer en nezahualcoyot estado de M\u00e9xico el pasado 4 de julio de acuerdo con las investigaciones la v\u00edctima se encontraba reunida con el hoy detenido y una persona m\u00e1s en un domicilio en la Colonia Ciudad lago en el lugar en el que en un momento Gustavo n la habr\u00eda guido f\u00edsicamente adem\u00e1s sac\u00f3 un arma de fuego la cual dispar\u00f3 contra la v\u00edctima provoc\u00e1ndole la muerte ya fue puesto a disposici\u00f3n de la autoridad judicial para para definir su situaci\u00f3n jur\u00eddica adelante en vinculaciones a proceso tenemos este caso de Rodrigo fue vinculado a proceso con medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva oficiosa por los delitos de feminicidio en agravio de Irma fregoso vicepresidenta del grupo feminista 50 +1 en en Puerto Vallarta y adem\u00e1s por el homicidio en grado de tentativa de un hombre que acompa\u00f1aba precisamente a Irma esto el 15 de julio del 2024 en Puerto Vallarta de acuerdo con las investigaciones las v\u00edctimas sal\u00edan de una reuni\u00f3n en unas instalaciones de la en la Colonia 5 de diciembre cuando el hoy imputado dio alcance a la activista y le dispar\u00f3 con un arma de fuego posteriormente intent\u00f3 disparar contra el acompa\u00f1ante sin lograr accionar el arma Irma fue trasladada para su atenci\u00f3n m\u00e9dica a una cl\u00ednica sin embargo perdi\u00f3 la vida aqu\u00ed el aparente m\u00f3vil del del de los hechos fue una venganza de Rodrigo debido a que durante la reuni\u00f3n una reuni\u00f3n sindical no fue seleccionado Para ocupar el puesto de supervisor en el condominio donde laboraba Irma fregoso se desempe\u00f1aba como gerente general del condominio mientras que la v\u00edctima la otra v\u00edctima era el jefe de recursos humanos adelante esta otra vinculaci\u00f3n a proceso de Luis Alfredo eh por el delito de femin ido cometido en agravio de norinco norico Dayana enfermera del lims en coatzacalcos esto el 19 de julio en ese municipio de acuerdo con las investigaciones en las afueras de la cl\u00ednica 36 de lims en la Colonia Manuela vin la Camacho Luis Alfredo habr\u00eda disparado un arma de fuego contra la v\u00edctima provoc\u00e1ndole la muerte ya el detenido fue puesto a disposici\u00f3n del juez de control que lo requiri\u00f3 y en audiencia inicial adem\u00e1s de vincularlo a proceso le fue impuesta la medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva justificada eh la fiscal\u00eda del estado eh continua las investigaciones para localizar a un segundo implicado en este feminicidio ya que de acuerdo con la informaci\u00f3n que se tiene eh Luis Alfredo habr\u00eda sido el autor material eh Y recibi\u00f3 alguna cantidad de dinero por realizar cometer este homicidio adelante Sentencia de 50 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Jonathan por tras acreditar su responsabilidad en el delito de secuestro Expr\u00e9s con fines de robo en agravio de tres tripulantes de un veh\u00edculo de carga esto el 17 de octubre del a\u00f1o pasado en Tecamac Estado de M\u00e9xico de acuerdo con las investigaciones las v\u00edctimas eh circulaban en un veh\u00edculo que transportaba l\u00e1cteos sobre la autopista M\u00e9xico Pachuca y a la altura de la colonia Ojo de Agua les fue bloqueado el paso por dos veh\u00edculos tripulados por varias personas entre ellas el hoy sentenciado al detener la marcha las tres personas tres personas amagaron a las v\u00edctimas con armas de fuego para robarle la mercanc\u00eda con valor de 500,000 pesos Jonathan oblig\u00f3 a las v\u00edctimas a abordar un veh\u00edculo y los mantuvo privados de su libertad mientras se realizaba realizaban el robo de la del veh\u00edculo y la mercanc\u00eda momentos despu\u00e9s Jonathan fue detenido en la Colonia H\u00e9roes quinta secci\u00f3n en Ecatepec eh por elementos de la secar\u00eda de seguridad del Estado de M\u00e9xico mientras viajaba en uno de los veh\u00edculos que fueron utilizados para cometer el delito adelante esta otra sentencia de 75 a\u00f1os a Mart\u00edn Heriberto el de oficio enfermero en los los 75 a\u00f1os son 60 por delito de feminicidio m\u00e1s 15 por el delito de violaci\u00f3n ambos cometidos en agravio de la doctora Al\u00ed yasel el 17 de septiembre del a\u00f1o 23 en San Jos\u00e9 del Cabo Baja California sur de acuerdo con las investigaciones la el hoy sentenciado ingres\u00f3 al domicilio de Al\u00ed yasel ubicado en la Colonia guaimitas lugar donde cometi\u00f3 ambos delitos \u00e9l era vecino y compa\u00f1ero de trabajo de Al\u00ed yasel en un hospital de lims en San Jos\u00e9 del Cabo la causa de la muerte de la v\u00edctima fue asfixia mec\u00e1nica por estrangulamiento adelante esta prisi\u00f3n es esta sentencia es de prisi\u00f3n vitalicia contra Jos\u00e9 N alias 47 integrante del grupo delictivo La Familia Michoacana eh tras acreditar su participaci\u00f3n en en una agresi\u00f3n registrada el 28 de octubre del 2018 en en Almoloya de alquisiras en el Estado de M\u00e9xico en en la que cuatro elementos de la secretar\u00eda de seguridad del Estado de M\u00e9xico fallecieron y seis m\u00e1s resultaron lesionados por disparos de arma de fuego de acuerdo con las investigaciones las v\u00edctimas las v\u00edctimas viajaban a bordo de una unidad oficial a la altura de la sexta manzana lugar en el que donde realizaban un operativo para prevenir y detectar delitos ambientales en alg\u00fan momento de su eh patrullaje fueron agredidos por disparos de arma de fuego por el hoy y otras personas m\u00e1s provocando la muerte de cuatro polic\u00edas y lesionando a seis m\u00e1s por estos mismos hechos ya han sido sentenciados igual a prisi\u00f3n eh vitalicia tres agresores m\u00e1s adelante eh Lamentablemente tenemos este homicidio del periodista Alejandro Mart\u00ednez nogu\u00e9s la la tarde del 4 del pasado domingo 4 de agosto e la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana de Celaya informa de que el reportero Alejandro Mart\u00ednez nogu\u00e9s conocido como El hijo del llanero solitito fue asesinado tras ser agredido con arma de fuego mientras circulaba a bordo de una patrulla de tr\u00e1nsito y polic\u00eda Vial sobre la carretera federal eh 45 en el tramo villagran Celaya eh dos escoltas del reportero que iban en la misma patrulla resultaron lesionados y fueron trasladados a un hospital para atenci\u00f3n m\u00e9dica el hecho se se registr\u00f3 cuando el reportero regresaba a descubrir un accidente vial en el municipio de Villagr\u00e1n momento en que personas armadas que se transportaban en una camioneta les dieron alcance y dispararon contra el veh\u00edculo que ten\u00eda asignado el reportero para su traslado y escolta ya por estos hechos la fiscal\u00eda de Guanajuato abri\u00f3 una carpeta de investigaci\u00f3n y asign\u00f3 un equipo forense y operativo para el esclarecimiento de los hechos y lograr la detenci\u00f3n de los responsables adelante en las estad\u00edsticas con este caso ya llevamos eh Lamentablemente tres casos registrados en este a\u00f1o adelante en jueces que favorecen a presuntos delincuentes tenemos el d\u00eda de hoy este caso aqu\u00ed el favorecido es Jos\u00e9 Antonio n exdirector general de servicios a\u00e9reos de la entonces procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica eh la jueza eh que favorece es Alejandra Dom\u00ednguez Santos quien el 14 de Julio eh pasado dict\u00f3 sentencia absolutoria en favor de Jos\u00e9 Antonio n quien enfrentaba un proceso por los delitos de uso indebido de atribuciones y facultades y fraude equiparado derivado de haber celebrado en 2013 y 2015 dos contratos para la adquisici\u00f3n de aeronaves no tripuladas y drones por una cantidad superior a los 614 millones de pesos la jueza orden\u00f3 el levantamiento de las medidas cautelares a las que se encontraba sujeto Jos\u00e9 Antonio consistentes en presentaci\u00f3n peri\u00f3dica mensual exhibici\u00f3n de una garant\u00eda de un mill\u00f3n de pesos y prohibici\u00f3n de salir del pa\u00eds la jueza Consider\u00f3 que la adquisici\u00f3n de las aeronaves estuvo justificada bajo la partida de gastos de seguridad p\u00fablica y seguridad nacional sin embargo la en la audiencia la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica acredit\u00f3 que en la adquisici\u00f3n no se justificaron los supuestos de urgencia riesgo y confidencialidad que se pide en la ley en la materia en estos casos estos argumentos Fueron desacreditados por la jueza Dom\u00ednguez Santos por ello la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica interpondr\u00e1 recurso de apelaci\u00f3n contra esta determinaci\u00f3n y proceder\u00e1 penalmente contra la jueza por delitos contra la administraci\u00f3n de Justicia ser\u00eda cuanto se\u00f1or presidente Me permito ceder el micr\u00f3fono a mi general secretario gracias Con permiso Se\u00f1or Presidente continuamos con el informe de seguridad conjunto eh aqu\u00ed tenemos los efectivos que est\u00e1n desplegados o que permanecieron desplegados en estos \u00faltimos 15 d\u00edas que corresponde al informe 23206 elementos entre Guardia nacional y fuerzas armadas Aqu\u00ed vemos en la en la l\u00e1mina como la guardia nacional tiene mayores efectivos que las fuerzas armadas desplegadas 11888 do elementos de la guardia nacional desplegadas en el territorio nacional adelante por favor en cuanto a los aseguramientos de armas de fuego en el periodo fueron 318 armas para ha serc un total en la administraci\u00f3n de 53035 armas de fuego de diferentes calibres aseguradas adelante por favor en granadas 12 granadas aseguradas para un total de 3538 en la administraci\u00f3n adelante en cartuchos 57 57577 cartuchos en estos 15 d\u00edas de trabajo para un total general de 19,00 79803 cartuchos asegurados en la administraci\u00f3n detenidos fueron 550 en el periodo para un total de 89600 en veh\u00edculos asegurados 446 veh\u00edculos asegurados por diferentes motivos para hacer un total de 99,72 en fentanilo se aseguraron 2 kg de fentanilo ya sumado al Total que se lleva en la administraci\u00f3n 8306 pun 6 kg en metanfetaminas 412.5 kg de metanfetamina para hacer un total de 731 434.4 kg de este enervante que ha sido asegurado en coca\u00edna 2281 pun 6 en el periodo del informe y en la administraci\u00f3n 22796 5.4 kg de coca\u00edna en marihuana 4816 kg y llevamos un total de 78433 6.8 kg de marihuana asegurada en hero\u00edna 1.2 kg para el total de 165.99 kg de este enervante en goma de opio 40 kg haciendo un total de 1337.33 pun 1 millones de pesos en este en estos 15 d\u00edas de de operaciones para un total en la administraci\u00f3n de 749.900 de pesos y en d\u00f3lares americanos se aseguraron 8 2,119 en el periodo y el total de la Administraci\u00f3n 154.9 millones de d\u00f3lares asegurados a la delincuencia eh se erradicaron 337 plant\u00edos en 42.6 hect\u00e1reas de de marihuana llevamos un total de 83,116 plantios de en 11,300 4.4 hect\u00e1reas en Amapola 455 plant\u00edos 45.5 haas en el total de la Administraci\u00f3n 4628 38 plant\u00edos 66,74 19.8 haas en lo que son laboratorios clandestinos de metanfetaminas en estos 15 d\u00edas Eh se ubicaron nueve laboratorios eh fueron destruidos se asegur\u00f3 en esos laboratorios 2.2 toneladas de metanfetaminas 27.742 pun 144 toneladas de estos eh enervantes aproximadamente y en la administraci\u00f3n llevamos 2575 laboratorios que han sido detectados y y de desarticulados y asegurados eh de metanfetaminas 696.974 p6 toneladas y el c\u00e1lculo que se hace de de de esto que se evit\u00f3 de de que se produjera son 87101 toneladas de estos enervantes qu\u00edmicos adelante por favor en el en el combate al mercado il\u00edcito de combustible se recuperaron 652,7 71 litros y llevamos recuperado en la administraci\u00f3n eh 68788 45 l de combustible sobre apoyos eh que brinda la la guardia nacional en el \u00e1mbito de seguridad en las este aduanas tiene cuenta con 4,444 efectivos da seguridad a las 21 aduanas fronterizas y 11 interiores en aeropuertos y aer\u00f3dromos con 2979 efectivos tiene presencia en 73 aeropuertos y 27 aer\u00f3dromos eh realizando en estos 15 d\u00edas 1615 operaciones de revisi\u00f3n y en traslados de internos Se realizaron 18 traslados 22 internos que fueron cambiados de de de penal empleando 1471 elementos adelante por favor Este es el esfuerzo Nacional los resultados importantes que se tienen en en con todas las las instancias de seguridad para la guardia nacional contin\u00faa con un 47 por de de todos los resultados y aqu\u00ed Resaltar en detenidos de 8961 que se han personas detenidas en en la administraci\u00f3n eh la guardia tiene el 43 por de estas detenciones el 38150 el resto las dem\u00e1s instancias adelante por favor sobre la afectaci\u00f3n a grupos delictivos empleando la inteligencia del estado mexicano en estos 15 d\u00edas afectaron a cuatro grupos delictivos fueron detenidos 43 personas estas 43 personas son 23 del C\u00e1rtel del Pac\u00edfico Esto fue el aseguramiento en Chiapas eh la detenci\u00f3n perd\u00f3n el El C\u00e1rtel del noreste 12 personas cinco en Tamaulipas y siete en Nuevo Le\u00f3n del C\u00e1rtel nuevo imperio aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico Fueron cuatro y del C\u00e1rtel Santa Rosa de Lima en Guanajuato Fueron cuatro personas cedo la palabra a la secretaria de seguridad con su permiso Presidente buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes como primera secretaria de seguridad de M\u00e9xico tengo la convicci\u00f3n personal de trabajar a favor de la prevenci\u00f3n la atenci\u00f3n la sanci\u00f3n y la erradicaci\u00f3n de la violencia contra las mujeres desde el primer d\u00eda que asumimos esta responsabilidad hemos realizado diferentes acciones con buenos resultados uno se trata de la creaci\u00f3n del gabinete de g\u00e9nero con el objetivo de dise\u00f1ar y ejecutar pol\u00edticas p\u00fablicas en la materia en el \u00e1mbito de seguridad esto nos ha permitido articular los esfuerzos de las distintas \u00e1reas de la secretar\u00edas de seguridad locales y con todos los secretarios y secretarias de seguridad de los estados para la implementaci\u00f3n de diversos protocolos Como cu\u00e1les que est\u00e1n aprobados adem\u00e1s por el consejo nacional de seguridad el protocolo de actuaci\u00f3n policial para la atenci\u00f3n de violencia de g\u00e9nero contra las mujeres en el \u00e1mbito familiar tambi\u00e9n el protocolo Nacional para la actuaci\u00f3n policial ante casos de violencia contra las mujeres y feminicidio tambi\u00e9n el modelo integral para la sanci\u00f3n de las violencias contra Las mujeres as\u00ed como el proceso de revisi\u00f3n y judicializaci\u00f3n de las carpetas de investigaci\u00f3n de los delitos de feminicidio y de eh homicidios contra mujeres otro tema es la impartici\u00f3n de capacitaciones mensuales sobre perspectiva de g\u00e9nero a las 32 secretarias t\u00e9cnicas estatales y a las 266 mesas de construcci\u00f3n de paz y seguridad regionales esto se hace con el apoyo del Instituto Nacional de las mujeres tambi\u00e9n de la cona bim de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en este caso de la Fiscal\u00eda de Derechos Humanos as\u00ed como tambi\u00e9n del Inegi esto nos ha ayudado mucho eh toda esta coordinaci\u00f3n colaboraci\u00f3n adem\u00e1s en estas mesas donde participan las instancias de las mujeres de los estados y municipios se generaron acuerdos para prevenir y atender de manera focalizada los casos de violencias contra mujeres y ni\u00f1as tambi\u00e9n otro especial gusto que nos da es el impulso a las redes de mujeres constructoras de paz las MP con casi 19000 mujeres que la participaci\u00f3n en la resoluci\u00f3n de los conflictos y la promoci\u00f3n de la cultura de paz desde el \u00e1mbito comunitario otro es la capacitaci\u00f3n a los primeros respondientes en protocolos de atenci\u00f3n para proteger a ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y mujeres V\u00edctimas de violencia y as\u00ed asegurar el acceso a la justicia en coord con autoridades locales tambi\u00e9n se fortaleci\u00f3 la estrategia de seguridad en 15 municipios sobre todo d\u00e1ndole impulso aquellas colonias en donde a\u00fan permanecen muchas de las de los delitos que tienen que ver con violencia en contra de las mujeres y las ni\u00f1as en ellos se concentran mayor incidencia de feminicidios de homicidios de mujeres de lesiones a mujeres as\u00ed como violaciones y violencia familiar en el pa\u00eds Aqu\u00ed se concentra alrededor del 40 a 50% de la violencia feminicida y es en donde m\u00e1s hemos estado eh eh ah\u00ed presentes con muchas de las acciones de las actividades de la secretaria y de otras instancias en estas zonas con el trabajo de las unidades y \u00f3rganos administrativos de la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana se impulsaron diferentes actividades en coordinaci\u00f3n con los Estados y los municipios lo que permiti\u00f3 la atenci\u00f3n de 9 25187 mujeres y ni\u00f1as estudiantes docentes tutores y poblaci\u00f3n en general a los cuales se les dan talleres cursos ferias y recuperaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos precisamente para hablar sobre los derechos de las mujeres y sobre los temas que tienen que ver con la prevenci\u00f3n de estos delitos Aqu\u00ed tambi\u00e9n se capacit\u00f3 a 2,603 servidores p\u00fablicos y se profesionaliz\u00f3 a 20731 polic\u00edas en los \u00faltimos eh 15 meses eh Y con toda la capacitaci\u00f3n anterior esto representa el 42 del estado de fuerza Estatal y municipal en conjunto casi de los 300,000 polic\u00edas llevamos m\u00e1s de la mitad capacitada en materia de g\u00e9nero seis tambi\u00e9n en conjunto con la conavim fortalecimos los centros de Justicia para las mujeres en Estados y municipios sobre todo con recursos que tienen que ver con el fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica aquellos municipios aquellos estados que tienen especial preocupaci\u00f3n para la atenci\u00f3n de esta problem\u00e1tica pues eh eh apoyan el que los centros de Justicia lleven directamente recursos hacia hacia ellos siete tambi\u00e9n se foment\u00f3 el uso de la tecnolog\u00eda para prevenir delitos cibern\u00e9ticos relacionados con violencia de g\u00e9nero y as\u00ed contribuir en la b\u00fasqueda de mujeres no localizadas otro importante para nosotros es la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n para la atenci\u00f3n del delito de homicidio doloso y feminicidio este grupo de trabajo eh est\u00e1 es el que el general bucio aqu\u00ed presenta detenciones de feminicidas de la cono quien apoya a las fiscal\u00edas estatales para evitar la impunidad de quienes cometieron delitos como feminicidio violencia familiar o violaciones y a la fecha hay una gran cantidad de \u00f3rdenes de prensi\u00f3n y cateos y eh capacitaci\u00f3n para todo lo que tiene que ver con la violencia feminicida todas estas acciones que hemos se\u00f1alado han permitido que el feminicidio a nivel nacional se redujera 35.6 por a junio de 2024 En comparaci\u00f3n con diciembre de 2018 sabemos que a\u00fan hay camino por recorrer por eso proponemos uno homologar el tipo penal de feminicidio en todas las entidades ya que actualmente cada una Define de manera distinta este delito y aplica penas diversas dos hay que continuar con las campa\u00f1as de prevenci\u00f3n dirigidas a las familias para evitar la violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as en todos los espacios laborales en los espacios acad\u00e9micos hay que erradicar la misoginia el machismo y fomentar la cultura del respeto a los derechos de las mujeres otro pues hay que seguir trabajando alrededor del programa de cuidados que se que y se tiene que seguir trabajando porque M\u00e9xico es un pa\u00eds cuidador en las familias eso es lo que hoy Les quisi\u00e9ramos se\u00f1or presidente Bueno pues vamos qued\u00f3 pendiente Roc\u00edo M\u00e9ndez Buenos d\u00edas en principio Si pudiera rogarle a sus funcionarios de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica que nos aclaren qu\u00e9 pasa con el secuestro de la expresidenta de angamacutiro si tuvieran alg\u00fan detalle al respecto y tambi\u00e9n esto que seguramente habr\u00e1 escuchado secretaria por parte de Defensores de infancia que estiman que unos 250,000 ni\u00f1os ni\u00f1as incluyendo adolescentes entre 12 y 17 a\u00f1os pudieran estar en riesgo de alg\u00fan tipo de explotaci\u00f3n tanto de trata como de narcotr\u00e1fico por parte de C\u00e1rteles y a usted presidente si nos pudiera por favor detallar qu\u00e9 va a pasar el pr\u00f3ximo viernes La matutina ser\u00eda en aqu\u00ed o en d\u00f3nde pensando en su agenda y tambi\u00e9n C\u00f3mo van las cuestiones al respecto de la solicitud a Ecuador para poder dar condiciones diferentes a Jorge glas Gracias sobre la presidenta municipal de angamacutiro este este esta privaci\u00f3n de la libertad eh ocurri\u00f3 en el municipio de angam tiro eh la fiscal\u00eda ya ya estar realizando Las investigaciones ayer por la noche todav\u00eda eh en la consulta que hicimos a la la fiscal\u00eda eh mantiene la investigaci\u00f3n no no nos dio alg\u00fan avance pero est\u00e1 trabajando en esta en esta privaci\u00f3n de la libertad que es ella y una persona m\u00e1s que la acompa\u00f1aba en ese momento ser\u00eda cuento s\u00ed eh nosotros vamos a estar pendientes tambi\u00e9n eh con la parte de lo que corresponde a la fiscal\u00eda antisecuestros eh con las unidades antisecuestros Para darle seguimiento e como es reciente pero vamos a estar apoyando como lo hacemos en otros casos Cuando somos requeridos pero en este caso que usted se\u00f1ala tambi\u00e9n podr\u00edamos hacerlo la parte de lo que se refiere si hay un peligro latente en la otra pregunta a que ni\u00f1os y j\u00f3venes puedan estar en riesgo ante el pues la el la atracci\u00f3n que puedan tener hacia el crimen organizado Y si hay un riesgo latente en aquellas zonas en donde hay traego de de drogas en nuestro pa\u00eds pero por eso Hemos estado trabajando y la parte de todo lo que se relaciona contrata hay una mesa encabezada por la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en donde se ven uno a uno los problemas en los Estados En aquellos entidades donde persiste este este tema Entonces vamos a seguir este trabajando y para darle datos precisos le podr\u00eda esta tarde hacerle una informaci\u00f3n del de este tema eh precisamente para exponerle ah\u00ed Cu\u00e1ntos delitos se han cometido y sobre todo de lo que usted pregunta de j\u00f3venes sobre el tema de trata en Qu\u00e9 estamos eh De qu\u00e9 estamos hablando pero lo que s\u00ed le puedo decir que en la \u00faltima eh reuni\u00f3n se vio claramente tambi\u00e9n que ese delito como otros en el pa\u00eds han ido a la baja sin embargo la parte de lo que no se ha resuelto y que persiste pues merece de todas maneras atenci\u00f3n de todas las autoridades si gusta Pues esta tarde le puedo dar una tarjeta con cada una eh digamos de aquellas entidades en donde persiste el problema de acuerdo bueno acerca de la conferencia del viernes se va a celebrar aqu\u00ed eh Y luego vamos a tener un recorrido una gira en compa\u00f1\u00eda de la presidenta electa vamos a visitar cuatro estados ya nada m\u00e1s nos faltan dos fines de semana de este y el siguiente ya concluimos la visita a los 32 estados las 32 entidades federativas acerca de la solicitud de asilo del expresidente de Ecuador nosotros estamos en la mejor disposici\u00f3n de recibirlo es parte de nuestra tradici\u00f3n en materia de pol\u00edtica exterior proteger a eh perseguidos pol\u00edticos de cualquier pa\u00eds del mundo siempre se ha hecho y y al mismo tiempo pues se tiene una denuncia contra el gobierno de Ecuador por la violaci\u00f3n a nuestra soberan\u00eda al irrumpir en nuestra embajada en Quito es muy lamentable que todav\u00eda la corte de Justicia internacional no resuelva y hace poco no s\u00e9 si esto sea real eh hab\u00edan dado como fecha para iniciar el proceso el a\u00f1o pr\u00f3ximo imag\u00ednense son de estos organismos de la ONU que deben de renovarse la ONU misma de qu\u00e9 sirve est andamiaje burocr\u00e1tico de aparatos de oficinas con diplom\u00e1ticos de todo tipo que cuestan much\u00edsimo dinero a los ciudadanos del mundo si no hay en este caso justicia r\u00e1pida y esperita est\u00e1 la ONU en una profunda crisis est\u00e1 nada m\u00e1s ah\u00ed de adorno de florero un aparato burocr\u00e1tico oneroso ineficiente que no ayuda a evitar el que se violen los Derechos Humanos del que se evite la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica entre Estados la violencia Las Guerras nada entonces esa es la respuesta no pregunta adelante bueso primero eh preguntarle sobre el tema de eh Ismael elmayo Zambada en Estados Unidos Bueno pues ya tienen en sus manos a un narcotraficante que tiene pudiera tener informaci\u00f3n tal vez el que m\u00e1s pudiera tener informaci\u00f3n de los entramados al interior de los eh grupos criminales en en nuestro pa\u00eds de las entra\u00f1as que pudiera ver Incluso se habla de que pudiera tener hasta informaci\u00f3n de todo lo que se maneja al interior de otros grupos criminales Por lo cual Bueno pues considerar\u00edan que el que colabore como testigo eh protegido pudiera ser de mucha ayuda para para lo que tiene que ver con M\u00e9xico un poco tambi\u00e9n de lo que se recordaba en este recuento que hace tambi\u00e9n proceso Eh Jes\u00fas Esquivel el el periodista que est\u00e1 en Estados Unidos habla de lo que se dijo en otros en otros juicios como en el del Chapo donde tambi\u00e9n ha habido testimonios como el de Vicente Zambada Niebla el vicentillo el hijo de de Ismael Zambada quien daba pistas desde entonces de que la agentes de la DEA y bueno agentes en general en Estados Unidos eh del departamento de Justicia tuvieron contactos con en el en propio mayo desde hace pues unos a\u00f1os y que pudiera dar la pista de que pudo haber sido pactado eso bueno como usted ha mencionado no se ha dado informaci\u00f3n porque lo que ellos dicen en Estados Unidos es que bueno se esperar\u00edan a que se llegue al juicio para evitar que se entorpezca Eh pues como tal el procedimiento en contra de este narcotraficante eh van a revelar m\u00e1s detalles no s\u00e9 si en un principio les han dado alg\u00fan dato m\u00e1s en torno a esta situaci\u00f3n de c\u00f3mo se dio la captura en torno a si en efecto tiene pues este antecedente de las declaraciones que se dieron entre los propios capos al colaborar tambi\u00e9n con el gobierno de Estados Unidos para tener pues beneficios a cambio y Bueno pues tambi\u00e9n ya nos dec\u00edan ustedes Bueno aqu\u00ed en el Gobierno Federal que si algo est\u00e1n seguros es que M\u00e9xico es de que M\u00e9xico no particip\u00f3 en esta captura al menos en la doble captura que se dio Hace unos d\u00edas y yo quisiera preguntarle eh presidente nos dec\u00edan tambi\u00e9n que no hab\u00eda un operativo en ese sentido porque s\u00ed en M\u00e9xico se tienen algunas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n en contra de uno de ellos no se ten\u00eda un operativo para la captura s es parte de la estrategia el no montar Pues los operativos que vayan contra las cabezas eh en en un principio Cu\u00e1l ser\u00eda la respuesta en ese sentido Bueno Este nosotros como se ha informado hace un momento constantemente estamos combatiendo el narcotr\u00e1fico se acaba de informar y lo hacemos cada 15 d\u00edas informamos y todos los d\u00edas se detienen a personas vinculadas con bandas de narcotraficantes y se destruyen laboratorios constantemente estamos en eso y no se protege a nadie ya no es el tiempo en que pues se proteg\u00eda desde el gobierno a las bandas de narcotraficantes cuando se lleg\u00f3 a el extremo de que el secretario de seguridad p\u00fablica proteg a una de las bandas del narcotr\u00e1fico eso ya no tiene que ver con la nueva administraci\u00f3n con el nuevo gobierno Nosotros hemos pintado la raya la frontera entre delincuencia y autoridad no hay v\u00ednculo no hay relaciones de complicidad con nadie como era antes en este caso en especial el mismo gobierno de Estados Unidos ha reconocido que llevaron a cabo una negociaci\u00f3n cuando menos con uno de los dos personajes con Guzm\u00e1n L\u00f3pez con con Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez Guzm\u00e1n L\u00f3pez S\u00ed eso fue lo que nos informaron y no ha habido este m\u00e1s informaci\u00f3n estamos esperando que nos eh informen de lo que estamos seguros es de que no intervinieron las fuerzas armadas de M\u00e9xico esto al parecer fue un acuerdo entre autoridades del gobierno de Estados Unidos y estas personas en este sentido justo lo que usted mencionaba no Entonces no se ten\u00eda como tal una a pesar de que hab\u00eda \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n en contra al menos de alguno de ellos no el gobierno mexicano no hab\u00eda emprendido una un proceso de captura de operativo para capturarlo Por qu\u00e9 por qu\u00e9 no fue as\u00ed presidente siempre este se detiene a narcotraficantes pero en el caso de A lo mejor de las cabezas yo se lo pregunto porque tambi\u00e9n usted ha mencionado que una de las grandes preocupaciones que ha tenido su gobierno es que al menos en el sexenio de usted no se llevaran a cabo masacres y precisamente como vimos en alg\u00fan momento cuando lo de Ovidio Eh Esto responde al objetivo o sea de evitar que se desate la violencia por eso es que pues no van tras los grandes capos porque esto pudiera representar masacres en el pa\u00eds es que son concepciones distintas este no se tolera eh ninguna pr\u00e1ctica il\u00edcita pero se busca eh que no haya violencia que eh se atiendan las causas que provocan la inseguridad y la violencia es una Concepci\u00f3n distinta hay Quienes no coinciden con nosotros aqu\u00ed en M\u00e9xico pero sobre todo en Estados Unidos porque este se apuesta m\u00e1s a detener a los capos a los jefes y se olvidan de atender las causas por ejemplo como todos sabemos y lo Expreso con respeto el principal problema en Estados Unidos es el consumo de drogas es un consumo exagerado de drogas es el pa\u00eds que m\u00e1s consume drogas en el mundo que m\u00e1s demanda H de droga este genera Entonces nosotros somos vecinos y este no solo de M\u00e9xico se mandan las drogas Estados Unidos de todo el mundo pero tambi\u00e9n con todo respeto en Estados Unidos eh no se est\u00e1n atendiendo las causas del porqu\u00e9 de ese consumo exagerado qu\u00e9 pasa con los j\u00f3venes porque Lamentablemente los que fallecen por de droga la mayor\u00eda son j\u00f3venes estamos hablando de 100000 j\u00f3venes nada m\u00e1s por consumo de fentanilo al a\u00f1o para tener una idea a\u00fan cuando Estados Unidos tiene tres veces m\u00e1s poblaci\u00f3n que m\u00e9xico cerca de tres veces m\u00e1s aqu\u00ed por consumo de droga fallecen alrededor de 600 personas al a\u00f1o y all\u00e1 100,000 por fentanilo entonces puede ser que desaparezca el fentanilo como ha sucedido en la historia y va a empezar a venderse otra droga igual o m\u00e1s da\u00f1ina que el fentanilo que es una droga terrible que en 6 meses acaba con la vida de una persona y lo mismo se detiene al Se\u00f1or Zambada pero si no se atiende ese consumo y si no nosotros damos opciones a los j\u00f3venes para que no sean enganchados y sean utilizados en las bandas de narcotraficantes pues no vamos a enfrentar el problema hay que atender las causas Entonces nosotros estamos haciendo todo lo que est\u00e1 de nuestra parte de manera humanitaria m\u00e1s que nada estamos en el combate a el narcotr\u00e1fico y lo vamos a seguir haciendo eh Para apoyar a nuestros vecinos y amigos de Estados Unidos considerar\u00eda entonces que a\u00fan con capturas espectaculares no van a resolver el problema de no en tu revista cuando estaba Don Julio porque ahora ya tu revista anda en otra este \u00ed hay una entrevista de Don Julio al Se\u00f1or Zambada y ah\u00ed est\u00e1 la respuesta cuando Don Julio le pregunta no Oiga este no teme que lo detengan no porque este no falta siempre un traidor algo as\u00ed palabras m\u00e1s palabras Ser\u00eda bueno este ponerla y lo otro y este y se va a acabar se va a acabar este el narcotr\u00e1fico La respuesta es mientras Va a continuar nada m\u00e1s que tambi\u00e9n esto hay mucha hipocres\u00eda y no se habla con Claridad y tambi\u00e9n autoritarismo porque para los conservadores todo se resuelve con el uso de la fuerza con c\u00e1rceles con amenazas de mano dura con leyes m\u00e1s severas con detenci\u00f3n de capos no la paz la tranquilidad son frutos de la justicia entonces hay que ver qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo en Estados Unidos por los Jen optan por la droga que no habr\u00e1 un problema social familiar un vac\u00edo una falta de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes por qu\u00e9 escapar con la droga en busca de la felicidad que les produce infelicidad porque lo de la droga es una felicidad transitoria para tratar de enfrentar un mal un vac\u00edo la falta de amor Entonces que no se puede atender eso nosotros y qu\u00e9 bueno que estamos tratando el tema aqu\u00ed porque esto nos debe de llevar a seguir consolidando fortaleciendo nuestros valores culturales Morales espirituales por eso los clasistas los racistas independientemente de que discriminan muestran muestran que no tienen eh idea de la importancia de las culturas originarias de nuestro pa\u00eds Entonces cuando dicen que viene de totonaco es una expresi\u00f3n despectiva a una cultura bueno por los totonacos y por los mayas y por los naguas Y antes por los olmecas es que nuestra sociedad no est\u00e1 descompuesta nuestra poblaci\u00f3n no tiene crisis familiar porque tenemos esa herencia y es muy importante el que eso se tome en cuenta y tambi\u00e9n lo otro que no debe nada m\u00e1s buscarse lo material aqu\u00ed tenemos en M\u00e9xico donde hay m\u00e1s consumo y al mismo tiempo m\u00e1s violencia en Guanajuato uno de los estados con m\u00e1s prosperidad econ\u00f3mica es de los estados en donde hay m\u00e1s consumo de droga y al mismo tiempo m\u00e1s homicidios Entonces tenemos que procurar fortalecer valores y que no siga creciendo el consumo pero aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed donde le pregunta que pasa si lo detienen o se entrega A d\u00f3nde est\u00e1 preguntas un d\u00eda decido entregarme al gobierno para que me fusile mi caso debe ser ejemplar un escarmiento para todos me fusilan y estalla la Euforia pero al cabo de los d\u00edas Vamos sabiendo que nada cambi\u00f3 nada ca\u00eddo del capo El problema del narco envuelve a millones c\u00f3mo dominar en cuanto a los capos encerrados muertos extraditados sus reemplazos ya andan por ah\u00ed por eso hay que atender las causas pero al otro d\u00eda me acordaba no me acordaba yo los mu\u00f1ecos estos este y es este esquelet tra la entonces esa mentalidad prevalece por eso se burlaban y se burlan Cuando digo abrazos no balazos por quienes tienen esa mentalidad autoritaria que piensan que todo lo van a resolver con la fuerza entonces Nosotros hemos eh apostado por una pol\u00edtica distinta que nos ha dado muy buenos resultados por ejemplo no se atend\u00eda a los j\u00f3venes es una verg\u00fcenza que el rector narro de la UNAM eh haya retomado o acu\u00f1ado la frase de ninis y todo el mundo se re\u00eda de manera burlona [M\u00fasica] ninis para para referirse a los j\u00f3venes ni estudian ni trabajan ni ni eso estaba en su apogeo el secenio tratando a los j\u00f3venes de manera discriminatoria despectiva sin hacer nada por los j\u00f3venes y baste recordar un dato en cinco sexenios anteriores al nuestro destinaron a los j\u00f3venes 7000 millones de pesos en nuestro gobierno solo el programa j\u00f3venes construyendo del futuro 120,000 millones de pesos para qu\u00e9 para que el joven que no tiene trabajo ya no est\u00e1 estudiando pueda ser contratado tener trabajo como aprendiz eso es atender las causas decidimos otorgar becas a todos los estudiantes de preparatoria del pa\u00eds a 5 millones que estudian en el nivel medio superior que tiene que ver con la adolescencia a la edad m\u00e1s riesgosa para que con esas becas se evitara el abandono de la escuela la deserci\u00f3n y estamos terminando el gobierno y logramos disminuir el porcentaje de j\u00f3venes que abandonaban la escuela y todo eso ayuda claro es un proceso lleva tiempo recuerdo que antes de que lleg\u00e1ramos al gobierno que yo planteaba esto y no solo yo hasta estudiosos serios en Estados Unidos Proponen que se atiendan las causas Bueno me dec\u00edan s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed est\u00e1 muy bien pero eso lleva mucho tiempo pero qu\u00e9 cosa es lo que van a hacer pronto pronto para detener la violencia para frenar la inseguridad pues vamos a atender las causas y al mismo tiempo vamos a procurar que no haya corrupci\u00f3n vamos a procurar que no se asocie la autoridad con la delincuencia vamos a procurar trabajar de manera coordinada porque antes no era as\u00ed vamos a trabajar todos los d\u00edas de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana se va a reunir el gabinete de seguridad vamos a crear la guardia nacional y todo lo que hemos hecho Bueno nos ha dado resultado y ah\u00ed vamos eh avanzando pero justo ya para finalizar sobre este tema e parte de lo que podr\u00eda ayudar estas detenciones Estados Unidos es para saber tambi\u00e9n Qui\u00e9nes en el gobierno estuvieron coludidos en anteriores administraciones o en las que fuer eh justo lo que se mencionaba es que pues el Ya teniendo a sambada y a lo mejor si Genaro Garc\u00eda Luna colabora pudiera dar nombres de los exfuncionarios que supieron porque pues lo que lo que se cuestionaba un poco era decir se tienen al capo de capos Pues qui\u00e9n m\u00e1s est\u00e1 m\u00e1s arriba Bueno pues pudiera haber incluso expresidente es parte de lo que pudiera darse despu\u00e9s de estos juicios sobre este caso presidente tambi\u00e9n nada m\u00e1s preguntar e se dio informaci\u00f3n sobre un vuelo eh que se tuvo como estaban un tanto a cegas por lo que no les daba Estados Unidos ustedes obtuvieron informaci\u00f3n de aqu\u00ed de M\u00e9xico sin embargo se dieron datos de una aeronave de un piloto dieron el nombre en caso de que no tuviera nada que ver que pudiera apuntar as\u00ed c\u00f3mo se puede resarcir ese da\u00f1o a la persona que exhibieron bueno tu primer pregunta este desde luego si van a informar sobre sus v\u00ednculos con autoridades mexicanas ayuda que este se sepa cu\u00e1nto apoyo le daban a las autoridades este que informen Qui\u00e9nes los proteg\u00edan todo esto va a ayudar mucho y tambi\u00e9n los acuerdos con las agencias de Estados Unidos como este transparentar Todo eso ayuda much\u00edsimo y tu otra pregunta es sobre la informaci\u00f3n que dieron en torno al al vuelo un Plan de vuelo piloto bueno seoa porque se tuvo en ese tiempo la informaci\u00f3n de parte de migraci\u00f3n que coincid\u00eda con este sobre todo con el aeropuerto a donde lleg\u00f3 O donde llegaron estas personas pero ya ahora ya se tiene m\u00e1s informaci\u00f3n y lo que se busca es que tengamos toda la informaci\u00f3n entonces justo como no sali\u00f3 de ese lugar de donde dec\u00edan Hermosillo sino se est\u00e1 este ya hablando de otro sitio de otro lugar ya este lo vamos a saber este todo para que este adelantamos v\u00edsperas o hacemos este conjeturas mejor estamos solicitando informaci\u00f3n al gobierno Estados Unidos no les han dado fecha todav\u00eda no todav\u00eda no no tenemos toda la informaci\u00f3n pero Esperamos que la vamos a tener y ser\u00eda hasta que inicie el juicio porque pues todav\u00eda no creo pienso que antes vamos a tener informaci\u00f3n sobre todo de lo relacionado con la detenci\u00f3n y el traslado y el nombre del piloto que dieron si pues ya tiene informaci\u00f3n de que pues no no tuvo nada que ver pasa porque parece que no parece que no pero vamos a esperarnos a tener toda la informaci\u00f3n en otro tema presidente al hablar usted ha hablado en varias ocasiones de lo que sucedi\u00f3 en el sureste mexicano en torno a personas que pues aprovecharon muchas de las oportunidades que se dieron para adquirir terrenos en el en en Pues en Aut\u00e9nticos para\u00edsos en esa regi\u00f3n entre algunos abusos que usted ha mencionado pues es la venta de terrenos de hect\u00e1reas a Eh pues precios irrisorios en en muchos de los casos eh de quienes se han apoderado de esta sierra No nada m\u00e1s extranjeros sino tambi\u00e9n eh nacionales e hay algunos de estos casos que se mencionan Bueno pues se tiene informaci\u00f3n en torno a la familia del eh director general de la CFE Manuel batlet quien Bueno pues se ha beneficiado de algunas de estas maniobras que han han tenido gobiernos locales en torno a la asignaci\u00f3n o incluso enajenaci\u00f3n o eh o otro tipo de maniobras para dar terrenos a personas que se benefician y que bueno pues no pagan o precios muy muy reducidos o incluso 0 pesos por algunas de las hect\u00e1reas esto Pues de algunos a\u00f1os para ac\u00e1 incluso todav\u00eda en los \u00faltimos las propiedades entre el hijo y la y la pareja de Manuel barres Bueno pues ya en al menos en esta regi\u00f3n en lo \u00faltimo que sabe suman 164 hect\u00e1reas tienen predios en zonas de lujo en algunos casos como le mencionaba no Les cost\u00f3 en otros pues eh Pues precios muy muy por debajo de lo que cuesta Ya ahora el metro cuadrado all\u00e1 en la zona de al menos en Canc\u00fan Playa del Carmen Puerto Morelos y Tulum por ejemplo en algunos de los casos en 2019 se habla de que abdal adquiri\u00f3 un departamento en el condominio de la privada en una zona Residencial de Tulum eh de acuerdo con el Registro P\u00fablico de la Propiedad pag\u00f3 2 millones y medio por Eh Pues un n\u00famero importante de hect\u00e1reas en este sentido pues sabemos que eso no es lo que cuestan las las los los incluso las hect\u00e1reas o los inmuebles en zonas como esa y sabemos tambi\u00e9n que bueno pues vienen beneficios importantes con con la construcci\u00f3n del del tren Maya una obra por supuesto aparte y que en esa zona al menos el Parque del jaguar habr\u00e1 como muchos beneficios en este sentido tambi\u00e9n Bueno pues importante mencionar por ejemplo en el caso de Puerto Morelos es donde no se pag\u00f3 pues ni un peso incluso por 3.9 haas incluso hasta en algunos en algunos casos se les ayud\u00f3 a pagar algunos de los tr\u00e1mites que se tiene eh otra zona por ejemplo tambi\u00e9n se habla en San Jos\u00e9 extel que son 159 hect\u00e1reas eh de con un costo de de casi 24,0000 y medio es decir unos 15 pes el metro cuad que fue lo que le cost\u00f3 Esto bueno en un en un tr\u00e1mite en una maniobra que tuvo eh Le\u00f3n Manuel bartlet eh con una de sus constructoras es decir tienen varios de los beneficios y Bueno pues sabemos esto se dio despu\u00e9s de un largo litigio en el que por una una persona la anterior due\u00f1a no pudo pagar eh un cr\u00e9dito que ten\u00eda ellos aprovecharon este tipo de maniobras es decir presidente yo quisiera preguntarle si se analiza este entramado sobre todo porque ha sido una denuncia recurrente de usted en torno a personas que se han beneficiado de esto sobre todo en el sureste mexicano cuando compraron a precios pues muy bajos y pues ahora sabemos que cuestan demasiado dinero y que incluso se pueden beneficiar de las mismas personas que viven ah\u00ed y que pues viven en en en cierto grado de pobreza qu\u00e9 va a pasar con este tipo de situaciones presidente sabemos que si bien a lo mejor puede decir no es directamente el director es la familia eh eh Pues que se han beneficiado este tipo de cosas adem\u00e1s de contratos va a analizar este tipo de asuntos le parece correcto que sea as\u00ed no siempre Nosotros hemos denunciado todo ese tipo de operaciones fraudulentas siempre lo hemos denunciado se robaron los gobernantes anteriores de Quintana ro Y eso este ser\u00eda buen tema para proceso la investigaci\u00f3n el fidecomiso de [M\u00fasica] shelja se lo robaron estamos hablando de miles de hectares hag la investigaci\u00f3n cuando Fox vendieron como a 5 10 minutos del Aeropuerto Internacional vendieron con como 600 hect\u00e1reas de manglares a 7 pesos no s\u00e9 si a 7 o a 70 pesos creo que a 70 el metro cuadrado lo que cuesta un metro cuadrado de alfombra E eso tampoco proceso se ocup\u00f3 y no tengo informaci\u00f3n sobre lo que planteas lo que s\u00ed este sostengo que hay de parte de proceso eh una intenci\u00f3n de desacreditar y de calumniar eh al licenciado bartlet y al gobierno que yo represento basta con Ver la portada de proceso sobre lo que est\u00e1s hablando porque dan la impresi\u00f3n de que el tren Maya lo hicimos para favorecer a la familia del licenciado Bart es como cuando este Carmen Aristegui otra paladina de la Libertad este dio a conocer que el programa sembrando vida lo hab\u00edamos implementado para que se cultivara cacao para la chocolatera que tienen mis hijos aqu\u00ed est\u00e1 el para\u00edso de los Bart en la ruta del tren May o sea es como cuando este Premio Nobel de periodismo no Tim Golden pone en su portada porque a ver qu\u00e9 tiene que ver el tren maya Bueno pues Perm\u00edteme este periodismo tendencioso y es lamentable que el proceso ya se convirti\u00f3 en un pasqu\u00edn in mundo al Servicio del conservadurismo a ver si est\u00e1 las ocho columnas del Peri\u00f3dico del New York Times no del otro del til Golden cuando puso con signos de interrogaci\u00f3n a ver si la gente porque qu\u00e9 tiene que ver el tren Maya Se le pudo dejar el para\u00edso de los btes en Canc\u00fan o en quintanar pero era eh este mancharnos o tratar pues de involucrarnos Y ese es el periodismo este mafioso del proceso con todo respeto a Don Julio en realidad bartlet lo que lo que tiene informaci\u00f3n tiene que tambi\u00e9n no es que como tal se haya hecho por supuesto el tren para favorecerlos evidentemente no en realidad parte del pues como sabemos toda la trayectoria que ha tenido barlet Pues por muchos a\u00f1os por ejemplo en el PR pues tuvo pero el tren Maya se empez\u00f3 a construir claro hace cu o c a\u00f1os de informaci\u00f3n en torno a que en el sureste iba a ha Pues en alg\u00fan momento por supuesto desarrollo de alg\u00fan plan que nunca se llev\u00f3 a cabo como En este gobierno pero que desde 2012 s\u00ed se ten\u00eda como empezar a planificar el crecimiento en lugares como eh precisamente el sureste mexicano Ni iba a ser una zona que por supuesto se estaba desarrollando es un poco tambi\u00e9n lo que usted ha mencionado en torno a la especulaci\u00f3n adem\u00e1s entonces quisiera preguntarle presidente independientemente de lo que menciona eso exime a a a la familia de de tener este tipo gracias a maniobras ese es tipo de predios de la familia de lo personal pero ustedes no tratan as\u00ed el caso Incluso si hubiese este corrupci\u00f3n como todos los ciudadanos tenemos la obligaci\u00f3n de denunciarlo y hay que ir a la fiscal\u00eda y presentar una denuncia pero no calumniar con estos no es que son datos del Registro P\u00fablico de la Propiedad no es que se haya eso pero entonces este Solicitar a la fiscal\u00eda que haga una investigaci\u00f3n para ver si hay un conflicto de intereses entre la familia del licenciado bter y lo har\u00eda usted con los elementos queando que este que lo haga la la fiscal\u00eda si pero no es es el prop\u00f3sito Es una campa\u00f1a es el universal lo saca en la misma informaci\u00f3n es reforma Es Universal es lo mismo es como lo que dec\u00eda yo ayer que me falt\u00f3 y aprovecho de una vez para decirlo porque le ped\u00edan 200 millones a Roc\u00edo nale en Televisa porque ten\u00edan un paquete de informaci\u00f3n sobre la refiner\u00eda que mire arranca dos bocas al 50% Bueno pues con de esa refiner\u00eda y como no eh les dio los 200 millones se le fueron con todo y hay constancia de lo que estoy diciendo antes de la elecci\u00f3n incluso llegaron a crear un ambiente desde luego arriba no de que se iba a perder Veracruz o mejor dicho que Roc\u00edo nale y el movimiento a favor de la transformaci\u00f3n iba a perder Veracruz poco lo que hac\u00edan no este se reun\u00edan los del bloque conservador con los empresarios les mostraban encuestas En donde ya estaban empatados y que hac\u00eda falta nada m\u00e1s el \u00faltimo jal\u00f3n y que cooperar y les quitaban dinero los timaron pues este que deber\u00eda Claudio x Gonz\u00e1lez informar cu\u00e1nto recibi\u00f3 as\u00ed como este por oficio no se debe de pedir a la fiscal\u00eda que aclare lo de la familia bartre con la informaci\u00f3n de ustedes as\u00ed tambi\u00e9n por oficio Claudio x Gonz\u00e1lez deber\u00eda decir cu\u00e1nto dinero recibi\u00f3 de qui\u00e9n para la campa\u00f1a Este pero tambi\u00e9n El Universal que es lo que se me pas\u00f3 ayer nada m\u00e1s habl\u00e9 de una televisor pero el universal eh particip\u00f3 tambi\u00e9n en la campa\u00f1a en contra de rocal y eran ocho columnas antes de las elecciones a ver si Encuentran una Entonces ya basta de ese periodismo mafioso Este calumniador chantajista un periodismo este que act\u00faa por Consigna que este act\u00faa de manera mercenaria Aqu\u00ed est\u00e1 Miren el premio nacional no premio mundial del periodismo premio Nobel el publisher dos veces f\u00edjense C\u00f3mo manej\u00f3 eh su informaci\u00f3n los narcotraficantes canalizaron millones de d\u00f3lares a la primera campa\u00f1a del presidente mexicano L\u00f3pez Obrador pero resulta que de manera truculenta porque pertenecen al ampa del periodismo le pone signos de interrogaci\u00f3n pero d\u00edganme si esto no es calumnioso pero bueno Qu\u00e9 bien que est\u00e1n haciendo esas investigaciones y adelante si hay elementos este y los tiene que seguir de oficio la fiscal\u00eda que act\u00fae y ah\u00ed la llevan va muy bien proceso as\u00ed presidente en un \u00faltimo Perd\u00f3n en un \u00faltimo tema lo tiene que ver con Ayotzinapa nada m\u00e1s toda esta informaci\u00f3n en torno a lo que se ha dicho heo aqu\u00ed en contra de organizaciones del pa\u00eds y tambi\u00e9n internacionales que apuntan a que quieren eh socavar una instituci\u00f3n tan importante para el pa\u00eds como es el ej\u00e9rcito mexicano en especial eh parte de lo que se ha conocido en un informe de militar desde 2016 de conocido como el an\u00e1lisis de los factores internos y externos que influyeron en la actuaci\u00f3n del hii y su impacto con el ej\u00e9rcito Es decir desde el sexenio pasado se hablaba ya de este tipo de n quisiera preguntarle presidente si en ese sentido eh usted de alguna manera ha tenido una especie de H de sugerencias por parte del ej\u00e9rcito para hablar en torno a qu\u00e9 es lo que ellos consideran que est\u00e1n haciendo organizaciones internacionales para afectar al ej\u00e9rcito en torno al caso Ayotzinapa es decir una narrativa que usted retoma del ej\u00e9rcito desde 2000 que Ellos ten\u00edan desde 2016 y ahora pues la repite constantemente para Eh Pues que se tenga la idea de lo que de lo que el ej\u00e9rcito cree que est\u00e1 pasando con las organizaciones internacionales de hecho en alg\u00fan punto ellos ya mencionaban que Estados Unidos eran los que estaban interesados y e incluso a usted lo mencionaban como parte del riesgo que pudiera haber para socavar precisamente este tipo de instituciones con los discursos que se ten\u00edan cuando el inicio de las investigaciones de Ayotzinapa pues ya Nosotros hemos hablado bastante de esto este eh lo cierto es que antes las agencias y el gobierno de Estados Unidos eh actuaban sin recato alguno en nuestro pa\u00eds no respetaban nuestra independencia nuestra soberan\u00eda y nosotros lo que hemos planteado es cooperaci\u00f3n pero con respeto a la soberan\u00eda y llegaron a sostener de [M\u00fasica] que no confiaban en el ej\u00e9rcito Este y pues hab\u00eda este injerencia de organismos internacionales en nuestro pa\u00eds y se puso orden en eso b\u00e1sicamente sostiene a\u00fa con lo que pas\u00f3 por ejemplo con la \u00faltima captura Claro que s\u00ed M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente soberano no somos Colonia de ning\u00fan pa\u00eds extranjero Y estamos ayudando en el combate al narcotr\u00e1fico porque somos vecinos amigos y sobre todo por razones humanitarias porque ellos tienen un problema grave yo les les podr\u00eda decir podr\u00eda sostener que ese es el principal problema de Estados Unidos no fue lo que sucedi\u00f3 ayer o lo que pueda pasar con crisis econ\u00f3micas o financieras eso lo pueden superar relativamente f\u00e1cil pero la crisis de consumo de droga en Estados Unidos es algo muy grave y ojal\u00e1 y eh lo atiendan y que no sea nada m\u00e1s un tema de campa\u00f1a y mucho menos que sea tema de campa\u00f1a para culparnos a nosotros pero si vamos a seguir cooperando trabajando de manera conjunta pero con Independencia y de acuerdo con nuestra pol\u00edtica es lo mismo que sucede en materia de pol\u00edtica econ\u00f3mica nosotros ya no seguimos las recomendaciones del fondo monetario internacional ni nos imponen la agenda los organismos financieros internacionales como era antes eso dur\u00f3 pues tres d\u00e9cadas m\u00e1s de 30 a\u00f1os desde el extranjero nos mandaban las recetas de lo que ten\u00eda que hacer el gobierno en materia econ\u00f3mica y siempre para favorecer a una minor\u00eda en contra de la mayor\u00eda de los mexicanos Entonces eso ya no existe eso es Lamentablemente una historia amarga que nos da\u00f1\u00f3 much\u00edsimo lo mismo en materia de seguridad ya no est\u00e1 el plan M\u00e9rida hace poco m\u00e1s que ustedes padecen no ustedes los due\u00f1os de los medios y este los directivos padecen de amnesia Pero qu\u00e9 era lo que hac\u00edan las agencias de Estados Unidos en M\u00e9xico en materia de seguridad en vez de ayudar al desarrollo atender las causas del problema de la violencia tra\u00edan helic\u00f3pteros eh para llevar a cabo masacres armamentos bueno llegaron a este aplicar el operativo ese R\u00e1pido y furioso se pusieron de acuerdo los gobiernos para introducir armas de contrabando a M\u00e9xico y como fueron asesinados mexicanos y estadunidenses por ese fallido plan en vez de hacer un investigaci\u00f3n a y castigar a los responsables como estaban involucrados personajes de arriba le dieron carpetazo al asunto eso ya no caso el discurso que tiene ahora era un tanto distinto cuando cuando era candidato cambi\u00f3 a sugerencia del ej\u00e9rcito no no no yo soy independiente Yo nada m\u00e1s tengo un amo que es el pueblo de M\u00e9xico yo no puedo mentir y no puedo robar y no puedo traicionar al pueblo c\u00f3mo voy a mentir este diciendo sin las pruebas hasta ahora de que fue el ej\u00e9rcito el que desapareci\u00f3 a los j\u00f3venes de ayos inapa si no tengo las pruebas si no existen las pruebas Pues no hemos podido este contar con las pruebas pero ya ustedes ya lo convirtieron en Consigna porque precisamente la entrevista de la se\u00f1ora Anabel Hern\u00e1ndez acusando al ej\u00e9rcito sin pruebas se public\u00f3 en proceso y fue igual que ahora desde 2016 escribi\u00f3 su libro y su libro ten\u00eda un cap\u00edtulo fue el ej\u00e9rcito y no hay ninguna prueba bueno la se\u00f1ora repito escribe un libro en contra m\u00eda que publica 15 d\u00edas antes de las elecciones igual que el premio Nobel de periodismo lo mismo con informaci\u00f3n de la DEA y no Presenta una prueba una que eso no es periodismo Mercenario eso no se le debe hacer a nadie a ning\u00fan ciudadano pero menos si no se tienen pruebas aes a un pa\u00eds porque a nosotros Nos tienen que respetar porque yo estoy aqu\u00ed por decisi\u00f3n del pueblo yo tengo autoridad legal leg\u00edtima a m no me impusieron no soy Calder\u00f3n para no mencionar a otras personas somos distintos Entonces no puedo agachar la cabeza no entonces sin ninguna prueba la se\u00f1ora este te atreve a decir que me dieron dinero para la campa\u00f1a en el 2006 y sale su libro y no solo son las publicaciones de este Tim Golden son tambi\u00e9n publicaciones en el New York Times y millones de mensajes en las redes sociales pagados porque todo eso cuesta mucho dinero Entonces ya basta de ese periodismo ese periodismo Mercenario y hay que denunciarlo cada vez m\u00e1s porque si son una Mora eh impiden que se purifique la vida p\u00fablica del pa\u00eds No contribuyen a combatir la corrupci\u00f3n al contrario est\u00e1n de lado de los corruptos tienes aplauden un reportaje en contra de nosotros pues La minor\u00eda rapaz que se dedic\u00f3 a saquear al pa\u00eds y que ahora est\u00e1n inconformes m\u00e1s Desde hace dos meses que este empezaron a creerse sus propias mentiras y sus propios prejuicios porque como son muy clasistas muy racistas nunca nunca nunca entendieron y ojal\u00e1 cambien de que todos los mexicanos tenemos derechos y que hay igualdad y que no hay mexicanos de primera y de segunda que este los potentados son m\u00e1s que los humildes no vale lo mismo el voto de un multimillonario en una democracia que la de un campesino Dale lo mismo el voto de un obrero que de un comentarista famoso de radio de televisi\u00f3n de un articulista de la prensa escrita vale lo mismo Pues el derecho que tiene cualquier mexicano Entonces eso les cuesta mucho ahora que eh zait lean el art\u00edculo de zait Y lean la respuesta de Fabricio Mej\u00eda pero lo de es eh un ejemplo claro de la decadencia del conservadurismo es la decadencia del pensamiento conservador f\u00edjense su razonamiento palabras m\u00e1s palabras menos no este el pueblo no eh sabe eh decidir no sabe Casi casi pueblo es ignorante un poco lo de su colega este Sheridan que dice que el pueblo no es bueno ni es trabajador ni es responsable o sea eh es del mismo grupo no que viene Def finado paz con este crause Pero en plena decadencia eh todo ese ese grupo Pues dice el pueblo es tonto palabras m\u00e1s palabras menos dice c\u00f3mo es que votaron por un proyecto que significa corrupci\u00f3n violencia y no s\u00e9 qu\u00e9 otra cosa s\u00ed los enga\u00f1aron este Yo le dir\u00eda al maestro sa bueno Y entonces si el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 eh atrasado y es manipulable Qu\u00e9 cosa fue lo que hicieron ustedes durante todo el tiempo que apoyaron el modelo neoliberal o de qu\u00e9 sirvi\u00f3 Que said apoyara a Fox d Calder\u00f3n y todas las privatizaciones la modernidad entre comillas del periodo neoliberal si el resultado es que millones de mexicanos Son como ni\u00f1os entonces cu\u00e1l es el legado que dej\u00f3 el modelo que ellos defend\u00edan o c\u00f3mo medimos El Avance o el atraso en una sociedad no es con la [M\u00fasica] actitud y con los hechos del pueblo con este los cambios de mentalidad pero no es lamentable que este despu\u00e9s de tanto tiempo lleguen a esas conclusiones Por qu\u00e9 votaron as\u00ed as\u00ed se llama y aqu\u00ed este explica pero cualquier cosa s\u00ed la tres el paternalismo genera agradecimiento filial el populismo dadivoso papacha claro a los votantes con esto y con aquello genera votos si los devotos si los opositores prometieron a los votantes voy a darle lo mismo o m\u00e1s que morena muchos votantes pensar\u00edan m\u00e1s male malo por conocido que bueno por conocer son este ni siquiera argumentos sino este dichos este anacr\u00f3nicos pues miren donde los narcos intervinieron en la votaci\u00f3n seguramente fue contra sochil que fue Valiente y hasta temeraria al anunciar que iba contra ellos lamentable este eh la decadencia del pensamiento conservador y al mismo tiempo me alegra mucho el que est\u00e1n surgiendo j\u00f3venes Pon algo de fabrice nada m\u00e1s una una respuesta una Este pero no solo es Fabricio est\u00e1n surgiendo muchos j\u00f3venes mujeres j\u00f3venes recuerdo que Ciro G\u00f3mez Leiva para justificar no de que est\u00e1bamos mal y \u00e9l queriendo este ser objetivo dec\u00eda nuestra generaci\u00f3n ha resultado un fracaso no ha aportado nada todav\u00eda hasta hace poco imag\u00ednense la alegr\u00eda que me produce el que nuestra generaci\u00f3n nos tardamos no pero eh eh hayamos participado en nuestra generaci\u00f3n a un cambio como no se ve\u00eda en mucho tiempo sea al final nuestro legado la aportaci\u00f3n de millones de mexicanos es hist\u00f3rica es una transformaci\u00f3n profunda O sea que si se pudo Y qu\u00e9 dice por ejemplo fabrice la viol laup de ese sexenio hac\u00eda esperar un voto de castigo no una ovaci\u00f3n claro este En d\u00f3nde En qu\u00e9 sector En qu\u00e9 clase social pues arriba arriba ten\u00eda que haber voto de castigo no una ovaci\u00f3n pero el Se\u00f1or no se dio por enterado le voy a tener que mandar avisar con un telegrama de que ahora el pueblo es actor es protagonista en la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico porque no lo notaron no se dieron cuenta de esos reacomodos no percibi el empoderamiento del pueblo y nunca Aunque digan lo contrario porque simulan mucho han querido la aplicaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds de un verdadero sistema democr\u00e1tico no quieren Kratos sin demos poder sin pueblo Entonces no se dieron cuenta de que ahora s\u00ed es demos y Kratos poder y pueblo pueblo y poder Y entonces dice el autor que firma no reconoce avances contra la corrupci\u00f3n y la inseguridad y da un dato uno el \u00edndice de percepci\u00f3n de inseguridad del Inegi Claro que puede decir es que la percepci\u00f3n tiene que ver con la manipulaci\u00f3n mide que que si en dos 2018 el 74 por de los mexicanos se sent\u00eda inseguro para 2023 ya hab\u00eda bajado al 59 o que transparencia internacional nos consideraba menos corruptos como pa\u00eds pero eso no son argumentos este ah esa es buen\u00edsima s dice F la la decadencia y es con todo respeto un hombre mayor y sabiondo para los conservadores algunas encuestas indicaban que ganar\u00eda Claudia con una ventaja sobre sochil que parec\u00eda disminuir hacia el empate una sola encuestadora o m\u00e1s a\u00fan La derrota de Claudia la inesperada ventaja de 32 que obtuvo Claudia en las urnas fue superior a la que obten\u00eda en las encuestas No es cierto este hab\u00edan varias encuestas que daban esa ventaja es sorprendente indica que millones de votantes cambiaron de opini\u00f3n a \u00faltima [Risas] hora no este cometi\u00f3 ning\u00fan error garrafal sochil en los \u00faltimos d\u00edas no fue este algo este eh [M\u00fasica] bastante parejo su planteamiento o sea o que a la hora A \u00faltima h o que muchos entrevistados ocultaron su preferencia por la candidata oficial S\u00ed aqu\u00ed dice Fabricio aqu\u00ed hay dos cosas que decir primero ingeniero que es ingeniero como crause su fuente solo puede serer es este encuestadora porque jam\u00e1s en ninguna encuesta seria hubo ning\u00fan empate entre sochil y la actual presidenta de M\u00e9xico para las encuestas serias los votantes ya hab\u00edan decidido Por qui\u00e9n votar en un 80% para mayo desde mayo en las encuestas Adem\u00e1s no es posible eso que de la noche a la ma\u00f1ana millones como \u00e9l dice Solo que Hubiese pasado una cosa as\u00ed excepcional nadie cambi\u00f3 de opini\u00f3n como dice pero hay un dato relevante en efecto hubo mucha gente que dijo que iba a votar por sochil y que a la meda hora no lo hizo ten\u00eda 3% en las encuestas y no pas\u00f3 del 27 en en la elecci\u00f3n quiz\u00e1s se debe a que existi\u00f3 mucha presi\u00f3n en ciertos \u00e1mbitos laborales para decir que no se iba a votar por el obradorismo s\u00ed Esos tambi\u00e9n existi\u00f3 trabajadores me consta que en el 2006 los copel tambi\u00e9n ahora s\u00ed los empleados papes que votaron por eh mandaron una carta a sus trabajadores dici\u00e9ndole en el 2006 me consta de que iba a ser una desgracia si gan\u00e1bamos y que se iban a quedar sin trabajo o algo as\u00ed s\u00ed y qu\u00e9 hizo la gente este pues se qued\u00f3 callada si le preguntaba s\u00ed por por Sochi pero a la hora de la Bora Pues el voto es libre de secreto y les dijeron toma tu Champot\u00f3n precisamente por el ninguneo El querer eh menospreciar al pueblo pues eso es lo que est\u00e1 pasando adelante Gracias Presidente buenos d\u00edas Alejandro Cabral de la asociaci\u00f3n mundial de radios comunitarias y de pol\u00edtica y rock and roll radio en el hillo Sonora eh las coincidencias son interesantes porque casi no vengo para esta conferencia y me toca coincidir en un d\u00eda importante para m\u00ed importante para los honores se cumplen 10 a\u00f1os de el derrame de t\u00f3xicos en el en el r\u00edo Sonora y tal vez deber\u00edamos de decirle el derrame de uno de los derrames deber\u00edamos de decir porque cuando se realiz\u00f3 ese derrame eh fuimos a entrevistar a la gente del r\u00edo Sonora y nos platicaban con fechas de Cuando el r\u00edo se puso amarillo de Cuando el r\u00edo se puso rojo de los distintos derrames que ha habido en la historia por el mismo grupo M\u00e9xico eh A m\u00ed me toc\u00f3 hacer dos recorridos completos entrevistando personas en los d\u00edas posteriores nos enteramos TR d\u00edas despu\u00e9s fuimos a platicar con la poblaci\u00f3n y hasta el d\u00eda de hoy 10 a\u00f1os despu\u00e9s hay gente de los distintos ocho municipios del r\u00edo Sonora que tiene que beber agua y lavar y usar el agua purificada importada de fuera de su pueblo porque el agua que tienen ah\u00ed enseguida corriendo enseguida de sus casas no sirve eh esto afect\u00f3 principalmente a las a las mujeres lo sabemos que son quienes hacen las labores del hogar quienes ten\u00edan que ir a carrear agua en esos d\u00edas afect\u00f3 al turismo que estaba levantando en la zona que a la exportaci\u00f3n del ajo bueno mil cosas afectaron eh Nos toc\u00f3 documentar la supuesta limpieza del del r\u00edo Sonora que no fue tal ten\u00edan a los trabajadores inexpertos sin equipo de seguridad Cuando los entrevistamos les dec\u00edamos qu\u00e9 est\u00e1n usando para medir hasta d\u00f3nde sacar la tierra ah\u00ed donde se ve donde se ve manchado hasta ah\u00ed vamos a sacar como si los t\u00f3xicos no penetraran en la tierra como si no dejaran de verse en alg\u00fan momento estaban con palas y y carretillas sacando la tierra hasta donde consideraban hasta donde el ojo les daba as\u00ed se hizo la limpieza que no fue tal pero que grupo M\u00e9xico presumi\u00f3 en su cadena de cines cada que \u00edbamos a sentarnos a ver una pel\u00edcula nos dec\u00edan todo lo bien que hab\u00edan hecho por esas comunidades y que deb\u00edan sentirse agradecidas de tener al grupo M\u00e9xico ah\u00ed porque les Estaba cambiando la vida para bien eh hay ocho municipios involucrados en este derrame declarados como en zona de de riesgo de peligro creo que falta el noveno que es es Hermosillo porque el agua termina llegando a Hermosillo pero nunca se declar\u00f3 porque el r\u00edo se detiene antes en la presa eh al d\u00eda de hoy faltan muchas cosas Hoy hay un evento eh grande en en mi ciudad en Hermosillo para visibilizar esto en los pueblos lo van a recordar ayer se hizo un festival en un festival cultural y posiblemente es lo \u00fanico que nos queda ahorita a los ciudadanos el El Recuerdo El el hacer eventos para que no se nos olvide pero faltan muchas cosas por hacer yo le expongo esto como se dieron las cosas sabemos que hay un plan sabemos que hay muchas cosas pero no quiero introducir mucho en eso m\u00e1s bien quisiera que usted nos dijera en qu\u00e9 va el asunto del r\u00edo Sonora y qu\u00e9 nos puede decir a 10 a\u00f1os bueno primero que pues eran los tiempos en que mandaban los los poderosos los oligarcas Ellos ten\u00edan el gobierno un poco antes este sucedi\u00f3 lo de pasa de [M\u00fasica] concho y tambi\u00e9n este el gobierno no hizo nada y muchas otras cosas era la \u00e9poca del auge de la pol\u00edtica neoliberal neop porfirista mandaba un peque\u00f1o grupo y este por eso pues no hicieron nada o este simularon y qued\u00f3 pendiente de ese tema Nosotros hemos reab reabierto el caso este ya se tiene un dictamen que se present\u00f3 est\u00e1 en las redes sociales y se est\u00e1 pidiendo que la empresa se haga cargo de los da\u00f1os este y se ando que eh se resuelve el problema de la contaminaci\u00f3n del agua esto lo est\u00e1 viendo la secretar\u00eda de de gobernaci\u00f3n y hay reuniones constantes permanentes pero ya se public\u00f3 hace como 4 meses cu meses este el dictamen eh acerca de los da\u00f1os que se mantienen y que afectan a la poblaci\u00f3n en aquel entonces cuando est\u00e1bamos un grupo de periodistas recorriendo el r\u00edo Sonora muchos periodistas nacionales internacionales que nos pidieron que los gui\u00e1 tambi\u00e9n eh recuerdo a una periodista extranjera que que hab\u00eda cubierto algunas cuestiones de de t\u00f3xicos y nos dec\u00eda lo primero que tiene que hacer el gobierno aqu\u00ed es construir un hospital contra el c\u00e1ncer porque viene un problema de c\u00e1ncer en la regi\u00f3n tremendo lo que se hizo fue una cl\u00ednica en ures eh La promesa de una cl\u00ednica en ures que qued\u00f3 de en obra negra la \u00faltima vez que fui yo a a reportear que fue hace unos meses eh estaba una yegua embarazada pastando ah\u00ed en este en el pasto inmenso del edificio abandonado a\u00fan hoy no se ha terminado Ese hospital eh un hospital para la sierra que tenga que ver con algo oncol\u00f3gico no s\u00e9 si eso est\u00e1 previsto tambi\u00e9n en el en el plan se est\u00e1 viendo de manera integral a m\u00ed me gustar\u00eda que informara este Luisa Mar\u00eda sobre esto a ver si lo hacemos esta semana Ojal\u00e1 s\u00ed para que les informen c\u00f3mo va qu\u00e9 este avances hay y otro asunto eh No le voy a negar que hace meses que tengo la pregunta d\u00e1ndome vueltas en la cabeza porque usted ha hablado mucho de la ONU de que es un florero y los organismos internacionales no solo la ONU sino muchos de ellos que sirven para poco o para nada y al mismo tiempo muchas p\u00e1ginas de la prensa y muchos l\u00edderes mundiales lo consideran a usted una voz importante en el concierto de las Naciones el mundo ha volteado a ver al presidente mexicano y ha volteado a ver a M\u00e9xico Usted dijo muchas veces que la mejor pol\u00edtica exterior es la interior y eso lo ha demostrado pero yo me pregunto por qu\u00e9 no haber ido a la ONU a decirles esto tiene pensado antes de terminar su mandato ir a alg\u00fan organismo internacional sabemos que lo dicen las conferencias de prensa y las conferencias la ven pero decirles ah\u00ed en su territorio Esto es lo que M\u00e9xico piensa Esto es lo que M\u00e9xico propone porque tambi\u00e9n ten\u00eda usted un plan lo recuerdo que en alg\u00fan momento lo dijo de c\u00f3mo dinamizar estos organismos tiene pensado hacer alg\u00fan Alguna neita alg\u00fan organismo ya no ya no voy a salir No este y adem\u00e1s ya fui pero no a la ONU al consejo s\u00ed de seguridad de la ONU y llev\u00e9 un planteamiento mm y est\u00e1 Yo creo que en las redes y habl\u00e9 con Claridad sobre la ONU y de los problemas del mundo que afectan a millones de seres humanos habl\u00e9 de que hay 1 millones de personas en el mundo que sobreviven con un D\u00f3lar diario y adem\u00e1s hice un planteamiento para que los multimillonarios aportaran s Una cantidad para ellos m\u00ednima de sus riquezas y se constituyera una bolsa para garantizar la alimentaci\u00f3n de la gente m\u00e1s pobre en el mundo hice el planteamiento ni siquiera este lo pasaron a consejo a la asamblea general luego ah\u00ed propusimos lo de una vacuna cuando este la pandemia crear fondo para que no se acaparar las vacunas fue una propuesta nuestra se aprob\u00f3 result\u00f3 que empez\u00f3 a funcionar ese organismo se empez\u00f3 a a aportar recursos incluso por adelantado y no cumplieron no cumplieron O sea este fueron los que tardaron m\u00e1s en entregar las vacunas porque siguieron d\u00e1ndole preferencia a los pa\u00edses eh m\u00e1s fuertes las potencias y estaba eh afectando mucho la pandemia y los pa\u00edses del Mundo la mitad de los pa\u00edses del mundo eh No ten\u00edan vacunas yo recuerdo que nosotros aqu\u00ed apoyamos como a 5 10 pa\u00edses me acuerdo que enviamos vacunas hasta Paraguay S\u00ed en Solidaridad y ese fondo este nunca funcion\u00f3 por poner estos ejemplos S\u00ed hemos hecho propuestas Pero tiene que llevarse a cabo una reforma en la en la ONU porque la verdad no hacen nada este relatores para todo y muy acomodaticio por lo general mucha gente de derecha conservadora que no le tiene amor al pueblo pero que ganan muy bien mucho muy bien uno de esos relatores de la ONU el relator de la ONU en M\u00e9xico debe estar ganando el doble de lo que yo gano Entonces qu\u00e9 hace enviar un reporte este como tambi\u00e9n las organizaciones no gubernamentales que fue otro invento del periodo neoliberal la llamada sociedad civil viven tambi\u00e9n de las aportaciones de gobiernos extranjeros pues ah\u00ed este se aplauden se alimentan se nutren mutuamente entonces todo eso tiene que cambiar en M\u00e9xico y en el mundo en M\u00e9xico est\u00e1 cambiando y va a seguir cambiando Yo por eso tambi\u00e9n este trato el tema de las organizaciones de derechos humanos de medio ambiente de [M\u00fasica] este la defensa de la diversidad sexual todos todos to todos todos es temas porque eh creo que todo esto tambi\u00e9n fue alentado eh en el momento en que se impuso con m\u00e1s fuerza la pol\u00edtica neoliberal en el mundo para que se desviara la atenci\u00f3n y que cada quien se ocupara de un asunto sectorial gremial pero que no eh atendi lo relacionado con la distribuci\u00f3n de la riqueza con la situaci\u00f3n de los pobres con el saqueo de los recursos naturales y eh nos entretuvieron con eso y desde luego que todo es importante todo pero lo m\u00e1s importante es transformar no se puede este llevar a cabo un cambio profundo para que no se violen los Derechos Humanos si se tiene un gobierno autoritario Qui\u00e9n es el principal violador de los derechos humanos Pues el estado autoritario si no se tiene un estado autoritario si se tiene un estado democr\u00e1tico Pues no hay violaci\u00f3n de Derechos Humanos luego entonces qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer Qu\u00e9 es lo primero luchar en contra de los estados autoritarios no estar creando solo organismos para la defensa de los Derechos Humanos y y lo siguiente Es el cambio cultural que ese nos toca a todos y a nosotros como periodistas nos toca especialmente s\u00ed y en ese sentido presidente le debo confesar que durante 6 a\u00f1os sabiendo que ven\u00eda un cambio que hab\u00eda un esp\u00edritu transformador no solo en el gobierno sino en distintas instancias tocamos puertas arrastramos mucho el l\u00e1piz tuvimos mucha reuniones pero no logramos cambiar la ley de telecomunicaciones y radiodifusi\u00f3n hubo alianzas con diputadas diputados pero no logramos eh tener esa coincidencia incluso la misma secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en alg\u00fan momento eh nos ayud\u00f3 a pensar en una estrategia y no la pudimos realizar hoy en d\u00eda tenemos buen di\u00e1logo con legisladoras legisladores entrantes lo digo Aqu\u00ed abiertamente sabiendo que esta es una Tribuna que ven para recordarles que estamos en esa lucha y que vamos a seguir tocando Las puertas para cambiar la ley de telecomunicaciones que nos permita la radios comunitarias fortalecernos para tener m\u00e1s herramientas para apoyar este esta transformaci\u00f3n Este cambio cultural que es tan necesario cada quien lo hacemos de nuestra manera pero creemos que necesitamos no estar pensando en en C\u00f3mo pagar el recibo de la luz y no estar pensando en c\u00f3mo hacer periodismo de verdad Y en este sentido s\u00ed le quisiera pedir un exhorto de su parte en esta conferencia porque la ley de telecomunicaciones que tenemos nos brinda un cito de de financiamiento por parte de los de la publicidad gubernamental el 1% Eso quiere decir que el 99 queden el resto de los medios pero \u00fanicamente para el Gobierno Federal c\u00e1mara de diputados c\u00e1mara de senadores poder judicial no han querido dar ese ese porcentaje pero tampoco lo han hecho los gobernadores las gobernadoras porque dicen que la ley no los obliga sino que les dice podr\u00e1n hacerlo sabemos que usted tiene mucha influencia con los gobiernos estatales y tal vez antes de que se vaya que les que les d\u00e9 un exhorto tal vez desde aqu\u00ed diendo des Ah av que se apoye este a los medios verdaderamente independientes de comunicaci\u00f3n eh que ya basta de estar este apoyando a las grandes empresas de informaci\u00f3n y de manipulaci\u00f3n que han dominado en nuestro pa\u00eds y que ahora que est\u00e1n las redes sociales y que hay estos medios alternativos pues hay que apoyarlos yo celebro mucho que se va a tener el viernes no 31 el foro 30 30 30 y 31 pero aqu\u00ed vamos a estar este ese encuentro para fortalecer a los medios independientes alternativos eh va a ayudar mucho porque esto se tiene que replicar en el mundo si no van a seguir este imponi\u00e9ndose los potentados y hay que este aprovechar las nuevas tecnolog\u00edas para que se informe para que se siga despertando conciencias m\u00e1s que nada informando yo no dir\u00eda orientar concientizar informar es que no hay informaci\u00f3n la esconden Qu\u00e9 informaci\u00f3n puede haber en el El Universal con esto que estamos viendo por cierto pongan El Universal este no el puede ser el de hoy puede ser cualquiera Pero el de El de nal S\u00ed porque es el mismo sea miren Roc\u00edo nale aasa en 5 a\u00f1os fortuna inmobiliaria estos fueron bien atendidos Este por los pol\u00edticos eh corruptos de Veracruz los verdaderos corruptos de Veracruz y no tengo duda porque si les platiqu\u00e9 que despu\u00e9s del 2006 me distanci o nos distanciamos con IL Ortiz Francisco a mi amigo Ortiz entonces \u00e9 pues apoy\u00f3 el fraude electoral Y a partir de entonces todo en contra de nosotros pues no exist\u00edamos y ya como en el 18 desde el 6 al 18 sin relaciones como 10 a\u00f1os de repente con un amigo com\u00fan me manda a decir que quer\u00eda reunirse conmigo porque quer\u00eda este platicar y me ofrece disculpas esto como en el 16 m\u00e1s o menos 2016 en casa de un amigo y le digo No hombre As\u00ed es esto no el que no quiera ver visiones que no salga de noche este pues yo estoy luchando por una causa y s\u00e9 que tengo que pagar una cuota de humillaci\u00f3n pero no dejo de luchar porque la causa vale mucho la pena es la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y ya no pero yo voy a ayudar No ojal\u00e1 no se informe de lo que hacemos como al mes por eso no s\u00e9 si es 18 o 12 pero como al mes de esa pl\u00e1tica de Reconciliaci\u00f3n este surge un asunto en Veracruz en donde a una diputada de me acuerdo su nombre Porque este es b\u00edblico Eva Este le dan un dinero la [M\u00fasica] filman en un hotel A ver cu\u00e1ndo fue eso y este estaba yunes creo que era gobernador o estaba de candidato alguna cosa y la se\u00f1ora hab\u00eda estado en un acto conmigo en las chuapas Veracruz y hab\u00eda tomado una foto conmigo abrazada y agarran la foto y luego este las fotos donde le est\u00e1n dando el dinero y una campa\u00f1a desatada fue no s\u00e9 si el 12 o el 18 17 17 S\u00ed si fue antes de la elecci\u00f3n y por qu\u00e9 por el dinero por ese poderoso caballero don dinero este entonces Eh ya la reconciliaci\u00f3n pues ya ya no lo volvi\u00f3 a busar ya no se dio ya no se dio y desde entonces ya no nos volvimos a ver Este pero tampoco es mi enemigo yo no tengo enemigos Ni quiero tenerlos Pero s\u00ed yo pienso que ya basta no de ese periodismo Mercenario s que le ha hecho mucho da\u00f1o mucho mucho mucho da\u00f1o a nuestro pa\u00eds este entonces por eso lo de Roc\u00edo Eh Pues hay tambi\u00e9n no as\u00ed como el se\u00f1or este said dec\u00edan que se iba a perder gan\u00f3 Roc\u00edo con 27 puntos de ventaja 27 puntos de ventada Y todav\u00eda hay s\u00ed Quienes no lo creen todav\u00eda no y a nivel eh nacional lo mismo hablan hasta de el uso O sea que usamos la Inteligencia artificial este como sa\u00ed que este los hipnotizas a millones adelante Presidente buenos d\u00edas Pedro vca en el perico universal presidente preguntarle cu\u00e1l es el balance que tiene de la jornada ayer de los mercados del llamado lunes negro Cu\u00e1l es el balance de las de la situaci\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico por estos hechos enica bueno Nosotros hemos resistido no s\u00e9 c\u00f3mo Ed ahora el peso ponlo 19 s\u00ed nosotros pasamos la prueba este porque fue una crisis mundial en las finanzas se cayeron las monedas en todos lados las bolsas todos lados y este en el caso de nosotros estamos 1932 para tener una una idea de c\u00f3mo estamos a ver si tenemos la de El mundo c\u00f3mo est\u00e1 el peso con relaci\u00f3n al mundo est\u00e1bamos en primer lugar 6 a\u00f1os Casi 6 a\u00f1os como la moneda m\u00e1s fuerte con relaci\u00f3n al D\u00f3lar el peso y con esto nos ca\u00edmos al segundo lugar en el mundo o sea a\u00fan con eso este se apreci\u00f3 todav\u00eda hay este un incremento del 5% sea no hay devaluaci\u00f3n como todos los dem\u00e1s Solo dos pa\u00edses en el mundo y est\u00e1bamos arriba del franco suizo est\u00e1bamos nosotros en 10 y ellos estaban como en seis Entonces por qu\u00e9 no pones la Gr\u00e1fica de las devaluaciones en M\u00e9xico nosotros nos faltan creo que 40 d\u00edas no para terminar m\u00e1s o [M\u00fasica] menos Entonces es muy probable que lleguemos al \u00faltimo d\u00eda de gobierno sin devaluaci\u00f3n Y esto no se hab\u00eda visto des de 1970 desde hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os miren lo que se devalu\u00f3 con Miguel de la Madrid el peso creo que 4000 por la devaluaci\u00f3n con Salinas 4 99% con sevillo el gran tecn\u00f3crata no este s\u00ed de los de arriba 172 de devaluaci\u00f3n ya con Fox menos 15% con Calder\u00f3n 20% con Pe\u00f1a 4% de devaluaci\u00f3n S\u00ed es que este es este este es anterior Pero tenemos cinco arriba este se ha apreciado el peso ent si llegamos a finales de de septiembre sin caernos pues va a ser hist\u00f3rico como muchas otras cosas que son hist\u00f3ricas inversi\u00f3n extranjera este reservas del banco de mico incremento al salario desempleo es el m\u00e1s bajo en d\u00e9cadas y as\u00ed en muchas otras cosas presidente como segunda pregunta ayer m\u00e1s que tambi\u00e9n hay que tener cuidado crisis se produjo en Estados Unidos y luego en Jap\u00f3n y este y hay que tener cuidado porque ya son avisos de que la econom\u00eda mundial eh No anda bien sea este sobre todo de las potencias y hay que estar muy pendient nosotros soportamos aguantamos porque eh No tenemos eh una deuda inmanejable cuidamos no endeudarnos eh Est\u00e1 muy bien la recaudaci\u00f3n tenemos una econom\u00eda fuerte pero eh Es un mundo interrelacionado Nosotros estamos muy integrados ya a la econom\u00eda de Estados Unidos entonces no es que eh surgi\u00f3 all\u00e1 esta crisis este por el anuncio del aumento en el desempleo sino que se corre desde luego nos afecta a nosotros y a todo el mundo Ojal\u00e1 y este esto no pase que no haya m\u00e1s crisis en Estados Unidos ni en ning\u00fan lugar presidente ayer Claudia virtual presidente electa se reuni\u00f3 con diversos gobernadores entre ellas destac\u00f3 la figura de de Maru Campos la gobernadora de Chihuahua que ha tenido diferencias con su gobierno ella hablaba de que son tiempos conciliaci\u00f3n en esta gira que va a ser este fin de semana planea y que lo acompa\u00f1e que est\u00e9 presente en los actos que realicen el estado vamos a un asunto de el seguro social b\u00e1sicamente es un asunto de supervisi\u00f3n b\u00e1sicamente Entonces no se prev\u00e9 que se puedan reunir en en la entidad no se prev\u00e9 que se puedan reunir en la entidad no no presidente eh sigiendo el tema de salud este el Hace unos d\u00edas Eh se dio a conocer una auditor\u00eda que hizo el a\u00f1o el a\u00f1o pasado eh eh vimex una auditor\u00eda externa que que orden\u00f3 este este organismo en donde se\u00f1ala que que por eh una deficiencia una deficiente eh control de calidad de la en productos caducos medicamentos se se tuvieron que gastar m\u00e1s de 1000 millones en en la destrucci\u00f3n de estos medicamentos cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que guarda virmex en el tema de los medicamentos bien bien bien lo que pasa que ah\u00ed tambi\u00e9n este ustedes ah\u00ed en el universal este como otros este Lore de mol a todos los que vend\u00edan medicinas antes al gobierno no quieren que cambien las condiciones y desde que me acuerdo siempre la universal ha estado en contra de todo lo que hacemos en materia de salud No no no estoy enterado de que haya problemas en birmex est\u00e1 mejorando el abasto de medicamentos en todo el pa\u00eds y los martes aqu\u00ed informamos el pr\u00f3ximo martes van a estar los de salud y les informamos sobre el abasto de medicamentos Pero est\u00e1 bien Vamos muy bien bien y de buenas y v\u00e1monos a desayunar a las pl\u00e1ticas se refer\u00eda solamente a Jo guzm o a los dos a los dosos informci\u00f3n que le ha dado No la que la que tenemos es de uno nos puede decir este guz Guzm\u00e1n L\u00f3pez del Mayo no le han informado nada no lo que nos informaron fue de Guzm\u00e1n L\u00f3pez o sea es que ten\u00edan ellos este Por qu\u00e9 no explicas ten\u00edan pl\u00e1ticas con \u00e9l y que este de repente este no Solo lleg\u00f3 Guzm\u00e1n L\u00f3pez y nos lleg\u00f3 este el se\u00f1or mejor uno consulta verdad es que es de lo mejor que hay como servidora p\u00fablica eh Este pero eh En este asunto lo que queremos Aunque ustedes adem\u00e1s lo hacen de manera leg\u00edtima es su trabajo de ustedes ustedes son mirones profesionales este quieren m\u00e1s informaci\u00f3n nosotros tenemos que cuidar hasta Tener informaci\u00f3n oficial porque es un asunto delicado imag\u00ednense ustedes si no es delicado que como aqu\u00ed se dijo estamos hablando de uno de los grupos de m\u00e1s fama tradici\u00f3n y actividad eh il\u00edcita durante mucho tiempo entonces eh nosotros no quedemos que una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en este sentido este acuerdo o no acuerdo nos vaya a generar un conflicto interno mayor nosotros tenemos que cuidar sobre todo la vida de los mexicanos de todos los mexicanos de todos Entonces no queremos especular sino vamos a actuar a partir de la informaci\u00f3n entonces pues ya lo dijo no lo que te informaron oficialmente y hasta donde tenemos informaci\u00f3n de acuerdo presidente la parte de lo que corresponde de lo que aqu\u00ed ya se ha informado es que en Estados Unidos hubo un acuerdo entre las personas que est\u00e1n digamos en reclusi\u00f3n con las personas que est\u00e1n libres y hubo un acuerdo entre ellos para la entrega respectiva para que fueran a entregarse a Estados Unidos y Pues b\u00e1sicamente en eso consiste y todo lo dem\u00e1s que se ha dado que es p\u00fablico este que as\u00ed han sido digamos las condiciones y que fueron capturados en Estados Unidos sin la intervenci\u00f3n de M\u00e9xico a nosotros nos importa mucho recalcar esa parte decir en que s\u00ed participamos y en que no y seguimos con Estados Unidos como aqu\u00ed se ha presentado cada 15 d\u00edas la serie de extradiciones que se han hecho en cumplimiento con eh nuestros acuerdos pero sobre todo con el trabajo que hay diariamente de las fuerzas armadas de la secretar\u00eda de la defensa de la secretar\u00eda de la marina de la guardia Nacional de todo el gabinete de seguridad Incluyendo a relaciones exteriores y a gobernaci\u00f3n por supuesto y que entre todos hacen Eh toda la colaboraci\u00f3n en relaci\u00f3n con las materias de seguridad de migraci\u00f3n y otras con el gobierno de Estados Unidos Entonces cuando haya m\u00e1s informci\u00f3n aparte de la que han dado que s\u00ed han estado proporcionando informaci\u00f3n pero a\u00fan creemos que es Eh pues que no es el total de informaci\u00f3n que nosotros quisi\u00e9ramos como aqu\u00ed lo ha dicho el presidente entonces Esperamos que pronto que a final de la semana tendramos ya un reporte completo de las autoridades de Estados Unidos Pues porque hemos estado trabajando bien en colaboraci\u00f3n con ellos y pues no queremos tampoco tanta informaci\u00f3n sino lo relativo a la llegada del vuelo a la llegada de esta entrega o captura pero de manera oficial eso es lo que queremos el acuerdo Se refiere a los hermanos Ovidio y joaqun gracias gu\u00ed actant",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:32.773013"
}