{
    "video_id": "eEx-Rr3NP1Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/eEx-Rr3NP1Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBbA2Nwi_RM3_nzi2JB1sOvhb4Kww",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=eEx-Rr3NP1Q",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 18 de julio de 2024",
    "video_length_seconds": 10832,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1936.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1937.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno vamos a informar el d\u00eda de",
            "start": 1942.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1947.039,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "jueves sobre el corredor",
            "start": 1949.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico en el ismo de Tehuantepec",
            "start": 1955.639,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "eh es el",
            "start": 1961.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "paso",
            "start": 1965.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1968.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 1970.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 1973.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "corto para comunicar El Pac\u00edfico con el",
            "start": 1976.84,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico es un",
            "start": 1981.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "proyecto de",
            "start": 1984.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Dimensi\u00f3n",
            "start": 1988.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mundial desde hace",
            "start": 1991.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "siglos desde",
            "start": 1996.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 1999.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n",
            "start": 2002.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "europea Carlos V le pidi\u00f3 a Hern\u00e1n",
            "start": 2005.559,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s que indagar sobre un",
            "start": 2009.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "paso para unir los",
            "start": 2017.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "oc\u00e9anos y",
            "start": 2020.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2024.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se analiz\u00f3 se",
            "start": 2026.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estudi\u00f3 es el antecedente el ismo y",
            "start": 2030.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2036.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Monarcas",
            "start": 2038.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dirigentes tuvo que ver Lincoln tuvo que",
            "start": 2041.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ver antes Sim\u00f3n Bol\u00edvar desde luego",
            "start": 2044.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Porfirio",
            "start": 2048.359,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "D\u00edaz se",
            "start": 2051.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el canal de",
            "start": 2053.879,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 sin embargo",
            "start": 2056.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "eh se llev\u00f3 a cabo el corredor",
            "start": 2061.28,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "eh con la construcci\u00f3n corredor del ismo",
            "start": 2066.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n del ferrocarril",
            "start": 2070.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "antes de que pasara el primer barco por",
            "start": 2074.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el canal de Panam\u00e1 ya se ten\u00eda el",
            "start": 2078.159,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Ferrocarril de cuach cualcos a Salina",
            "start": 2080.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Cruz y se hicieron los dos puertos Todo",
            "start": 2085.359,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "esto durante el gobierno de Porfirio",
            "start": 2089.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "D\u00edaz y ahora",
            "start": 2095.919,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2098.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nuevo estamos",
            "start": 2100.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "eh habilitando Este",
            "start": 2103.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "paso porque es",
            "start": 2107.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico est\u00e1 creciendo mucho el",
            "start": 2111.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mercado mercante",
            "start": 2114.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh la transportaci\u00f3n mar\u00edtima",
            "start": 2117.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh Ya",
            "start": 2126.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1 saturado el canal de",
            "start": 2129.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 y hace falta Este paso tiene",
            "start": 2132.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mucho potencial es un",
            "start": 2137.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 2140.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico lo",
            "start": 2143.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "iniciamos ya",
            "start": 2145.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estamos muy avanzados falta",
            "start": 2147.359,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pero queremos informar",
            "start": 2150.96,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "como eh vamos a dejar este",
            "start": 2156.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 2161.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "afortunadamente la presidenta electa",
            "start": 2163.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 2168.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "expresado que va a",
            "start": 2169.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 2172.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "continuidad para",
            "start": 2174.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que se consolide",
            "start": 2176.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2180.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "proyecto vamos por eso",
            "start": 2182.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a que el",
            "start": 2186.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 2190.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "secretario de Marina nos exponga",
            "start": 2193.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2198.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre el",
            "start": 2201.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "avance que se",
            "start": 2202.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tiene este proyecto ha estado a cargo de",
            "start": 2204.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de",
            "start": 2210.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Marina y quiero pues aprovechar para",
            "start": 2212.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "agradecer",
            "start": 2216.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "por el avance que se tiene en las",
            "start": 2221.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "obras por la",
            "start": 2225.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n por el trabajo",
            "start": 2228.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "responsable de todo el equipo",
            "start": 2230.52,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "y agradecerle tambi\u00e9n a la doctora ena",
            "start": 2234.319,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Vega que es",
            "start": 2240.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "subsecretaria de desarrollo urbano",
            "start": 2243.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2246.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho",
            "start": 2248.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "en que se garantizara y se",
            "start": 2250.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "despejara la",
            "start": 2256.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 2258.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "antigua que ya estaba",
            "start": 2260.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "invadida y todo esto fue",
            "start": 2264.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo el acuerdo con la",
            "start": 2268.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gente agradecerle a toda la gente del",
            "start": 2271.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ismo que se estado muy bien y",
            "start": 2275.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2280.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 libre el",
            "start": 2282.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "paso ya",
            "start": 2285.0,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 operando el Ferrocarril del ismo y",
            "start": 2286.92,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "eh Muy",
            "start": 2294.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "avanzado el Ferrocarril de cuatra",
            "start": 2297.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cualcos a Palenque y ya",
            "start": 2300.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e1ndose en el",
            "start": 2304.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Ferrocarril de",
            "start": 2307.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "istepec hasta los l\u00edmites con Guatemala",
            "start": 2309.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es un gran proyecto Entonces vamos a que",
            "start": 2312.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nos expliquen c\u00f3mo",
            "start": 2316.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "vamos con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2320.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2323.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n queremos informarles del",
            "start": 2325.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado que guarda el corredor",
            "start": 2328.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec lo",
            "start": 2330.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "podremos dividir en tres \u00e1reas primero",
            "start": 2333.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hablaremos",
            "start": 2336.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sobre los lo que son los Perd\u00f3n los este",
            "start": 2338.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los tramos ferroviarios los tres tramos",
            "start": 2342.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ferroviarios que competen al corredor",
            "start": 2345.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde luego tambi\u00e9n los dos puertos m\u00e1s",
            "start": 2348.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "importantes coatzacalcos Salina Cruz y",
            "start": 2350.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre los polos de desarrollo",
            "start": 2353.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los 12 polos de desarrollo que integran",
            "start": 2355.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "toda esa \u00e1rea y tambi\u00e9n todo el trabajo",
            "start": 2357.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "social que se ha llevado a cabo a trav\u00e9s",
            "start": 2360.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de todo esto En el caso de las l\u00edneas",
            "start": 2363.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ferreas ya se encuentra operando al 100%",
            "start": 2365.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea la l\u00ednea Z que es la que va de",
            "start": 2369.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos a salin Cruz desde",
            "start": 2373.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado Ya est\u00e1",
            "start": 2375.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "operando Eh pues desde luego hay esto",
            "start": 2377.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Hay ciertos obras todav\u00eda que est\u00e1n",
            "start": 2380.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pendientes pero que no afectan su",
            "start": 2383.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "operatividad y todo va a quedar",
            "start": 2385.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "complementado en esa l\u00ednea que estoy",
            "start": 2387.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hablando de la l\u00ednea Z por ah\u00ed de",
            "start": 2389.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mediados del a\u00f1o que viene en lo que se",
            "start": 2392.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "refiere a la l\u00ednea fa que es la que va",
            "start": 2394.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de coatzacalcos a Palenque esa va a",
            "start": 2397.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quedar al 100% por ah\u00ed de A mediados de",
            "start": 2400.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "septiembre y ahorita hoy en d\u00eda Ya se",
            "start": 2403.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 moviendo carga a trav\u00e9s de esa",
            "start": 2405.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "l\u00ednea hasta la terminal de Roberto Ayala",
            "start": 2407.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "esto lo estamos haciendo desde diciembre",
            "start": 2410.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado con respecto a la otra",
            "start": 2412.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "l\u00ednea K que es la que va desde ciudad",
            "start": 2415.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "iztepec hasta Ciudad Hidalgo que es con",
            "start": 2418.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la frontera con Chiapas esta concluir\u00e1",
            "start": 2420.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "su primera etapa que as\u00ed la dividimos",
            "start": 2424.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "unos otros que va a ser hasta Arriaga",
            "start": 2427.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Chiapas este m\u00e1s o menos ser\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 2429.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed de A mediados de agosto",
            "start": 2431.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "septiembre por ah\u00ed la terminar\u00edamos Esa",
            "start": 2435.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "primera etapa y va a quedar al 100% por",
            "start": 2437.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de agosto del",
            "start": 2440.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "2025 eh se ha logrado un importante",
            "start": 2442.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Avance en todos estos trabajos y desde",
            "start": 2445.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "luego tenemos el compromiso de las",
            "start": 2447.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "empresas que han estado cumpliendo",
            "start": 2449.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cabalmente su trabajo en el caso de los",
            "start": 2451.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dos puertos que yo les mencionaba tanto",
            "start": 2454.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el de Salina Cruz como el de",
            "start": 2456.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos ya tienen hoy en d\u00eda",
            "start": 2458.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "capacidad para mover cerca de 300,000",
            "start": 2461.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contenedores por a\u00f1o cuando se lleguen a",
            "start": 2464.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "esa a esa capacidad se van a empezar a",
            "start": 2467.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desarrollar los dos eh las dos",
            "start": 2471.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "terminales con especializadas que una",
            "start": 2473.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que se tiene en coatzacalcos y otra en",
            "start": 2475.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "salin Cruz para lograr mover alrededor",
            "start": 2477.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2480.52,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2481.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "1,400000 contenedores por a\u00f1o pero ya",
            "start": 2482.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para mayor informaci\u00f3n le voy a ceder",
            "start": 2486.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "primero la palabra al almirante Morales",
            "start": 2488.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Morales \u00e1ngeles que es el el",
            "start": 2492.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "director del corredor interoce\u00e1nico del",
            "start": 2496.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ismo de Tehuantepec y posteriormente a a",
            "start": 2498.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la doctora Edna que es la subsecretaria",
            "start": 2501.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de orden de ordenamiento territorial que",
            "start": 2504.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ella se encarg\u00f3 de apoyarnos en toda la",
            "start": 2507.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n social que se est\u00e1",
            "start": 2509.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "desarrollando ah\u00ed y desde luego lo m\u00e1s",
            "start": 2511.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante que estamos logrando ah\u00ed es",
            "start": 2513.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "generar empleos para toda esa regi\u00f3n le",
            "start": 2516.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "voy a ceder la palabra al almirante",
            "start": 2519.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 2520.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Gracias permiso se\u00f1or",
            "start": 2525.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presente bien como ya es de del dominio",
            "start": 2530.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 2533.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh el objetivo del corredor",
            "start": 2535.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico es conectar los oce\u00e1nicos",
            "start": 2537.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los oc\u00e9anos Pac\u00edfico y Atl\u00e1ntico esto",
            "start": 2539.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "con la finalidad de potenciar el",
            "start": 2542.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "comercio mar\u00edtimo y traer desarrollo a",
            "start": 2543.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 2545.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "para lograr Esto se est\u00e1 implementando",
            "start": 2547.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una plataforma log\u00edstica compuesta por",
            "start": 2549.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "1189 km de v\u00edas ferreas en tres l\u00edneas",
            "start": 2552.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que ya sumados con lo lo que se est\u00e1",
            "start": 2556.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "haciendo en el tren Maya alcanzaremos",
            "start": 2559.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cerca de los 2600 kmet de v\u00edas en todo",
            "start": 2561.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 2564.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh la las capacidades del del",
            "start": 2566.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ferrocarril tiene capacidad para carga",
            "start": 2569.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de diferentes tipos en doble estiva",
            "start": 2571.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pasajeros podemos mover hasta 8 trenes",
            "start": 2574.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por l\u00ednea de arios cruce interoce\u00e1nico",
            "start": 2577.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en un m\u00e1ximo de 7 horas y los dos",
            "start": 2580.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "puertos como lo dijo el se\u00f1or alante",
            "start": 2583.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "secretario tiene capacidad para 300,000",
            "start": 2585.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "contenedores hasta el momento con una",
            "start": 2587.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n hasta 1,400000 contenedores y",
            "start": 2588.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "12 polos para desarrollo para el",
            "start": 2591.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "bienestar con los que se busca mejorar",
            "start": 2593.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la calidad de vida de los habitantes de",
            "start": 2596.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n y sobre todo con empleos bien",
            "start": 2597.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pagados la siguiente por",
            "start": 2599.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "favor hablando de los avances en la",
            "start": 2601.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "l\u00ednea Z que une los dos puertos cuat c",
            "start": 2604.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Cruz rehabilitamos 227 km de v\u00edas",
            "start": 2607.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas eh qued\u00f3 operativa al 100% el 22",
            "start": 2610.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de diciembre de 2023 con 82 puentes",
            "start": 2614.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "rehabilitados y 290 obras de drenaje ah\u00ed",
            "start": 2617.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh rehabilitamos tres patios el de",
            "start": 2620.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "medias aguas Mat\u00edas Romero e istepec con",
            "start": 2623.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ello podemos maniobrar la carga de",
            "start": 2625.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "manera eficiente y siete heladeros lo",
            "start": 2628.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que permite operar trenes",
            "start": 2630.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente sobre la v\u00eda eh est",
            "start": 2632.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "operativa repito desde diciembre del",
            "start": 2634.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "2023 la siguiente por favor para el el",
            "start": 2637.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros rehabilitamos",
            "start": 2640.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nueve estaciones de las cuales cuatro",
            "start": 2642.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "son hist\u00f3ricas sarin Cruz Ixtepec mogo\u00f1\u00e9",
            "start": 2645.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y medias aguas y cinco estaciones nuevas",
            "start": 2648.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que es la de cuatzacoalcos jaltipan",
            "start": 2650.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Carranza Donaj\u00ed y chivela esas",
            "start": 2653.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estaciones ya est\u00e1n operando al 100% y",
            "start": 2656.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n moviendo pasajeros la siguiente",
            "start": 2658.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "por favor eh en mat\u00eda Romero mat\u00eda",
            "start": 2660.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Romero es la ciudad ferrocarrilera donde",
            "start": 2664.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se desarroll\u00f3 importante industria",
            "start": 2667.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ferroviaria en los en el siglo XIX sin",
            "start": 2670.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "embargo se abandon\u00f3 y hoy vamos a",
            "start": 2676.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "estamos rehabilit para contar ah\u00ed con el",
            "start": 2679.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "centro \u00fanico de despacho que ser\u00e1 el",
            "start": 2682.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cerebro de todo el sistema ferroviario",
            "start": 2683.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del corredor interoce\u00e1nico se",
            "start": 2686.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "establecer\u00e1n los talleres las cocheras",
            "start": 2688.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un centro de capacitaci\u00f3n para",
            "start": 2690.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "incorporar a la poblaci\u00f3n a los trabajos",
            "start": 2693.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a la operaci\u00f3n del sistema ferroviario",
            "start": 2695.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estableceremos el edificio",
            "start": 2698.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "corporativo donde el corredor intereso",
            "start": 2699.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 su sede donde tendr\u00e1 la sede de",
            "start": 2701.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las empresas y la secretar\u00eda de",
            "start": 2702.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano territorial urbano",
            "start": 2705.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo est\u00e1 rehabilitando la",
            "start": 2706.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n",
            "start": 2709.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica este tiene un avance del 26",
            "start": 2710.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por tendremos lista la obra eh obra",
            "start": 2712.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "civil en diciembre pero el tema del",
            "start": 2716.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "equipamiento nos llevar\u00e1 hasta junio del",
            "start": 2719.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "2025 la siguiente por favor tenemos una",
            "start": 2720.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tercera etapa esa tercera etapa tiene",
            "start": 2723.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que ver m\u00e1s que con la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 2726.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "95 km de Cuatzacualcos a medias aguas",
            "start": 2727.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este tramo lo ten\u00eda concesionado la",
            "start": 2732.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empresa ferrosur de grupo M\u00e9xico y fue",
            "start": 2735.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recuperada por el gobierno y hoy se",
            "start": 2739.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "encuentra concesionada al Ferrocarril",
            "start": 2741.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del ismo de Tehuantepec la tenemos que",
            "start": 2743.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "rehabilitar para dejarla en las mismas",
            "start": 2744.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "condiciones que tenemos el resto de la",
            "start": 2746.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "v\u00eda estabilizar hos taludes se",
            "start": 2747.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reconstruir\u00e1n obras de drenaje adem\u00e1s de",
            "start": 2749.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ello ya una vez que est se realite esta",
            "start": 2752.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta parte vamos a automatizar todo los",
            "start": 2755.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cruces transversales y longitudinales",
            "start": 2757.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para evitar accidentes para evitar eh",
            "start": 2759.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que los veh\u00edculos se crucen la v\u00eda",
            "start": 2762.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuando cuando viene el tren vamos a",
            "start": 2763.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "equipar completamente el complejo mat",
            "start": 2766.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Romero y y vamos a construir seis",
            "start": 2768.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaciones para un tren eh suburbano que",
            "start": 2770.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "le llamamos el T huanito ese tren le va",
            "start": 2773.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a dar eh servicio a comunidades aisladas",
            "start": 2775.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "como las de San Juan guichicovi y",
            "start": 2778.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "servicio tambi\u00e9n a la comunidad m\u00e1s haci",
            "start": 2780.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "alismo de que haci alismo de Oaxaca que",
            "start": 2783.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "va de de de de Ciudad de Uni\u00f3n Hidalgo a",
            "start": 2785.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Sarina cruz para evitar los los",
            "start": 2788.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "contratiempos que tienen en el",
            "start": 2791.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico eso terminaremos la",
            "start": 2793.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "obra en diciembre del 24 y la equipemos",
            "start": 2795.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "al 100% en junio del",
            "start": 2797.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "2025 les presentamos algunas",
            "start": 2799.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas en tema de pasajeros hemos",
            "start": 2802.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hecho 161 viajes en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 2804.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hemos movido",
            "start": 2808.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "4431",
            "start": 2809.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "personas en carga hemos hecho 87 viajes",
            "start": 2811.319,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "109 165 toneladas de carga eh que va",
            "start": 2815.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "desde arcilla ma\u00edz \u00e1cido fluor\u00eddrico",
            "start": 2820.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entre otros otras cargas estamos",
            "start": 2823.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "empezando Todav\u00eda nos falta mucho por",
            "start": 2826.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "avanzar Pero tenemos convenios con",
            "start": 2828.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "varias empresas para ir poco a poco",
            "start": 2830.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "incrementando la carga regional y",
            "start": 2832.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente la carga",
            "start": 2833.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nica la siguiente por favor en",
            "start": 2835.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el caso de la l\u00ednea fa esta l\u00ednea une",
            "start": 2839.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Cuatzacualcos con Palenque pero lo la",
            "start": 2841.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importancia de esta l\u00ednea tambi\u00e9n es la",
            "start": 2844.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n con el tren Maya esta esta",
            "start": 2846.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "l\u00ednea nos va a interconectar desde",
            "start": 2848.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Cuatzacualcos hasta hasta Palenque y",
            "start": 2851.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "solamente estamos rehabilitando 310 km",
            "start": 2854.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de v\u00edas 97 puentes y vamos a construir",
            "start": 2857.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "688 obras de drenaje la tenemos al",
            "start": 2859.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "71.43 estar\u00e1 operativa en septiembre de",
            "start": 2864.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y la vamos a pero ya estamos",
            "start": 2867.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "moviendo carga hasta Roberto Ayala",
            "start": 2871.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "principalmente estamos moviendo cemento",
            "start": 2872.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor Aqu\u00ed vamos a",
            "start": 2875.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "rehabilitar siete estaciones cuchiapa",
            "start": 2878.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Roberto Ayala teapa Ju\u00e1rez Pino Su\u00e1rez",
            "start": 2880.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pacal n\u00e1 y las chuapas en esta en esta",
            "start": 2884.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "l\u00ednea tambi\u00e9n construimos siete",
            "start": 2888.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "heladeros para permitir el el movimiento",
            "start": 2889.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neo de trenes y vamos a hacer dos",
            "start": 2891.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "patios de trasbase un patio lo vamos a",
            "start": 2894.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "hacer en Roberto Ayala para conectarnos",
            "start": 2896.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hacia dos bocas en tanto se se construye",
            "start": 2898.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "un ramal que va a ir de Roberto la dos",
            "start": 2900.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "bocas que se har\u00e1 en el pr\u00f3xima",
            "start": 2903.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Ya la la la presidenta",
            "start": 2904.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "electa anunci\u00f3 que si se va a realizar y",
            "start": 2907.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que se va a dar continuidad a esta obra",
            "start": 2909.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "por lo tanto si est\u00e1 garantizado que se",
            "start": 2910.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "construy ese ramal y haremos un patio de",
            "start": 2911.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trasbase en Palenque para darle tiempo",
            "start": 2914.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "al tren Maya que termine su desarrollo",
            "start": 2917.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en el patio intermodal que se har\u00e1 en",
            "start": 2920.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Palenque para conectarnos carga del",
            "start": 2923.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico a tren Maya la",
            "start": 2926.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "siguiente por favor solo por dar unos",
            "start": 2929.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "datos en en esta rehabilitaci\u00f3n se",
            "start": 2931.68,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "utilizaron 4 7751 m cbic de balasto",
            "start": 2934.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "39562 toneladas de riel",
            "start": 2940.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "540,5 66 piezas de durmientes se",
            "start": 2943.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "movieron cerca de 800",
            "start": 2947.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "1,339 m c\u00fabicos de tierras se utiliz\u00f3",
            "start": 2950.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "una una ingener\u00eda de valor con una",
            "start": 2953.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "geomalla que le da m\u00e1s resistencia y",
            "start": 2955.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Mayor Mayor eh compatibilidad al terreno",
            "start": 2957.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2961.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "87120 m cu se rehabilitaron 91",
            "start": 2962.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "estructuras de puentes 5000 toneladas de",
            "start": 2966.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "acero se utiliz\u00f3 en esta rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2969.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "concreto se utilizaron 21655 m c\u00fabicos y",
            "start": 2971.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se instalaron 663 piezas de cajones para",
            "start": 2976.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "drenaje transversal solamente en esta",
            "start": 2979.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "l\u00ednea hemos generado de manera en",
            "start": 2981.64,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 2983.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "1245 empleos hemos utilizado 30 trenes",
            "start": 2984.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de trabajo y",
            "start": 2988.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "663 equipos de maquinaria maquinaria",
            "start": 2990.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mayor la siguiente por favor la otra",
            "start": 2993.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que nos une con con Guatemala va de",
            "start": 2997.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Ciudad de ipec a a Ciudad Hidalgo en",
            "start": 3000.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Chiapas pero ah\u00ed se interconecta a",
            "start": 3002.2,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del puente internacional con",
            "start": 3003.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Guatemala se van a rehabilitar 459 km de",
            "start": 3004.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "v\u00edas directas adem\u00e1s de un ramal de",
            "start": 3008.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "13.76 km que une el poblado poblado de",
            "start": 3011.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los toros que est\u00e1 cerca de Tapachula",
            "start": 3015.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hacia el puerto Chiapas este esta v\u00eda la",
            "start": 3017.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vamos a terminar en el 2025 pero",
            "start": 3019.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tendremos tenemos algunas etapas y que",
            "start": 3022.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "podemos ir avanzando para carga y",
            "start": 3024.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasajeros de manera inmediata la",
            "start": 3027.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3029.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh tenemos un avance general de",
            "start": 3030.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "58.03 pero la primera etapa est\u00e1",
            "start": 3034.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "considerada de de Ciudad ipega Tonal\u00e1",
            "start": 3037.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sin embargo vamos a concluir Solamente",
            "start": 3041.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hasta riaga en en septiembre con",
            "start": 3043.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "75.5 6% en ag huistla vamos a a",
            "start": 3046.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "concluirla en marzo del 2025 y la parte",
            "start": 3051.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "final que es la parte m\u00e1s corta en",
            "start": 3054.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "agosto de 2025 que ya incluir\u00eda todo lo",
            "start": 3056.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que es equipamiento la siguiente por",
            "start": 3058.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3061.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para para facilitar la convivencia con",
            "start": 3063.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "las comunidades se va a construir en",
            "start": 3066.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "huistla un viaducto elevado de 3 km Esto",
            "start": 3068.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "es para porque la ciudad convive mucho",
            "start": 3071.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "con el con la v\u00eda y hab\u00eda muchos pasos",
            "start": 3075.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "transversales que hac\u00eda inoperante el",
            "start": 3078.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tren con la comunidad eh Para hacer este",
            "start": 3080.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "viaducto se van a construir 386 pilas 85",
            "start": 3083.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "zapatas 14 columnas de concreto 71",
            "start": 3088.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "columnas met\u00e1licas 84 dovelas y",
            "start": 3090.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "1366 metros de rampas de acceso Hoy",
            "start": 3095.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estamos al 59.02 por. la siguiente por",
            "start": 3098.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "favor en este mismo lugar Aprovechando",
            "start": 3102.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que se recuper\u00f3 el espacio al poner un",
            "start": 3105.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "un viaducto elevado se va a hacer un",
            "start": 3109.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "parque lineal de 3 km como como un dato",
            "start": 3111.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "interesante wisla solamente tiene 4000 m",
            "start": 3116.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cu de espacios p\u00fablicos o sea un parque",
            "start": 3119.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de 4000 m cu es lo \u00fanico que tiene de de",
            "start": 3121.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00e1rea verde de \u00e1rea de esparcimiento con",
            "start": 3123.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este nuevo proyecto del parque lineal",
            "start": 3126.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vamos a generar 80,000 m cu adicionales",
            "start": 3128.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es decir va a crecer la parte recreativa",
            "start": 3132.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y de parques en hsla en el 2000% est\u00e1",
            "start": 3136.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empezando apenas necesitamos que avance",
            "start": 3140.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el viaducto para poder terminar este",
            "start": 3141.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "parque pero yo creo que se le va a dar a",
            "start": 3143.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "huistla una nueva nuev vida la siguiente",
            "start": 3145.64,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3147.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "favor esta l\u00ednea nos conecta con",
            "start": 3148.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Guatemala hoy la carga se mueve de",
            "start": 3151.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a Guatemala solamente por",
            "start": 3154.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "autotransporte necesitamos rehabilitar",
            "start": 3157.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el patio hacer un patio intermodal en",
            "start": 3160.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "zuchiate establecer una estaci\u00f3n de",
            "start": 3162.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pasajeros en Ciudad de Hidalgo y",
            "start": 3164.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "rehabilitar la l\u00ednea hasta el puente",
            "start": 3166.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "internacional a cambio y por el lado de",
            "start": 3168.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Guatemala se tendr\u00e1 que construir un",
            "start": 3171.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "patio intermodal en tecunum\u00e1n se van a",
            "start": 3173.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ritar las v\u00edas ferias que Guatemala",
            "start": 3176.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "necesita rehabilitar sus v\u00edas ferrias y",
            "start": 3178.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con ello permitiremos el movimiento de",
            "start": 3180.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas desde Guatemala a la costa",
            "start": 3181.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "este de los Estados Unidos utilizando el",
            "start": 3184.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "corredor interos anico quiere decir con",
            "start": 3185.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "esto que nos vamos a hermanar cada vez",
            "start": 3187.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con Guatemala y vamos a permitir el",
            "start": 3189.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "desarrollo de de la regi\u00f3n sureste de de",
            "start": 3191.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero tambi\u00e9n Centroam\u00e9rica Para",
            "start": 3195.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "apoyar a Guatemala en su eh en la",
            "start": 3198.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de sus v\u00edas y en la",
            "start": 3202.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de su patio la secretar\u00eda",
            "start": 3203.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "exteriores a trav\u00e9s de la de la",
            "start": 3206.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "agencia de cooperaci\u00f3n internacional va",
            "start": 3209.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a apoyarnos para entregarle como un",
            "start": 3213.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyo de M\u00e9xico a Guatemala 400000 metr",
            "start": 3215.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "lineales de riel que nosotros estamos",
            "start": 3219.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "recobrando de nuestras v\u00edas y que es un",
            "start": 3222.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "riel en buen estado para que ellos lo",
            "start": 3224.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "utilicen en la construcci\u00f3n de 200 km de",
            "start": 3226.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "v\u00edas pero tambi\u00e9n les vamos a donar",
            "start": 3228.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "durmientes y le vamos a donar las las",
            "start": 3230.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fijaciones para que Guatemala",
            "start": 3233.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inmediatamente se pueda sumar a esta Y",
            "start": 3235.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no y podamos potenciar el flujo de",
            "start": 3237.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cargas de Guatemala hacia M\u00e9xico y hacia",
            "start": 3241.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y y a otros pa\u00edses la",
            "start": 3243.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3247.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh otra obra importante que estamos",
            "start": 3248.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "realizando es la instalaci\u00f3n de fibra",
            "start": 3251.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica es una es una deuda que se tiene",
            "start": 3253.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con las poblaciones del sur sureste la",
            "start": 3256.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "conectividad se van a est\u00e1n construyendo",
            "start": 3258.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "10000 sistemas de kil\u00f3metros sistemas de",
            "start": 3261.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ducto sobre el derecho de v\u00eda donde se",
            "start": 3264.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "van a instalar eh tritubos con 144 Hilos",
            "start": 3266.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de fibra \u00f3ptica para darle conectividad",
            "start": 3269.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a los puertos a las estaciones del tren",
            "start": 3272.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y darle cobertura digital a los estados",
            "start": 3274.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Oaxaca Veracruz Chiapas y Tabasco a",
            "start": 3277.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de internet para todos que dirige",
            "start": 3280.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad la",
            "start": 3283.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siguiente por favor estamos operando ya",
            "start": 3286.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la la red estamos moviendo carga y",
            "start": 3289.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pasajeros para eso tuvimos adquirir",
            "start": 3291.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diferente equipo entre ellos destacan 32",
            "start": 3293.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "locomotoras tanto de patio como de",
            "start": 3296.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "camino 105 furgones de de 50 pies 90",
            "start": 3298.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tolvas graneleras 300 tolvas cubiertas",
            "start": 3302.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para polietileno 50 plataformas",
            "start": 3305.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "articuladas para contenedores con lo que",
            "start": 3307.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nos da capacidad para alrededor de 1000",
            "start": 3309.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contenedores y diversa maquinaria y",
            "start": 3312.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "equipo que nos va a permitir darle",
            "start": 3314.68,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "mantenimiento a la v\u00eda tanto para la",
            "start": 3316.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n como para la seguridad de las",
            "start": 3317.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "operaciones la siguiente por favor tema",
            "start": 3319.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de pasajeros adquirimos ocho trenes de",
            "start": 3322.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pasajeros dos dos de origen americano",
            "start": 3325.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuatro de origen europeo y dos trenes",
            "start": 3327.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "suburbanos que son los que est\u00e1n dando",
            "start": 3329.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "servicio en este momento",
            "start": 3330.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para la red ferroviaria del ismo de",
            "start": 3332.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tehuantepe la siguiente por favor en el",
            "start": 3335.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tema de los puertos se cuenta con dos",
            "start": 3339.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "recintos portuarios en cuatzacoalcos",
            "start": 3341.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pajaritos y cuatzacoalcos los dos est\u00e1n",
            "start": 3343.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "operativos Ya se licitaron las",
            "start": 3346.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "terminales especializadas y las teres de",
            "start": 3348.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "esos m\u00faltiples se est\u00e1n equipando para",
            "start": 3350.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "traer cargas tenemos ya pl\u00e1ticas con",
            "start": 3352.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "diversas encias navieras para traer",
            "start": 3355.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "carga en breve hablamos de que ya eh",
            "start": 3357.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n disponibles m\u00e1s de m\u00e1s de 200,000",
            "start": 3361.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "contenedores para poderlos mover hacia",
            "start": 3363.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hacia el ismo y utilizar tanto el",
            "start": 3366.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cabotaje como la la la reaci\u00f3n de altura",
            "start": 3368.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "para traer cargas hacia aarin cruz y a",
            "start": 3370.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos de tal manera que podamos",
            "start": 3372.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aprovechar esta infraestructura eh",
            "start": 3374.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "solamente coatzacalcos tenemos",
            "start": 3377.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "capacidades ferroviarias carreteras 22",
            "start": 3379.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "km de v\u00edas al interior del puerto la",
            "start": 3382.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "siguiente por favor en el caso de arina",
            "start": 3384.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Cruz se el puerto comercial que todos",
            "start": 3387.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "conocemos el actual tiene ya la",
            "start": 3389.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "capacidad lista de 300,000 contenedores",
            "start": 3391.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y el nuevo Puerto que ya se",
            "start": 3394.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 tiene capacidad eh Ya se",
            "start": 3397.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 un rompeolas de 1600 m nos",
            "start": 3399.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 capacidad para 1,400000",
            "start": 3402.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contenedores se va a construir todav\u00eda",
            "start": 3404.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un acceso ferroviario un acceso",
            "start": 3406.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "carretero la terminal especializada y el",
            "start": 3408.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muelle para exportaci\u00f3n de amon\u00edaco",
            "start": 3411.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "verde que les voy a explicar un poquito",
            "start": 3414.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante de qu\u00e9 se trata aqu\u00ed algo",
            "start": 3415.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "relevante es que eh esta terminal",
            "start": 3418.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "especializada se va a construir cuando",
            "start": 3421.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la terminal de usos m\u00faltiples alcance",
            "start": 3423.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sus vol\u00famenes de carga eh que que que lo",
            "start": 3425.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "haga rentable eh Ya se inici\u00f3 el",
            "start": 3428.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "movimiento de carga interoce\u00e1nica con",
            "start": 3430.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "40,000 toneladas de granos que a trav\u00e9s",
            "start": 3433.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de cabotaje lo traemos de Sinaloa y lo",
            "start": 3436.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estamos moviendo hacia chinameca y de",
            "start": 3438.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cuatra cuc chinameca Tambi\u00e9n estamos",
            "start": 3440.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "moviendo carga a granel de granos agr",
            "start": 3442.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que va que permite ya el facilitarle a",
            "start": 3446.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "los a las empresas su log\u00edstica en el",
            "start": 3449.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tema de de los polos de desarrollo para",
            "start": 3453.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "el bienestar le puede dar siguiente",
            "start": 3455.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tenemos los 12 polos de desarrollo para",
            "start": 3457.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el bienestar siete ya est\u00e1n licitados",
            "start": 3459.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "las empresas est\u00e1n haciendo sus",
            "start": 3461.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "proyectos en el caso de cuatra cualcos y",
            "start": 3464.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cuatra cualcos un y cuatra cualcos 2 ya",
            "start": 3466.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presentaron los los concesionarios sus",
            "start": 3469.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "avisos de obra ya van a iniciar obras",
            "start": 3472.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para tener ah\u00ed la los os la Urbanizaci\u00f3n",
            "start": 3474.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "texistepec ya est\u00e1 haciendo movimiento",
            "start": 3477.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de tierras y el resto est\u00e1n haciendo sus",
            "start": 3479.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sus proyectos el caso de",
            "start": 3483.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "xaltepec se se est\u00e1 licitando todav\u00eda",
            "start": 3486.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos en proceso de evaluaci\u00f3n para",
            "start": 3489.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dar el fallo San blaza tempa por fin",
            "start": 3491.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llegamos a una negociaci\u00f3n y a un",
            "start": 3493.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "acuerdo con la comunidad de Puente",
            "start": 3495.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "madera y San blaza tempa aceptaron ya la",
            "start": 3497.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n del polo de desarrollo",
            "start": 3499.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estamos en proceso de socializar con",
            "start": 3501.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ellos las bases de licitaci\u00f3n para que",
            "start": 3504.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sea lo que lo que ellos demandan que",
            "start": 3506.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tengan la oportunidad de desarrollar sus",
            "start": 3509.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "propias eh empresas comunitarias en",
            "start": 3511.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dentro del polo de desarrollo pero lo",
            "start": 3513.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es que se generen",
            "start": 3516.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "suficientes empleos se han puesto",
            "start": 3517.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "suficientes candados en las bases de",
            "start": 3519.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n para que al menos el 20% de",
            "start": 3521.039,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la mano de obra que se va a instalar en",
            "start": 3524.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "los polos de desarrollo sea mano de obra",
            "start": 3526.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "local y se est\u00e1 buscando que se que las",
            "start": 3528.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresas se vinculen con la comunidad",
            "start": 3531.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con las con las universidades y las",
            "start": 3534.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "escuelas locales para generar el capital",
            "start": 3536.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "humano suficiente para que no haya",
            "start": 3538.48,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "pretexto de que no estamos preparados y",
            "start": 3540.079,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "que por eso nos tienen de obreros en",
            "start": 3541.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nuestra propia tierra eh el caso de",
            "start": 3542.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Ciudad iztepec pues ah\u00ed se instalar\u00e1 el",
            "start": 3545.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 3547.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh de de amon\u00edaco verde y de hidr\u00f3geno",
            "start": 3548.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "verde que les voy a explicar m\u00e1s",
            "start": 3551.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "adelante y los dos polos de de Tapachula",
            "start": 3552.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Tapachula 1 y Tapachula 2s hay muchas",
            "start": 3556.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muchas empresas interesadas en invertir",
            "start": 3558.24,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "all\u00e1 sobre todo en temas",
            "start": 3559.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "agroindustriales y tambi\u00e9n de energ\u00eda y",
            "start": 3560.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "vamos a a licitar en los pr\u00f3ximos las",
            "start": 3563.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas estamos esperando que",
            "start": 3565.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el davin cierre sus procesos y nos los",
            "start": 3567.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ponga a disposici\u00f3n la siguiente por",
            "start": 3569.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "favor los polos de desarrollo como",
            "start": 3573.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ustedes saben tienen incentivos Fiscales",
            "start": 3575.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n haciendo extensivos a todas",
            "start": 3576.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las empresas que se instalen tendr\u00e1n",
            "start": 3579.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n acelerada tendr\u00e1n apoyos en",
            "start": 3581.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "impuestos sobre la renta impuesto l de",
            "start": 3584.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "agado y los y los sobre todo tambi\u00e9n los",
            "start": 3586.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estados y los municipios se han nos van",
            "start": 3588.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a apoyar con darle incentivos Fiscales",
            "start": 3590.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Al mismo nivel que los est\u00e1 dando la",
            "start": 3592.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n la siguiente por favor eh en",
            "start": 3594.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "temas de seguridad eh el corredor",
            "start": 3597.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico con con el el apoyo de la",
            "start": 3600.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina despleg\u00f3 una",
            "start": 3603.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "brigada de Infanter\u00eda Marina con 2512",
            "start": 3606.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "elementos cuatro batallones y 21",
            "start": 3608.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "unidades destacamentos esto ha permitido",
            "start": 3611.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "una un una un avance importante en las",
            "start": 3614.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "obras pero sobre todo seguridad a las",
            "start": 3617.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "comunidades eh se ha",
            "start": 3620.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "disminuido tiene controlado",
            "start": 3622.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Pr\u00e1cticamente la la la zona del ador no",
            "start": 3624.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tenemos incidentes graves de violencia y",
            "start": 3626.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso nos permite trabajar Incluso en la",
            "start": 3628.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "noche las 24 horas para poder avanzar en",
            "start": 3631.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "esta en esta importante obra la",
            "start": 3634.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "siguiente en este en esta l\u00e1mina les voy",
            "start": 3637.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a a profundizar un poco sobre la empresa",
            "start": 3640.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "elax ismo que es una empresa de",
            "start": 3644.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito espec\u00edfico mexicana pero que",
            "start": 3646.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en realidad es una empresa que est\u00e1",
            "start": 3648.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "subsidiada por una empresa de Dinamarca",
            "start": 3650.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que es copenhagen infrastr",
            "start": 3653.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que es un fondo de inversi\u00f3n de de",
            "start": 3656.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Dinamarca que va a invertir alrededor de",
            "start": 3658.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "10 10,000 millones de d\u00f3lares para",
            "start": 3660.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "generar hidr\u00f3geno verde eh hidr\u00f3geno",
            "start": 3663.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "verde que a la vez lo vamos a",
            "start": 3667.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "transportar a trav\u00e9s de un ducto desde",
            "start": 3668.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "desde istepec a a Salina Cruz y ah\u00ed se",
            "start": 3671.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "desarrollar\u00e1 el amon\u00edaco verde para qu\u00e9",
            "start": 3675.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es el amon\u00edaco verde bueno la es el",
            "start": 3678.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "combustible del futuro en salin Cruz se",
            "start": 3680.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "har\u00e1 un muelle un muelle en el nuevo",
            "start": 3683.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "puerto donde ser\u00e1 exportado ese amon\u00edaco",
            "start": 3685.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "verde ser\u00e1 como una gasolinera Marina",
            "start": 3688.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Pero ahora con amon\u00edaco la tendencia",
            "start": 3690.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mundial de los de las de las navieras de",
            "start": 3692.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los grandes buques es utilizar amon\u00edaco",
            "start": 3694.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para que no se para disminuir la huella",
            "start": 3696.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de carbono",
            "start": 3699.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh el hidr\u00f3geno se obtiene obviamente",
            "start": 3700.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del agua el agua se se hace un proceso",
            "start": 3703.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de hidr\u00f3lisis para separar el hidr\u00f3geno",
            "start": 3705.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del ox\u00edgeno y posteriormente por un",
            "start": 3707.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proceso qu\u00edmico se obtiene el amon\u00edaco",
            "start": 3710.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obteniendo el nitr\u00f3geno de la atm\u00f3sfera",
            "start": 3712.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed Lo importante es de d\u00f3nde va a",
            "start": 3714.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "salir el agua el agua va a salir de dos",
            "start": 3716.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Fuentes una fuente subterr\u00e1nea que ya la",
            "start": 3718.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tenemos garantizada y que no afectar\u00e1 a",
            "start": 3720.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las comunidades y una fuente de de que",
            "start": 3722.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "se va a hacer una desaladora en Salina",
            "start": 3725.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Cruz para tener agua de mar y en la",
            "start": 3727.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "salmuera para evitar contaminaci\u00f3n se va",
            "start": 3730.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a se est\u00e1 buscando un un acercamiento",
            "start": 3732.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con las comunidades salineras de Salinas",
            "start": 3735.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "del Marqu\u00e9s de Salina Cruz Para",
            "start": 3737.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "aprovechar esa salmuera y bueno damos un",
            "start": 3738.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "doble beneficio la siguiente por",
            "start": 3740.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "favor el corredor interoce\u00e1nico es un",
            "start": 3742.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proyecto rentable No m\u00e1s por poner un",
            "start": 3745.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso del",
            "start": 3747.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ferrocarril esperamos alcanzar nuestro",
            "start": 3749.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "punto de equilibrio en el primer",
            "start": 3752.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "trimestre del",
            "start": 3753.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "2027 Y a partir de ah\u00ed como ustedes",
            "start": 3755.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pueden ver en la Gr\u00e1fica pues tendremos",
            "start": 3758.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "un crecimiento m\u00e1s o menos eh",
            "start": 3759.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "exponencial el crecimiento se espera de",
            "start": 3762.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "manera importante para poder eh seguir",
            "start": 3766.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh avanzando en en el mejoramiento de la",
            "start": 3769.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "calidad de vida de las personas en el",
            "start": 3772.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "caso de los puertos todos los puertos",
            "start": 3774.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hoy ya son rentables no hay Ninguno de",
            "start": 3776.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los de los cuatro puertos del corredor",
            "start": 3778.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es deficitario el que era deficitario",
            "start": 3780.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que loamos la vez pasada que era Chiapas",
            "start": 3781.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hicimos una unas importantes obras de",
            "start": 3784.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "dragado y hoy ya no es ya no es",
            "start": 3786.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "deficitario ya ya est\u00e1 en su punto de",
            "start": 3788.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "equilibrio tiene que seguir creciendo",
            "start": 3790.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vamos a crecer en dos maneras con el",
            "start": 3792.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "desarrollo del transporte mar\u00edtimo",
            "start": 3794.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico pero tambi\u00e9n con las",
            "start": 3796.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nuevas eh acciones que realizar\u00e1 el",
            "start": 3799.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo gobierno de la de la candidata",
            "start": 3802.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "electa que va",
            "start": 3804.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "incorporar pasajeros y mayores",
            "start": 3806.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "capacidades desde medias aguas hasta la",
            "start": 3808.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico es cu Se\u00f1or",
            "start": 3810.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Presidente con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 3825.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 3827.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "efectivamente para para lograr alcanzar",
            "start": 3830.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las metas respecto a a que circulara el",
            "start": 3834.279,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tren hubo un importante trabajo con las",
            "start": 3838.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "comunidades por donde por donde van las",
            "start": 3842.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "v\u00edas este trabajo se defini\u00f3 desde el",
            "start": 3845.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "d\u00eda n\u00famero uno y esta participaci\u00f3n de",
            "start": 3848.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la gente fue la base fundamental para",
            "start": 3852.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "lograrlo que\u00e9 Qu\u00e9 se hizo originalmente",
            "start": 3855.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "primero en la l\u00ednea Z en una primera",
            "start": 3859.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "etapa bajo la coordinaci\u00f3n del del",
            "start": 3862.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "arquitecto Cervantes entonces",
            "start": 3864.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "subsecretario iniciamos una mesa de",
            "start": 3867.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajo con distintas instituciones",
            "start": 3869.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cabezadas efectivamente por semar por el",
            "start": 3872.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Sit por el fit con la colaboraci\u00f3n de la",
            "start": 3875.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar en particular",
            "start": 3879.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "con la coordinaci\u00f3n de programas para el",
            "start": 3881.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "bienestar que fueron nuestra base",
            "start": 3883.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestro sustento operativo en territorio",
            "start": 3886.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con todos los servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 3888.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por lo que les voy a explicar la propia",
            "start": 3890.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cedat o el Registro Agrario nacional y",
            "start": 3893.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda",
            "start": 3896.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces en todo este grupo de trabajo",
            "start": 3898.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Se defini\u00f3 un programa muy espec\u00edfico se",
            "start": 3900.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue a las comunidades a informar del",
            "start": 3903.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "programa la l\u00ednea Z fue la m\u00e1s",
            "start": 3906.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "complicada porque fue la primera",
            "start": 3909.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "entonces pues la gente estaba muy muy",
            "start": 3911.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ansiosa muy preocupada de que lleg se",
            "start": 3914.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llegara y se desocupara sin sin ni",
            "start": 3917.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "siquiera notificar entonces fue un",
            "start": 3920.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajo de mucha sensibilizaci\u00f3n",
            "start": 3923.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas asambleas con las comunidades",
            "start": 3926.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "explic\u00e1ndoles del proyecto de qu\u00e9 se",
            "start": 3929.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trataba poco a poco las comunidades",
            "start": 3931.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fueron adquiriendo",
            "start": 3934.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "confianza siempre la afirmaci\u00f3n si es un",
            "start": 3937.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "proyecto de licenciado L\u00f3pez Obrador el",
            "start": 3940.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidente dec\u00edan vamos vamos a apoyar y",
            "start": 3942.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces la las primeras asambleas",
            "start": 3946.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consistieron en mostrarles el proyecto",
            "start": 3948.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una vez que ya lo conocieron nos",
            "start": 3951.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permitieron entrar a las comunidades a",
            "start": 3953.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "medir a medir qu\u00e9 tanto estaban sus",
            "start": 3956.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "viviendas o construcciones sobre el",
            "start": 3959.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "derecho de v\u00eda Y entonces sobre esas",
            "start": 3962.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mediciones que se hicieron con ellos se",
            "start": 3965.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 efectivamente que se ten\u00eda que",
            "start": 3968.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "hacer Entonces ya que tuvimos el",
            "start": 3971.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico se regres\u00f3 a la comunidad se",
            "start": 3972.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "les explic\u00f3 que qu\u00e9 familias tendr\u00edan",
            "start": 3975.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que que reubicarse relocalizar y que\u00e9",
            "start": 3978.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "familias haci\u00e9ndose un poquito hacia",
            "start": 3982.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s pod\u00edan librar este derecho de vida",
            "start": 3985.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan tipo de de riesgo para para",
            "start": 3987.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "su su vivienda y entonces esto todo esto",
            "start": 3991.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "se hizo estuvieron de acuerdo se",
            "start": 3994.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "firmaron convenios de de colaboraci\u00f3n",
            "start": 3996.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con Ellos ten\u00edan dudas Por supuesto que",
            "start": 3999.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ten\u00edan dudas y cre\u00edan que pues se se les",
            "start": 4002.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pod\u00eda enga\u00f1ar Entonces se mov\u00edan y y al",
            "start": 4005.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "rato pues como iba a hac pero la verdad",
            "start": 4008.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es que fue un proceso muy muy intenso de",
            "start": 4010.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajo y se llegaron con 35 reuniones",
            "start": 4012.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "en la l\u00ednea Z a a lograr el consenso con",
            "start": 4017.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "las familias con las comunidades",
            "start": 4021.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adelante por favor entonces con este",
            "start": 4023.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "consenso con este trabajo adem\u00e1s las",
            "start": 4026.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunidades se comunican de manera",
            "start": 4029.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "permanente entonces para nosotros ya",
            "start": 4032.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entrar a la l\u00ednea fa y a la l\u00ednea K fue",
            "start": 4034.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s sencillo porque la gente las",
            "start": 4038.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "familias de la l\u00ednea Z les dec no s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4040.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo Y entonces s\u00ed hay que",
            "start": 4043.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ayudar y entonces fue mucho m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 4046.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que que la primera los resultados Es que",
            "start": 4048.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "100% de la de la l\u00ednea fa est\u00e1 liberada",
            "start": 4051.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de la l\u00ednea z98 son muy poquitos casos",
            "start": 4055.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00fan pendientes y de la l\u00ednea k\u00e1 el 99%",
            "start": 4059.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 liberado C\u00f3mo desarrollamos esto en",
            "start": 4063.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cada una de las l\u00edneas adelante por",
            "start": 4068.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "favor de la de la l\u00ednea Z que les dec",
            "start": 4070.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fue en dos momentos primero en el 2020 y",
            "start": 4074.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "luego ya en el 2022 en total se",
            "start": 4076.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "construyeron 30 obras comunitarias con",
            "start": 4079.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de pr\u00e1cticamente 144",
            "start": 4082.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4085.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "1400 8 viviendas que equivale a",
            "start": 4088.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "647 millones de pesos que se distribuye",
            "start": 4092.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en su en pueden ver ustedes ah\u00ed en",
            "start": 4095.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Veracruz 575 apoyos en Oaxaca",
            "start": 4098.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "833 en la primera parte",
            "start": 4102.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando Les comento que pues todav\u00eda la",
            "start": 4106.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gente esta muy",
            "start": 4108.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "insegura se hizo un trabajo muy intenso",
            "start": 4110.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "no solo sobre las l\u00edneas sino se busc\u00f3",
            "start": 4112.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por ejemplo todos los apoyos de las",
            "start": 4116.159,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "viviendas que a\u00fan presentaban alg\u00fan tipo",
            "start": 4118.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de afectaci\u00f3n por los sismos de",
            "start": 4120.839,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "2017 es fueron 654 apoyos de",
            "start": 4123.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mejoramiento de vivienda",
            "start": 4127.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "21814 y de ampliaci\u00f3n vivienda nueva 524",
            "start": 4130.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Entonces el la l\u00ednea Z es la la mayor",
            "start": 4134.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en t\u00e9rminos de trabajo de",
            "start": 4138.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4140.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "2299 apoyos de vivienda y",
            "start": 4143.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "1077 millones de pesos en la que sigue",
            "start": 4146.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "podemos ver los ejemplos de lo que se",
            "start": 4150.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 a lo largo de la l\u00ednea Z tanto",
            "start": 4153.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en vivienda en conjunto que es el",
            "start": 4157.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "conjunto ferrocarril",
            "start": 4159.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico con 55 viviendas est\u00e1n en",
            "start": 4161.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "proces cinco m\u00e1s y de las acciones de",
            "start": 4164.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "vivienda que fueron repliegue es decir",
            "start": 4168.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que un poquito para atr\u00e1s y de obras",
            "start": 4170.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "comunitarias en San Juan guichicovi",
            "start": 4173.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Asunci\u00f3n altepec Mat\u00edas Romero en Salina",
            "start": 4175.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Cruz estas Este estas obras comunitarias",
            "start": 4180.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "es importante se\u00f1alar que se trabaj\u00f3 con",
            "start": 4183.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 de obras se les dio el recurso",
            "start": 4186.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "para desarrollar estos alcances ellos",
            "start": 4189.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fueron administrando controlando el",
            "start": 4191.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "proceso de obra para lograr estos",
            "start": 4194.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "alcances lo que llamamos vertiente de",
            "start": 4196.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "obra comunitaria despu\u00e9s en la siguiente",
            "start": 4198.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vemos Ya otras im\u00e1genes de estos",
            "start": 4202.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "conjuntos donde las familias van a a",
            "start": 4204.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "relocalizar todas est\u00e1n en proceso y con",
            "start": 4207.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la garant\u00eda que estar\u00e1n concluidas antes",
            "start": 4211.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de de que concluya esta administraci\u00f3n",
            "start": 4215.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s tarda en septiembre se busca que",
            "start": 4217.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sea en julio y agosto para que haya toda",
            "start": 4220.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que de que se Pues",
            "start": 4223.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "muden en en estas viviendas",
            "start": 4227.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4230.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Otro aspecto muy importante fue el",
            "start": 4233.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento Urbano a cargo",
            "start": 4236.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de del arquitecto Rom\u00e1n Meyer secretario",
            "start": 4239.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donde Son obras como ustedes ven de",
            "start": 4241.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 4244.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "alcances son 75 obras que que Se",
            "start": 4246.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "realizaron a lo largo de de la l\u00ednea Z",
            "start": 4250.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vemos im\u00e1genes del centro hist\u00f3rico y",
            "start": 4254.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "parque municipal de San Juan guichicovi",
            "start": 4256.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "parque Miguel Hidalgo en Mar\u00eda petapa",
            "start": 4259.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Oaxaca antigua estaci\u00f3n de ciudad",
            "start": 4262.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "istepec que como dec\u00eda el alante Morales",
            "start": 4264.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n ya est\u00e1n en en uso la Plaza de",
            "start": 4268.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la ayuntamiento de Santo Domingo t",
            "start": 4271.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "huantepec el Dif de San Pedro",
            "start": 4272.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Comitancillo otros ejemplos la Plaza",
            "start": 4275.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Central de cosolia caque esta escuela en",
            "start": 4278.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n Veracruz centros deportivos",
            "start": 4281.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con comunitarios que han tenido pues",
            "start": 4284.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mucho mucho \u00e9xito para la poblaci\u00f3n que",
            "start": 4289.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "viven en estas zonas y que forman parte",
            "start": 4293.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "justamente de esta concepci\u00f3n de que no",
            "start": 4297.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se afect\u00f3 por la obra sino al contrario",
            "start": 4299.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tuvo beneficios muy",
            "start": 4303.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importantes otra vertiente es la",
            "start": 4305.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n del desarrollo urbano por",
            "start": 4308.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente en todos los",
            "start": 4311.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 4313.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "prioritarios se hicieron se elaboraron",
            "start": 4314.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "programas de desarrollo urbano que",
            "start": 4317.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fueran congruentes justamente con con",
            "start": 4319.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esta con esta acci\u00f3n en este caso el el",
            "start": 4322.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tren interoce\u00e1nico Entonces qu\u00e9 se",
            "start": 4325.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 en estos a\u00f1os se cuenta ya con un",
            "start": 4328.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un programa Regional delmo de",
            "start": 4332.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Tehuantepec que es toda la zona verte",
            "start": 4335.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que ustedes pueden ubicar en el plano",
            "start": 4337.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 4340.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "programas estatales de desarrollo urbano",
            "start": 4342.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "uno cruz y el otro en Oaxaca 15",
            "start": 4344.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "programas municipales y uno",
            "start": 4348.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Metropolitano respecto a la zona",
            "start": 4350.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "justamente Metropolitana de de",
            "start": 4353.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos estos programas de",
            "start": 4355.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano contienen",
            "start": 4357.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "445 proyectos det tenadas las propuestas",
            "start": 4361.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para estos proyectos se consideran Pues",
            "start": 4364.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los 10 poos de desarrollo en estos 10",
            "start": 4367.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "polos desde se de 10 municipios ya",
            "start": 4371.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tienen su programa municipal de",
            "start": 4373.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano en estas",
            "start": 4375.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "1796 localidades 136 son urbanas",
            "start": 4378.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Entonces se cuenta con 15 de 79",
            "start": 4382.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "municipios con programa municipal de",
            "start": 4386.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano actualizado y el de",
            "start": 4387.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "zonas metropolitanas no que se cuenta ya",
            "start": 4391.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con con un instrumento y se da cuenta",
            "start": 4393.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "justamente de de la unificaci\u00f3n y las",
            "start": 4397.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "propuestas que pues nos llevar\u00e1n a un un",
            "start": 4401.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mejor desarrollo urbano adecuado en esta",
            "start": 4405.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "zona del ismo adelante ya respecto a la",
            "start": 4409.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "l\u00ednea fa como comentaba 100% de la l\u00ednea",
            "start": 4413.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 liberado que implic\u00f3 ya dos obras",
            "start": 4416.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comunitarias que est\u00e1n en proceso 14",
            "start": 4420.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "escuelas eh curiosamente Tambi\u00e9n",
            "start": 4424.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escuelas estaban en una parte en derecho",
            "start": 4427.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de v\u00eda entonces actualmente se est\u00e1n no",
            "start": 4430.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no creen que es toda la escuela sio no",
            "start": 4433.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "se mueve en bardas en en uno que otro",
            "start": 4435.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "caso eh alg\u00fan aula y tambi\u00e9n hab\u00eda eh",
            "start": 4438.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "construcciones con uso religioso no no",
            "start": 4443.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "son construcciones patrimoniales ni",
            "start": 4447.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mucho menos sino de distintas",
            "start": 4449.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "expresiones religiosas entonces gracias",
            "start": 4451.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a la secretaria de gobernaci\u00f3n se logr\u00f3",
            "start": 4453.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un consenso con los representantes de",
            "start": 4457.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Estos espacios y ya se est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 4459.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "reubicando y en total 2",
            "start": 4463.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apoyos de de",
            "start": 4465.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vivienda que se distribuyen de esa",
            "start": 4467.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manera el mayor n\u00famero como ustedes",
            "start": 4470.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pueden ver fue efectivamente en Tabasco",
            "start": 4472.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4475.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "1359 apoyos",
            "start": 4476.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n los ejemplos de las",
            "start": 4479.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "distintas construcciones en pichucalco",
            "start": 4482.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Huimanguillo macuspana a Choapas",
            "start": 4484.36,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Palenque Salto de Agua tacotalpa y teapa",
            "start": 4488.28,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de atenci\u00f3n atenciones es",
            "start": 4493.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "justamente en teapa adelante tambi\u00e9n en",
            "start": 4497.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la l\u00f3gica de poder concluir a m\u00e1s tardar",
            "start": 4501.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en agosto en la l\u00ednea k",
            "start": 4505.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "99% de de la l\u00ednea liberado 41 obras",
            "start": 4508.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "comunitarias cuatro escuelas 100 apoyos",
            "start": 4512.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de vivienda",
            "start": 4516.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adelante otros ejemplos como ven todo",
            "start": 4519.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en proceso pero tambi\u00e9n mu muy",
            "start": 4522.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "avanzado en en esta misma l\u00f3gica en",
            "start": 4525.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 4529.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipios se se pudo comprar vivienda",
            "start": 4530.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es decir ya hab\u00eda",
            "start": 4533.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "construcciones y logramos adquirir esas",
            "start": 4535.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "viviendas a un a un precio mu muy",
            "start": 4539.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "accesible que son las que ya ya se",
            "start": 4542.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entregaron sobre todo en en en el caso",
            "start": 4544.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de Tabasco y de Chiapas",
            "start": 4548.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adelante de todas las asambleas",
            "start": 4550.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "distintas asambleas que se desarrollaron",
            "start": 4553.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y que justamente permitieron ganarnos la",
            "start": 4556.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "confianza de la gente y que la gente",
            "start": 4560.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "apoyara mucho mucho en en en todo el",
            "start": 4562.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "proceso algo que fue tambi\u00e9n muy bonito",
            "start": 4566.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es que se les permiti\u00f3 que se llevaran",
            "start": 4569.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de su vivienda todo o sea ventanas",
            "start": 4571.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "puertas y eso signific\u00f3 un un ingreso",
            "start": 4574.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para para ellos y Y entonces se ve\u00eda",
            "start": 4578.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fiesta no cuando se estaba ya",
            "start": 4582.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desmantelando lejos de lo que podr\u00eda",
            "start": 4583.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasar en un proceso de desalojo forzado",
            "start": 4586.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Pues aqu\u00ed la la comunidad se organiz\u00f3",
            "start": 4589.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "para desocupar y y para ya eh",
            "start": 4592.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trasladarse en los casos donde ya est\u00e1",
            "start": 4597.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "construida la vivienda y nosotros est\u00e1n",
            "start": 4599.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esper entonces podemos ver estas",
            "start": 4601.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "distintas im\u00e1genes de de estas distintas",
            "start": 4604.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "asambleas en en todas todas las",
            "start": 4608.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "comunidades Se realizaron a veces m\u00e1s",
            "start": 4610.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "chiquitas otras m\u00e1s m\u00e1s grandes",
            "start": 4613.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "adelante y ya ejemplos de justamente",
            "start": 4616.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "estas estas construcciones cuando la",
            "start": 4620.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gente se repleg\u00f3 se le dio el recurso es",
            "start": 4623.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir ellos mismos administraron el",
            "start": 4626.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "recurso para para su vivienda esto",
            "start": 4629.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contribuy\u00f3 en mucho y en otro",
            "start": 4631.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues si fueron adquisiciones o conjuntos",
            "start": 4634.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "habitacionales podemos ver en esa",
            "start": 4636.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la de la gente en el caso de",
            "start": 4639.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la imagen que ustedes ven en macuspana",
            "start": 4642.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de de este alba\u00f1il que que particip\u00f3 en",
            "start": 4645.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de de su vivienda y ya",
            "start": 4648.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s los otros vecinos lo tambi\u00e9n lo",
            "start": 4651.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contrataron porque hace cosas muy muy",
            "start": 4653.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bonitas muy muy originales",
            "start": 4655.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4658.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "adelante m\u00e1s m\u00e1s im\u00e1genes de del tipo de",
            "start": 4659.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "vivienda que se les est\u00e1 entregando a",
            "start": 4663.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "las familias o que ellos est\u00e1n",
            "start": 4665.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "autoproducido",
            "start": 4667.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "adelante la calidad de espacios la pues",
            "start": 4670.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu tambi\u00e9n contribuye a esta certeza que",
            "start": 4675.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se les entrega su vivienda con",
            "start": 4678.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "escrituras entonces Os est\u00e1n muy",
            "start": 4680.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "agradecidos porque nunca pensaron que",
            "start": 4682.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fueran a tener un documento que",
            "start": 4684.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acreditara su propiedad adelante Este es",
            "start": 4687.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "el El Gran resumen de las acciones",
            "start": 4689.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "27912 viviendas o apoyos",
            "start": 4694.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "3829 millones de de pesos en estos a\u00f1os",
            "start": 4699.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de obras comunitarias",
            "start": 4703.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "36.7 millones de",
            "start": 4706.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mejoramiento Urbano 75 obras",
            "start": 4708.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "20367 millones de pesos y en",
            "start": 4713.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "instrumentos de planeaci\u00f3n",
            "start": 4716.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "urbano territorial 19 programas 20",
            "start": 4719.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4722.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pesos Este es en t\u00e9rminos cuantitativos",
            "start": 4723.92,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "2867 apoyos viviendas obras programas 6",
            "start": 4729.88,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "2.7 millones de pesos y 2.4 millones de",
            "start": 4735.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "personas beneficiadas beneficiadas y",
            "start": 4740.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "queremos subrayar ese t\u00e9rmino no",
            "start": 4743.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "familias afectadas no comunidades",
            "start": 4746.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "afectadas sino que se sumaron a este",
            "start": 4748.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "proyecto y hoy podemos garantizar que el",
            "start": 4750.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tren no solo camina circula sino que",
            "start": 4754.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esas comunidades transformaron su su",
            "start": 4757.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "calidad de vida tanto a nivel familiar",
            "start": 4760.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "como como de la comunidad entera Muchas",
            "start": 4763.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4774.68,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "gracias corredor interoce\u00e1nico del ismo",
            "start": 4778.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de Tehuantepec",
            "start": 4781.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "avances en una ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica que",
            "start": 4785.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conecta el oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el",
            "start": 4788.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico el corredor interoce\u00e1nico del",
            "start": 4790.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ismo de Tehuantepec Crea una plataforma",
            "start": 4793.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "log\u00edstica integrada por los puertos de",
            "start": 4795.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Salina Cruz cuatza cualcos Puerto",
            "start": 4797.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Chiapas y dos bocas interconectados por",
            "start": 4800.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cerca de 10000 km de v\u00edas del",
            "start": 4803.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ferrocarril del ismo de Tehuantepec en",
            "start": 4805.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conjunto con el establecimiento de los",
            "start": 4808.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "polos de desarrollo impulsa el",
            "start": 4810.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "crecimiento regional y el bienestar de",
            "start": 4812.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n la plataforma log\u00edstica",
            "start": 4814.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conecta Veracruz guaxaca Chiapas y",
            "start": 4817.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Tabasco y ofrece una alternativa moderna",
            "start": 4819.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y eficiente para el comercio con acceso",
            "start": 4822.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos Asia centro y",
            "start": 4825.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Sudam\u00e9rica para ello los puertos se",
            "start": 4828.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "modernizan y ampl\u00edan sus capacidades en",
            "start": 4830.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el puerto de cuatzacoalcos se construy\u00f3",
            "start": 4834.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un acceso carretero uno ferroviario y se",
            "start": 4836.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "moderniza la adana el puerto de Salina",
            "start": 4839.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cruz se moderniz\u00f3 con el reforzamiento",
            "start": 4842.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de muelles y un nuevo Puerto comercial",
            "start": 4844.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con un rompeolas de 1600 m de longitud",
            "start": 4846.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que permitir\u00e1 recibir buques de Gran",
            "start": 4850.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "calado",
            "start": 4853.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en cuatzacoalcos y Salina Cruz se",
            "start": 4855.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "construir\u00e1n dos terminales",
            "start": 4858.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "especializadas en contenedores con",
            "start": 4860.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "capacidad de 1.4 millones de teus",
            "start": 4862.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "anuales para el transporte",
            "start": 4865.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico dos bocas y Puerto Chiapas",
            "start": 4867.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fortalecen sus capacidades para",
            "start": 4870.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "potenciar sus vocaciones petroleras y",
            "start": 4872.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "agroalimentarias el Ferrocarril del ismo",
            "start": 4876.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Tehuantepec une el sureste de M\u00e9xico",
            "start": 4878.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y conecta los puertos cuenta con tres",
            "start": 4881.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "l\u00edneas que ofrecen transporte de carga y",
            "start": 4883.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pasajeros la l\u00ednea fa unir\u00e1 a",
            "start": 4886.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Cuatzacualcos con Palenque se conectar\u00e1",
            "start": 4889.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con el tren Maya y Pr\u00f3ximamente se",
            "start": 4892.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "construir\u00e1 un ramal a dos bocas iniciar\u00e1",
            "start": 4894.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "operaciones en 2024 la l\u00ednea K",
            "start": 4897.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "comunicar\u00e1 ciudad Ixtepec con Ciudad",
            "start": 4901.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Hidalgo y conectar\u00e1 con",
            "start": 4903.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Guatemala la l\u00ednea Z cruza de Salina",
            "start": 4905.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Cruz a cuatzacoalcos tiene nueve",
            "start": 4908.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estaciones algunas hist\u00f3ricas como",
            "start": 4911.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Mat\u00edas Romero",
            "start": 4913.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "el servicio de pasajeros puede",
            "start": 4915.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "transportar hasta 400 personas por viaje",
            "start": 4917.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el transporte de carga tiene capacidad",
            "start": 4921.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para 65 carros por tren y 260",
            "start": 4923.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "contenedores por viaje ya est\u00e1 en",
            "start": 4927.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n en junio con equipo propio se",
            "start": 4930.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transport\u00f3 ma\u00edz a granel que lleg\u00f3 desde",
            "start": 4933.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n mediante cabotaje mar\u00edtimo y de",
            "start": 4935.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Salina Cruz Se movi\u00f3 en el ferrocarril",
            "start": 4938.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hasta Veracruz",
            "start": 4940.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "se crean 12 polos de desarrollo donde se",
            "start": 4944.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "instalar\u00e1n industrias y empresas que",
            "start": 4947.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "generar\u00e1n empleos y nuevas",
            "start": 4949.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "oportunidades los primeros siete polos",
            "start": 4952.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya concluyeron los procedimientos",
            "start": 4955.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "licitatorios cuatro en Veracruz y tres",
            "start": 4957.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4959.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Oaxaca estas acciones se acompa\u00f1an de un",
            "start": 4960.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "impulso para mejorar la calidad de vida",
            "start": 4963.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4965.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 4966.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con las instituciones del Gobierno",
            "start": 4969.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Federal se brinda atenci\u00f3n prioritaria",
            "start": 4971.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "con los programas del bienestar para la",
            "start": 4973.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria vivienda",
            "start": 4976.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "escuelas atenci\u00f3n al medio ambiente agua",
            "start": 4979.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y muchos",
            "start": 4981.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s El corredor interoce\u00e1nico impulsa el",
            "start": 4983.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desarrollo del ismo y el sur sureste",
            "start": 4987.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "inicia el renacimiento del ismo de",
            "start": 4990.6,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4994.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Tehuantepec muy bien ya informamos",
            "start": 5002.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh vamos a a iniciar con la conferencia",
            "start": 5008.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "en cuanto a",
            "start": 5014.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preguntas que quedaron pendientes",
            "start": 5016.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9",
            "start": 5021.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "levela y Esteban",
            "start": 5024.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n Hola buen d\u00eda",
            "start": 5028.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente Jos\u00e9 l\u00f1a de publimetro en",
            "start": 5031.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "primer lugar quer\u00eda preguntarle ha",
            "start": 5034.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "repetido continuamente que se va a",
            "start": 5036.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "retirar que se va a ir a Palenque pero",
            "start": 5038.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda saber si a usted le gustar\u00eda",
            "start": 5041.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aprovechar su figura su el humanismo",
            "start": 5044.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mexicano que ha transmitido a todo el",
            "start": 5047.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para conseguir reformar las",
            "start": 5049.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "instituciones internacionales lo digo",
            "start": 5052.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque venimos de de un periodo en el",
            "start": 5054.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que hay Guerras en el que hubo una",
            "start": 5057.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cumbre de paz en Suiza que",
            "start": 5059.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no firm\u00f3 porque dicen que no",
            "start": 5061.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hablan si uno no quiere o dos No ri\u00f1en",
            "start": 5064.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si uno no quiere eh venimos de tambi\u00e9n",
            "start": 5066.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de una cumbre en astan\u00e1 con pa\u00edses de",
            "start": 5069.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Asia una cumbre de la otan en Washington",
            "start": 5072.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde se ha hablado de m\u00e1s armas m\u00e1s",
            "start": 5075.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "armas para Europa entonces me gustar\u00eda",
            "start": 5077.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "saber si en ese retiro que va a tener",
            "start": 5079.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "usted si va a sacar tiempo para poder",
            "start": 5080.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hablar con gobiernos internacionales o",
            "start": 5083.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con instituciones internacionales para",
            "start": 5085.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que se reformen estas estas",
            "start": 5087.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "instituciones Bueno yo me retiro por",
            "start": 5090.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "completo no voy a",
            "start": 5095.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tener Ninguna actividad p\u00fablica",
            "start": 5097.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no",
            "start": 5103.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "voy a asistir a ning\u00fan",
            "start": 5105.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "evento ni en M\u00e9xico ni en el",
            "start": 5112.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "extranjero Ya termin\u00e9 mi",
            "start": 5115.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ciclo me han estado invitando para",
            "start": 5120.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "asistir a foros",
            "start": 5124.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh en otros pa\u00edses para visitar otros",
            "start": 5127.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "pa\u00edses una vez que yo termine pero no",
            "start": 5131.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 5135.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh a participar agradezco mucho las",
            "start": 5137.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "invitaciones",
            "start": 5141.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh desde luego le agradezco mucho",
            "start": 5143.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh el deseo de que nos sigamos viendo",
            "start": 5148.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "con nuestros",
            "start": 5153.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "paisanos que nos queremos",
            "start": 5156.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tanto hay mucha",
            "start": 5161.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gente que me quiere como los quiero",
            "start": 5163.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "yo pero ya",
            "start": 5168.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el tiempo del retiro termino mi",
            "start": 5171.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ciclo lo he dicho muchas",
            "start": 5175.44,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "veces y me voy a jubilar de",
            "start": 5177.84,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "muy contento porque el pa\u00eds",
            "start": 5185.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en pleno",
            "start": 5190.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 5192.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es excepcional la presidenta electa que",
            "start": 5198.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "va a convertirse en presidenta",
            "start": 5203.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "constitucional en dos",
            "start": 5206.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "meses es una",
            "start": 5209.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para la continuidad de la",
            "start": 5211.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en",
            "start": 5214.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico las cosas no solo van a seguir",
            "start": 5215.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "igual sino",
            "start": 5219.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seg\u00fan mi",
            "start": 5221.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n mi estimaci\u00f3n mi c\u00e1lculo van",
            "start": 5224.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5229.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mejorar para todos los",
            "start": 5230.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicanos hay",
            "start": 5233.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 5235.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inmejorables para que M\u00e9xico contin\u00fae",
            "start": 5237.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "creciendo Y sobre todo que",
            "start": 5240.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "cada vez haya m\u00e1s bienestar en nuestro",
            "start": 5245.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pueblo para tener una sociedad",
            "start": 5249.239,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "mejor estoy seguro de eso no",
            "start": 5253.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5258.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "veo nada que pueda impedir El Avance el",
            "start": 5260.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "crecimiento El Progreso con",
            "start": 5265.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "justicia que se siga llevando a cabo la",
            "start": 5268.56,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "modernidad de M\u00e9xico desde abajo para",
            "start": 5271.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5279.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y me voy muy tranquilo en lo",
            "start": 5281.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 5287.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro",
            "start": 5289.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5291.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "dirigentes de distintos pa\u00edses van",
            "start": 5293.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 5298.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 5300.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5303.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "conseguir que haya m\u00e1s",
            "start": 5304.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "armon\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5307.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 5310.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Paz justicia en el",
            "start": 5311.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mundo que",
            "start": 5314.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vaya cre\u00e1ndose",
            "start": 5317.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5319.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "realidad la fraternidad",
            "start": 5322.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "universal como",
            "start": 5325.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ideal como bella",
            "start": 5327.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "utop\u00eda que",
            "start": 5331.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nos unamos cada vez m\u00e1s que no haya",
            "start": 5335.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "confrontaciones que no haya",
            "start": 5340.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "guerras",
            "start": 5342.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5344.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "haya Progreso con",
            "start": 5345.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "justicia que no haya",
            "start": 5348.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tanta",
            "start": 5351.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica social en el mundo",
            "start": 5353.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s de",
            "start": 5361.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de seres",
            "start": 5366.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5367.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que sobreviven y esto cuesta mucho",
            "start": 5370.56,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "trabajo aceptarlo y desde luego es muy",
            "start": 5375.159,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "triste sobreviven con un D\u00f3lar",
            "start": 5380.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 5385.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mientras una minor\u00eda sigue y sigue y",
            "start": 5387.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sigue acumulando riquezas",
            "start": 5391.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ve uno las listas de los",
            "start": 5394.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "multimillonarios del mundo y cada vez",
            "start": 5396.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s pero",
            "start": 5398.76,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "eh Hay al mismo tiempo mucha pobreza en",
            "start": 5403.76,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "el mundo por eso la migraci\u00f3n por eso la",
            "start": 5409.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "violencia por eso otros males de modo",
            "start": 5413.84,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "que si tiene que haber una renovaci\u00f3n",
            "start": 5419.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 5426.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5429.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "internacional los organismos",
            "start": 5431.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "internacionales se tienen que",
            "start": 5433.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "reformar desde luego la oea en lo que",
            "start": 5437.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "corresponde a Am\u00e9rica y la",
            "start": 5440.639,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "ONU Es important\u00edsimo que la ONU se",
            "start": 5444.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "active",
            "start": 5449.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permanece",
            "start": 5454.32,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5457.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy inactiva",
            "start": 5461.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh solo",
            "start": 5467.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5472.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "actuando en la",
            "start": 5474.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "formalidad sin",
            "start": 5478.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "eh tener realmente un",
            "start": 5480.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "papel",
            "start": 5486.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5488.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "protag\u00f3nico",
            "start": 5491.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en evitar que haya conflictos en evitar",
            "start": 5493.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que haya tanta desigualdad en",
            "start": 5497.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "evitar la",
            "start": 5500.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "violencia no est\u00e1",
            "start": 5503.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh a la",
            "start": 5507.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "par de lo que est\u00e1 sucediendo en el",
            "start": 5511.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mundo se ha quedado rezagada la",
            "start": 5514.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ONU est\u00e1 en la",
            "start": 5517.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "retaguardia ya cuando act\u00faan",
            "start": 5521.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este es porque",
            "start": 5525.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya estallaron los",
            "start": 5527.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "conflictos y una vez que est\u00e1n los",
            "start": 5530.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 5534.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 5537.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "manifiestan con firmeza con",
            "start": 5541.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "autoridad hay que",
            "start": 5545.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cambiar el sistema de los",
            "start": 5548.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vetos no es posible que el consejo de",
            "start": 5552.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "seguridad de la ONU est\u00e9 manejado por",
            "start": 5556.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cinco naciones y que no se pueda tomar",
            "start": 5559.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 5564.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "acuerdo de manera abierta donde",
            "start": 5565.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "participen todos los pa\u00edses con sus",
            "start": 5569.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "representaciones",
            "start": 5572.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque con uno de los cinco que Vete",
            "start": 5574.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ya no se puede hacer absolutamente",
            "start": 5578.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5582.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5584.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 convertida la ONU en un sero a la",
            "start": 5586.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "izquierda en",
            "start": 5591.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "un florero en un adorno y adem\u00e1s se",
            "start": 5595.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trata de un",
            "start": 5600.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aparato Burr",
            "start": 5602.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "oneroso porque cuesta much\u00edsimo",
            "start": 5607.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mantener toda esa",
            "start": 5613.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 5616.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tienen oficinas para",
            "start": 5619.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5623.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pero no hay",
            "start": 5625.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 5629.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hay oficinas de la un en todo el mundo",
            "start": 5631.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para todo para la alimentaci\u00f3n para los",
            "start": 5636.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos para el medio",
            "start": 5638.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ambiente para la seguridad para la",
            "start": 5641.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "paz de todo",
            "start": 5646.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tipo y",
            "start": 5649.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh No hay resultados no es posible que",
            "start": 5652.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no se pueda crear una comisi\u00f3n para",
            "start": 5655.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conseguir la",
            "start": 5659.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "paz en la guerra de Rusia y Ucrania",
            "start": 5661.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo ha",
            "start": 5666.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pasado no es",
            "start": 5669.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "posible que",
            "start": 5672.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5677.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desgraciadamente hayan perdido la vida",
            "start": 5679.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 5681.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "30.000 seres humanos en la confrontaci\u00f3n",
            "start": 5683.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5689.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gaza y",
            "start": 5691.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh se contin\u00fae grabando",
            "start": 5696.76,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "todo y no haya iniciativas para resolver",
            "start": 5701.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los problemas",
            "start": 5707.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "o que los actos m\u00e1s importantes en lo",
            "start": 5708.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "internacional sean las reuniones de la",
            "start": 5714.96,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "ot\u00e1 para reforzar eh",
            "start": 5718.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5725.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5726.119,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "armamentista lo que Rusia y China y",
            "start": 5728.76,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "Corea y otros pa\u00edses se est\u00e9n agrupando",
            "start": 5734.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el mismo",
            "start": 5739.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y d\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 5742.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "solidaridad internacional con los",
            "start": 5746.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 5750.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "entonces yo espero eso",
            "start": 5752.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que las cosas mejoren en el mundo tengo",
            "start": 5754.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "mucha fe de",
            "start": 5758.76,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que no va a agravarse la situaci\u00f3n no",
            "start": 5762.32,
            "duration": 12.879
        },
        {
            "text": "creo eh que vaya a haber otra guerra",
            "start": 5768.6,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "mundial No creo eso",
            "start": 5775.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5779.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 5782.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "soy creyente",
            "start": 5784.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh de la paz en el",
            "start": 5788.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mundo y le",
            "start": 5791.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tengo pues mucha confianza al noble",
            "start": 5794.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oficio de la pol\u00edtica que se",
            "start": 5798.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "invent\u00f3 entre otras cosas para evitar la",
            "start": 5801.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "guerra Entonces yo ya",
            "start": 5804.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "termino pero van a quedar muy buenos",
            "start": 5807.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dirigentes en todo el mundo",
            "start": 5811.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "yo si recomendar\u00eda que ya este se",
            "start": 5815.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hiciera un lado la",
            "start": 5820.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "formalidad que s est\u00e1 bien la diplomacia",
            "start": 5821.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero que hay que",
            "start": 5825.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hablar con m\u00e1s",
            "start": 5827.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 5829.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y tomar en",
            "start": 5831.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cuenta lo que est\u00e1",
            "start": 5833.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 5836.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5838.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "soslayar los problemas",
            "start": 5841.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "rentarlos y que haya m\u00e1s",
            "start": 5844.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "actividad menos",
            "start": 5850.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "reuniones",
            "start": 5853.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convenciones",
            "start": 5857.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "encuentros menos formalidad y m\u00e1s",
            "start": 5860.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 5865.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para que tenga",
            "start": 5868.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tengamos una convivencia sea en armon\u00eda",
            "start": 5871.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en todo el mundo otra pregunta eh en",
            "start": 5875.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "menos bueno en dos meses eh Claudia shba",
            "start": 5878.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un pardo eh asumir\u00e1 Como presidenta de",
            "start": 5881.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y normalmente en este tipo de",
            "start": 5883.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tomas de protestas pues vienen",
            "start": 5886.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dirigentes internacionales y una de las",
            "start": 5887.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "visitas cotidianas a los pa\u00edses de",
            "start": 5890.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica es la del rey de Espa\u00f1a o",
            "start": 5892.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "la princesa de Asturias que pudiera ser",
            "start": 5895.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "la primera vez que haga una visita",
            "start": 5896.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "oficial a Am\u00e9rica eh despu\u00e9s de estos",
            "start": 5898.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de desencuentros no con Espa\u00f1a sino",
            "start": 5900.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con la monarqu\u00eda despu\u00e9s de la famosa",
            "start": 5902.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "carta eh Me gustar\u00eda saber si usted",
            "start": 5904.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "recibir\u00eda al rey o a la princesa de",
            "start": 5907.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Asturias eh a finales de septiembre aqu\u00ed",
            "start": 5909.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en Palacio Nacional es que eh Ya tom\u00e9",
            "start": 5911.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la decisi\u00f3n",
            "start": 5915.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh de no ver",
            "start": 5917.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan jefe de estado a ning\u00fan",
            "start": 5921.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidente ahora que se va a llevar a",
            "start": 5924.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cabo la",
            "start": 5928.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eh transici\u00f3n",
            "start": 5931.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora que vamos a entregar el mando",
            "start": 5936.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vamos a entregar la banda de",
            "start": 5940.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidencial el acto de toma de posici\u00f3n",
            "start": 5944.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5947.159,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 5948.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidenta voy a estar desde luego en el",
            "start": 5949.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "acto ellos van a estar ah\u00ed pero no me",
            "start": 5953.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "voy a reunir este con presidentes con",
            "start": 5956.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "jefes de estado porque tendr reunirme",
            "start": 5960.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "con todos y yo creo que eso corresponde",
            "start": 5964.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya a la presidenta",
            "start": 5967.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "eh constitucional",
            "start": 5972.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5976.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "yo eh voy a estar en la ceremonia pero",
            "start": 5978.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no voy a reunirme con",
            "start": 5982.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh eh",
            "start": 5986.36,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "amigos presidentes jefes de estado bueno",
            "start": 5989.44,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "todos porque ya corresponde m\u00e1s a",
            "start": 5995.08,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "eh repito a la presidenta",
            "start": 5999.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh voy a la",
            "start": 6004.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ceremonia",
            "start": 6006.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ah\u00ed cuando",
            "start": 6008.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los mencione la presidenta",
            "start": 6010.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constitucional yo les voy a aplaudir a",
            "start": 6014.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "todos a",
            "start": 6016.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6018.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este y agradecerles a tod toos con",
            "start": 6020.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "algunos tuvimos diferencias como es el",
            "start": 6025.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "caso de el gobierno de Espa\u00f1a en",
            "start": 6028.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "especial con el",
            "start": 6034.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "rey",
            "start": 6037.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero no pas\u00f3 a",
            "start": 6039.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mayores Sencillamente no nos",
            "start": 6042.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "entendimos nosotros busc\u00e1bamos",
            "start": 6045.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6050.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "integraran",
            "start": 6053.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6055.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos a",
            "start": 6057.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "partir de que tanto la monarqu\u00eda",
            "start": 6060.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola como el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 6065.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Eh pues pidiera",
            "start": 6069.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n a las comunidades",
            "start": 6073.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas comunidades",
            "start": 6076.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "originarias por los abusos que se",
            "start": 6078.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cometieron en los tres siglos de",
            "start": 6082.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n espa\u00f1ola y tambi\u00e9n en los dos",
            "start": 6084.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "siglos del M\u00e9xico independiente con",
            "start": 6088.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 6092.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "autoritarios nosotros hicimos eso le",
            "start": 6093.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "fuimos a pedir perd\u00f3n a los yais a los",
            "start": 6097.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mayas porque hubieron guerras de",
            "start": 6102.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Exterminio",
            "start": 6105.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y en Espa\u00f1a la monarqu\u00eda no entendi\u00f3",
            "start": 6106.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh lo que eh est\u00e1bamos proponiendo se",
            "start": 6115.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sintieron ofendidos",
            "start": 6121.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 6125.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "actuaron",
            "start": 6130.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con urbanidad pol\u00edtica mandaron",
            "start": 6132.76,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "a intelectuales org\u00e1nicos a periodistas",
            "start": 6137.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "agredirnos",
            "start": 6142.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "lo que busc\u00e1bamos era",
            "start": 6146.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh reforzar a partir",
            "start": 6151.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de el perd\u00f3n a",
            "start": 6154.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "partir de ofrecer",
            "start": 6158.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "disculpas reforzar nuestras relaciones",
            "start": 6161.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hermanar noos m\u00e1s S\u00ed para ir hacia",
            "start": 6163.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "adelante creo que no entendieron y",
            "start": 6169.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6173.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh En ese",
            "start": 6175.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "entonces pienso que ahora ya es distinto",
            "start": 6177.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica es tiempo no es lo",
            "start": 6182.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mismo lo que sucede",
            "start": 6185.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "eh hace un a\u00f1o 5 a\u00f1os 10 a\u00f1os que lo que",
            "start": 6188.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo en la",
            "start": 6194.199,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "actualidad Pero entonces ellos",
            "start": 6196.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6199.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "eh hab\u00edan establecido una relaci\u00f3n con",
            "start": 6200.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobiernos de",
            "start": 6203.96,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de mucha prepotencia",
            "start": 6207.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "y los gobiernos mexicanos hab\u00edan",
            "start": 6212.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "aceptado el papel de",
            "start": 6215.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n entonces las empresas",
            "start": 6218.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas",
            "start": 6221.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "abusaron Entonces como cambi\u00f3 la",
            "start": 6223.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Pues ahora es distinto pero en",
            "start": 6228.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ese entonces hab\u00eda mucha arrogancia",
            "start": 6232.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "mucha prepotencia",
            "start": 6235.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "entonces por eso decidimos no es",
            "start": 6236.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ruptura",
            "start": 6242.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6244.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pausa y ahora que se den los",
            "start": 6246.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cambios hay",
            "start": 6250.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6253.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oportunidad con la",
            "start": 6257.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia",
            "start": 6259.719,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "sha que es una mujer muy inteligente",
            "start": 6262.04,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "H muy respetuosa",
            "start": 6269.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "e muy",
            "start": 6273.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fraterna y adem\u00e1s conocedora de la",
            "start": 6276.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 6280.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh de M\u00e9xico y del mundo sabe lo que",
            "start": 6281.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "significa la relaci\u00f3n la importancia que",
            "start": 6286.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "tiene la relaci\u00f3n de M\u00e9xico con Espa\u00f1a",
            "start": 6289.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 6294.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 6296.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica C\u00f3mo conoce tambi\u00e9n la",
            "start": 6298.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "importancia que",
            "start": 6301.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tiene la relaci\u00f3n de M\u00e9xico con Estados",
            "start": 6303.08,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "Unidos y como dec\u00eda Jos\u00e9",
            "start": 6308.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn la",
            "start": 6313.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con nuestra",
            "start": 6316.119,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica que es fundamental",
            "start": 6320.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entonces en pol\u00edtica",
            "start": 6324.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "exterior va a haber mucha apertura va a",
            "start": 6327.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 6332.199,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de respeto hacia los",
            "start": 6334.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "pueblos de la soberan\u00eda de los pueblos",
            "start": 6340.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "respecto a la soberan\u00eda de los pueblos y",
            "start": 6343.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a mantener nuestra",
            "start": 6347.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dignidad por otro lado en de salud",
            "start": 6350.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "un tema que implica tambi\u00e9n al a la",
            "start": 6353.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina vemos todos los",
            "start": 6356.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fines de semana bueno a diario que se",
            "start": 6358.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "venden vapeadores por todo M\u00e9xico bares",
            "start": 6360.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiendas puestos callejeros y era para",
            "start": 6363.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "saber un poco eh Hasta d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 6366.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "llegando la pol\u00edtica y por la parte del",
            "start": 6368.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "almirante Ojeda si tiene datos sobre eh",
            "start": 6371.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "confiscos de de vapeadores porque la",
            "start": 6376.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "\u00faltima vez que se dieron datos se dieron",
            "start": 6379.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "datos de 10,000 cuando cuando todos los",
            "start": 6380.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas se ven en las calles gente",
            "start": 6383.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "utilizando vapeadores y ya ya es un",
            "start": 6384.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "problema de salud p\u00fablica en el que se",
            "start": 6386.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "han reportado casos de j\u00f3venes con",
            "start": 6388.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "problemas respiratorios por consumir",
            "start": 6391.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "este tipo de sustancias S\u00ed ah\u00ed hay que",
            "start": 6393.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este actuar m\u00e1s",
            "start": 6400.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y se tiene que combatir",
            "start": 6404.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el uso",
            "start": 6410.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no Y la",
            "start": 6413.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n de los vapeadores",
            "start": 6414.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "causan mucho",
            "start": 6417.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "da\u00f1o son muy da\u00f1inos y",
            "start": 6418.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh es una",
            "start": 6424.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "afrenta es un desaf\u00edo de estas",
            "start": 6427.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "empresas que no",
            "start": 6432.08,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "respetan las leyes",
            "start": 6435.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "e y que est\u00e1n",
            "start": 6440.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "causando da\u00f1o a la salud de los",
            "start": 6444.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mexicanos y en especial en particular a",
            "start": 6447.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6452.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes est\u00e1 demostrado que tienen estos",
            "start": 6452.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vapeadores",
            "start": 6456.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sustancias",
            "start": 6458.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1inas que afectan gravemente todo el",
            "start": 6461.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sistema respiratorio de",
            "start": 6465.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "quienes utilizan los mapeadores",
            "start": 6468.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cuando hablan de que no tienen",
            "start": 6475.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "sustancias qu\u00edmicas que afecten se han",
            "start": 6479.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hecho estudios de parte nuestra y se",
            "start": 6483.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 6488.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "demostrado que tienen esas",
            "start": 6489.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "sustancias y est\u00e1n prohibidos y sin",
            "start": 6493.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "embargo se siguen",
            "start": 6497.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comercializando vamos",
            "start": 6500.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "continuar este combatiendo",
            "start": 6503.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "estas Este pr\u00e1cticas y legales eso es lo",
            "start": 6507.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que puedo hacer y la Secretar\u00eda de",
            "start": 6511.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Marina trabaja",
            "start": 6514.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en acuerdo con",
            "start": 6517.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cofepris y con la",
            "start": 6520.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general y se va a seguir",
            "start": 6523.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "haciendo la frontera ilegalmente en el",
            "start": 6530.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "caso de vapeadores eh No s\u00e9 si tengan",
            "start": 6534.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al parecer no lo que se est\u00e1",
            "start": 6537.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh enfrentando",
            "start": 6545.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s H son",
            "start": 6547.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6553.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos que se venden en Farmacias y",
            "start": 6555.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con drogas",
            "start": 6560.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sobre eso s\u00ed hay toda una campa\u00f1a Por",
            "start": 6563.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no lo",
            "start": 6566.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "explica si con lo con respecto a los",
            "start": 6568.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vapeadores s\u00ed estamos en comunicaci\u00f3n",
            "start": 6572.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "con cofepris y con salud y se han",
            "start": 6574.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decomisado en algunos lugares No hemos",
            "start": 6578.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tenido alertas en aduanas las aduanas",
            "start": 6581.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimas me refiero yo por ah\u00ed No hemos",
            "start": 6584.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tenido Y en el aeropuerto tampoco en el",
            "start": 6586.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico con",
            "start": 6589.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "respecto a lo que s\u00ed hemos estado en",
            "start": 6591.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mucho contacto con con prisen sobre el",
            "start": 6595.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tema de los precursores no Y sobre todo",
            "start": 6597.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en Farmacias donde por ejemplo en",
            "start": 6601.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Ensenada si conocen Ensenada no hay",
            "start": 6605.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "alrededor de 800 farmacias es demasiado",
            "start": 6609.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hace poco se hizo un operativo en",
            "start": 6613.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conjunto con con fe pris Se cerraron",
            "start": 6615.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "algunas farmacias porque hay productos",
            "start": 6617.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que traen fentanilo",
            "start": 6620.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y son farmacias que est\u00e1n abiertas las",
            "start": 6622.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "24 horas del d\u00eda entonces hay hay Pues",
            "start": 6624.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "esa alerta que nos ha hecho actuar lo",
            "start": 6630.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hemos hecho en en Los Cabos tambi\u00e9n se",
            "start": 6633.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hizo un pues una especie de",
            "start": 6636.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para ver qu\u00e9 farmacias",
            "start": 6639.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Estaban vendiendo productos que traen",
            "start": 6641.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "fentanilo y sobre todo al turismo se se",
            "start": 6644.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "ha hecho en tambi\u00e9n en en Canc\u00fan se ha",
            "start": 6649.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hecho en Vallarta en varios lugares",
            "start": 6653.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos m\u00e1s que nada no y encaminados",
            "start": 6655.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacia farmacias y ah\u00ed es donde estamos",
            "start": 6658.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "actuando junto con cofe",
            "start": 6660.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pris vadores en cualquier Ciudad de",
            "start": 6664.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en cualquier ba\u00f1o de restaurantes",
            "start": 6668.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "antros bares venden vapeadores la",
            "start": 6671.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cantidad tiene que ser de millones de",
            "start": 6674.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vapeadores que entran a M\u00e9xico cada a\u00f1o",
            "start": 6676.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a ver vamos a actuar vamos a",
            "start": 6679.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me voy a poner en contacto con conpr",
            "start": 6682.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque le digo por el lado de las",
            "start": 6685.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "aduanas no hemos detectado nosotros no",
            "start": 6686.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea por alg\u00fan otro lado que",
            "start": 6688.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entren no pero estamos pues qu\u00e9 bueno",
            "start": 6691.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que nos lo dice porque vamos a a ver qu\u00e9",
            "start": 6694.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "podemos hacer all\u00ed",
            "start": 6696.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aspecto",
            "start": 6700.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Esteban Gracias presidente vanguardia",
            "start": 6704.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Veracruz completando lo que dec\u00ed el",
            "start": 6706.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero igualmente le tendr\u00eda que",
            "start": 6708.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agregar presidente que se est\u00e1",
            "start": 6711.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "consumiendo de manera indiscriminada",
            "start": 6713.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pues marihuana usted ha estado en contra",
            "start": 6715.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de su consumo y esto lo usan all\u00ed en el",
            "start": 6717.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en Hidalgo donde est\u00e1 el metro Hidalgo",
            "start": 6721.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n haciendo tambi\u00e9n eh afuera de",
            "start": 6723.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores Igualmente",
            "start": 6726.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "alguno en el senado Y en chapultepc",
            "start": 6729.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "donde se est\u00e1n vendiendo no solamente",
            "start": 6732.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vapeadores sino tambi\u00e9n otras sustancias",
            "start": 6734.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pues marihuana entre ellas y aditamentos",
            "start": 6736.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para su consumo entre otras y se lo",
            "start": 6740.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comenta porque pues pasa uno por ah\u00ed y",
            "start": 6742.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la verdad el el olor es completamente",
            "start": 6744.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desagradable la sociedad entonces",
            "start": 6748.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues yo creo que es un llamado a",
            "start": 6751.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las autoridades locales para que se haga",
            "start": 6753.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "algo al respecto porque a lo mejor se",
            "start": 6755.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "puede vender inclusive otras sustancias",
            "start": 6758.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nocivas para pues para los j\u00f3venes que",
            "start": 6760.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pasan por ah\u00ed y se quedan ah\u00ed",
            "start": 6762.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente bien presidente eh sobre lo",
            "start": 6765.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de el impulso que se le est\u00e1 dando al",
            "start": 6768.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ismo de al corredor del ismo de",
            "start": 6771.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Tehuantepec los habitantes de",
            "start": 6773.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos de Villa Allende rab\u00f3n",
            "start": 6775.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "grande y algunos ejidos se sienten",
            "start": 6778.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "abandonados por las autoridades",
            "start": 6781.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "federales por los gobernadores y por las",
            "start": 6782.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 6785.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "municipales ellos se\u00f1alan pues que",
            "start": 6786.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n villagrande se encuentra a un",
            "start": 6790.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lado del de cuatzacoalcos ellos lo que",
            "start": 6792.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "demandan es un paso de un lado a otro",
            "start": 6795.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del r\u00edo Cuatzacualcos sin que esto tenga",
            "start": 6798.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "alg\u00fan costo eroso ellos utilizan el",
            "start": 6801.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transbordador utilizan un paso a",
            "start": 6804.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "desnivel que pasa por abajo del del r\u00edo",
            "start": 6806.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos y esto Pues dicen es muy",
            "start": 6809.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "costoso no lo podemos estar costeando a",
            "start": 6812.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "diario para poder hacer nuestras",
            "start": 6815.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "actividades ir a la escuela y hacer el",
            "start": 6817.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comercio etc\u00e9tera presidente ellos",
            "start": 6820.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan tambi\u00e9n que este esta",
            "start": 6822.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de este t\u00fanel que pasa por",
            "start": 6824.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "abajo del r\u00edo lo construyeron Durante",
            "start": 6826.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los las administraciones de Fidel",
            "start": 6828.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Herrera",
            "start": 6831.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Javier Duarte y Miguel \u00c1ngel yunes la",
            "start": 6833.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cual estuvo plagado de irregularidades",
            "start": 6836.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fue un alto costo fue Pues un dinero",
            "start": 6839.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "exorbitante lo que se invirti\u00f3 en esto y",
            "start": 6842.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo que ellos tambi\u00e9n Pues tienen que",
            "start": 6844.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pagarlo para poder atravesar demandan un",
            "start": 6847.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "puente presidente dado el impulso que se",
            "start": 6850.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 dando a este ismo y que no",
            "start": 6852.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "queden marginados que no queden",
            "start": 6854.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "olvidados y es por ello que solicitan su",
            "start": 6856.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "su apoyo presidente Para que de esta",
            "start": 6859.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "manera ya sea que la pr\u00f3xima",
            "start": 6861.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se aboque a la",
            "start": 6863.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un puente y ellos puedan",
            "start": 6865.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atravesarlo sin ning\u00fan problema quiz\u00e1",
            "start": 6867.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pagando algo representativo algo",
            "start": 6870.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "simb\u00f3lico sin que tengan que pagar lo",
            "start": 6873.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que tien que hacerlo en el t\u00fanel o en el",
            "start": 6875.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "transbordado presidente S\u00ed este",
            "start": 6878.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pues creo que quien",
            "start": 6883.4,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "conoce este problema y adem\u00e1s tiene",
            "start": 6887.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mucho inter\u00e9s en",
            "start": 6893.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ayudar es la",
            "start": 6895.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 6899.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "electa Roc\u00edo nale que",
            "start": 6901.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 6908.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente de estas conferencias si",
            "start": 6910.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no nos est\u00e1 viendo ahora o escuchando ya",
            "start": 6914.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "le van a",
            "start": 6918.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "informar y ella va a",
            "start": 6919.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hablar con la gente sobre esto si es un",
            "start": 6925.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "problema esa",
            "start": 6930.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "obra se llev\u00f3 mucho tiempo y hubo mucha",
            "start": 6933.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y es una obra de",
            "start": 6939.079,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "paga entonces hay que buscar opciones",
            "start": 6943.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 6947.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y Roc\u00edo pues",
            "start": 6949.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "vive en",
            "start": 6952.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos sabe muy",
            "start": 6953.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6956.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6958.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "electa dos",
            "start": 6961.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "veces diputada",
            "start": 6963.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "federal trabaj\u00f3 ah\u00ed en cangrejera ah\u00ed",
            "start": 6966.28,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "cerca de el cruce de del",
            "start": 6971.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "r\u00edo como",
            "start": 6976.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ingeniera en la qu\u00edmica entonces conoce",
            "start": 6980.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bien Esto que est\u00e1s planteando y vamos a",
            "start": 6984.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pedir que nos ayude y que este nos dejes",
            "start": 6986.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s con Jes\u00fas la",
            "start": 6992.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para ver qui\u00e9nes est\u00e1n este",
            "start": 6995.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "haciendo la gesti\u00f3n y se pueda hacer",
            "start": 6999.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "algo con gusto presidente en otro tema",
            "start": 7002.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "presidente el a\u00f1o pasado el 2 de Agosto",
            "start": 7006.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "expuse sobre una situaci\u00f3n de despojo de",
            "start": 7009.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tierras ejidales y de las cuales estas",
            "start": 7012.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tierras este problema ya tiene ya casi",
            "start": 7014.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os inclusive ya hay desarrollos",
            "start": 7017.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "urbanos eh en el Ejido del para\u00edso all\u00ed",
            "start": 7019.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en Tulancingo Hidalgo se entreg\u00f3 Incluso",
            "start": 7023.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un expediente del cual eh a los quejosos",
            "start": 7026.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a Los afectados final despu\u00e9s de 7 meses",
            "start": 7029.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se les eh se les se les notific\u00f3 que se",
            "start": 7032.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 este expediente y este tra\u00eda pues",
            "start": 7036.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "elementos para su an\u00e1lisis y con ello",
            "start": 7040.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "facilitar la soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica",
            "start": 7042.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de este Ejido para\u00edso en tul cinco",
            "start": 7045.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Hidalgo en enero del 2024 apenas se les",
            "start": 7048.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se les dijo que dicho expediente se",
            "start": 7051.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 ya no hay los elementos como para",
            "start": 7054.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que la procuradur\u00eda agraria pueda tener",
            "start": 7056.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pues eh los datos y de esta manera eh",
            "start": 7059.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "darles soluci\u00f3n eh se les quiso",
            "start": 7062.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proporcionar una asesoramiento eh al",
            "start": 7065.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "respecto y ellos levantaron un acta de",
            "start": 7068.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "comparecencia 22 de enero del de este",
            "start": 7071.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1o donde se desistieron de dicho",
            "start": 7074.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "asesoramiento Ellos tienen temor de que",
            "start": 7077.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "personal de esta dependencia y otras",
            "start": 7080.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "como la procuradur\u00eda agraria Federal el",
            "start": 7082.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Registro Agrario Nacional Registro",
            "start": 7084.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Agrario Agrario de Hidalgo la sedato el",
            "start": 7086.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Tribunal unitario eh entre otros pues no",
            "start": 7088.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "haya un conflicto de inter\u00e9s ah\u00ed y no se",
            "start": 7092.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pueda solucionar este problema",
            "start": 7095.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Igualmente Eh Pues est\u00e1n hay un",
            "start": 7097.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conflicto de inter\u00e9ses ah\u00ed haciendo",
            "start": 7100.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "patente con ello la violaci\u00f3n de sus",
            "start": 7103.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "derechos humanos es lo que ellos est\u00e1n",
            "start": 7105.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acusando son 7 meses sin respuesta m\u00e1s",
            "start": 7107.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s 33 ejidatarios son los",
            "start": 7111.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "afectados que demandan se reconozca los",
            "start": 7114.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "derechos de sus tierras y de esta manera",
            "start": 7117.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Bueno pues a ver si se les puede",
            "start": 7119.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "resarcir de manera econ\u00f3mica dado que ya",
            "start": 7121.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "le comento hay un eh desarrollo urbano",
            "start": 7123.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y ser\u00eda muy dif\u00edcil pues desalojar a",
            "start": 7126.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quienes ya est\u00e1n habitando eh esas esas",
            "start": 7128.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esas tierras eh el juicio es el n\u00famero",
            "start": 7131.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "211 di",
            "start": 7135.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "92-24 y pues estos 33 eh afectados",
            "start": 7138.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "requieren de su apoyo presidente el a\u00f1o",
            "start": 7142.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasado repito se plante\u00f3 yo lo plante\u00e9",
            "start": 7145.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no ha habido ninguna respuesta debido a",
            "start": 7148.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este extrav\u00edo de este expediente que no",
            "start": 7151.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no lo han podido localizar y esperan que",
            "start": 7154.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con estos nuevos funcionarios que se",
            "start": 7156.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "dieron en la procuradur\u00eda agraria pues",
            "start": 7158.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya haya una soluci\u00f3n en inclusive eh el",
            "start": 7160.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que les haya representado en es problema",
            "start": 7163.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Eh pues ya tiene amenazas Pero \u00e9l",
            "start": 7166.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contin\u00faa \u00e9l no va a desistir Pues a las",
            "start": 7169.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a las amenazas que ha recibido eh por",
            "start": 7171.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parte de ah\u00ed de las personas que est\u00e1n",
            "start": 7174.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "interesadas es que en que ya no cam",
            "start": 7176.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "camine esta situaci\u00f3n y ya tiene un los",
            "start": 7179.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "documentos Jes\u00fas para que de esta manera",
            "start": 7182.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se le d\u00e9 un verdadero verdadero",
            "start": 7185.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "seguimiento y si no es en esta",
            "start": 7187.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que ya est\u00e1 por terminar",
            "start": 7189.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "le eh se quede para la siguiente de esa",
            "start": 7190.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "manera ellos ya puedan pues salir de",
            "start": 7193.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este caos que durante m\u00e1s de 50 a\u00f1os han",
            "start": 7196.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tenido presente Bueno hablamos con con",
            "start": 7198.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el procurador con Luis",
            "start": 7202.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez este para",
            "start": 7204.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que se vea Qu\u00e9 opciones",
            "start": 7207.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay Qu\u00e9 se puede",
            "start": 7210.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ofrecer a los legatarios como",
            "start": 7212.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n Empezando por",
            "start": 7217.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reconocer que se extravi\u00f3 el",
            "start": 7222.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "expediente y que todo eso",
            "start": 7226.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quede",
            "start": 7229.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 7231.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7236.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "legalizado",
            "start": 7239.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este para que les ayude en sus",
            "start": 7242.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites Debe de haber copias de los",
            "start": 7247.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "expedientes",
            "start": 7251.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7253.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Hidalgo en el Registro Agrario En la",
            "start": 7255.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda hay que",
            "start": 7259.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "verlo siempre hay",
            "start": 7262.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7265.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "copias hay que ver de qu\u00e9 se trata",
            "start": 7268.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 7271.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que se propone Pues yo creo que es ya lo",
            "start": 7274.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7277.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viable una indemnizaci\u00f3n",
            "start": 7278.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Porque si ya las",
            "start": 7282.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tierras est\u00e1n ocupadas lo que hay que",
            "start": 7285.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacer es regularizar y pagar la",
            "start": 7288.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n a los",
            "start": 7291.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ejidatarios Esa es la mejor v\u00eda sero un",
            "start": 7294.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "aval\u00fao primero Buscar el expediente que",
            "start": 7298.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quede constancia de la",
            "start": 7302.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh propiedad de la leg\u00edtima propiedad de",
            "start": 7305.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los ejidatarios de las tierras",
            "start": 7309.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y luego este llegar a un acuerdo con",
            "start": 7313.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7316.119,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "eh indemnizar losos",
            "start": 7319.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 7323.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7327.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "regularizar la situaci\u00f3n de los que ya",
            "start": 7329.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7331.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "viviendo en las",
            "start": 7332.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tierras para que tengan sus escrituras",
            "start": 7334.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "porque ahora seguramente no tienen este",
            "start": 7337.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el derecho de",
            "start": 7342.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n entonces esa es la v\u00eda sobre",
            "start": 7344.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "todo demandan protecci\u00f3n por parte de",
            "start": 7348.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quien est\u00e1 represent\u00e1ndolos porque ya ha",
            "start": 7350.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "recibido amenazas de muerte en es",
            "start": 7352.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sentido eso no debe pasar porque pues Es",
            "start": 7354.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "un tr\u00e1mite que se hace",
            "start": 7357.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 7361.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan proceso de",
            "start": 7363.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desalojo seg\u00fan lo que t\u00fa planteas es",
            "start": 7367.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7370.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y todo el mundo tiene derecho a hacerlo",
            "start": 7372.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "s\u00ed que se le reconozcan sus derechos",
            "start": 7375.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sobre la propiedad de estas de estas",
            "start": 7376.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tiras que perdieron bajo enga\u00f1os como",
            "start": 7379.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ellos se\u00f1alan S\u00ed pues este con Jes\u00fas",
            "start": 7381.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para verlo bien presente finalmente este",
            "start": 7385.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tema sobre el huachicoleo dada la",
            "start": 7388.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "importancia del huachicoleo de agua que",
            "start": 7390.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n all\u00e1 en Hidalgo y se le est\u00e1",
            "start": 7393.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dando seguimiento sobre el robo de del",
            "start": 7395.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "vital l\u00edquido por parte de dos grupos",
            "start": 7400.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muy importantes Time ceramics China y",
            "start": 7403.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "grupo Modelo donde se plante\u00f3 ya aqu\u00ed",
            "start": 7406.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "usted inclusive dio instrucciones de que",
            "start": 7409.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se atendiera ya hubo una reuni\u00f3n el",
            "start": 7411.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "primero de julio por parte de la",
            "start": 7415.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secretaria albores del director de",
            "start": 7417.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Conagua donde se atendi\u00f3 sin ning\u00fan",
            "start": 7419.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "problema a las personas a los quejosos",
            "start": 7421.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sin embargo ellos se\u00f1alan que se",
            "start": 7424.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "quedaron que quedaron de invitarlos para",
            "start": 7427.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que ellos mismos vieran constatar que",
            "start": 7429.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "efectivo ente se estaba llevando una",
            "start": 7431.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n en estos pozos que est\u00e1n",
            "start": 7433.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "supuestamente al interior de Time",
            "start": 7435.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ceramics lleg\u00f3 una unidad una camioneta",
            "start": 7437.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de con agua pero se qued\u00f3 ah\u00ed seg\u00fan",
            "start": 7441.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comentan y ellos no tuvieron la",
            "start": 7444.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "oportunidad de verificar si",
            "start": 7446.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "efectivamente se iba a realizar una",
            "start": 7448.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n en estos pozos en qu\u00e9",
            "start": 7450.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "condiciones estaba la situaci\u00f3n Por lo",
            "start": 7453.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que pues piden que por favor no se",
            "start": 7456.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "olvide esta situaci\u00f3n eh usted usted le",
            "start": 7458.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "piden que si hay forma de cumplir este",
            "start": 7462.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "compromiso para evitar que estas dos",
            "start": 7464.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empresas se sigan robando el agua y que",
            "start": 7466.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "quienes lo necesiten lo requieran pues",
            "start": 7468.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo tengan a la mano ellos no est\u00e1n",
            "start": 7471.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "peleando con las empresas sino simple y",
            "start": 7473.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sencillamente demandan eh ah\u00ed en el en",
            "start": 7475.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el Ejido de emil zapata demandan Pues",
            "start": 7479.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que haya una distribuci\u00f3n pareja de este",
            "start": 7482.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del vital l\u00edquido incluso nos comentan",
            "start": 7485.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que el alcalde de Emiliano Zapata",
            "start": 7488.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y gente de de con agua local de Hidalgo",
            "start": 7492.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues se reunieron ellos creen",
            "start": 7495.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero dicen que dif\u00edcilmente se se hizo",
            "start": 7498.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "una inspecci\u00f3n al respecto en el pozo y",
            "start": 7501.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "del cual pues se han extra\u00eddo miles de",
            "start": 7505.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "litros de agua por las pipas Aunque",
            "start": 7507.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ahorita ya se detuvo por este proceso",
            "start": 7510.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ellos piden tambi\u00e9n que si se puede",
            "start": 7512.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solucionar este asunto para que el d\u00eda",
            "start": 7515.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "22 de la cual la secretaria de albores",
            "start": 7517.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7520.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cit\u00f3 nuevamente a los quejosos junto con",
            "start": 7521.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "las representantes de las empresas para",
            "start": 7524.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de esta manera desaturar este asunto y",
            "start": 7526.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ver de qu\u00e9 manera de manera cordial",
            "start": 7528.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sobre todo pues se atienda este este",
            "start": 7530.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "asunto Igualmente eh ellos se se\u00f1alan",
            "start": 7533.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que hay un el due\u00f1o de una exhacienda",
            "start": 7537.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que se dice el gringo quien eh para",
            "start": 7540.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "disfrazar este huachicoleo de de agua",
            "start": 7544.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hizo excavaciones al interior de esta",
            "start": 7546.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "exhacienda llamada San Lorenzo all\u00ed en",
            "start": 7548.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el municipio Emiliano Zapata y del cual",
            "start": 7551.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues no se sabe si hay alg\u00fan registro de",
            "start": 7554.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este pozo si hay alguna concesi\u00f3n para",
            "start": 7556.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que esta persona pues siga regalando el",
            "start": 7558.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "agua a estas empresas Los afectados",
            "start": 7561.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pues preocupados por esta",
            "start": 7564.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n presidente y es simple y",
            "start": 7566.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "sencillamente un recordatorio para que",
            "start": 7568.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto no se quede en el tintero y se",
            "start": 7570.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arregle de manera r\u00e1pida presidente si",
            "start": 7573.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 viendo",
            "start": 7576.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ya Mar\u00eda Luisa albores ella me inform\u00f3 y",
            "start": 7579.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "lo va a seguir atendiendo y que tengan",
            "start": 7584.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 7588.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque Mar\u00eda Luisa es",
            "start": 7590.559,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "eh profesional y es honesta",
            "start": 7593.28,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "y va a actuar con",
            "start": 7599.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "justicia S\u00ed vamos tambi\u00e9n a plantearle a",
            "start": 7606.44,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luisa de acuerdo",
            "start": 7611.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vamos Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel",
            "start": 7617.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "fuentes de capital 21 eh preguntarle su",
            "start": 7620.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre la propuesta que hizo el",
            "start": 7623.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno de la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7626.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "marti 3es para que los jueces eh No",
            "start": 7629.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "consideren Al momento de dar su",
            "start": 7632.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sentencia aspectos que pueden impedir la",
            "start": 7634.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de Justicia esto porque hubo",
            "start": 7637.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "un caso por ejemplo en inicios de marzo",
            "start": 7641.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que Fabi\u00e1n n Pues un presunto",
            "start": 7643.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "delincuente que ha generado mucha",
            "start": 7646.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "violencia en la capital Pues fue",
            "start": 7648.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "liberado por los jueces eh Por un juez y",
            "start": 7650.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "seg\u00fan esto Pues el el juez decret\u00f3",
            "start": 7653.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ilegal el cateo que se hizo y adem\u00e1s la",
            "start": 7657.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n el argumento que utilizaron es",
            "start": 7660.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de que falt\u00f3 irracionalidad y no era",
            "start": 7663.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesaria la la detenci\u00f3n Esto es lo que",
            "start": 7667.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "dijo el juez Entonces el jefe de",
            "start": 7669.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno presenta Pues esta iniciativa",
            "start": 7671.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para modificar esta situaci\u00f3n Qu\u00e9",
            "start": 7673.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece presidente Pues todo",
            "start": 7676.599,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7678.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "signifique ir mejorando la impartici\u00f3n",
            "start": 7679.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de Justicia",
            "start": 7683.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eh se debe de ver con buenos ojos",
            "start": 7686.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aprobarlo Creo yo",
            "start": 7692.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que es este un",
            "start": 7694.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "momento muy importante porque se est\u00e1",
            "start": 7698.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "llevando a cabo un debate",
            "start": 7702.36,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "eh sobre la reforma al poder",
            "start": 7706.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "judicial Este es un paso",
            "start": 7713.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo para bien de los",
            "start": 7718.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicanos va a ayudar a",
            "start": 7723.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todos y",
            "start": 7726.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eh si se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7729.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esta propuesta esta",
            "start": 7733.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "iniciativa hay que",
            "start": 7737.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "apoyarla para que no haya estos",
            "start": 7740.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "pretextos",
            "start": 7745.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "interpretaciones que se",
            "start": 7748.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "utilizan",
            "start": 7753.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para retorcer la ley",
            "start": 7757.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y para no hacer",
            "start": 7762.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "justicia \u00faltimamente he estado",
            "start": 7766.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "escuchando no que si los",
            "start": 7768.84,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "jueces dejan en libertad a presuntos",
            "start": 7772.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "delincuentes sobre todo de las bandas",
            "start": 7777.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7779.84,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico hay que",
            "start": 7782.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "comprender de que corren peligro",
            "start": 7786.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 7791.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed puede",
            "start": 7793.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ser que eso sea un motivo pero no puede",
            "start": 7796.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ser el motivo",
            "start": 7801.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "principal Porque si ese",
            "start": 7806.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "juez tiene que hacer",
            "start": 7811.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 7814.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 7816.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "amenaza el pod pod\u00eda muy",
            "start": 7819.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7822.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7825.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decir para no convertirse en",
            "start": 7828.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice ya no",
            "start": 7831.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quiero estar aqu\u00ed en este juzgado pido",
            "start": 7834.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 7838.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cambio quiero",
            "start": 7839.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estar en",
            "start": 7842.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "oficinas centrales quiero",
            "start": 7844.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en eh la suprema",
            "start": 7850.239,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "corte de",
            "start": 7854.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "auxiliar porque no",
            "start": 7857.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 7861.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ni ser",
            "start": 7863.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice y tampoco quiero correr",
            "start": 7866.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "riesgo y si tiene Tambi\u00e9n muchas",
            "start": 7871.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "convicciones puede decir No quiero",
            "start": 7877.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajar en",
            "start": 7880.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esto voy a buscar otro trabajo Voy a un",
            "start": 7882.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "despacho voy a la docencia o tiene como",
            "start": 7887.84,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n voy a pedir",
            "start": 7894.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n quiero que me",
            "start": 7900.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuiden pero no",
            "start": 7903.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "voy a resolver nada",
            "start": 7909.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por amenaza o por",
            "start": 7913.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "temor algo que beneficie a un presunto",
            "start": 7918.719,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "delincuente alguien que est\u00e1 acusado de",
            "start": 7924.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "homicidio alguien que est\u00e1 acusado de",
            "start": 7928.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "secuestro y",
            "start": 7933.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que lo deja libre",
            "start": 7936.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no no no no no no",
            "start": 7943.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no el principal problema es la",
            "start": 7946.8,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n si \u00e9l hace eso es",
            "start": 7951.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 de por",
            "start": 7958.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "medio el",
            "start": 7962.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "dinero no hay que estarle dando",
            "start": 7968.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "vuelta como tampoco hay que estar con la",
            "start": 7974.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "excusa de siempre de los jueces y del",
            "start": 7978.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "poder judicial es que est\u00e1 mal integrada",
            "start": 7982.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7985.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n eso que est\u00e1 planteando el",
            "start": 7986.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno es que no lo",
            "start": 7990.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "detuvieron a las 10 de la",
            "start": 7994.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "noche sino Aqu\u00ed est\u00e1 una foto donde lo",
            "start": 7999.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n deteniendo y hay un",
            "start": 8003.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "reloj en donde en el reloj",
            "start": 8007.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablico aparece que son las 11 de la",
            "start": 8011.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "noche y por eso v\u00e1monos para",
            "start": 8017.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fuera no est\u00e1 bien su segundo apellido",
            "start": 8023.96,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Oh otros asuntos",
            "start": 8027.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "aunque no lo crean",
            "start": 8032.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8037.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este jefes de",
            "start": 8042.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "bandas que no",
            "start": 8047.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pueden sentenciar porque sus",
            "start": 8051.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 8056.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "demandan que los identifiquen",
            "start": 8058.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque no son",
            "start": 8062.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ellos y entonces tiene que ir un",
            "start": 8068.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "perito para que",
            "start": 8071.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "demuestre su",
            "start": 8074.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "identidad y ustedes saben que hay",
            "start": 8078.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "casos en donde no llega el perito",
            "start": 8084.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la primera vez la segunda vez y",
            "start": 8093.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "llevan un",
            "start": 8097.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 8101.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "sin resolver ese tr\u00e1mite de la",
            "start": 8102.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "identidad porque a los",
            "start": 8112.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "peritos los",
            "start": 8116.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "compran o los amenazan no",
            "start": 8118.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 8124.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Entonces yo creo que",
            "start": 8126.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esto en algunos",
            "start": 8129.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "casos no lo saben los",
            "start": 8132.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ministros si ellos supieran todo",
            "start": 8138.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eso creo que estar\u00edan",
            "start": 8142.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sensibles",
            "start": 8147.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s dispuestos",
            "start": 8152.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no a",
            "start": 8155.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aceptar que urge una reforma en el poder",
            "start": 8157.04,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "judicial sobre todo los de la",
            "start": 8162.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "academia un d\u00eda",
            "start": 8170.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8172.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas antes de",
            "start": 8174.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "irnos cuando corresponda",
            "start": 8178.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Yo creo que el martes corresponde lo",
            "start": 8182.0,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "de de seguridad en la secci\u00f3n de cero",
            "start": 8185.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "impunidad que se den a conocer estos",
            "start": 8191.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "casos eso que hablamos de los",
            "start": 8200.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Sabadazo por",
            "start": 8203.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ejemplo de los",
            "start": 8207.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "personajes los Sabadazo la actitud de",
            "start": 8209.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8212.479,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "jueces Para que vean la",
            "start": 8217.92,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "eh dimensi\u00f3n del problema no s\u00e9 si te",
            "start": 8222.2,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "dieron ayer me informaron sobre una",
            "start": 8227.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "lista de los",
            "start": 8232.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "delincuentes o presuntos delincuentes de",
            "start": 8234.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "cuello blanco que no pagan los",
            "start": 8238.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "impuestos y que los jueces",
            "start": 8242.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este no dan fechas de",
            "start": 8252.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "audiencia se para",
            "start": 8260.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8263.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ponla",
            "start": 8266.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Ponla aqu\u00ed todo viene",
            "start": 8268.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh De repente",
            "start": 8273.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no pero si no estamos",
            "start": 8277.2,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "hablando sin elementos miren estos que",
            "start": 8281.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "son 13 Ayer me",
            "start": 8285.519,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "estaban nada m\u00e1s que le quitamos el el",
            "start": 8291.12,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "nombre transportaci\u00f3n a\u00e9rea es una",
            "start": 8298.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 8301.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea debe",
            "start": 8302.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "33,000",
            "start": 8305.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "495 millones seg\u00fan el",
            "start": 8307.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "SAT este debe ser el presupuesto de un",
            "start": 8312.2,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "estado lo que debe esa",
            "start": 8316.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empresa se envi\u00f3 el caso al poder",
            "start": 8322.479,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "judicial el 3 de qu\u00e9 octubre no",
            "start": 8326.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8331.559,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "22 dieron la",
            "start": 8335.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "audiencia El",
            "start": 8338.639,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "16 de abril del 23 se llevaron",
            "start": 8340.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "195",
            "start": 8346.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas para la audiencia o sea para el",
            "start": 8350.519,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "inicio luego hay una refresquera",
            "start": 8356.479,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "deben seg\u00fan el SAT",
            "start": 8361.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "22000 701 millones de",
            "start": 8365.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pesos de",
            "start": 8370.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8373.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "igual 210",
            "start": 8374.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 8379.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tardaron en el poder",
            "start": 8382.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 8385.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para eh",
            "start": 8387.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "darle una fecha de",
            "start": 8391.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "audiencia Este otro",
            "start": 8394.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 8396.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "chatarrera debe",
            "start": 8398.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "19000 860 millones de",
            "start": 8401.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pesos este fue del 9 qu\u00e9 ser\u00e1 el",
            "start": 8407.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 8412.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "agosto es digo el 9 de de agosto no del",
            "start": 8415.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 8419.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "llevan pues 2",
            "start": 8421.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 8423.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "casi no han otorgado fecha de",
            "start": 8425.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "audiencia ustedes creen que es as\u00ed",
            "start": 8431.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 8437.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "casualidad ya no sigo pero una cementera",
            "start": 8446.399,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "15000 408",
            "start": 8451.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "millones una minera",
            "start": 8456.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "11000 un despacho contable",
            "start": 8461.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "legal de manejo de n\u00f3minas",
            "start": 8464.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "7645",
            "start": 8469.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones una cedera",
            "start": 8470.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "5693 una petrolera empresa petrolera",
            "start": 8474.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "particular 5",
            "start": 8479.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "460 y as\u00ed en",
            "start": 8482.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "total casi",
            "start": 8486.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "13000 millones de",
            "start": 8488.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pesos y no hay tr\u00e1mite en",
            "start": 8495.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "promedio 159",
            "start": 8501.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas c\u00f3mo va a estar bien el poder",
            "start": 8505.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "judicial as\u00ed",
            "start": 8508.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para qui\u00e9n",
            "start": 8511.8,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "trabajan es como el ministro que",
            "start": 8517.6,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "vimos que de repente llega un expediente",
            "start": 8523.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no y lo",
            "start": 8527.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pide y lo guarda es lo mismo",
            "start": 8532.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 8541.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "justicia r\u00e1pida y",
            "start": 8543.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "expedita y esto tiene que",
            "start": 8552.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ver con la hacienda",
            "start": 8554.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica esto es dinero del pueblo de",
            "start": 8559.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8564.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir",
            "start": 8567.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eh solicitando al poder judicial que",
            "start": 8574.92,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "resuelva esto porque",
            "start": 8579.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se habla de la delincuencia",
            "start": 8583.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "organizada Pero y esta",
            "start": 8586.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "otra la de cuello",
            "start": 8589.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "blanco entonces",
            "start": 8598.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "si el jefe de gobierno est\u00e1 proponiendo",
            "start": 8601.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh que no",
            "start": 8606.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "haya pretextos",
            "start": 8609.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8612.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excusas y que la justicia",
            "start": 8616.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 8620.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida que haya justicia pues estoy de",
            "start": 8624.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 8628.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque esto es lo que pasa",
            "start": 8631.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero vamos a dar el martes a conocer los",
            "start": 8633.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 8638.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "casos est\u00e1n las empresas Lo que pasa",
            "start": 8646.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8650.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este Ellos",
            "start": 8652.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "saben ellos saben",
            "start": 8655.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenos",
            "start": 8660.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 8662.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "este ustedes que son mirones",
            "start": 8664.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "profesionales porque si no nos van a",
            "start": 8667.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acusar nosotros de que estamos Este",
            "start": 8670.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dando informaci\u00f3n reservada c\u00f3moo Se",
            "start": 8673.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "llama estamos",
            "start": 8676.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "violando",
            "start": 8678.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no el",
            "start": 8681.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "debido",
            "start": 8683.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pretexto el debido proceso",
            "start": 8687.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este entonces",
            "start": 8693.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues ellos saben nada m\u00e1s que no",
            "start": 8696.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "est\u00e9n pensando porque es que antes el",
            "start": 8701.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 8704.399,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "judicial este",
            "start": 8707.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "actuaba en el",
            "start": 8711.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "anonimato",
            "start": 8716.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "era un poder",
            "start": 8718.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "clandestino o sab\u00eda la gente del poder",
            "start": 8725.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 8729.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hablando con",
            "start": 8732.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "franqueza no se sab\u00eda",
            "start": 8734.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nada sobre los jueces sobre los",
            "start": 8738.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "magistrados sobre los",
            "start": 8741.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 8744.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como no castigaban a nadie",
            "start": 8747.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "d\u00edganme un",
            "start": 8753.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "juez que est\u00e9 en la",
            "start": 8755.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel un magistrado un",
            "start": 8758.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 8764.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no por eso hace falta la",
            "start": 8768.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "reforma no para que est\u00e9n en la",
            "start": 8772.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel sino para que se imparta justicia",
            "start": 8777.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Por qu\u00e9 le tienen miedo al",
            "start": 8786.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblo si el pueblo es nuestro",
            "start": 8791.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "amo el pueblo en la democracia es el",
            "start": 8796.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "soberano es el que",
            "start": 8800.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "manda y lo que se va a hacer con la",
            "start": 8804.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "reforma es que el pueblo va a elegir",
            "start": 8807.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a los jueces a los magistrados a los",
            "start": 8811.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ministros para que esto no",
            "start": 8813.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "suceda y",
            "start": 8818.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no se les va a",
            "start": 8820.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "despedir ellos van a",
            "start": 8826.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "participar tienen",
            "start": 8828.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "derecho a ser candidatos pase",
            "start": 8831.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico a ser candidatos",
            "start": 8835.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el pueblo va a",
            "start": 8840.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "decidir S\u00ed han actuado con rectitud o",
            "start": 8847.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no Esa es la",
            "start": 8855.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reforma que el pueblo sea el que eliga a",
            "start": 8859.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los jueces a los magistrados a los",
            "start": 8863.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ministros algunos ju magistrados adelant",
            "start": 8865.439,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "movilizaciones o paros parciales si las",
            "start": 8870.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reformas aprueban tienen todo su derecho",
            "start": 8873.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vivimos en un pa\u00eds",
            "start": 8876.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "libre no",
            "start": 8882.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "afecta",
            "start": 8884.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 8887.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no miren",
            "start": 8891.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este quienes hacen el trabajo realmente",
            "start": 8896.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 8900.96,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "auxiliares se llaman secretarios se",
            "start": 8904.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llaman los",
            "start": 8907.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8910.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presentan los",
            "start": 8913.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "proyectos por lo general los",
            "start": 8917.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "jefes pues es",
            "start": 8921.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 8924.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tarde de este",
            "start": 8927.2,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "se van a comer a veces ya ni",
            "start": 8931.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "regresan tienen",
            "start": 8940.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8944.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "equipos que son los que est\u00e1n haciendo",
            "start": 8946.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todos los proyectos nada m\u00e1s ellos",
            "start": 8950.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "muchos se dedican a las relaciones",
            "start": 8954.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas a recibir a los",
            "start": 8956.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 8960.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "famosos de",
            "start": 8965.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trajes",
            "start": 8967.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "car\u00edsimos",
            "start": 8968.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "joyas",
            "start": 8971.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "engominado",
            "start": 8977.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este sus amigos de los",
            "start": 8980.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "despachos",
            "start": 8986.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y los que hacen el",
            "start": 8988.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trabajo son",
            "start": 8992.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "sus este",
            "start": 8994.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ayudantes hace",
            "start": 8999.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "poco hubo un",
            "start": 9001.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "paro de",
            "start": 9004.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "polic\u00edas porque tenemos todav\u00eda ese",
            "start": 9006.279,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "problema no en todos los casos en un",
            "start": 9011.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "estado y el gobernador estaba muy",
            "start": 9017.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "angustiado le digo",
            "start": 9020.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no porque era una",
            "start": 9021.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n antes de las",
            "start": 9025.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "elecciones quer\u00edan que se usara la",
            "start": 9028.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 9031.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nacional para enfrentar a los polic\u00edas",
            "start": 9033.6,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 9036.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9038.99,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "no pero es que la gente dice que no hay",
            "start": 9041.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "orden no no no no si hay orden No caigas",
            "start": 9045.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 9050.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n es m\u00e1s te",
            "start": 9051.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "dijo te aseguro que van a haber menos",
            "start": 9055.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "delitos Y qu\u00e9 creen le",
            "start": 9061.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gan\u00e9 mientras estuvo el",
            "start": 9065.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "paro menos",
            "start": 9068.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "delito en ese caso no de que Van a",
            "start": 9076.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "parar d\u00f3nde est\u00e1n ahora de",
            "start": 9083.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "vacaciones se avientan un mes de",
            "start": 9088.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vacaciones Qui\u00e9nes se quedan pues sus",
            "start": 9095.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ayudantes por",
            "start": 9106.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso no pasa",
            "start": 9108.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nada Y si la reforma es",
            "start": 9110.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "necesaria",
            "start": 9115.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9117.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "este hablando de",
            "start": 9118.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "polic\u00edas que se",
            "start": 9121.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "arriesgan muchos pierden la vida ahora",
            "start": 9124.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9128.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "martes te voy a pedir a Rosa",
            "start": 9129.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "yela",
            "start": 9133.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que les informe Cu\u00e1ntos polic\u00edas y",
            "start": 9135.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "agentes de",
            "start": 9139.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito Sin",
            "start": 9142.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "armas han asesinado en",
            "start": 9144.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 9152.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese que un juez deje en",
            "start": 9155.16,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "libertad a quien este ordena",
            "start": 9159.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asesinatos el da\u00f1o que se causa y el",
            "start": 9166.16,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "dolor a las",
            "start": 9169.92,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9170.91,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "familias porque nos debe de doler",
            "start": 9172.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todo cualquier",
            "start": 9176.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fallecimiento sea",
            "start": 9179.12,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de alguien que est\u00e9",
            "start": 9181.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9185.31,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en actividad",
            "start": 9187.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas como un servidor",
            "start": 9189.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablico un polic\u00eda un soldado un",
            "start": 9193.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Marino nada m\u00e1s porque juez o el poder",
            "start": 9197.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 9201.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este otorga",
            "start": 9203.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "impunidad dec\u00edamos cuando est\u00e1 mal",
            "start": 9208.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "integrado un",
            "start": 9212.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "expediente Claro que hay que seguirle",
            "start": 9214.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "limpiando con los ministerios",
            "start": 9217.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y con las procuradur\u00edas",
            "start": 9219.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "estatales y fiscal\u00edas y",
            "start": 9223.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "todo todo todo pero es un proceso",
            "start": 9225.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se inicia con el poder",
            "start": 9232.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 9236.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero aceptando sin conceder de que est\u00e1",
            "start": 9238.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 9241.88,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "integrada la averiguaci\u00f3n que",
            "start": 9245.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hicieron cuando le dieron",
            "start": 9249.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "libertad a Caro Quintero que no sab\u00eda el",
            "start": 9253.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "juez Qui\u00e9n era Caro Quintero",
            "start": 9258.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Y si estaba mal integrada la",
            "start": 9262.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n Por qu\u00e9 no reponen el",
            "start": 9265.64,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "procedimiento si se trata de un asunto",
            "start": 9268.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "delicad\u00edsimo donde est\u00e1 de por medio el",
            "start": 9275.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prestigio de nuestra",
            "start": 9277.52,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n no V\u00e1monos",
            "start": 9283.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal el Proc",
            "start": 9287.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "te",
            "start": 9292.72,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "equivocastes",
            "start": 9296.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9298.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este es el",
            "start": 9300.279,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 35 del C\u00f3digo Penal fracci\u00f3n",
            "start": 9303.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "tercera sino es el",
            "start": 9308.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "35 fracci\u00f3n",
            "start": 9311.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuarta no tiene fundamento legal lo que",
            "start": 9316.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1s haciendo luego",
            "start": 9320.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces ordeno la",
            "start": 9325.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "libertad y el caso m\u00e1s",
            "start": 9333.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este utilizado",
            "start": 9339.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "es S\u00ed pero y la",
            "start": 9341.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "amenaza",
            "start": 9346.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "S\u00ed si y hay",
            "start": 9348.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "amenaza",
            "start": 9350.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pues pide que te cambien pide que te",
            "start": 9352.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "protejan no quieres",
            "start": 9361.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "riesgo ded\u00edcate otra",
            "start": 9363.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cosa pero si eres juez no",
            "start": 9368.64,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "puedes actuar por amenaza y dejar en",
            "start": 9373.279,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "libertad a un presunto",
            "start": 9378.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "delincuente adem\u00e1s No uses eso como",
            "start": 9382.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "excusa cuando est\u00e1 de por medio el",
            "start": 9385.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dinero entonces Est\u00e1",
            "start": 9396.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "interesante el tema eso no se hab\u00eda",
            "start": 9399.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "visto en el",
            "start": 9402.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ahora va a ayudar mucho y lo",
            "start": 9405.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mismo en el",
            "start": 9409.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 9411.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico sea",
            "start": 9414.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo el poder judicial",
            "start": 9417.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tomado por Claudio x",
            "start": 9420.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez ni su",
            "start": 9423.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "grupo este",
            "start": 9427.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "exministro",
            "start": 9431.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cos\u00edo y ahora este el asesor principal",
            "start": 9435.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9438.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 9443.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "carranc\u00e1 que es el que asesora y es el",
            "start": 9447.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9452.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este la ha llevado",
            "start": 9454.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a a que se",
            "start": 9457.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9460.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "claro la",
            "start": 9462.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora es la que toma las decisiones",
            "start": 9465.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9468.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no ha dicho nada sobre la reuni\u00f3n que",
            "start": 9473.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tuvo Precisamente en casa de carranc\u00e1 En",
            "start": 9476.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "las lomas con el presidente del pri Y",
            "start": 9480.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "estaba invitado tambi\u00e9n",
            "start": 9484.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este el del",
            "start": 9487.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pan que",
            "start": 9490.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "acordaron en campa\u00f1a ah\u00ed andan este",
            "start": 9494.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "sancion a",
            "start": 9500.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "m\u00ed que no se este",
            "start": 9507.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "confundan yo siempre he luchado por la",
            "start": 9512.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "democracia y tengo principio y tengo",
            "start": 9514.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ideales y siempre hemos padecido de",
            "start": 9521.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fraudes",
            "start": 9524.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "electorales siempre",
            "start": 9526.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y hemos enfrentado al poder judicial y a",
            "start": 9531.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la suprema",
            "start": 9534.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "corte y al Line y al",
            "start": 9536.56,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "tribunal y sabemos muy bien c\u00f3mo los",
            "start": 9542.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ctan nada m\u00e1s que ya el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 9549.8,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "despert\u00f3 su pueblo muy consciente",
            "start": 9555.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y va a seguir la",
            "start": 9560.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 9565.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tampoco deben de de",
            "start": 9567.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "enojarse As\u00ed es la transformaci\u00f3n los",
            "start": 9576.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cambios y debemos de alegrarnos todos y",
            "start": 9580.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estar muy contentos porque toda esta",
            "start": 9584.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda",
            "start": 9587.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "repito se est\u00e1 llevando a cabo de manera",
            "start": 9590.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica sin",
            "start": 9593.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "violencia no pasa de la Barrera",
            "start": 9595.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de el l\u00edmite de los cuestionamientos en",
            "start": 9600.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos en la radio en la",
            "start": 9606.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n las",
            "start": 9609.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "calumnias los",
            "start": 9611.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "insultos",
            "start": 9615.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es pasa nada",
            "start": 9617.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay estabilidad",
            "start": 9620.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica estamos muy",
            "start": 9623.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "bien y qu\u00e9 bueno",
            "start": 9626.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9629.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9631.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este muchos ya",
            "start": 9636.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9642.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "despertando porque los enga\u00f1aron",
            "start": 9645.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes A cu\u00e1ntos enga\u00f1\u00f3 Claudio x",
            "start": 9650.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez yo una vez fui antes de la",
            "start": 9654.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n con unos empresarios una comida",
            "start": 9657.479,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "amigos buenas personas y les dijen no se",
            "start": 9662.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "vayan a dejar",
            "start": 9667.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "timar no vayan a estar",
            "start": 9672.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9675.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pensando de que",
            "start": 9677.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 9681.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "regresar los viejos tiempos de la",
            "start": 9682.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya el pueblo no va a aceptar",
            "start": 9686.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Eso y muchos no hicieron",
            "start": 9690.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "caso llegaron y los",
            "start": 9695.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "engatusar Y seguramente aportaron dinero",
            "start": 9699.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "para la guerra",
            "start": 9703.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sucia para",
            "start": 9706.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9710.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "narco y para darle muchos",
            "start": 9711.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "billos",
            "start": 9717.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a los due\u00f1os de radios y de las",
            "start": 9718.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "televisoras mucho",
            "start": 9727.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "dinero y las redes sociales",
            "start": 9730.279,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "y hasta el New York Times",
            "start": 9736.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y a todos los que les hicieron",
            "start": 9746.88,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "creer de que iban a regresar por sus",
            "start": 9751.68,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "fueros porque el pa\u00eds se estaba",
            "start": 9756.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "destruyendo estaba en",
            "start": 9762.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "llamas Porque",
            "start": 9767.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "viven en una",
            "start": 9772.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "burbuja no hablan con la",
            "start": 9778.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gente no recogen los sentimientos del",
            "start": 9781.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pueblo entonces por eso y qu\u00e9 pas\u00f3 Si",
            "start": 9787.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "todos en el",
            "start": 9793.2,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "club \u00edbamos a votar",
            "start": 9796.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por la se\u00f1ora",
            "start": 9802.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Sochi Si todos los que vivimos en Madrid",
            "start": 9805.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos de acuerdo en que ganara la",
            "start": 9808.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora so s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero no todos los",
            "start": 9812.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mexicanos viven en",
            "start": 9815.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Madrid all\u00e1",
            "start": 9819.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "viven pocos no",
            "start": 9823.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y por eso Qu\u00e9",
            "start": 9831.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 No",
            "start": 9833.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pues los compraron a todos",
            "start": 9837.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "o peor que",
            "start": 9841.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "eso los mexicanos son",
            "start": 9845.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "masoquistas c\u00f3mo les quitamos las",
            "start": 9850.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cadenas y ellos se las vuelven a",
            "start": 9853.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "poner porque quieren segir siendo",
            "start": 9857.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esclavos eso fue lo que dijo una doctora",
            "start": 9862.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en ciencia pol\u00edtica una",
            "start": 9865.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "polit\u00f3loga no no no no ya tengo la",
            "start": 9872.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de lo que",
            "start": 9875.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 fue Inteligencia",
            "start": 9878.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "artificial",
            "start": 9885.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no eh son capaces de",
            "start": 9888.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "aceptar la",
            "start": 9892.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "realidad pero ya algunos",
            "start": 9897.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9901.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 9902.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "internalizando de que no debe de haber",
            "start": 9904.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "clasismo mucho menos racismo",
            "start": 9912.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que hay que respetar al pueblo no",
            "start": 9920.68,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "sentirse superior a",
            "start": 9924.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9925.67,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "nadie ya",
            "start": 9939.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muchos ya",
            "start": 9943.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que me mandan a decir que si este los",
            "start": 9945.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "puedo recibir porque se quieren despedir",
            "start": 9949.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de m\u00ed antes de que yo me vaya ya no voy",
            "start": 9952.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ya no puedo recibir porque ya no me",
            "start": 9956.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "alcanza el tiempo pero me da mucho gusto",
            "start": 9959.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que tengan",
            "start": 9962.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 9964.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9967.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "rectificar es de sabios cambiar de",
            "start": 9969.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n como A qui\u00e9nes presidente",
            "start": 9972.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "algunos Ay\u00fadenme ustedes",
            "start": 9976.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ay\u00fademe a",
            "start": 9979.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "investigar este Cu\u00e1ntos este",
            "start": 9980.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh Ya est\u00e1n",
            "start": 9984.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entendiendo de que es otro M\u00e9xico y como",
            "start": 9986.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el dirigente",
            "start": 9991.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Yaqui antes como",
            "start": 9995.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "antes ahora como",
            "start": 9998.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "ahora V\u00e1monos a desayunar no \u00faltima",
            "start": 10002.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 10006.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "presidente r\u00e1pidamente presidente",
            "start": 10007.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre lo del corredor",
            "start": 10010.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico Qu\u00e9 est\u00e1 haciendo su",
            "start": 10012.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobierno para promocionarlo a nivel",
            "start": 10014.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mundial con los pa\u00edses del sudeste",
            "start": 10016.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "asi\u00e1tico con los europeos con los de",
            "start": 10018.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Suram\u00e9rica Cu\u00e1l es la estrategia si",
            "start": 10020.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "existe una estrategia presidente Para",
            "start": 10022.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que se d\u00e9 a conocer con mayor amplitud",
            "start": 10023.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ante el mundo Muchas gracias S\u00ed mira eh",
            "start": 10026.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es un proyecto tan",
            "start": 10030.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "importante que llama mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 10033.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh el tras",
            "start": 10037.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "s\u00edsmico",
            "start": 10041.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuando estuve en San",
            "start": 10043.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Francisco que se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 10047.399,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de pa\u00edses de Asia Pac\u00edfico",
            "start": 10050.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10057.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "expuse el proyecto",
            "start": 10058.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "todos los jefes de estado de gobierno",
            "start": 10061.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10065.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "interesados porque que pues",
            "start": 10067.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "eh es importante mundialmente pero m\u00e1s",
            "start": 10072.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "para hacia",
            "start": 10076.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico",
            "start": 10078.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hace poco a invitaci\u00f3n del asesor",
            "start": 10081.88,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del presidente",
            "start": 10087.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "biden que le deseo que le vaya muy bien",
            "start": 10093.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque me",
            "start": 10096.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "informaron que tiene covid deseo lo",
            "start": 10099.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mejor que se recupere muy",
            "start": 10103.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pronto bueno cierro el par\u00e9ntesis",
            "start": 10107.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh decir que el asesor econ\u00f3mico el",
            "start": 10112.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente biden",
            "start": 10115.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 al secretario de Marina eh al",
            "start": 10116.96,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "alante Morales tambi\u00e9n fue la secretaria",
            "start": 10122.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de relaciones",
            "start": 10125.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "exteriores y en Washington se hizo una",
            "start": 10126.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del tras s\u00edsmico porque",
            "start": 10129.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tienen ellos mucho inter\u00e9s Entonces si",
            "start": 10133.12,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo difusi\u00f3n sobre es ya",
            "start": 10137.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este nos vamos a ir pero se me olvidaba",
            "start": 10142.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo",
            "start": 10145.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que estaba yo omitiendo",
            "start": 10146.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este hoy",
            "start": 10150.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "recordamos",
            "start": 10153.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que se cumple un a\u00f1o m\u00e1s del",
            "start": 10155.439,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "del mejor presidente de M\u00e9xico Benito",
            "start": 10160.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 10163.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "garc muri\u00f3 un d\u00eda como hoy 18 de julio",
            "start": 10165.04,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10171.76,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "1872",
            "start": 10176.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "y muri\u00f3 aqu\u00ed porque viv\u00eda aqu\u00ed en",
            "start": 10178.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "palacio y hoy vamos a",
            "start": 10185.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tener un",
            "start": 10189.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "acto en su honor est\u00e1n ustedes invitadas",
            "start": 10190.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "invitados va a ser a las 11 de la ma\u00f1ana",
            "start": 10198.84,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas s\u00ed Marian en el en el patio",
            "start": 10203.72,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Marian",
            "start": 10209.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este vamos a a estar",
            "start": 10212.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh juntos recordando",
            "start": 10216.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "al presidente Ju\u00e1rez que todav\u00eda",
            "start": 10220.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gobierna con su",
            "start": 10223.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ejemplo que fue de los ministros que fue",
            "start": 10230.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "elegido por eso fue presidente de la",
            "start": 10232.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "suprema Ah s\u00ed s\u00ed es que en esa \u00e9poca S\u00ed",
            "start": 10234.56,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para Ya lo hemos dicho no se",
            "start": 10240.12,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "eleg\u00eda a los",
            "start": 10246.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ministros que eran",
            "start": 10250.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "magistrados este se les conoc\u00eda",
            "start": 10254.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como no si era",
            "start": 10259.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ministro s\u00ed de la de la",
            "start": 10262.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "corte y se eleg\u00eda a",
            "start": 10266.439,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "los incluso a los",
            "start": 10270.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "procuradores hab\u00eda elcho",
            "start": 10275.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "indirecta Pero hab\u00eda",
            "start": 10281.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n no era sufragio",
            "start": 10286.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "universal pero s\u00ed se eleg\u00eda igual que a",
            "start": 10290.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los presidentes de la",
            "start": 10293.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica a los integrantes del poder",
            "start": 10296.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "judicial entonces no es algo nuevo lo",
            "start": 10300.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "que significa la reforma",
            "start": 10304.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "judicial se quite la pausa en la",
            "start": 10311.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n bilateral con Espa\u00f1a hay",
            "start": 10313.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "posibilidades como no S\u00ed pues eso lo va",
            "start": 10316.319,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "a decidir la presidenta",
            "start": 10321.2,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "constitucional ella va",
            "start": 10326.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a establecer la pol\u00edtica",
            "start": 10332.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 10335.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como lo mandata la",
            "start": 10337.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n esa es una",
            "start": 10341.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "facultad de el titular o la",
            "start": 10345.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "titular en este caso del poder",
            "start": 10351.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ejecutivo el art\u00edculo",
            "start": 10355.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "89 de la",
            "start": 10357.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n corresponde a la presidenta",
            "start": 10362.279,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 10366.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aplicar los",
            "start": 10369.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "principios y la pol\u00edtica exterior de",
            "start": 10370.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 10375.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es facultad",
            "start": 10376.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "exclusiva de la",
            "start": 10380.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidenta entonces",
            "start": 10383.72,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "este ella va a decidir y es una etapa",
            "start": 10386.359,
            "duration": 14.201
        },
        {
            "text": "nueva con nosotros no no hubo fractura",
            "start": 10395.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no hubo",
            "start": 10400.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ruptura nada",
            "start": 10402.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10404.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 10407.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este incidente si se le puede llamar",
            "start": 10410.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero yo creo que hac\u00eda",
            "start": 10417.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "falta la la",
            "start": 10421.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pausa porque",
            "start": 10425.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "con Y aclaro eh No con el pueblo",
            "start": 10429.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol no con el pueblo espa\u00f1ol pueblo",
            "start": 10433.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol no tenemos ning\u00fan problema he",
            "start": 10437.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dicho que cuando m\u00e1",
            "start": 10439.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "saquearon a M\u00e9xico en la \u00e9poca",
            "start": 10441.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "colonial porque no es el saqueo m\u00e1s",
            "start": 10448.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "grande en la historia de M\u00e9xico estoy",
            "start": 10451.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hablando del",
            "start": 10453.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "saqueo que fue tambi\u00e9n de",
            "start": 10454.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10462.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10465.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "evidente el saqueo m\u00e1s grande en la",
            "start": 10470.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico fue el que se llev\u00f3 a",
            "start": 10472.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cabo en el periodo",
            "start": 10475.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 10477.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10478.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "1983 al",
            "start": 10481.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "2018 se puede probar",
            "start": 10485.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 10489.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sea se llevaron",
            "start": 10490.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10495.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "o se extrajo m\u00e1s oro m\u00e1s plata en el",
            "start": 10497.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 10502.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "neoliberal de 36 a\u00f1os pero much\u00edsimo",
            "start": 10504.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s TR cu c 10 veces",
            "start": 10511.479,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que se llevaron a Espa\u00f1a",
            "start": 10515.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de oro y de",
            "start": 10519.239,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "plata en tres siglos cuando la",
            "start": 10520.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "colonia Pero",
            "start": 10527.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno en aquel",
            "start": 10529.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entonces todo ese oro toda esa plata",
            "start": 10532.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "todo ese saqueo era para las \u00e9lites en",
            "start": 10535.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a el pueblo espa\u00f1ol en ese entonces",
            "start": 10539.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "viv\u00eda en la",
            "start": 10542.8,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pobreza y durante mucho",
            "start": 10546.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tiempo eh vivi\u00f3 en la",
            "start": 10550.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pobreza hubo mucha migraci\u00f3n espa\u00f1ola",
            "start": 10555.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica por la pobreza en",
            "start": 10559.279,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a Entonces no tenemos diferencias",
            "start": 10562.52,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "con el pueblo espa\u00f1ol que es un pueblo",
            "start": 10567.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trabajador un",
            "start": 10573.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pueblo progres",
            "start": 10576.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "no son las",
            "start": 10585.2,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "\u00e9lites Y eso hay que aclararlo en todos",
            "start": 10588.16,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "los casos porque es lo que sucede en",
            "start": 10594.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 10597.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pa\u00edses una cosa son los gobiernos y otra",
            "start": 10598.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cosa son los",
            "start": 10601.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pueblos Pero qu\u00e9 pasaba arriba la \u00e9lite",
            "start": 10602.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola qu\u00e9 hac\u00eda durante del periodo",
            "start": 10606.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "neoliberal Pues igual que lo que hac\u00eda",
            "start": 10610.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10614.359,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "\u00e9lite en la \u00e9poca de la monarqu\u00eda",
            "start": 10617.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh durante la",
            "start": 10623.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "colonia ver a",
            "start": 10626.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico siguieron viendo a M\u00e9xico como",
            "start": 10628.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tierra de",
            "start": 10631.68,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "conquista o sea",
            "start": 10636.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10639.43,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "e grandes negocios hechos en",
            "start": 10641.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico s\u00ed",
            "start": 10646.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10650.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "eh en contra de la hacienda",
            "start": 10653.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en contra de los bienes de",
            "start": 10658.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 10661.84,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n eh",
            "start": 10665.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 10668.479,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n su empresa favorita pues era",
            "start": 10669.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una espa\u00f1ola",
            "start": 10672.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "repsol le vendieron acciones hasta de",
            "start": 10674.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 10680.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 10683.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "onerosos buenos negocios para repsol",
            "start": 10685.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "malos negocios para",
            "start": 10689.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo por el",
            "start": 10691.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "apoyo de Calder\u00f3n",
            "start": 10695.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "grado de que Calder\u00f3n",
            "start": 10698.239,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "termina y se va de presidente del",
            "start": 10700.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Consejo de administraci\u00f3n de una empresa",
            "start": 10703.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola de",
            "start": 10707.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "iberdrola d\u00f3nde vive",
            "start": 10716.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n en",
            "start": 10719.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Madrid esp\u00e9rate todav\u00eda no termin\u00f3",
            "start": 10725.56,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "este cuando Pe\u00f1a otra empresa",
            "start": 10730.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola c\u00f3mo se",
            "start": 10735.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "llamaba",
            "start": 10738.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 10740.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ohl lo",
            "start": 10745.439,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mismo d\u00f3nde vive licenciado",
            "start": 10747.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a de Madrid",
            "start": 10752.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde vive el licenciado",
            "start": 10758.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Salinas en",
            "start": 10765.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Madrid d\u00f3nde gan\u00f3",
            "start": 10773.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Sochi en",
            "start": 10778.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Madrid bueno v\u00e1monos",
            "start": 10780.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10787.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "an an",
            "start": 10816.96,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno vamos a informar el d\u00eda de hoy jueves sobre el corredor interoce\u00e1nico en el ismo de Tehuantepec eh es el paso m\u00e1s seguro y m\u00e1s corto para comunicar El Pac\u00edfico con el Atl\u00e1ntico es un proyecto de Dimensi\u00f3n mundial desde hace siglos desde que se llev\u00f3 a cabo la invasi\u00f3n europea Carlos V le pidi\u00f3 a Hern\u00e1n Cort\u00e9s que indagar sobre un paso para unir los oc\u00e9anos y eh se analiz\u00f3 se estudi\u00f3 es el antecedente el ismo y luego Monarcas dirigentes tuvo que ver Lincoln tuvo que ver antes Sim\u00f3n Bol\u00edvar desde luego Ju\u00e1rez Porfirio D\u00edaz se construy\u00f3 el canal de Panam\u00e1 sin embargo eh se llev\u00f3 a cabo el corredor eh con la construcci\u00f3n corredor del ismo con la construcci\u00f3n del ferrocarril antes de que pasara el primer barco por el canal de Panam\u00e1 ya se ten\u00eda el Ferrocarril de cuach cualcos a Salina Cruz y se hicieron los dos puertos Todo esto durante el gobierno de Porfirio D\u00edaz y ahora de nuevo estamos eh habilitando Este paso porque es estrat\u00e9gico est\u00e1 creciendo mucho el mercado mercante eh la transportaci\u00f3n mar\u00edtima eh Ya est\u00e1 saturado el canal de Panam\u00e1 y hace falta Este paso tiene mucho potencial es un proyecto estrat\u00e9gico lo iniciamos ya estamos muy avanzados falta todav\u00eda pero queremos informar como eh vamos a dejar este proyecto afortunadamente la presidenta electa ha expresado que va a haber continuidad para que se consolide este proyecto vamos por eso a que el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina nos exponga eh sobre el avance que se tiene este proyecto ha estado a cargo de la Secretar\u00eda de Marina y quiero pues aprovechar para agradecer por el avance que se tiene en las obras por la dedicaci\u00f3n por el trabajo responsable de todo el equipo y agradecerle tambi\u00e9n a la doctora ena Vega que es subsecretaria de desarrollo urbano porque ayud\u00f3 mucho en que se garantizara y se despejara la v\u00eda antigua que ya estaba invadida y todo esto fue mediante el di\u00e1logo el acuerdo con la gente agradecerle a toda la gente del ismo que se estado muy bien y ya est\u00e1 libre el paso ya est\u00e1 operando el Ferrocarril del ismo y eh Muy avanzado el Ferrocarril de cuatra cualcos a Palenque y ya trabaj\u00e1ndose en el Ferrocarril de istepec hasta los l\u00edmites con Guatemala es un gran proyecto Entonces vamos a que nos expliquen c\u00f3mo vamos con su permiso se\u00f1or presidente vamos a continuaci\u00f3n queremos informarles del estado que guarda el corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec lo podremos dividir en tres \u00e1reas primero hablaremos sobre los lo que son los Perd\u00f3n los este los tramos ferroviarios los tres tramos ferroviarios que competen al corredor desde luego tambi\u00e9n los dos puertos m\u00e1s importantes coatzacalcos Salina Cruz y tambi\u00e9n sobre los polos de desarrollo los 12 polos de desarrollo que integran toda esa \u00e1rea y tambi\u00e9n todo el trabajo social que se ha llevado a cabo a trav\u00e9s de todo esto En el caso de las l\u00edneas ferreas ya se encuentra operando al 100% la l\u00ednea la l\u00ednea Z que es la que va de cuatzacoalcos a salin Cruz desde diciembre del a\u00f1o pasado Ya est\u00e1 operando Eh pues desde luego hay esto Hay ciertos obras todav\u00eda que est\u00e1n pendientes pero que no afectan su operatividad y todo va a quedar complementado en esa l\u00ednea que estoy hablando de la l\u00ednea Z por ah\u00ed de mediados del a\u00f1o que viene en lo que se refiere a la l\u00ednea fa que es la que va de coatzacalcos a Palenque esa va a quedar al 100% por ah\u00ed de A mediados de septiembre y ahorita hoy en d\u00eda Ya se est\u00e1 moviendo carga a trav\u00e9s de esa l\u00ednea hasta la terminal de Roberto Ayala esto lo estamos haciendo desde diciembre del a\u00f1o pasado con respecto a la otra l\u00ednea K que es la que va desde ciudad iztepec hasta Ciudad Hidalgo que es con la frontera con Chiapas esta concluir\u00e1 su primera etapa que as\u00ed la dividimos unos otros que va a ser hasta Arriaga Chiapas este m\u00e1s o menos ser\u00e1 tambi\u00e9n por ah\u00ed de A mediados de agosto septiembre por ah\u00ed la terminar\u00edamos Esa primera etapa y va a quedar al 100% por ah\u00ed de agosto del 2025 eh se ha logrado un importante Avance en todos estos trabajos y desde luego tenemos el compromiso de las empresas que han estado cumpliendo cabalmente su trabajo en el caso de los dos puertos que yo les mencionaba tanto el de Salina Cruz como el de cuatzacoalcos ya tienen hoy en d\u00eda capacidad para mover cerca de 300,000 contenedores por a\u00f1o cuando se lleguen a esa a esa capacidad se van a empezar a desarrollar los dos eh las dos terminales con especializadas que una que se tiene en coatzacalcos y otra en salin Cruz para lograr mover alrededor de [M\u00fasica] 1,400000 contenedores por a\u00f1o pero ya para mayor informaci\u00f3n le voy a ceder primero la palabra al almirante Morales Gonz\u00e1lez Morales \u00e1ngeles que es el el director del corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec y posteriormente a a la doctora Edna que es la subsecretaria de orden de ordenamiento territorial que ella se encarg\u00f3 de apoyarnos en toda la cuesti\u00f3n social que se est\u00e1 desarrollando ah\u00ed y desde luego lo m\u00e1s importante que estamos logrando ah\u00ed es generar empleos para toda esa regi\u00f3n le voy a ceder la palabra al almirante Morales Gracias permiso se\u00f1or presente bien como ya es de del dominio p\u00fablico eh el objetivo del corredor interoce\u00e1nico es conectar los oce\u00e1nicos los oc\u00e9anos Pac\u00edfico y Atl\u00e1ntico esto con la finalidad de potenciar el comercio mar\u00edtimo y traer desarrollo a la regi\u00f3n para lograr Esto se est\u00e1 implementando una plataforma log\u00edstica compuesta por 1189 km de v\u00edas ferreas en tres l\u00edneas que ya sumados con lo lo que se est\u00e1 haciendo en el tren Maya alcanzaremos cerca de los 2600 kmet de v\u00edas en todo el sureste eh la las capacidades del del ferrocarril tiene capacidad para carga de diferentes tipos en doble estiva pasajeros podemos mover hasta 8 trenes por l\u00ednea de arios cruce interoce\u00e1nico en un m\u00e1ximo de 7 horas y los dos puertos como lo dijo el se\u00f1or alante secretario tiene capacidad para 300,000 contenedores hasta el momento con una proyecci\u00f3n hasta 1,400000 contenedores y 12 polos para desarrollo para el bienestar con los que se busca mejorar la calidad de vida de los habitantes de la regi\u00f3n y sobre todo con empleos bien pagados la siguiente por favor hablando de los avances en la l\u00ednea Z que une los dos puertos cuat c Cruz rehabilitamos 227 km de v\u00edas f\u00e9rreas eh qued\u00f3 operativa al 100% el 22 de diciembre de 2023 con 82 puentes rehabilitados y 290 obras de drenaje ah\u00ed eh rehabilitamos tres patios el de medias aguas Mat\u00edas Romero e istepec con ello podemos maniobrar la carga de manera eficiente y siete heladeros lo que permite operar trenes simult\u00e1neamente sobre la v\u00eda eh est operativa repito desde diciembre del 2023 la siguiente por favor para el el transporte de pasajeros rehabilitamos nueve estaciones de las cuales cuatro son hist\u00f3ricas sarin Cruz Ixtepec mogo\u00f1\u00e9 y medias aguas y cinco estaciones nuevas que es la de cuatzacoalcos jaltipan Jes\u00fas Carranza Donaj\u00ed y chivela esas estaciones ya est\u00e1n operando al 100% y est\u00e1n moviendo pasajeros la siguiente por favor eh en mat\u00eda Romero mat\u00eda Romero es la ciudad ferrocarrilera donde se desarroll\u00f3 importante industria ferroviaria en los en el siglo XIX sin embargo se abandon\u00f3 y hoy vamos a estamos rehabilit para contar ah\u00ed con el centro \u00fanico de despacho que ser\u00e1 el cerebro de todo el sistema ferroviario del corredor interoce\u00e1nico se establecer\u00e1n los talleres las cocheras habr\u00e1 un centro de capacitaci\u00f3n para incorporar a la poblaci\u00f3n a los trabajos a la operaci\u00f3n del sistema ferroviario ah\u00ed estableceremos el edificio corporativo donde el corredor intereso tendr\u00e1 su sede donde tendr\u00e1 la sede de las empresas y la secretar\u00eda de desarrollo urbano territorial urbano est\u00e1 haciendo est\u00e1 rehabilitando la estaci\u00f3n hist\u00f3rica este tiene un avance del 26 por tendremos lista la obra eh obra civil en diciembre pero el tema del equipamiento nos llevar\u00e1 hasta junio del 2025 la siguiente por favor tenemos una tercera etapa esa tercera etapa tiene que ver m\u00e1s que con la rehabilitaci\u00f3n de 95 km de Cuatzacualcos a medias aguas este tramo lo ten\u00eda concesionado la empresa ferrosur de grupo M\u00e9xico y fue recuperada por el gobierno y hoy se encuentra concesionada al Ferrocarril del ismo de Tehuantepec la tenemos que rehabilitar para dejarla en las mismas condiciones que tenemos el resto de la v\u00eda estabilizar hos taludes se reconstruir\u00e1n obras de drenaje adem\u00e1s de ello ya una vez que est se realite esta esta parte vamos a automatizar todo los cruces transversales y longitudinales para evitar accidentes para evitar eh que los veh\u00edculos se crucen la v\u00eda cuando cuando viene el tren vamos a equipar completamente el complejo mat Romero y y vamos a construir seis estaciones para un tren eh suburbano que le llamamos el T huanito ese tren le va a dar eh servicio a comunidades aisladas como las de San Juan guichicovi y servicio tambi\u00e9n a la comunidad m\u00e1s haci alismo de que haci alismo de Oaxaca que va de de de de Ciudad de Uni\u00f3n Hidalgo a Sarina cruz para evitar los los contratiempos que tienen en el transporte p\u00fablico eso terminaremos la obra en diciembre del 24 y la equipemos al 100% en junio del 2025 les presentamos algunas estad\u00edsticas en tema de pasajeros hemos hecho 161 viajes en lo que va del a\u00f1o hemos movido 4431 personas en carga hemos hecho 87 viajes 109 165 toneladas de carga eh que va desde arcilla ma\u00edz \u00e1cido fluor\u00eddrico entre otros otras cargas estamos empezando Todav\u00eda nos falta mucho por avanzar Pero tenemos convenios con varias empresas para ir poco a poco incrementando la carga regional y Pr\u00f3ximamente la carga interoce\u00e1nica la siguiente por favor en el caso de la l\u00ednea fa esta l\u00ednea une Cuatzacualcos con Palenque pero lo la importancia de esta l\u00ednea tambi\u00e9n es la conexi\u00f3n con el tren Maya esta esta l\u00ednea nos va a interconectar desde Cuatzacualcos hasta hasta Palenque y solamente estamos rehabilitando 310 km de v\u00edas 97 puentes y vamos a construir 688 obras de drenaje la tenemos al 71.43 estar\u00e1 operativa en septiembre de este a\u00f1o y la vamos a pero ya estamos moviendo carga hasta Roberto Ayala principalmente estamos moviendo cemento la siguiente por favor Aqu\u00ed vamos a rehabilitar siete estaciones cuchiapa Roberto Ayala teapa Ju\u00e1rez Pino Su\u00e1rez pacal n\u00e1 y las chuapas en esta en esta l\u00ednea tambi\u00e9n construimos siete heladeros para permitir el el movimiento simult\u00e1neo de trenes y vamos a hacer dos patios de trasbase un patio lo vamos a hacer en Roberto Ayala para conectarnos hacia dos bocas en tanto se se construye un ramal que va a ir de Roberto la dos bocas que se har\u00e1 en el pr\u00f3xima administraci\u00f3n Ya la la la presidenta electa anunci\u00f3 que si se va a realizar y que se va a dar continuidad a esta obra por lo tanto si est\u00e1 garantizado que se construy ese ramal y haremos un patio de trasbase en Palenque para darle tiempo al tren Maya que termine su desarrollo en el patio intermodal que se har\u00e1 en Palenque para conectarnos carga del corredor interoce\u00e1nico a tren Maya la siguiente por favor solo por dar unos datos en en esta rehabilitaci\u00f3n se utilizaron 4 7751 m cbic de balasto 39562 toneladas de riel 540,5 66 piezas de durmientes se movieron cerca de 800 1,339 m c\u00fabicos de tierras se utiliz\u00f3 una una ingener\u00eda de valor con una geomalla que le da m\u00e1s resistencia y Mayor Mayor eh compatibilidad al terreno con 87120 m cu se rehabilitaron 91 estructuras de puentes 5000 toneladas de acero se utiliz\u00f3 en esta rehabilitaci\u00f3n concreto se utilizaron 21655 m c\u00fabicos y se instalaron 663 piezas de cajones para drenaje transversal solamente en esta l\u00ednea hemos generado de manera en promedio 1245 empleos hemos utilizado 30 trenes de trabajo y 663 equipos de maquinaria maquinaria mayor la siguiente por favor la otra que nos une con con Guatemala va de Ciudad de ipec a a Ciudad Hidalgo en Chiapas pero ah\u00ed se interconecta a trav\u00e9s del puente internacional con Guatemala se van a rehabilitar 459 km de v\u00edas directas adem\u00e1s de un ramal de 13.76 km que une el poblado poblado de los toros que est\u00e1 cerca de Tapachula hacia el puerto Chiapas este esta v\u00eda la vamos a terminar en el 2025 pero tendremos tenemos algunas etapas y que podemos ir avanzando para carga y pasajeros de manera inmediata la siguiente por favor eh tenemos un avance general de 58.03 pero la primera etapa est\u00e1 considerada de de Ciudad ipega Tonal\u00e1 sin embargo vamos a concluir Solamente hasta riaga en en septiembre con 75.5 6% en ag huistla vamos a a concluirla en marzo del 2025 y la parte final que es la parte m\u00e1s corta en agosto de 2025 que ya incluir\u00eda todo lo que es equipamiento la siguiente por favor para para facilitar la convivencia con las comunidades se va a construir en huistla un viaducto elevado de 3 km Esto es para porque la ciudad convive mucho con el con la v\u00eda y hab\u00eda muchos pasos transversales que hac\u00eda inoperante el tren con la comunidad eh Para hacer este viaducto se van a construir 386 pilas 85 zapatas 14 columnas de concreto 71 columnas met\u00e1licas 84 dovelas y 1366 metros de rampas de acceso Hoy estamos al 59.02 por. la siguiente por favor en este mismo lugar Aprovechando que se recuper\u00f3 el espacio al poner un un viaducto elevado se va a hacer un parque lineal de 3 km como como un dato interesante wisla solamente tiene 4000 m cu de espacios p\u00fablicos o sea un parque de 4000 m cu es lo \u00fanico que tiene de de \u00e1rea verde de \u00e1rea de esparcimiento con este nuevo proyecto del parque lineal vamos a generar 80,000 m cu adicionales es decir va a crecer la parte recreativa y de parques en hsla en el 2000% est\u00e1 empezando apenas necesitamos que avance el viaducto para poder terminar este parque pero yo creo que se le va a dar a huistla una nueva nuev vida la siguiente por favor esta l\u00ednea nos conecta con Guatemala hoy la carga se mueve de M\u00e9xico a Guatemala solamente por autotransporte necesitamos rehabilitar el patio hacer un patio intermodal en zuchiate establecer una estaci\u00f3n de pasajeros en Ciudad de Hidalgo y rehabilitar la l\u00ednea hasta el puente internacional a cambio y por el lado de Guatemala se tendr\u00e1 que construir un patio intermodal en tecunum\u00e1n se van a ritar las v\u00edas ferias que Guatemala necesita rehabilitar sus v\u00edas ferrias y con ello permitiremos el movimiento de mercanc\u00edas desde Guatemala a la costa este de los Estados Unidos utilizando el corredor interos anico quiere decir con esto que nos vamos a hermanar cada vez m\u00e1s con Guatemala y vamos a permitir el desarrollo de de la regi\u00f3n sureste de de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n Centroam\u00e9rica Para apoyar a Guatemala en su eh en la rehabilitaci\u00f3n de sus v\u00edas y en la construcci\u00f3n de su patio la secretar\u00eda exteriores a trav\u00e9s de la de la agencia de cooperaci\u00f3n internacional va a apoyarnos para entregarle como un apoyo de M\u00e9xico a Guatemala 400000 metr lineales de riel que nosotros estamos recobrando de nuestras v\u00edas y que es un riel en buen estado para que ellos lo utilicen en la construcci\u00f3n de 200 km de v\u00edas pero tambi\u00e9n les vamos a donar durmientes y le vamos a donar las las fijaciones para que Guatemala inmediatamente se pueda sumar a esta Y no y podamos potenciar el flujo de cargas de Guatemala hacia M\u00e9xico y hacia Estados Unidos y y a otros pa\u00edses la siguiente por favor eh otra obra importante que estamos realizando es la instalaci\u00f3n de fibra \u00f3ptica es una es una deuda que se tiene con las poblaciones del sur sureste la conectividad se van a est\u00e1n construyendo 10000 sistemas de kil\u00f3metros sistemas de ducto sobre el derecho de v\u00eda donde se van a instalar eh tritubos con 144 Hilos de fibra \u00f3ptica para darle conectividad a los puertos a las estaciones del tren y darle cobertura digital a los estados de Oaxaca Veracruz Chiapas y Tabasco a trav\u00e9s de internet para todos que dirige la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad la siguiente por favor estamos operando ya la la red estamos moviendo carga y pasajeros para eso tuvimos adquirir diferente equipo entre ellos destacan 32 locomotoras tanto de patio como de camino 105 furgones de de 50 pies 90 tolvas graneleras 300 tolvas cubiertas para polietileno 50 plataformas articuladas para contenedores con lo que nos da capacidad para alrededor de 1000 contenedores y diversa maquinaria y equipo que nos va a permitir darle mantenimiento a la v\u00eda tanto para la operaci\u00f3n como para la seguridad de las operaciones la siguiente por favor tema de pasajeros adquirimos ocho trenes de pasajeros dos dos de origen americano cuatro de origen europeo y dos trenes suburbanos que son los que est\u00e1n dando servicio en este momento para la red ferroviaria del ismo de tehuantepe la siguiente por favor en el tema de los puertos se cuenta con dos recintos portuarios en cuatzacoalcos pajaritos y cuatzacoalcos los dos est\u00e1n operativos Ya se licitaron las terminales especializadas y las teres de esos m\u00faltiples se est\u00e1n equipando para traer cargas tenemos ya pl\u00e1ticas con diversas encias navieras para traer carga en breve hablamos de que ya eh est\u00e1n disponibles m\u00e1s de m\u00e1s de 200,000 contenedores para poderlos mover hacia hacia el ismo y utilizar tanto el cabotaje como la la la reaci\u00f3n de altura para traer cargas hacia aarin cruz y a cuatzacoalcos de tal manera que podamos aprovechar esta infraestructura eh solamente coatzacalcos tenemos capacidades ferroviarias carreteras 22 km de v\u00edas al interior del puerto la siguiente por favor en el caso de arina Cruz se el puerto comercial que todos conocemos el actual tiene ya la capacidad lista de 300,000 contenedores y el nuevo Puerto que ya se inaugur\u00f3 tiene capacidad eh Ya se construy\u00f3 un rompeolas de 1600 m nos dar\u00e1 capacidad para 1,400000 contenedores se va a construir todav\u00eda un acceso ferroviario un acceso carretero la terminal especializada y el muelle para exportaci\u00f3n de amon\u00edaco verde que les voy a explicar un poquito m\u00e1s adelante de qu\u00e9 se trata aqu\u00ed algo relevante es que eh esta terminal especializada se va a construir cuando la terminal de usos m\u00faltiples alcance sus vol\u00famenes de carga eh que que que lo haga rentable eh Ya se inici\u00f3 el movimiento de carga interoce\u00e1nica con 40,000 toneladas de granos que a trav\u00e9s de cabotaje lo traemos de Sinaloa y lo estamos moviendo hacia chinameca y de cuatra cuc chinameca Tambi\u00e9n estamos moviendo carga a granel de granos agr que va que permite ya el facilitarle a los a las empresas su log\u00edstica en el tema de de los polos de desarrollo para el bienestar le puede dar siguiente tenemos los 12 polos de desarrollo para el bienestar siete ya est\u00e1n licitados las empresas est\u00e1n haciendo sus proyectos en el caso de cuatra cualcos y cuatra cualcos un y cuatra cualcos 2 ya presentaron los los concesionarios sus avisos de obra ya van a iniciar obras para tener ah\u00ed la los os la Urbanizaci\u00f3n texistepec ya est\u00e1 haciendo movimiento de tierras y el resto est\u00e1n haciendo sus sus proyectos el caso de xaltepec se se est\u00e1 licitando todav\u00eda estamos en proceso de evaluaci\u00f3n para dar el fallo San blaza tempa por fin llegamos a una negociaci\u00f3n y a un acuerdo con la comunidad de Puente madera y San blaza tempa aceptaron ya la instalaci\u00f3n del polo de desarrollo estamos en proceso de socializar con ellos las bases de licitaci\u00f3n para que sea lo que lo que ellos demandan que tengan la oportunidad de desarrollar sus propias eh empresas comunitarias en dentro del polo de desarrollo pero lo m\u00e1s importante es que se generen suficientes empleos se han puesto suficientes candados en las bases de habitaci\u00f3n para que al menos el 20% de la mano de obra que se va a instalar en los polos de desarrollo sea mano de obra local y se est\u00e1 buscando que se que las empresas se vinculen con la comunidad con las con las universidades y las escuelas locales para generar el capital humano suficiente para que no haya pretexto de que no estamos preparados y que por eso nos tienen de obreros en nuestra propia tierra eh el caso de Ciudad iztepec pues ah\u00ed se instalar\u00e1 el la empresa eh de de amon\u00edaco verde y de hidr\u00f3geno verde que les voy a explicar m\u00e1s adelante y los dos polos de de Tapachula Tapachula 1 y Tapachula 2s hay muchas muchas empresas interesadas en invertir all\u00e1 sobre todo en temas agroindustriales y tambi\u00e9n de energ\u00eda y vamos a a licitar en los pr\u00f3ximos las pr\u00f3ximas semanas estamos esperando que el davin cierre sus procesos y nos los ponga a disposici\u00f3n la siguiente por favor los polos de desarrollo como ustedes saben tienen incentivos Fiscales y se est\u00e1n haciendo extensivos a todas las empresas que se instalen tendr\u00e1n depreciaci\u00f3n acelerada tendr\u00e1n apoyos en impuestos sobre la renta impuesto l de agado y los y los sobre todo tambi\u00e9n los estados y los municipios se han nos van a apoyar con darle incentivos Fiscales Al mismo nivel que los est\u00e1 dando la federaci\u00f3n la siguiente por favor eh en temas de seguridad eh el corredor interoce\u00e1nico con con el el apoyo de la Secretar\u00eda de Marina despleg\u00f3 una brigada de Infanter\u00eda Marina con 2512 elementos cuatro batallones y 21 unidades destacamentos esto ha permitido una un una un avance importante en las obras pero sobre todo seguridad a las comunidades eh se ha disminuido tiene controlado Pr\u00e1cticamente la la la zona del ador no tenemos incidentes graves de violencia y eso nos permite trabajar Incluso en la noche las 24 horas para poder avanzar en esta en esta importante obra la siguiente en este en esta l\u00e1mina les voy a a profundizar un poco sobre la empresa elax ismo que es una empresa de prop\u00f3sito espec\u00edfico mexicana pero que en realidad es una empresa que est\u00e1 subsidiada por una empresa de Dinamarca que es copenhagen infrastr que es un fondo de inversi\u00f3n de de Dinamarca que va a invertir alrededor de 10 10,000 millones de d\u00f3lares para generar hidr\u00f3geno verde eh hidr\u00f3geno verde que a la vez lo vamos a transportar a trav\u00e9s de un ducto desde desde istepec a a Salina Cruz y ah\u00ed se desarrollar\u00e1 el amon\u00edaco verde para qu\u00e9 es el amon\u00edaco verde bueno la es el combustible del futuro en salin Cruz se har\u00e1 un muelle un muelle en el nuevo puerto donde ser\u00e1 exportado ese amon\u00edaco verde ser\u00e1 como una gasolinera Marina Pero ahora con amon\u00edaco la tendencia mundial de los de las de las navieras de los grandes buques es utilizar amon\u00edaco para que no se para disminuir la huella de carbono eh el hidr\u00f3geno se obtiene obviamente del agua el agua se se hace un proceso de hidr\u00f3lisis para separar el hidr\u00f3geno del ox\u00edgeno y posteriormente por un proceso qu\u00edmico se obtiene el amon\u00edaco obteniendo el nitr\u00f3geno de la atm\u00f3sfera pero aqu\u00ed Lo importante es de d\u00f3nde va a salir el agua el agua va a salir de dos Fuentes una fuente subterr\u00e1nea que ya la tenemos garantizada y que no afectar\u00e1 a las comunidades y una fuente de de que se va a hacer una desaladora en Salina Cruz para tener agua de mar y en la salmuera para evitar contaminaci\u00f3n se va a se est\u00e1 buscando un un acercamiento con las comunidades salineras de Salinas del Marqu\u00e9s de Salina Cruz Para aprovechar esa salmuera y bueno damos un doble beneficio la siguiente por favor el corredor interoce\u00e1nico es un proyecto rentable No m\u00e1s por poner un ejemplo en el caso del ferrocarril esperamos alcanzar nuestro punto de equilibrio en el primer trimestre del 2027 Y a partir de ah\u00ed como ustedes pueden ver en la Gr\u00e1fica pues tendremos un crecimiento m\u00e1s o menos eh exponencial el crecimiento se espera de manera importante para poder eh seguir eh avanzando en en el mejoramiento de la calidad de vida de las personas en el caso de los puertos todos los puertos hoy ya son rentables no hay Ninguno de los de los cuatro puertos del corredor es deficitario el que era deficitario que loamos la vez pasada que era Chiapas hicimos una unas importantes obras de dragado y hoy ya no es ya no es deficitario ya ya est\u00e1 en su punto de equilibrio tiene que seguir creciendo vamos a crecer en dos maneras con el desarrollo del transporte mar\u00edtimo interoce\u00e1nico pero tambi\u00e9n con las nuevas eh acciones que realizar\u00e1 el pr\u00f3ximo gobierno de la de la candidata electa que va incorporar pasajeros y mayores capacidades desde medias aguas hasta la Ciudad de M\u00e9xico es cu Se\u00f1or Presidente con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y todos efectivamente para para lograr alcanzar las metas respecto a a que circulara el tren hubo un importante trabajo con las comunidades por donde por donde van las v\u00edas este trabajo se defini\u00f3 desde el d\u00eda n\u00famero uno y esta participaci\u00f3n de la gente fue la base fundamental para lograrlo que\u00e9 Qu\u00e9 se hizo originalmente primero en la l\u00ednea Z en una primera etapa bajo la coordinaci\u00f3n del del arquitecto Cervantes entonces subsecretario iniciamos una mesa de trabajo con distintas instituciones cabezadas efectivamente por semar por el Sit por el fit con la colaboraci\u00f3n de la secretaria de bienestar en particular con la coordinaci\u00f3n de programas para el bienestar que fueron nuestra base nuestro sustento operativo en territorio con todos los servidores de la naci\u00f3n por lo que les voy a explicar la propia cedat o el Registro Agrario nacional y la Comisi\u00f3n Nacional de Vivienda entonces en todo este grupo de trabajo Se defini\u00f3 un programa muy espec\u00edfico se fue a las comunidades a informar del programa la l\u00ednea Z fue la m\u00e1s complicada porque fue la primera entonces pues la gente estaba muy muy ansiosa muy preocupada de que lleg se llegara y se desocupara sin sin ni siquiera notificar entonces fue un trabajo de mucha sensibilizaci\u00f3n much\u00edsimas asambleas con las comunidades explic\u00e1ndoles del proyecto de qu\u00e9 se trataba poco a poco las comunidades fueron adquiriendo confianza siempre la afirmaci\u00f3n si es un proyecto de licenciado L\u00f3pez Obrador el presidente dec\u00edan vamos vamos a apoyar y entonces la las primeras asambleas consistieron en mostrarles el proyecto una vez que ya lo conocieron nos permitieron entrar a las comunidades a medir a medir qu\u00e9 tanto estaban sus viviendas o construcciones sobre el derecho de v\u00eda Y entonces sobre esas mediciones que se hicieron con ellos se determin\u00f3 efectivamente que se ten\u00eda que hacer Entonces ya que tuvimos el diagn\u00f3stico se regres\u00f3 a la comunidad se les explic\u00f3 que qu\u00e9 familias tendr\u00edan que que reubicarse relocalizar y que\u00e9 familias haci\u00e9ndose un poquito hacia atr\u00e1s pod\u00edan librar este derecho de vida sin ning\u00fan tipo de de riesgo para para su su vivienda y entonces esto todo esto se hizo estuvieron de acuerdo se firmaron convenios de de colaboraci\u00f3n con Ellos ten\u00edan dudas Por supuesto que ten\u00edan dudas y cre\u00edan que pues se se les pod\u00eda enga\u00f1ar Entonces se mov\u00edan y y al rato pues como iba a hac pero la verdad es que fue un proceso muy muy intenso de trabajo y se llegaron con 35 reuniones en la l\u00ednea Z a a lograr el consenso con las familias con las comunidades adelante por favor entonces con este consenso con este trabajo adem\u00e1s las comunidades se comunican de manera permanente entonces para nosotros ya entrar a la l\u00ednea fa y a la l\u00ednea K fue mucho m\u00e1s sencillo porque la gente las familias de la l\u00ednea Z les dec no s\u00ed s\u00ed est\u00e1n cumpliendo Y entonces s\u00ed hay que ayudar y entonces fue mucho m\u00e1s r\u00e1pido que que la primera los resultados Es que 100% de la de la l\u00ednea fa est\u00e1 liberada de la l\u00ednea z98 son muy poquitos casos a\u00fan pendientes y de la l\u00ednea k\u00e1 el 99% est\u00e1 liberado C\u00f3mo desarrollamos esto en cada una de las l\u00edneas adelante por favor de la de la l\u00ednea Z que les dec fue en dos momentos primero en el 2020 y luego ya en el 2022 en total se construyeron 30 obras comunitarias con una inversi\u00f3n de pr\u00e1cticamente 144 millones de pesos 1400 8 viviendas que equivale a 647 millones de pesos que se distribuye en su en pueden ver ustedes ah\u00ed en Veracruz 575 apoyos en Oaxaca 833 en la primera parte cuando Les comento que pues todav\u00eda la gente esta muy insegura se hizo un trabajo muy intenso no solo sobre las l\u00edneas sino se busc\u00f3 por ejemplo todos los apoyos de las viviendas que a\u00fan presentaban alg\u00fan tipo de afectaci\u00f3n por los sismos de 2017 es fueron 654 apoyos de mejoramiento de vivienda 21814 y de ampliaci\u00f3n vivienda nueva 524 Entonces el la l\u00ednea Z es la la mayor inversi\u00f3n en t\u00e9rminos de trabajo de tiempo 2299 apoyos de vivienda y 1077 millones de pesos en la que sigue podemos ver los ejemplos de lo que se realiz\u00f3 a lo largo de la l\u00ednea Z tanto en vivienda en conjunto que es el conjunto ferrocarril interoce\u00e1nico con 55 viviendas est\u00e1n en proces cinco m\u00e1s y de las acciones de vivienda que fueron repliegue es decir que un poquito para atr\u00e1s y de obras comunitarias en San Juan guichicovi Asunci\u00f3n altepec Mat\u00edas Romero en Salina Cruz estas Este estas obras comunitarias es importante se\u00f1alar que se trabaj\u00f3 con un comit\u00e9 de obras se les dio el recurso para desarrollar estos alcances ellos fueron administrando controlando el proceso de obra para lograr estos alcances lo que llamamos vertiente de obra comunitaria despu\u00e9s en la siguiente vemos Ya otras im\u00e1genes de estos conjuntos donde las familias van a a relocalizar todas est\u00e1n en proceso y con la garant\u00eda que estar\u00e1n concluidas antes de de que concluya esta administraci\u00f3n en m\u00e1s tarda en septiembre se busca que sea en julio y agosto para que haya toda la posibilidad de que de que se Pues muden en en estas viviendas adelante Otro aspecto muy importante fue el programa de mejoramiento Urbano a cargo de del arquitecto Rom\u00e1n Meyer secretario donde Son obras como ustedes ven de otros alcances son 75 obras que que Se realizaron a lo largo de de la l\u00ednea Z vemos im\u00e1genes del centro hist\u00f3rico y parque municipal de San Juan guichicovi parque Miguel Hidalgo en Mar\u00eda petapa Oaxaca antigua estaci\u00f3n de ciudad istepec que como dec\u00eda el alante Morales ya est\u00e1n ya est\u00e1n en en uso la Plaza de la ayuntamiento de Santo Domingo t huantepec el Dif de San Pedro Comitancillo otros ejemplos la Plaza Central de cosolia caque esta escuela en Minatitl\u00e1n Veracruz centros deportivos con comunitarios que han tenido pues mucho mucho \u00e9xito para la poblaci\u00f3n que viven en estas zonas y que forman parte justamente de esta concepci\u00f3n de que no se afect\u00f3 por la obra sino al contrario tuvo beneficios muy importantes otra vertiente es la planeaci\u00f3n del desarrollo urbano por instrucci\u00f3n del presidente en todos los proyectos prioritarios se hicieron se elaboraron programas de desarrollo urbano que fueran congruentes justamente con con esta con esta acci\u00f3n en este caso el el tren interoce\u00e1nico Entonces qu\u00e9 se avanz\u00f3 en estos a\u00f1os se cuenta ya con un un programa Regional delmo de Tehuantepec que es toda la zona verte que ustedes pueden ubicar en el plano dos programas estatales de desarrollo urbano uno cruz y el otro en Oaxaca 15 programas municipales y uno Metropolitano respecto a la zona justamente Metropolitana de de cuatzacoalcos estos programas de desarrollo urbano contienen 445 proyectos det tenadas las propuestas para estos proyectos se consideran Pues los 10 poos de desarrollo en estos 10 polos desde se de 10 municipios ya tienen su programa municipal de desarrollo urbano en estas 1796 localidades 136 son urbanas Entonces se cuenta con 15 de 79 municipios con programa municipal de desarrollo urbano actualizado y el de zonas metropolitanas no que se cuenta ya con con un instrumento y se da cuenta justamente de de la unificaci\u00f3n y las propuestas que pues nos llevar\u00e1n a un un mejor desarrollo urbano adecuado en esta zona del ismo adelante ya respecto a la l\u00ednea fa como comentaba 100% de la l\u00ednea est\u00e1 liberado que implic\u00f3 ya dos obras comunitarias que est\u00e1n en proceso 14 escuelas eh curiosamente Tambi\u00e9n escuelas estaban en una parte en derecho de v\u00eda entonces actualmente se est\u00e1n no no creen que es toda la escuela sio no se mueve en bardas en en uno que otro caso eh alg\u00fan aula y tambi\u00e9n hab\u00eda eh construcciones con uso religioso no no son construcciones patrimoniales ni mucho menos sino de distintas expresiones religiosas entonces gracias a la secretaria de gobernaci\u00f3n se logr\u00f3 un consenso con los representantes de Estos espacios y ya se est\u00e1n tambi\u00e9n reubicando y en total 2 apoyos de de vivienda que se distribuyen de esa manera el mayor n\u00famero como ustedes pueden ver fue efectivamente en Tabasco con 1359 apoyos adelante tambi\u00e9n los ejemplos de las distintas construcciones en pichucalco Ju\u00e1rez Huimanguillo macuspana a Choapas Palenque Salto de Agua tacotalpa y teapa mayor n\u00famero de atenci\u00f3n atenciones es justamente en teapa adelante tambi\u00e9n en la l\u00f3gica de poder concluir a m\u00e1s tardar en agosto en la l\u00ednea k 99% de de la l\u00ednea liberado 41 obras comunitarias cuatro escuelas 100 apoyos de vivienda adelante otros ejemplos como ven todo est\u00e1 en proceso pero tambi\u00e9n mu muy avanzado en en esta misma l\u00f3gica en algunos municipios se se pudo comprar vivienda es decir ya hab\u00eda construcciones y logramos adquirir esas viviendas a un a un precio mu muy accesible que son las que ya ya se entregaron sobre todo en en en el caso de Tabasco y de Chiapas adelante de todas las asambleas distintas asambleas que se desarrollaron y que justamente permitieron ganarnos la confianza de la gente y que la gente apoyara mucho mucho en en en todo el proceso algo que fue tambi\u00e9n muy bonito es que se les permiti\u00f3 que se llevaran de su vivienda todo o sea ventanas puertas y eso signific\u00f3 un un ingreso para para ellos y Y entonces se ve\u00eda fiesta no cuando se estaba ya desmantelando lejos de lo que podr\u00eda pasar en un proceso de desalojo forzado Pues aqu\u00ed la la comunidad se organiz\u00f3 para desocupar y y para ya eh trasladarse en los casos donde ya est\u00e1 construida la vivienda y nosotros est\u00e1n esper entonces podemos ver estas distintas im\u00e1genes de de estas distintas asambleas en en todas todas las comunidades Se realizaron a veces m\u00e1s chiquitas otras m\u00e1s m\u00e1s grandes adelante y ya ejemplos de justamente estas estas construcciones cuando la gente se repleg\u00f3 se le dio el recurso es decir ellos mismos administraron el recurso para para su vivienda esto tambi\u00e9n contribuy\u00f3 en mucho y en otro pues si fueron adquisiciones o conjuntos habitacionales podemos ver en esa creaci\u00f3n de la de la gente en el caso de la imagen que ustedes ven en macuspana de de este alba\u00f1il que que particip\u00f3 en la construcci\u00f3n de de su vivienda y ya despu\u00e9s los otros vecinos lo tambi\u00e9n lo contrataron porque hace cosas muy muy bonitas muy muy originales [M\u00fasica] adelante m\u00e1s m\u00e1s im\u00e1genes de del tipo de vivienda que se les est\u00e1 entregando a las familias o que ellos est\u00e1n autoproducido adelante la calidad de espacios la pues qu tambi\u00e9n contribuye a esta certeza que se les entrega su vivienda con escrituras entonces Os est\u00e1n muy agradecidos porque nunca pensaron que fueran a tener un documento que acreditara su propiedad adelante Este es el El Gran resumen de las acciones 27912 viviendas o apoyos 3829 millones de de pesos en estos a\u00f1os de obras comunitarias 36.7 millones de mejoramiento Urbano 75 obras 20367 millones de pesos y en instrumentos de planeaci\u00f3n urbano territorial 19 programas 20 millones de pesos Este es en t\u00e9rminos cuantitativos 2867 apoyos viviendas obras programas 6 2.7 millones de pesos y 2.4 millones de personas beneficiadas beneficiadas y queremos subrayar ese t\u00e9rmino no familias afectadas no comunidades afectadas sino que se sumaron a este proyecto y hoy podemos garantizar que el tren no solo camina circula sino que esas comunidades transformaron su su calidad de vida tanto a nivel familiar como como de la comunidad entera Muchas [M\u00fasica] gracias corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec avances en una ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica que conecta el oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el Atl\u00e1ntico el corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec Crea una plataforma log\u00edstica integrada por los puertos de Salina Cruz cuatza cualcos Puerto Chiapas y dos bocas interconectados por cerca de 10000 km de v\u00edas del ferrocarril del ismo de Tehuantepec en conjunto con el establecimiento de los polos de desarrollo impulsa el crecimiento regional y el bienestar de la poblaci\u00f3n la plataforma log\u00edstica conecta Veracruz guaxaca Chiapas y Tabasco y ofrece una alternativa moderna y eficiente para el comercio con acceso a Estados Unidos Asia centro y Sudam\u00e9rica para ello los puertos se modernizan y ampl\u00edan sus capacidades en el puerto de cuatzacoalcos se construy\u00f3 un acceso carretero uno ferroviario y se moderniza la adana el puerto de Salina Cruz se moderniz\u00f3 con el reforzamiento de muelles y un nuevo Puerto comercial con un rompeolas de 1600 m de longitud que permitir\u00e1 recibir buques de Gran calado en cuatzacoalcos y Salina Cruz se construir\u00e1n dos terminales especializadas en contenedores con capacidad de 1.4 millones de teus anuales para el transporte interoce\u00e1nico dos bocas y Puerto Chiapas fortalecen sus capacidades para potenciar sus vocaciones petroleras y agroalimentarias el Ferrocarril del ismo de Tehuantepec une el sureste de M\u00e9xico y conecta los puertos cuenta con tres l\u00edneas que ofrecen transporte de carga y pasajeros la l\u00ednea fa unir\u00e1 a Cuatzacualcos con Palenque se conectar\u00e1 con el tren Maya y Pr\u00f3ximamente se construir\u00e1 un ramal a dos bocas iniciar\u00e1 operaciones en 2024 la l\u00ednea K comunicar\u00e1 ciudad Ixtepec con Ciudad Hidalgo y conectar\u00e1 con Guatemala la l\u00ednea Z cruza de Salina Cruz a cuatzacoalcos tiene nueve estaciones algunas hist\u00f3ricas como Mat\u00edas Romero el servicio de pasajeros puede transportar hasta 400 personas por viaje el transporte de carga tiene capacidad para 65 carros por tren y 260 contenedores por viaje ya est\u00e1 en Operaci\u00f3n en junio con equipo propio se transport\u00f3 ma\u00edz a granel que lleg\u00f3 desde Mazatl\u00e1n mediante cabotaje mar\u00edtimo y de Salina Cruz Se movi\u00f3 en el ferrocarril hasta Veracruz se crean 12 polos de desarrollo donde se instalar\u00e1n industrias y empresas que generar\u00e1n empleos y nuevas oportunidades los primeros siete polos ya concluyeron los procedimientos licitatorios cuatro en Veracruz y tres en Oaxaca estas acciones se acompa\u00f1an de un impulso para mejorar la calidad de vida de la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n con las instituciones del Gobierno Federal se brinda atenci\u00f3n prioritaria con los programas del bienestar para la autosuficiencia alimentaria vivienda escuelas atenci\u00f3n al medio ambiente agua y muchos m\u00e1s El corredor interoce\u00e1nico impulsa el desarrollo del ismo y el sur sureste inicia el renacimiento del ismo de [M\u00fasica] Tehuantepec muy bien ya informamos eh vamos a a iniciar con la conferencia en cuanto a preguntas que quedaron pendientes Jos\u00e9 levela y Esteban Dur\u00e1n Hola buen d\u00eda presidente Jos\u00e9 l\u00f1a de publimetro en primer lugar quer\u00eda preguntarle ha repetido continuamente que se va a retirar que se va a ir a Palenque pero me gustar\u00eda saber si a usted le gustar\u00eda aprovechar su figura su el humanismo mexicano que ha transmitido a todo el pa\u00eds para conseguir reformar las instituciones internacionales lo digo porque venimos de de un periodo en el que hay Guerras en el que hubo una cumbre de paz en Suiza que M\u00e9xico no firm\u00f3 porque dicen que no hablan si uno no quiere o dos No ri\u00f1en si uno no quiere eh venimos de tambi\u00e9n de una cumbre en astan\u00e1 con pa\u00edses de Asia una cumbre de la otan en Washington donde se ha hablado de m\u00e1s armas m\u00e1s armas para Europa entonces me gustar\u00eda saber si en ese retiro que va a tener usted si va a sacar tiempo para poder hablar con gobiernos internacionales o con instituciones internacionales para que se reformen estas estas instituciones Bueno yo me retiro por completo no voy a tener Ninguna actividad p\u00fablica pol\u00edtica no voy a asistir a ning\u00fan evento ni en M\u00e9xico ni en el extranjero Ya termin\u00e9 mi ciclo me han estado invitando para asistir a foros eh en otros pa\u00edses para visitar otros pa\u00edses una vez que yo termine pero no voy eh a participar agradezco mucho las invitaciones eh desde luego le agradezco mucho eh el deseo de que nos sigamos viendo con nuestros paisanos que nos queremos tanto hay mucha gente que me quiere como los quiero yo pero ya lleg\u00f3 el tiempo del retiro termino mi ciclo lo he dicho muchas veces y me voy a jubilar de muy contento porque el pa\u00eds est\u00e1 en pleno crecimiento es excepcional la presidenta electa que va a convertirse en presidenta constitucional en dos meses es una garant\u00eda para la continuidad de la transformaci\u00f3n en M\u00e9xico las cosas no solo van a seguir igual sino seg\u00fan mi proyecci\u00f3n mi estimaci\u00f3n mi c\u00e1lculo van a mejorar para todos los mexicanos hay condiciones inmejorables para que M\u00e9xico contin\u00fae creciendo Y sobre todo que cada vez haya m\u00e1s bienestar en nuestro pueblo para tener una sociedad mejor estoy seguro de eso no eh veo nada que pueda impedir El Avance el crecimiento El Progreso con justicia que se siga llevando a cabo la modernidad de M\u00e9xico desde abajo para todos y me voy muy tranquilo en lo internacional yo estoy seguro que dirigentes de distintos pa\u00edses van a seguir participando para conseguir que haya m\u00e1s armon\u00eda m\u00e1s cooperaci\u00f3n Paz justicia en el mundo que vaya cre\u00e1ndose haciendo realidad la fraternidad universal como ideal como bella utop\u00eda que nos unamos cada vez m\u00e1s que no haya confrontaciones que no haya guerras que haya Progreso con justicia que no haya tanta desigualdad econ\u00f3mica social en el mundo hay m\u00e1s de de seres humanos que sobreviven y esto cuesta mucho trabajo aceptarlo y desde luego es muy triste sobreviven con un D\u00f3lar diario mientras una minor\u00eda sigue y sigue y sigue acumulando riquezas ve uno las listas de los multimillonarios del mundo y cada vez tienen m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s pero eh Hay al mismo tiempo mucha pobreza en el mundo por eso la migraci\u00f3n por eso la violencia por eso otros males de modo que si tiene que haber una renovaci\u00f3n en la pol\u00edtica internacional los organismos internacionales se tienen que reformar desde luego la oea en lo que corresponde a Am\u00e9rica y la ONU Es important\u00edsimo que la ONU se active permanece e muy inactiva eh solo eh actuando en la formalidad sin eh tener realmente un papel importante protag\u00f3nico en evitar que haya conflictos en evitar que haya tanta desigualdad en evitar la violencia no est\u00e1 eh a la par de lo que est\u00e1 sucediendo en el mundo se ha quedado rezagada la ONU est\u00e1 en la retaguardia ya cuando act\u00faan este es porque ya estallaron los conflictos y una vez que est\u00e1n los conflictos no se manifiestan con firmeza con autoridad hay que cambiar el sistema de los vetos no es posible que el consejo de seguridad de la ONU est\u00e9 manejado por cinco naciones y que no se pueda tomar ning\u00fan acuerdo de manera abierta donde participen todos los pa\u00edses con sus representaciones porque con uno de los cinco que Vete ya no se puede hacer absolutamente nada Entonces est\u00e1 convertida la ONU en un sero a la izquierda en un florero en un adorno y adem\u00e1s se trata de un aparato Burr oneroso porque cuesta much\u00edsimo mantener toda esa organizaci\u00f3n tienen oficinas para todo pero no hay resultados hay oficinas de la un en todo el mundo para todo para la alimentaci\u00f3n para los Derechos Humanos para el medio ambiente para la seguridad para la paz de todo tipo y eh No hay resultados no es posible que no se pueda crear una comisi\u00f3n para conseguir la paz en la guerra de Rusia y Ucrania cu\u00e1nto tiempo ha pasado no es posible que eh desgraciadamente hayan perdido la vida m\u00e1s de 30.000 seres humanos en la confrontaci\u00f3n en gaza y eh se contin\u00fae grabando todo y no haya iniciativas para resolver los problemas o que los actos m\u00e1s importantes en lo internacional sean las reuniones de la ot\u00e1 para reforzar eh la pol\u00edtica armamentista lo que Rusia y China y Corea y otros pa\u00edses se est\u00e9n agrupando tambi\u00e9n con el mismo prop\u00f3sito y d\u00f3nde est\u00e1 la solidaridad internacional con los pueblos entonces yo espero eso que las cosas mejoren en el mundo tengo mucha fe de que no va a agravarse la situaci\u00f3n no creo eh que vaya a haber otra guerra mundial No creo eso e porque pues soy creyente eh de la paz en el mundo y le tengo pues mucha confianza al noble oficio de la pol\u00edtica que se invent\u00f3 entre otras cosas para evitar la guerra Entonces yo ya termino pero van a quedar muy buenos dirigentes en todo el mundo yo si recomendar\u00eda que ya este se hiciera un lado la formalidad que s est\u00e1 bien la diplomacia pero que hay que hablar con m\u00e1s claridad y tomar en cuenta lo que est\u00e1 sucediendo no soslayar los problemas rentarlos y que haya m\u00e1s actividad menos reuniones convenciones encuentros menos formalidad y m\u00e1s acci\u00f3n para que tenga tengamos una convivencia sea en armon\u00eda en todo el mundo otra pregunta eh en menos bueno en dos meses eh Claudia shba un pardo eh asumir\u00e1 Como presidenta de M\u00e9xico y normalmente en este tipo de tomas de protestas pues vienen dirigentes internacionales y una de las visitas cotidianas a los pa\u00edses de latinoam\u00e9rica es la del rey de Espa\u00f1a o la princesa de Asturias que pudiera ser la primera vez que haga una visita oficial a Am\u00e9rica eh despu\u00e9s de estos a\u00f1os de desencuentros no con Espa\u00f1a sino con la monarqu\u00eda despu\u00e9s de la famosa carta eh Me gustar\u00eda saber si usted recibir\u00eda al rey o a la princesa de Asturias eh a finales de septiembre aqu\u00ed en Palacio Nacional es que eh Ya tom\u00e9 tambi\u00e9n la decisi\u00f3n eh de no ver a ning\u00fan jefe de estado a ning\u00fan presidente ahora que se va a llevar a cabo la eh transici\u00f3n ahora que vamos a entregar el mando vamos a entregar la banda de presidencial el acto de toma de posici\u00f3n de la nueva presidenta voy a estar desde luego en el acto ellos van a estar ah\u00ed pero no me voy a reunir este con presidentes con jefes de estado porque tendr reunirme con todos y yo creo que eso corresponde m\u00e1s ya a la presidenta eh constitucional e yo eh voy a estar en la ceremonia pero no voy a reunirme con eh eh amigos presidentes jefes de estado bueno todos porque ya corresponde m\u00e1s a eh repito a la presidenta eh voy a la ceremonia ah\u00ed cuando los mencione la presidenta constitucional yo les voy a aplaudir a todos a todos este y agradecerles a tod toos con algunos tuvimos diferencias como es el caso de el gobierno de Espa\u00f1a en especial con el rey pero no pas\u00f3 a mayores Sencillamente no nos entendimos nosotros busc\u00e1bamos que se integraran m\u00e1s nuestros pueblos a partir de que tanto la monarqu\u00eda espa\u00f1ola como el gobierno de M\u00e9xico Eh pues pidiera perd\u00f3n a las comunidades ind\u00edgenas comunidades originarias por los abusos que se cometieron en los tres siglos de dominaci\u00f3n espa\u00f1ola y tambi\u00e9n en los dos siglos del M\u00e9xico independiente con gobiernos autoritarios nosotros hicimos eso le fuimos a pedir perd\u00f3n a los yais a los mayas porque hubieron guerras de Exterminio y en Espa\u00f1a la monarqu\u00eda no entendi\u00f3 eh lo que eh est\u00e1bamos proponiendo se sintieron ofendidos eh No actuaron con urbanidad pol\u00edtica mandaron a intelectuales org\u00e1nicos a periodistas agredirnos lo que busc\u00e1bamos era eh reforzar a partir de el perd\u00f3n a partir de ofrecer disculpas reforzar nuestras relaciones hermanar noos m\u00e1s S\u00ed para ir hacia adelante creo que no entendieron y adem\u00e1s eh En ese entonces pienso que ahora ya es distinto porque la pol\u00edtica es tiempo no es lo mismo lo que sucede eh hace un a\u00f1o 5 a\u00f1os 10 a\u00f1os que lo que est\u00e1 sucediendo en la actualidad Pero entonces ellos [M\u00fasica] eh hab\u00edan establecido una relaci\u00f3n con gobiernos de M\u00e9xico de mucha prepotencia y los gobiernos mexicanos hab\u00edan aceptado el papel de subordinaci\u00f3n entonces las empresas espa\u00f1olas abusaron Entonces como cambi\u00f3 la pol\u00edtica Pues ahora es distinto pero en ese entonces hab\u00eda mucha arrogancia mucha prepotencia entonces por eso decidimos no es ruptura es pausa y ahora que se den los cambios hay una oportunidad con la presidenta Claudia sha que es una mujer muy inteligente H muy respetuosa e muy fraterna y adem\u00e1s conocedora de la historia eh de M\u00e9xico y del mundo sabe lo que significa la relaci\u00f3n la importancia que tiene la relaci\u00f3n de M\u00e9xico con Espa\u00f1a hist\u00f3rica cultural econ\u00f3mica C\u00f3mo conoce tambi\u00e9n la importancia que tiene la relaci\u00f3n de M\u00e9xico con Estados Unidos y como dec\u00eda Jos\u00e9 Mart\u00edn la relaci\u00f3n con nuestra Am\u00e9rica que es fundamental entonces en pol\u00edtica exterior va a haber mucha apertura va a seguir la pol\u00edtica de respeto hacia los pueblos de la soberan\u00eda de los pueblos respecto a la soberan\u00eda de los pueblos y a mantener nuestra dignidad por otro lado en de salud un tema que implica tambi\u00e9n al a la Secretar\u00eda de Marina vemos todos los fines de semana bueno a diario que se venden vapeadores por todo M\u00e9xico bares tiendas puestos callejeros y era para saber un poco eh Hasta d\u00f3nde est\u00e1 llegando la pol\u00edtica y por la parte del almirante Ojeda si tiene datos sobre eh confiscos de de vapeadores porque la \u00faltima vez que se dieron datos se dieron datos de 10,000 cuando cuando todos los d\u00edas se ven en las calles gente utilizando vapeadores y ya ya es un problema de salud p\u00fablica en el que se han reportado casos de j\u00f3venes con problemas respiratorios por consumir este tipo de sustancias S\u00ed ah\u00ed hay que este actuar m\u00e1s y se tiene que combatir m\u00e1s el uso no Y la comercializaci\u00f3n de los vapeadores causan mucho da\u00f1o son muy da\u00f1inos y eh es una afrenta es un desaf\u00edo de estas empresas que no respetan las leyes e y que est\u00e1n causando da\u00f1o a la salud de los mexicanos y en especial en particular a los j\u00f3venes est\u00e1 demostrado que tienen estos vapeadores sustancias da\u00f1inas que afectan gravemente todo el sistema respiratorio de quienes utilizan los mapeadores cuando hablan de que no tienen sustancias qu\u00edmicas que afecten se han hecho estudios de parte nuestra y se han demostrado que tienen esas sustancias y est\u00e1n prohibidos y sin embargo se siguen comercializando vamos continuar este combatiendo estas Este pr\u00e1cticas y legales eso es lo que puedo hacer y la Secretar\u00eda de Marina trabaja en acuerdo con cofepris y con la fiscal\u00eda general y se va a seguir haciendo la frontera ilegalmente en el caso de vapeadores eh No s\u00e9 si tengan informaci\u00f3n al parecer no lo que se est\u00e1 eh enfrentando m\u00e1s H son eh qu\u00edmicos que se venden en Farmacias y que tienen que ver con drogas sobre eso s\u00ed hay toda una campa\u00f1a Por qu\u00e9 no lo explica si con lo con respecto a los vapeadores s\u00ed estamos en comunicaci\u00f3n con cofepris y con salud y se han decomisado en algunos lugares No hemos tenido alertas en aduanas las aduanas mar\u00edtimas me refiero yo por ah\u00ed No hemos tenido Y en el aeropuerto tampoco en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico con respecto a lo que s\u00ed hemos estado en mucho contacto con con prisen sobre el tema de los precursores no Y sobre todo en Farmacias donde por ejemplo en Ensenada si conocen Ensenada no hay alrededor de 800 farmacias es demasiado hace poco se hizo un operativo en conjunto con con fe pris Se cerraron algunas farmacias porque hay productos que traen fentanilo y son farmacias que est\u00e1n abiertas las 24 horas del d\u00eda entonces hay hay Pues esa alerta que nos ha hecho actuar lo hemos hecho en en Los Cabos tambi\u00e9n se hizo un pues una especie de investigaci\u00f3n para ver qu\u00e9 farmacias Estaban vendiendo productos que traen fentanilo y sobre todo al turismo se se ha hecho en tambi\u00e9n en en Canc\u00fan se ha hecho en Vallarta en varios lugares tur\u00edsticos m\u00e1s que nada no y encaminados hacia farmacias y ah\u00ed es donde estamos actuando junto con cofe pris vadores en cualquier Ciudad de M\u00e9xico en cualquier ba\u00f1o de restaurantes antros bares venden vapeadores la cantidad tiene que ser de millones de vapeadores que entran a M\u00e9xico cada a\u00f1o Bueno vamos a ver vamos a actuar vamos a me voy a poner en contacto con conpr porque le digo por el lado de las aduanas no hemos detectado nosotros no no s\u00e9 si sea por alg\u00fan otro lado que entren no pero estamos pues qu\u00e9 bueno que nos lo dice porque vamos a a ver qu\u00e9 podemos hacer all\u00ed aspecto Esteban Gracias presidente vanguardia Veracruz completando lo que dec\u00ed el compa\u00f1ero igualmente le tendr\u00eda que agregar presidente que se est\u00e1 consumiendo de manera indiscriminada pues marihuana usted ha estado en contra de su consumo y esto lo usan all\u00ed en el en Hidalgo donde est\u00e1 el metro Hidalgo lo est\u00e1n haciendo tambi\u00e9n eh afuera de de relaciones exteriores Igualmente alguno en el senado Y en chapultepc donde se est\u00e1n vendiendo no solamente vapeadores sino tambi\u00e9n otras sustancias pues marihuana entre ellas y aditamentos para su consumo entre otras y se lo comenta porque pues pasa uno por ah\u00ed y la verdad el el olor es completamente desagradable la sociedad entonces tambi\u00e9n pues yo creo que es un llamado a las autoridades locales para que se haga algo al respecto porque a lo mejor se puede vender inclusive otras sustancias nocivas para pues para los j\u00f3venes que tambi\u00e9n pasan por ah\u00ed y se quedan ah\u00ed presidente bien presidente eh sobre lo de el impulso que se le est\u00e1 dando al ismo de al corredor del ismo de Tehuantepec los habitantes de cuatzacoalcos de Villa Allende rab\u00f3n grande y algunos ejidos se sienten abandonados por las autoridades federales por los gobernadores y por las autoridades municipales ellos se\u00f1alan pues que Perd\u00f3n villagrande se encuentra a un lado del de cuatzacoalcos ellos lo que demandan es un paso de un lado a otro del r\u00edo Cuatzacualcos sin que esto tenga alg\u00fan costo eroso ellos utilizan el transbordador utilizan un paso a desnivel que pasa por abajo del del r\u00edo cuatzacoalcos y esto Pues dicen es muy costoso no lo podemos estar costeando a diario para poder hacer nuestras actividades ir a la escuela y hacer el comercio etc\u00e9tera presidente ellos se\u00f1alan tambi\u00e9n que este esta construcci\u00f3n de este t\u00fanel que pasa por abajo del r\u00edo lo construyeron Durante los las administraciones de Fidel Herrera Javier Duarte y Miguel \u00c1ngel yunes la cual estuvo plagado de irregularidades fue un alto costo fue Pues un dinero exorbitante lo que se invirti\u00f3 en esto y lo que ellos tambi\u00e9n Pues tienen que pagarlo para poder atravesar demandan un puente presidente dado el impulso que se le est\u00e1 dando a este ismo y que no queden marginados que no queden olvidados y es por ello que solicitan su su apoyo presidente Para que de esta manera ya sea que la pr\u00f3xima administraci\u00f3n se aboque a la construcci\u00f3n de un puente y ellos puedan atravesarlo sin ning\u00fan problema quiz\u00e1 pagando algo representativo algo simb\u00f3lico sin que tengan que pagar lo que tien que hacerlo en el t\u00fanel o en el transbordado presidente S\u00ed este pues creo que quien conoce este problema y adem\u00e1s tiene mucho inter\u00e9s en ayudar es la gobernadora electa Roc\u00edo nale que seguramente est\u00e1 pendiente de estas conferencias si no nos est\u00e1 viendo ahora o escuchando ya le van a informar y ella va a hablar con la gente sobre esto si es un problema esa obra se llev\u00f3 mucho tiempo y hubo mucha corrupci\u00f3n y es una obra de paga entonces hay que buscar opciones alternativas y Roc\u00edo pues vive en Coatzacoalcos sabe muy bien fue electa dos veces diputada federal trabaj\u00f3 ah\u00ed en cangrejera ah\u00ed cerca de el cruce de del r\u00edo como ingeniera en la qu\u00edmica entonces conoce bien Esto que est\u00e1s planteando y vamos a pedir que nos ayude y que este nos dejes nada m\u00e1s con Jes\u00fas la informaci\u00f3n para ver qui\u00e9nes est\u00e1n este haciendo la gesti\u00f3n y se pueda hacer algo con gusto presidente en otro tema presidente el a\u00f1o pasado el 2 de Agosto expuse sobre una situaci\u00f3n de despojo de tierras ejidales y de las cuales estas tierras este problema ya tiene ya casi 50 a\u00f1os inclusive ya hay desarrollos urbanos eh en el Ejido del para\u00edso all\u00ed en Tulancingo Hidalgo se entreg\u00f3 Incluso un expediente del cual eh a los quejosos a Los afectados final despu\u00e9s de 7 meses se les eh se les se les notific\u00f3 que se perdi\u00f3 este expediente y este tra\u00eda pues elementos para su an\u00e1lisis y con ello facilitar la soluci\u00f3n a la problem\u00e1tica de este Ejido para\u00edso en tul cinco Hidalgo en enero del 2024 apenas se les se les dijo que dicho expediente se perdi\u00f3 ya no hay los elementos como para que la procuradur\u00eda agraria pueda tener pues eh los datos y de esta manera eh darles soluci\u00f3n eh se les quiso proporcionar una asesoramiento eh al respecto y ellos levantaron un acta de comparecencia 22 de enero del de este a\u00f1o donde se desistieron de dicho asesoramiento Ellos tienen temor de que personal de esta dependencia y otras como la procuradur\u00eda agraria Federal el Registro Agrario Nacional Registro Agrario Agrario de Hidalgo la sedato el Tribunal unitario eh entre otros pues no haya un conflicto de inter\u00e9s ah\u00ed y no se pueda solucionar este problema Igualmente Eh Pues est\u00e1n hay un conflicto de inter\u00e9ses ah\u00ed haciendo patente con ello la violaci\u00f3n de sus derechos humanos es lo que ellos est\u00e1n acusando son 7 meses sin respuesta m\u00e1s un poco m\u00e1s 33 ejidatarios son los afectados que demandan se reconozca los derechos de sus tierras y de esta manera Bueno pues a ver si se les puede resarcir de manera econ\u00f3mica dado que ya le comento hay un eh desarrollo urbano ah\u00ed y ser\u00eda muy dif\u00edcil pues desalojar a quienes ya est\u00e1n habitando eh esas esas esas tierras eh el juicio es el n\u00famero 211 di 92-24 y pues estos 33 eh afectados requieren de su apoyo presidente el a\u00f1o pasado repito se plante\u00f3 yo lo plante\u00e9 no ha habido ninguna respuesta debido a este extrav\u00edo de este expediente que no no lo han podido localizar y esperan que con estos nuevos funcionarios que se dieron en la procuradur\u00eda agraria pues ya haya una soluci\u00f3n en inclusive eh el que les haya representado en es problema Eh pues ya tiene amenazas Pero \u00e9l contin\u00faa \u00e9l no va a desistir Pues a las a las amenazas que ha recibido eh por parte de ah\u00ed de las personas que est\u00e1n interesadas es que en que ya no cam camine esta situaci\u00f3n y ya tiene un los documentos Jes\u00fas para que de esta manera se le d\u00e9 un verdadero verdadero seguimiento y si no es en esta administraci\u00f3n que ya est\u00e1 por terminar le eh se quede para la siguiente de esa manera ellos ya puedan pues salir de este caos que durante m\u00e1s de 50 a\u00f1os han tenido presente Bueno hablamos con con el procurador con Luis Hern\u00e1ndez este para que se vea Qu\u00e9 opciones hay Qu\u00e9 se puede ofrecer a los legatarios como opci\u00f3n Empezando por reconocer que se extravi\u00f3 el expediente y que todo eso quede este pues e legalizado este para que les ayude en sus tr\u00e1mites Debe de haber copias de los expedientes en Hidalgo en el Registro Agrario En la procuradur\u00eda hay que verlo siempre hay este copias hay que ver de qu\u00e9 se trata y lo que se propone Pues yo creo que es ya lo m\u00e1s viable una indemnizaci\u00f3n Porque si ya las tierras est\u00e1n ocupadas lo que hay que hacer es regularizar y pagar la indemnizaci\u00f3n a los ejidatarios Esa es la mejor v\u00eda sero un aval\u00fao primero Buscar el expediente que quede constancia de la eh propiedad de la leg\u00edtima propiedad de los ejidatarios de las tierras y luego este llegar a un acuerdo con ellos eh indemnizar losos eh Y eh regularizar la situaci\u00f3n de los que ya est\u00e1n viviendo en las tierras para que tengan sus escrituras porque ahora seguramente no tienen este m\u00e1s que el derecho de posici\u00f3n entonces esa es la v\u00eda sobre todo demandan protecci\u00f3n por parte de quien est\u00e1 represent\u00e1ndolos porque ya ha recibido amenazas de muerte en es sentido eso no debe pasar porque pues Es un tr\u00e1mite que se hace este no hay ning\u00fan proceso de desalojo seg\u00fan lo que t\u00fa planteas es nada m\u00e1s y todo el mundo tiene derecho a hacerlo s\u00ed que se le reconozcan sus derechos sobre la propiedad de estas de estas tiras que perdieron bajo enga\u00f1os como ellos se\u00f1alan S\u00ed pues este con Jes\u00fas para verlo bien presente finalmente este tema sobre el huachicoleo dada la importancia del huachicoleo de agua que hay tambi\u00e9n all\u00e1 en Hidalgo y se le est\u00e1 dando seguimiento sobre el robo de del vital l\u00edquido por parte de dos grupos muy importantes Time ceramics China y grupo Modelo donde se plante\u00f3 ya aqu\u00ed usted inclusive dio instrucciones de que se atendiera ya hubo una reuni\u00f3n el primero de julio por parte de la secretaria albores del director de Conagua donde se atendi\u00f3 sin ning\u00fan problema a las personas a los quejosos sin embargo ellos se\u00f1alan que se quedaron que quedaron de invitarlos para que ellos mismos vieran constatar que efectivo ente se estaba llevando una revisi\u00f3n en estos pozos que est\u00e1n supuestamente al interior de Time ceramics lleg\u00f3 una unidad una camioneta de con agua pero se qued\u00f3 ah\u00ed seg\u00fan comentan y ellos no tuvieron la oportunidad de verificar si efectivamente se iba a realizar una inspecci\u00f3n en estos pozos en qu\u00e9 condiciones estaba la situaci\u00f3n Por lo que pues piden que por favor no se olvide esta situaci\u00f3n eh usted usted le piden que si hay forma de cumplir este compromiso para evitar que estas dos empresas se sigan robando el agua y que quienes lo necesiten lo requieran pues lo tengan a la mano ellos no est\u00e1n peleando con las empresas sino simple y sencillamente demandan eh ah\u00ed en el en el Ejido de emil zapata demandan Pues que haya una distribuci\u00f3n pareja de este del vital l\u00edquido incluso nos comentan que el alcalde de Emiliano Zapata y gente de de con agua local de Hidalgo tambi\u00e9n pues se reunieron ellos creen pero dicen que dif\u00edcilmente se se hizo una inspecci\u00f3n al respecto en el pozo y del cual pues se han extra\u00eddo miles de litros de agua por las pipas Aunque ahorita ya se detuvo por este proceso ellos piden tambi\u00e9n que si se puede solucionar este asunto para que el d\u00eda 22 de la cual la secretaria de albores eh cit\u00f3 nuevamente a los quejosos junto con las representantes de las empresas para de esta manera desaturar este asunto y ver de qu\u00e9 manera de manera cordial sobre todo pues se atienda este este asunto Igualmente eh ellos se se\u00f1alan que hay un el due\u00f1o de una exhacienda que se dice el gringo quien eh para disfrazar este huachicoleo de de agua hizo excavaciones al interior de esta exhacienda llamada San Lorenzo all\u00ed en el municipio Emiliano Zapata y del cual pues no se sabe si hay alg\u00fan registro de este pozo si hay alguna concesi\u00f3n para que esta persona pues siga regalando el agua a estas empresas Los afectados est\u00e1n pues preocupados por esta situaci\u00f3n presidente y es simple y sencillamente un recordatorio para que esto no se quede en el tintero y se arregle de manera r\u00e1pida presidente si lo est\u00e1 viendo ya Mar\u00eda Luisa albores ella me inform\u00f3 y lo va a seguir atendiendo y que tengan confianza porque Mar\u00eda Luisa es eh profesional y es honesta y va a actuar con justicia S\u00ed vamos tambi\u00e9n a plantearle a Mar\u00eda Luisa de acuerdo vamos Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 eh preguntarle su opini\u00f3n sobre la propuesta que hizo el jefe de gobierno de la ciudad de M\u00e9xico marti 3es para que los jueces eh No consideren Al momento de dar su sentencia aspectos que pueden impedir la impartici\u00f3n de Justicia esto porque hubo un caso por ejemplo en inicios de marzo que Fabi\u00e1n n Pues un presunto delincuente que ha generado mucha violencia en la capital Pues fue liberado por los jueces eh Por un juez y seg\u00fan esto Pues el el juez decret\u00f3 ilegal el cateo que se hizo y adem\u00e1s la detenci\u00f3n el argumento que utilizaron es de que falt\u00f3 irracionalidad y no era necesaria la la detenci\u00f3n Esto es lo que dijo el juez Entonces el jefe de gobierno presenta Pues esta iniciativa para modificar esta situaci\u00f3n Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece presidente Pues todo lo que signifique ir mejorando la impartici\u00f3n de Justicia eh se debe de ver con buenos ojos aprobarlo Creo yo que es este un momento muy importante porque se est\u00e1 llevando a cabo un debate eh sobre la reforma al poder judicial Este es un paso important\u00edsimo para bien de los mexicanos va a ayudar a todos y eh si se est\u00e1 haciendo esta propuesta esta iniciativa hay que apoyarla para que no haya estos pretextos interpretaciones que se utilizan para retorcer la ley y para no hacer justicia \u00faltimamente he estado escuchando no que si los jueces dejan en libertad a presuntos delincuentes sobre todo de las bandas del narcotr\u00e1fico hay que comprender de que corren peligro Pues s\u00ed puede ser que eso sea un motivo pero no puede ser el motivo principal Porque si ese juez tiene que hacer algo este por amenaza el pod pod\u00eda muy [M\u00fasica] bien decir para no convertirse en c\u00f3mplice ya no quiero estar aqu\u00ed en este juzgado pido mi cambio quiero estar en oficinas centrales quiero en eh la suprema corte de auxiliar porque no quiero ni ser c\u00f3mplice y tampoco quiero correr riesgo y si tiene Tambi\u00e9n muchas convicciones puede decir No quiero trabajar en esto voy a buscar otro trabajo Voy a un despacho voy a la docencia o tiene como opci\u00f3n voy a pedir protecci\u00f3n quiero que me cuiden pero no voy a resolver nada por amenaza o por temor algo que beneficie a un presunto delincuente alguien que est\u00e1 acusado de homicidio alguien que est\u00e1 acusado de secuestro y que lo deja libre no no no no no no no el principal problema es la corrupci\u00f3n si \u00e9l hace eso es porque est\u00e1 de por medio el dinero no hay que estarle dando vuelta como tampoco hay que estar con la excusa de siempre de los jueces y del poder judicial es que est\u00e1 mal integrada la averiguaci\u00f3n eso que est\u00e1 planteando el jefe de gobierno es que no lo detuvieron a las 10 de la noche sino Aqu\u00ed est\u00e1 una foto donde lo est\u00e1n deteniendo y hay un reloj en donde en el reloj p\u00fablico aparece que son las 11 de la noche y por eso v\u00e1monos para fuera no est\u00e1 bien su segundo apellido Oh otros asuntos aunque no lo crean hay este jefes de bandas que no pueden sentenciar porque sus abogados demandan que los identifiquen porque no son ellos y entonces tiene que ir un perito para que demuestre su identidad y ustedes saben que hay casos en donde no llega el perito la primera vez la segunda vez y llevan un a\u00f1o sin resolver ese tr\u00e1mite de la identidad porque a los peritos los compran o los amenazan no van Entonces yo creo que esto en algunos casos no lo saben los ministros si ellos supieran todo eso creo que estar\u00edan m\u00e1s sensibles y m\u00e1s dispuestos no a aceptar que urge una reforma en el poder judicial sobre todo los de la academia un d\u00eda eh Jes\u00fas antes de irnos cuando corresponda Yo creo que el martes corresponde lo de de seguridad en la secci\u00f3n de cero impunidad que se den a conocer estos casos eso que hablamos de los Sabadazo por ejemplo de los personajes los Sabadazo la actitud de los jueces Para que vean la eh dimensi\u00f3n del problema no s\u00e9 si te dieron ayer me informaron sobre una lista de los delincuentes o presuntos delincuentes de cuello blanco que no pagan los impuestos y que los jueces este no dan fechas de audiencia se para que Ponla Ponla aqu\u00ed todo viene eh De repente no pero si no estamos hablando sin elementos miren estos que son 13 Ayer me estaban nada m\u00e1s que le quitamos el el nombre transportaci\u00f3n a\u00e9rea es una empresa a\u00e9rea debe 33,000 495 millones seg\u00fan el SAT este debe ser el presupuesto de un estado lo que debe esa empresa se envi\u00f3 el caso al poder judicial el 3 de qu\u00e9 octubre no del 22 dieron la audiencia El 16 de abril del 23 se llevaron 195 d\u00edas para la audiencia o sea para el inicio luego hay una refresquera deben seg\u00fan el SAT 22000 701 millones de pesos de impuestos igual 210 d\u00edas tardaron en el poder judicial para eh darle una fecha de audiencia Este otro es una chatarrera debe 19000 860 millones de pesos este fue del 9 qu\u00e9 ser\u00e1 el mes agosto es digo el 9 de de agosto no del 22 llevan pues 2 a\u00f1os casi no han otorgado fecha de audiencia ustedes creen que es as\u00ed este por casualidad ya no sigo pero una cementera 15000 408 millones una minera 11000 un despacho contable legal de manejo de n\u00f3minas 7645 millones una cedera 5693 una petrolera empresa petrolera particular 5 460 y as\u00ed en total casi 13000 millones de pesos y no hay tr\u00e1mite en promedio 159 d\u00edas c\u00f3mo va a estar bien el poder judicial as\u00ed para qui\u00e9n trabajan es como el ministro que vimos que de repente llega un expediente no y lo pide y lo guarda es lo mismo Y d\u00f3nde est\u00e1 la justicia r\u00e1pida y expedita y esto tiene que ver con la hacienda p\u00fablica esto es dinero del pueblo de M\u00e9xico Entonces vamos a seguir eh solicitando al poder judicial que resuelva esto porque tambi\u00e9n se habla de la delincuencia organizada Pero y esta otra la de cuello blanco entonces si el jefe de gobierno est\u00e1 proponiendo eh que no haya pretextos no excusas y que la justicia sea r\u00e1pida que haya justicia pues estoy de acuerdo porque esto es lo que pasa pero vamos a dar el martes a conocer los otros casos est\u00e1n las empresas Lo que pasa que este Ellos saben ellos saben ay\u00fadenos ustedes este ustedes que son mirones profesionales porque si no nos van a acusar nosotros de que estamos Este dando informaci\u00f3n reservada c\u00f3moo Se llama estamos violando no el debido pretexto el debido proceso este entonces as\u00ed pues ellos saben nada m\u00e1s que no est\u00e9n pensando porque es que antes el poder judicial este actuaba en el anonimato era un poder clandestino o sab\u00eda la gente del poder judicial hablando con franqueza no se sab\u00eda nada sobre los jueces sobre los magistrados sobre los ministros adem\u00e1s como no castigaban a nadie d\u00edganme un juez que est\u00e9 en la c\u00e1rcel un magistrado un ministro no por eso hace falta la reforma no para que est\u00e9n en la c\u00e1rcel sino para que se imparta justicia adem\u00e1s Por qu\u00e9 le tienen miedo al pueblo si el pueblo es nuestro amo el pueblo en la democracia es el soberano es el que manda y lo que se va a hacer con la reforma es que el pueblo va a elegir a los jueces a los magistrados a los ministros para que esto no suceda y tambi\u00e9n no se les va a despedir ellos van a participar tienen derecho a ser candidatos pase autom\u00e1tico a ser candidatos el pueblo va a decidir S\u00ed han actuado con rectitud o no Esa es la reforma que el pueblo sea el que eliga a los jueces a los magistrados a los ministros algunos ju magistrados adelant movilizaciones o paros parciales si las reformas aprueban tienen todo su derecho vivimos en un pa\u00eds libre no afecta no no no no no no miren este quienes hacen el trabajo realmente son los auxiliares se llaman secretarios se llaman los que presentan los proyectos por lo general los jefes pues es llegan tarde de este se van a comer a veces ya ni regresan tienen ah\u00ed equipos que son los que est\u00e1n haciendo todos los proyectos nada m\u00e1s ellos muchos se dedican a las relaciones p\u00fablicas a recibir a los abogados famosos de trajes car\u00edsimos joyas engominado este sus amigos de los despachos y los que hacen el trabajo son sus este ayudantes hace poco hubo un paro de polic\u00edas porque tenemos todav\u00eda ese problema no en todos los casos en un estado y el gobernador estaba muy angustiado le digo no porque era una provocaci\u00f3n antes de las elecciones quer\u00edan que se usara la guardia nacional para enfrentar a los polic\u00edas no no no no [M\u00fasica] no pero es que la gente dice que no hay orden no no no no si hay orden No caigas en la provocaci\u00f3n es m\u00e1s te dijo te aseguro que van a haber menos delitos Y qu\u00e9 creen le gan\u00e9 mientras estuvo el paro menos delito en ese caso no de que Van a parar d\u00f3nde est\u00e1n ahora de vacaciones se avientan un mes de vacaciones Qui\u00e9nes se quedan pues sus ayudantes por eso no pasa nada Y si la reforma es necesaria imag\u00ednense este hablando de polic\u00edas que se arriesgan muchos pierden la vida ahora el martes te voy a pedir a Rosa yela que les informe Cu\u00e1ntos polic\u00edas y agentes de tr\u00e1nsito Sin armas han asesinado en Guanajuato Imag\u00ednese que un juez deje en libertad a quien este ordena asesinatos el da\u00f1o que se causa y el dolor a las [M\u00fasica] familias porque nos debe de doler todo cualquier fallecimiento sea de alguien que est\u00e9 [M\u00fasica] en actividad il\u00edcitas como un servidor p\u00fablico un polic\u00eda un soldado un Marino nada m\u00e1s porque juez o el poder judicial este otorga impunidad dec\u00edamos cuando est\u00e1 mal integrado un expediente Claro que hay que seguirle limpiando con los ministerios p\u00fablicos y con las procuradur\u00edas estatales y fiscal\u00edas y todo todo todo pero es un proceso que se inicia con el poder judicial pero aceptando sin conceder de que est\u00e1 mal integrada la averiguaci\u00f3n que hicieron cuando le dieron libertad a Caro Quintero que no sab\u00eda el juez Qui\u00e9n era Caro Quintero Y si estaba mal integrada la averiguaci\u00f3n Por qu\u00e9 no reponen el procedimiento si se trata de un asunto delicad\u00edsimo donde est\u00e1 de por medio el prestigio de nuestra naci\u00f3n no V\u00e1monos est\u00e1 mal el Proc te equivocastes no este es el art\u00edculo 35 del C\u00f3digo Penal fracci\u00f3n tercera sino es el 35 fracci\u00f3n cuarta no tiene fundamento legal lo que est\u00e1s haciendo luego entonces ordeno la libertad y el caso m\u00e1s este utilizado es S\u00ed pero y la amenaza S\u00ed si y hay amenaza pues pide que te cambien pide que te protejan no quieres riesgo ded\u00edcate otra cosa pero si eres juez no puedes actuar por amenaza y dejar en libertad a un presunto delincuente adem\u00e1s No uses eso como excusa cuando est\u00e1 de por medio el dinero entonces Est\u00e1 interesante el tema eso no se hab\u00eda visto en el pa\u00eds y ahora va a ayudar mucho y lo mismo en el caso pol\u00edtico sea c\u00f3mo el poder judicial tomado por Claudio x Gonz\u00e1lez ni su grupo este exministro Cos\u00edo y ahora este el asesor principal de la presidenta carranc\u00e1 que es el que asesora y es el que este la ha llevado a a que se este claro la se\u00f1ora es la que toma las decisiones pero no ha dicho nada sobre la reuni\u00f3n que tuvo Precisamente en casa de carranc\u00e1 En las lomas con el presidente del pri Y estaba invitado tambi\u00e9n este el del pan que acordaron en campa\u00f1a ah\u00ed andan este sancion a m\u00ed que no se este confundan yo siempre he luchado por la democracia y tengo principio y tengo ideales y siempre hemos padecido de fraudes electorales siempre y hemos enfrentado al poder judicial y a la suprema corte y al Line y al tribunal y sabemos muy bien c\u00f3mo los ctan nada m\u00e1s que ya el pueblo de M\u00e9xico despert\u00f3 su pueblo muy consciente y va a seguir la transformaci\u00f3n tampoco deben de de enojarse As\u00ed es la transformaci\u00f3n los cambios y debemos de alegrarnos todos y estar muy contentos porque toda esta transformaci\u00f3n profunda repito se est\u00e1 llevando a cabo de manera pac\u00edfica sin violencia no pasa de la Barrera de el l\u00edmite de los cuestionamientos en los peri\u00f3dicos en la radio en la televisi\u00f3n las calumnias los insultos es pasa nada M\u00e9xico hay estabilidad pol\u00edtica estamos muy bien y qu\u00e9 bueno tambi\u00e9n que este muchos ya est\u00e1n despertando porque los enga\u00f1aron imag\u00ednes A cu\u00e1ntos enga\u00f1\u00f3 Claudio x Gonz\u00e1lez yo una vez fui antes de la elecci\u00f3n con unos empresarios una comida amigos buenas personas y les dijen no se vayan a dejar timar no vayan a estar [M\u00fasica] pensando de que van a regresar los viejos tiempos de la corrupci\u00f3n ya el pueblo no va a aceptar Eso y muchos no hicieron caso llegaron y los engatusar Y seguramente aportaron dinero para la guerra sucia para presidente narco y para darle muchos billos a los due\u00f1os de radios y de las televisoras mucho dinero y las redes sociales y hasta el New York Times y a todos los que les hicieron creer de que iban a regresar por sus fueros porque el pa\u00eds se estaba destruyendo estaba en llamas Porque viven en una burbuja no hablan con la gente no recogen los sentimientos del pueblo entonces por eso y qu\u00e9 pas\u00f3 Si todos en el club \u00edbamos a votar por la se\u00f1ora Sochi Si todos los que vivimos en Madrid est\u00e1bamos de acuerdo en que ganara la se\u00f1ora so s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero no todos los mexicanos viven en Madrid all\u00e1 viven pocos no y por eso Qu\u00e9 sucedi\u00f3 No pues los compraron a todos o peor que eso los mexicanos son masoquistas c\u00f3mo les quitamos las cadenas y ellos se las vuelven a poner porque quieren segir siendo esclavos eso fue lo que dijo una doctora en ciencia pol\u00edtica una polit\u00f3loga no no no no ya tengo la soluci\u00f3n de lo que pas\u00f3 fue Inteligencia artificial no eh son capaces de aceptar la realidad pero ya algunos [M\u00fasica] se est\u00e1n internalizando de que no debe de haber clasismo mucho menos racismo que hay que respetar al pueblo no sentirse superior a [M\u00fasica] nadie ya muchos ya que me mandan a decir que si este los puedo recibir porque se quieren despedir de m\u00ed antes de que yo me vaya ya no voy ya no puedo recibir porque ya no me alcanza el tiempo pero me da mucho gusto que tengan capacidad para rectificar es de sabios cambiar de opini\u00f3n como A qui\u00e9nes presidente algunos Ay\u00fadenme ustedes ay\u00fademe a investigar este Cu\u00e1ntos este eh Ya est\u00e1n entendiendo de que es otro M\u00e9xico y como dec\u00eda el dirigente Yaqui antes como antes ahora como ahora V\u00e1monos a desayunar no \u00faltima pregunta presidente r\u00e1pidamente presidente preguntarle sobre lo del corredor interoce\u00e1nico Qu\u00e9 est\u00e1 haciendo su gobierno para promocionarlo a nivel mundial con los pa\u00edses del sudeste asi\u00e1tico con los europeos con los de Suram\u00e9rica Cu\u00e1l es la estrategia si existe una estrategia presidente Para que se d\u00e9 a conocer con mayor amplitud ante el mundo Muchas gracias S\u00ed mira eh es un proyecto tan importante que llama mucho la atenci\u00f3n eh el tras s\u00edsmico cuando estuve en San Francisco que se llev\u00f3 a cabo una reuni\u00f3n de pa\u00edses de Asia Pac\u00edfico eh expuse el proyecto todos los jefes de estado de gobierno muy interesados porque que pues eh es importante mundialmente pero m\u00e1s para hacia Pac\u00edfico y hace poco a invitaci\u00f3n del asesor econ\u00f3mico del presidente biden que le deseo que le vaya muy bien porque me informaron que tiene covid deseo lo mejor que se recupere muy pronto bueno cierro el par\u00e9ntesis eh decir que el asesor econ\u00f3mico el presidente biden invit\u00f3 al secretario de Marina eh al alante Morales tambi\u00e9n fue la secretaria de relaciones exteriores y en Washington se hizo una presentaci\u00f3n del tras s\u00edsmico porque tienen ellos mucho inter\u00e9s Entonces si se est\u00e1 haciendo difusi\u00f3n sobre es ya este nos vamos a ir pero se me olvidaba f\u00edjense lo que estaba yo omitiendo este hoy recordamos que se cumple un a\u00f1o m\u00e1s del del mejor presidente de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez garc muri\u00f3 un d\u00eda como hoy 18 de julio de 1872 y muri\u00f3 aqu\u00ed porque viv\u00eda aqu\u00ed en palacio y hoy vamos a tener un acto en su honor est\u00e1n ustedes invitadas invitados va a ser a las 11 de la ma\u00f1ana Jes\u00fas s\u00ed Marian en el en el patio Marian este vamos a a estar eh juntos recordando al presidente Ju\u00e1rez que todav\u00eda gobierna con su ejemplo que fue de los ministros que fue elegido por eso fue presidente de la suprema Ah s\u00ed s\u00ed es que en esa \u00e9poca S\u00ed tambi\u00e9n para Ya lo hemos dicho no se eleg\u00eda a los ministros que eran magistrados este se les conoc\u00eda como no si era ministro s\u00ed de la de la corte y se eleg\u00eda a los incluso a los procuradores hab\u00eda elcho indirecta Pero hab\u00eda elecci\u00f3n no era sufragio universal pero s\u00ed se eleg\u00eda igual que a los presidentes de la Rep\u00fablica a los integrantes del poder judicial entonces no es algo nuevo lo que significa la reforma judicial se quite la pausa en la relaci\u00f3n bilateral con Espa\u00f1a hay posibilidades como no S\u00ed pues eso lo va a decidir la presidenta constitucional ella va a establecer la pol\u00edtica exterior como lo mandata la Constituci\u00f3n esa es una facultad de el titular o la titular en este caso del poder ejecutivo el art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n corresponde a la presidenta de la rep\u00fablica aplicar los principios y la pol\u00edtica exterior de nuestro pa\u00eds es facultad exclusiva de la presidenta entonces este ella va a decidir y es una etapa nueva con nosotros no no hubo fractura no hubo ruptura nada m\u00e1s ese Este incidente si se le puede llamar as\u00ed pero yo creo que hac\u00eda falta la la pausa porque con Y aclaro eh No con el pueblo espa\u00f1ol no con el pueblo espa\u00f1ol pueblo espa\u00f1ol no tenemos ning\u00fan problema he dicho que cuando m\u00e1 saquearon a M\u00e9xico en la \u00e9poca colonial porque no es el saqueo m\u00e1s grande en la historia de M\u00e9xico estoy hablando del saqueo que fue tambi\u00e9n de muy eh evidente el saqueo m\u00e1s grande en la historia de M\u00e9xico fue el que se llev\u00f3 a cabo en el periodo neoliberal de 1983 al 2018 se puede probar o sea se llevaron eh o se extrajo m\u00e1s oro m\u00e1s plata en el periodo neoliberal de 36 a\u00f1os pero much\u00edsimo m\u00e1s TR cu c 10 veces m\u00e1s que lo que se llevaron a Espa\u00f1a de oro y de plata en tres siglos cuando la colonia Pero bueno en aquel entonces todo ese oro toda esa plata todo ese saqueo era para las \u00e9lites en Espa\u00f1a el pueblo espa\u00f1ol en ese entonces viv\u00eda en la pobreza y durante mucho tiempo eh vivi\u00f3 en la pobreza hubo mucha migraci\u00f3n espa\u00f1ola Am\u00e9rica por la pobreza en Espa\u00f1a Entonces no tenemos diferencias con el pueblo espa\u00f1ol que es un pueblo trabajador un pueblo progres no son las \u00e9lites Y eso hay que aclararlo en todos los casos porque es lo que sucede en todos los pa\u00edses una cosa son los gobiernos y otra cosa son los pueblos Pero qu\u00e9 pasaba arriba la \u00e9lite espa\u00f1ola qu\u00e9 hac\u00eda durante del periodo neoliberal Pues igual que lo que hac\u00eda la \u00e9lite en la \u00e9poca de la monarqu\u00eda eh durante la colonia ver a M\u00e9xico siguieron viendo a M\u00e9xico como tierra de conquista o sea [M\u00fasica] e grandes negocios hechos en M\u00e9xico s\u00ed eh eh en contra de la hacienda p\u00fablica en contra de los bienes de nuestra naci\u00f3n eh cuando Calder\u00f3n su empresa favorita pues era una espa\u00f1ola repsol le vendieron acciones hasta de Pemex contratos onerosos buenos negocios para repsol malos negocios para M\u00e9xico todo por el apoyo de Calder\u00f3n grado de que Calder\u00f3n termina y se va de presidente del Consejo de administraci\u00f3n de una empresa espa\u00f1ola de iberdrola d\u00f3nde vive Calder\u00f3n en Madrid esp\u00e9rate todav\u00eda no termin\u00f3 este cuando Pe\u00f1a otra empresa espa\u00f1ola c\u00f3mo se llamaba o ohl lo mismo d\u00f3nde vive licenciado Pe\u00f1a de Madrid D\u00f3nde vive el licenciado Salinas en Madrid d\u00f3nde gan\u00f3 Sochi en Madrid bueno v\u00e1monos ya an an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:45.749654"
}