{
    "video_id": "Ef26Dg7UULE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Ef26Dg7UULE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLClV-rBBlWw9OBDLD9TNlyCSODfNQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ef26Dg7UULE",
    "video_title": "Informe sobre el caso del general Cienfuegos | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 731,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "entonces me permiten alguna",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica",
            "start": 2.67,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de lo acontecido entre el d\u00eda 15 de",
            "start": 5.68,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 8.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y adi\u00f3s",
            "start": 10.269,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s ya les hago algunos",
            "start": 12.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comentarios muy breves el 15 de octubre",
            "start": 14.23,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "como sabemos",
            "start": 16.69,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "fue detenido el general retirado",
            "start": 18.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salvador cienfuegos zepeda en el",
            "start": 20.869,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional de los \u00e1ngeles",
            "start": 23.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "california lo cual fue comunicado",
            "start": 25.55,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "directamente al de la voz",
            "start": 28.61,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "por el embajador de los estados unidos",
            "start": 30.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica en m\u00e9xico se\u00f1or christopher",
            "start": 32.619,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "landon despu\u00e9s de acaecido este hecho",
            "start": 34.9,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "es decir el gobierno de mil cuando tuvo",
            "start": 40.61,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 44.989,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda una investigaci\u00f3n por parte",
            "start": 47.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de nosotros ya norteamericanas",
            "start": 51.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda",
            "start": 54.68,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "comentarios pero no hab\u00eda un nunca hubo",
            "start": 56.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una notificaci\u00f3n oficial al mismo",
            "start": 58.93,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "menos a\u00fan de que se iba a proceder a su",
            "start": 62.829,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n",
            "start": 65.379,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "el 21 de octubre",
            "start": 68.159,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "convoqu\u00e9 por instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 71.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica al embajador",
            "start": 72.909,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "lando",
            "start": 75.4,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a las oficinas de la canciller\u00eda",
            "start": 77.57,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para expresarle verbalmente la sorpresa",
            "start": 80.75,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y descontento de m\u00e9xico por no haber",
            "start": 84.37,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "sido enterado con anticipaci\u00f3n de la",
            "start": 88.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en contra del general",
            "start": 90.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "retirado cienfuegos",
            "start": 91.7,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "habida cuenta de que tenemos un frente",
            "start": 96.53,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "com\u00fan en contra de la delincuencia",
            "start": 99.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cabr\u00eda esperar",
            "start": 105.28,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y debi\u00f3 haber sido informar a nuestro",
            "start": 107.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de estos hechos",
            "start": 109.67,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el 26 de octubre",
            "start": 113.36,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "sostuve una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica",
            "start": 116.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "derivada",
            "start": 120.21,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "de la pl\u00e1tica que hab\u00eda tenido con el",
            "start": 122.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "embajador de los eeuu con el fiscal",
            "start": 124.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "general de los estados unidos",
            "start": 126.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "william bar",
            "start": 129.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en la que manifest\u00e9 el descontento de",
            "start": 131.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuevo de m\u00e9xico por la falta de",
            "start": 136.18,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n compartida en este caso",
            "start": 137.65,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 28 de octubre",
            "start": 144.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico envi\u00f3 como informe",
            "start": 148.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a quien en la ma\u00f1ana era una nota",
            "start": 150.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica",
            "start": 152.89,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "a la embajada de los eeuu en m\u00e9xico",
            "start": 154.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "manifestando nuestro profundo",
            "start": 158.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "extra\u00f1amiento por la falta de",
            "start": 160.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre esta investigaci\u00f3n y",
            "start": 162.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la aprensi\u00f3n que he referido",
            "start": 165.7,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 30 de octubre",
            "start": 168.67,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el director general para am\u00e9rica del",
            "start": 172.569,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "norte roberto velasco recibi\u00f3",
            "start": 174.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente por parte del ministro",
            "start": 176.67,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "consejero de la embajada de los eeuu un",
            "start": 179.799,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "oficio",
            "start": 182.769,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "con fecha 29 de octubre del 2020",
            "start": 184.18,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "suscrito por el administrador interino",
            "start": 187.9,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n de control de",
            "start": 189.549,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "drogas de eeuu mejor conocido por sus",
            "start": 191.469,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "siglas como dea",
            "start": 194.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el cual fue acompa\u00f1ado por un anexo de",
            "start": 197.49,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "setecientos cuarenta y tres p\u00e1ginas",
            "start": 199.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 2 de noviembre",
            "start": 204.03,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 208.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "turno este oficio junto con el anexo",
            "start": 210.69,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "al fiscal general de la rep\u00fablica el",
            "start": 217.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "doctor alejandro gertz manero para su",
            "start": 220.319,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis en el \u00e1mbito de competencia y",
            "start": 223.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 226.769,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en virtud de estas referidos a",
            "start": 228.42,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "posibles il\u00edcitos",
            "start": 231.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 6 de noviembre",
            "start": 234.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tuve una segunda conversaci\u00f3n telef\u00f3nica",
            "start": 237.65,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "con el fiscal jaime alvar para",
            "start": 240.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "notificarle que hab\u00eda tornado la",
            "start": 242.959,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el",
            "start": 245.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "oficio del administrador interino de la",
            "start": 248.03,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dea junto con su anexo \u00edntegro",
            "start": 249.95,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para que la fiscalidad determinarse en",
            "start": 253.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito de su competencia lo",
            "start": 257.38,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "conducente ese mismo d\u00eda",
            "start": 258.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or fiscal general de la republica",
            "start": 262.079,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "notific\u00f3 a la canciller\u00eda",
            "start": 264.919,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "y con fundamento en sus potestades",
            "start": 267.71,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 269.93,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 de manera formal",
            "start": 271.65,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y en los t\u00e9rminos del tratado de",
            "start": 274.96,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n entre los estados unidos",
            "start": 277.03,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mexicanos y los eeuu de am\u00e9rica sobre",
            "start": 278.979,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "asistencia jur\u00eddica mutua",
            "start": 282.789,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la evidencia del caso que obraba en",
            "start": 286.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poder del departamento de justicia de",
            "start": 288.37,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los eeuu de am\u00e9rica",
            "start": 290.65,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 11 de noviembre",
            "start": 294.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico recibi\u00f3 de manera",
            "start": 297.27,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "oficial la evidencia del caso mediante",
            "start": 300.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "valija diplom\u00e1tica",
            "start": 305.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de conformidad con el tratado de",
            "start": 307.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n que he mencionado entre los",
            "start": 309.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y los eeuu de",
            "start": 312.72,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica sobre asistencia jur\u00eddica mutua",
            "start": 315.09,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "finalmente el d\u00eda 17 de noviembre",
            "start": 320.12,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "ser\u00eda conocer un comunicado conjunto",
            "start": 325.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "elaborado por la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 328.989,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 332.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "a cargo del doctor alejandro gertz",
            "start": 334.35,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "manero",
            "start": 336.24,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "y el fiscal general de los estados",
            "start": 337.5,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "unidos william burns",
            "start": 339.27,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y que me permito darle lectura porque",
            "start": 342.889,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "fue fruto de las conversaciones e",
            "start": 346.49,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "intensas intercambios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 351.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entre el se\u00f1or fiscal general de la",
            "start": 354.069,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de m\u00e9xico el doctor pierre",
            "start": 356.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sendero y su hom\u00f3logo de los estados",
            "start": 358.49,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "unidos el se\u00f1or william van",
            "start": 360.74,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "y dice as\u00ed esta declaraci\u00f3n conjunta",
            "start": 363.03,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "el 15 de octubre de 2020 el ex",
            "start": 366.689,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional de",
            "start": 369.299,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mexico general salvador cienfuegos",
            "start": 370.889,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "zepeda fue arrestado en los angeles",
            "start": 372.749,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "california por cargos estadounidenses de",
            "start": 375.869,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n para fabricar importar y",
            "start": 380.579,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distribuir narc\u00f3ticos a eeuu as\u00ed como",
            "start": 382.889,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "lavado de dinero",
            "start": 385.979,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "una vez que se tuvo noticias sobre la",
            "start": 389.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n y los cargos imputados por",
            "start": 391.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "autoridades estadounidenses al general",
            "start": 394.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sin fuegos",
            "start": 396.89,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 398.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mexicana abri\u00f3 su propia investigaci\u00f3n",
            "start": 400.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en reconocimiento",
            "start": 405.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a la s\u00f3lida asociaci\u00f3n institucional",
            "start": 408.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico y eeuu y con el inter\u00e9s de",
            "start": 411.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "demostrar nuestro frente unido contra",
            "start": 414.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todas las formas de criminalidad el",
            "start": 417.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "departamento de justicia de los eeuu ha",
            "start": 420.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tomado la decisi\u00f3n de solicitar a la",
            "start": 423.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "jueza que se desestimen los cargos",
            "start": 425.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "penales de eeuu contra el ex secretario",
            "start": 428.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cienfuegos para que pueda ser",
            "start": 431.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "investigado",
            "start": 433.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y en su caso procesado de acuerdo con",
            "start": 435.84,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "las leyes mexicanas",
            "start": 439.62,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a solicitud de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 443.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el departamento de justicia de",
            "start": 446.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "los eeuu en virtud del tratado que rige",
            "start": 449.83,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el intercambio de pruebas",
            "start": 453.85,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ha proporcionado a m\u00e9jico pruebas en",
            "start": 456.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este caso y se compromete a continuar la",
            "start": 458.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n dentro de ese marco para",
            "start": 462.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "apoyar las investigaciones que realizan",
            "start": 465.53,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "autoridades mexicanas",
            "start": 467.39,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nuestros dos pa\u00edses",
            "start": 469.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "siguen comprometidos con la cooperaci\u00f3n",
            "start": 472.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en este asunto as\u00ed como con toda nuestra",
            "start": 475.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n bilateral en materia de",
            "start": 478.59,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la ley",
            "start": 480.36,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "como refleja la decisi\u00f3n de hoy dicen",
            "start": 482.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los fiscales generales de mexico en",
            "start": 485.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estados unidos somos m\u00e1s fuertes cuando",
            "start": 487.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajamos juntos y respetamos la",
            "start": 490.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de nuestras naciones y sus",
            "start": 493.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 496.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esta estrecha asociaci\u00f3n aumenta la",
            "start": 498.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguridad de los ciudadanos de nuestros",
            "start": 502.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dos pa\u00edses este es el texto",
            "start": 504.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "emitido por la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 508.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica encabezada por el doctor gertz",
            "start": 511.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda de los eeuu encabezada por",
            "start": 513.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "william bar y que fue comunicada el d\u00eda",
            "start": 516.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de ayer a la secretaria de relaciones",
            "start": 518.39,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 520.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a partir de las cinco de la tarde perd\u00f3n",
            "start": 522.849,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de las cuatro latas cinco en la carrera",
            "start": 525.579,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de nueva york",
            "start": 527.529,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy en consecuencia todo lo",
            "start": 529.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que expuesto se celebrar\u00e1",
            "start": 531.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en unos minutos m\u00e1s la audiencia",
            "start": 534.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "programada para que la jueza",
            "start": 536.76,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "conozca y acuerde respecto a esta",
            "start": 540.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "solicitud que ha hecho la fiscal\u00eda",
            "start": 543.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "general de los eeuu consistente en",
            "start": 545.39,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "desestimar los cargos",
            "start": 548.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y trasladar a m\u00e9xico al general sin",
            "start": 551.62,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "fondos para entregarlo a las autoridades",
            "start": 554.589,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 556.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "debo agradecer y reconocer",
            "start": 559.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el extraordinario trabajo llevado a cabo",
            "start": 563.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 565.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 566.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque cualquiera en el lugar del fiscal",
            "start": 569.69,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 571.88,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "pues quiz\u00e1 no habr\u00eda admitido que habr\u00eda",
            "start": 574.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado las v\u00edas legales para lograr",
            "start": 578.32,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este objetivo",
            "start": 581.14,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "pero se ha hecho en funci\u00f3n o me lo dijo",
            "start": 584.04,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "el doctor gertz de la dignidad y los",
            "start": 587.19,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "intereses de m\u00e9xico",
            "start": 589.949,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la esencia de este acuerdo",
            "start": 592.71,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "como la se\u00f1alan se\u00f1or presidente de la",
            "start": 597.51,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado manuel l\u00f3pez",
            "start": 599.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "obrador la cooperaci\u00f3n con los eeuu se",
            "start": 601.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fundamenta y debe hacerlo siempre en el",
            "start": 604.59,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "respeto mutuo",
            "start": 608.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a nuestra soberan\u00eda ya nuestras",
            "start": 609.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 611.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "debe alimentarse cotidianamente en la",
            "start": 615.089,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 618.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "si no hay confianza entre esas",
            "start": 620.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "instituciones si no hay confianza de",
            "start": 622.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestros sistemas legales o si no hay",
            "start": 626.52,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "confianza personal entre nosotros y",
            "start": 628.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son los funcionarios de los eeuu",
            "start": 631.529,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil por no decir casi",
            "start": 633.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "imposible llevar a cabo una lucha eficaz",
            "start": 635.91,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en contra el crimen",
            "start": 638.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es por lo tanto",
            "start": 642.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n que reconocemos",
            "start": 646.43,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "positivamente",
            "start": 648.529,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y que debe dar lugar a que la",
            "start": 651.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n que hemos tenido se mantenga",
            "start": 653.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sobre la base como he dicho de respeto a",
            "start": 655.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda y por lo tanto a la",
            "start": 659.37,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "jurisdicci\u00f3n mexicana si hay delitos",
            "start": 660.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cometidos que estoy a estar a cargo de",
            "start": 664.82,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general investigar los",
            "start": 666.87,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "sustanciales sustentarlo en su caso",
            "start": 669.149,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "pues deben ser quienes resulten",
            "start": 673.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "responsables procesados ante la",
            "start": 675.82,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "autoridad mexicana",
            "start": 678.1,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y presentados ante la justicia mexicana",
            "start": 679.889,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las leyes mexicanas",
            "start": 681.959,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por lo tanto y hasta aqu\u00ed este informe",
            "start": 685.99,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que el d\u00eda de hoy estaremos muy",
            "start": 689.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "atentos al desarrollo de esta audiencia",
            "start": 692.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a lo que acuerde la jueza de acuerdo a",
            "start": 694.64,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sus atribuciones en eeuu",
            "start": 697.13,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y ya de confirmarse lo que expuesto y",
            "start": 699.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "accederse por parte de la jueza la",
            "start": 704.53,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "solicitud que hace la fiscal\u00eda general",
            "start": 706.57,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "de los eeuu",
            "start": 708.25,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "del departamento de justicia en",
            "start": 709.51,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 710.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues estaremos atentos para el traslado",
            "start": 712.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del general cienfuegos a nuestro pa\u00eds y",
            "start": 714.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desde luego ya estar\u00e1 a cargo de la",
            "start": 717.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el",
            "start": 719.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "recibirle y todos los pasos legales",
            "start": 721.92,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "subsecuentes que el gobierno de mexico",
            "start": 724.54,
            "duration": 6.53
        }
    ],
    "transcription_text": "entonces me permiten alguna cr\u00f3nica de lo acontecido entre el d\u00eda 15 de octubre y adi\u00f3s y despu\u00e9s ya les hago algunos comentarios muy breves el 15 de octubre como sabemos fue detenido el general retirado salvador cienfuegos zepeda en el aeropuerto internacional de los \u00e1ngeles california lo cual fue comunicado directamente al de la voz por el embajador de los estados unidos de am\u00e9rica en m\u00e9xico se\u00f1or christopher landon despu\u00e9s de acaecido este hecho es decir el gobierno de mil cuando tuvo informaci\u00f3n de que hab\u00eda una investigaci\u00f3n por parte de nosotros ya norteamericanas si hab\u00eda comentarios pero no hab\u00eda un nunca hubo una notificaci\u00f3n oficial al mismo menos a\u00fan de que se iba a proceder a su aprensi\u00f3n el 21 de octubre convoqu\u00e9 por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica al embajador lando a las oficinas de la canciller\u00eda para expresarle verbalmente la sorpresa y descontento de m\u00e9xico por no haber sido enterado con anticipaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n en contra del general retirado cienfuegos habida cuenta de que tenemos un frente com\u00fan en contra de la delincuencia cabr\u00eda esperar y debi\u00f3 haber sido informar a nuestro pa\u00eds de estos hechos el 26 de octubre sostuve una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica derivada de la pl\u00e1tica que hab\u00eda tenido con el embajador de los eeuu con el fiscal general de los estados unidos william bar en la que manifest\u00e9 el descontento de nuevo de m\u00e9xico por la falta de informaci\u00f3n compartida en este caso el d\u00eda 28 de octubre el gobierno de m\u00e9xico envi\u00f3 como informe a quien en la ma\u00f1ana era una nota diplom\u00e1tica a la embajada de los eeuu en m\u00e9xico manifestando nuestro profundo extra\u00f1amiento por la falta de informaci\u00f3n sobre esta investigaci\u00f3n y la aprensi\u00f3n que he referido el d\u00eda 30 de octubre el director general para am\u00e9rica del norte roberto velasco recibi\u00f3 f\u00edsicamente por parte del ministro consejero de la embajada de los eeuu un oficio con fecha 29 de octubre del 2020 suscrito por el administrador interino de la administraci\u00f3n de control de drogas de eeuu mejor conocido por sus siglas como dea el cual fue acompa\u00f1ado por un anexo de setecientos cuarenta y tres p\u00e1ginas el d\u00eda 2 de noviembre la secretar\u00eda de relaciones exteriores turno este oficio junto con el anexo al fiscal general de la rep\u00fablica el doctor alejandro gertz manero para su an\u00e1lisis en el \u00e1mbito de competencia y autonom\u00eda de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en virtud de estas referidos a posibles il\u00edcitos el d\u00eda 6 de noviembre tuve una segunda conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con el fiscal jaime alvar para notificarle que hab\u00eda tornado la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el oficio del administrador interino de la dea junto con su anexo \u00edntegro para que la fiscalidad determinarse en el \u00e1mbito de su competencia lo conducente ese mismo d\u00eda el se\u00f1or fiscal general de la republica notific\u00f3 a la canciller\u00eda y con fundamento en sus potestades legales solicit\u00f3 de manera formal y en los t\u00e9rminos del tratado de cooperaci\u00f3n entre los estados unidos mexicanos y los eeuu de am\u00e9rica sobre asistencia jur\u00eddica mutua la evidencia del caso que obraba en poder del departamento de justicia de los eeuu de am\u00e9rica el d\u00eda 11 de noviembre el gobierno de m\u00e9xico recibi\u00f3 de manera oficial la evidencia del caso mediante valija diplom\u00e1tica de conformidad con el tratado de cooperaci\u00f3n que he mencionado entre los estados unidos mexicanos y los eeuu de am\u00e9rica sobre asistencia jur\u00eddica mutua finalmente el d\u00eda 17 de noviembre ser\u00eda conocer un comunicado conjunto elaborado por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a cargo del doctor alejandro gertz manero y el fiscal general de los estados unidos william burns y que me permito darle lectura porque fue fruto de las conversaciones e intensas intercambios de comunicaci\u00f3n entre el se\u00f1or fiscal general de la rep\u00fablica de m\u00e9xico el doctor pierre sendero y su hom\u00f3logo de los estados unidos el se\u00f1or william van y dice as\u00ed esta declaraci\u00f3n conjunta el 15 de octubre de 2020 el ex secretario de la defensa nacional de mexico general salvador cienfuegos zepeda fue arrestado en los angeles california por cargos estadounidenses de conspiraci\u00f3n para fabricar importar y distribuir narc\u00f3ticos a eeuu as\u00ed como lavado de dinero una vez que se tuvo noticias sobre la detenci\u00f3n y los cargos imputados por autoridades estadounidenses al general sin fuegos la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica mexicana abri\u00f3 su propia investigaci\u00f3n en reconocimiento a la s\u00f3lida asociaci\u00f3n institucional entre m\u00e9xico y eeuu y con el inter\u00e9s de demostrar nuestro frente unido contra todas las formas de criminalidad el departamento de justicia de los eeuu ha tomado la decisi\u00f3n de solicitar a la jueza que se desestimen los cargos penales de eeuu contra el ex secretario cienfuegos para que pueda ser investigado y en su caso procesado de acuerdo con las leyes mexicanas a solicitud de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el departamento de justicia de los eeuu en virtud del tratado que rige el intercambio de pruebas ha proporcionado a m\u00e9jico pruebas en este caso y se compromete a continuar la cooperaci\u00f3n dentro de ese marco para apoyar las investigaciones que realizan autoridades mexicanas nuestros dos pa\u00edses siguen comprometidos con la cooperaci\u00f3n en este asunto as\u00ed como con toda nuestra cooperaci\u00f3n bilateral en materia de aplicaci\u00f3n de la ley como refleja la decisi\u00f3n de hoy dicen los fiscales generales de mexico en estados unidos somos m\u00e1s fuertes cuando trabajamos juntos y respetamos la soberan\u00eda de nuestras naciones y sus instituciones esta estrecha asociaci\u00f3n aumenta la seguridad de los ciudadanos de nuestros dos pa\u00edses este es el texto emitido por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica encabezada por el doctor gertz y la fiscal\u00eda de los eeuu encabezada por william bar y que fue comunicada el d\u00eda de ayer a la secretaria de relaciones exteriores a partir de las cinco de la tarde perd\u00f3n de las cuatro latas cinco en la carrera de nueva york el d\u00eda de hoy en consecuencia todo lo que expuesto se celebrar\u00e1 en unos minutos m\u00e1s la audiencia programada para que la jueza conozca y acuerde respecto a esta solicitud que ha hecho la fiscal\u00eda general de los eeuu consistente en desestimar los cargos y trasladar a m\u00e9xico al general sin fondos para entregarlo a las autoridades mexicanas debo agradecer y reconocer el extraordinario trabajo llevado a cabo por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica de mexico porque cualquiera en el lugar del fiscal general pues quiz\u00e1 no habr\u00eda admitido que habr\u00eda dise\u00f1ado las v\u00edas legales para lograr este objetivo pero se ha hecho en funci\u00f3n o me lo dijo el doctor gertz de la dignidad y los intereses de m\u00e9xico cu\u00e1l es la esencia de este acuerdo como la se\u00f1alan se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado manuel l\u00f3pez obrador la cooperaci\u00f3n con los eeuu se fundamenta y debe hacerlo siempre en el respeto mutuo a nuestra soberan\u00eda ya nuestras instituciones debe alimentarse cotidianamente en la confianza si no hay confianza entre esas instituciones si no hay confianza de nuestros sistemas legales o si no hay confianza personal entre nosotros y qui\u00e9nes son los funcionarios de los eeuu es muy dif\u00edcil por no decir casi imposible llevar a cabo una lucha eficaz en contra el crimen es por lo tanto una decisi\u00f3n que reconocemos positivamente y que debe dar lugar a que la cooperaci\u00f3n que hemos tenido se mantenga sobre la base como he dicho de respeto a la soberan\u00eda y por lo tanto a la jurisdicci\u00f3n mexicana si hay delitos cometidos que estoy a estar a cargo de la fiscal\u00eda general investigar los sustanciales sustentarlo en su caso pues deben ser quienes resulten responsables procesados ante la autoridad mexicana y presentados ante la justicia mexicana de acuerdo a las leyes mexicanas por lo tanto y hasta aqu\u00ed este informe se\u00f1al\u00f3 que el d\u00eda de hoy estaremos muy atentos al desarrollo de esta audiencia a lo que acuerde la jueza de acuerdo a sus atribuciones en eeuu y ya de confirmarse lo que expuesto y accederse por parte de la jueza la solicitud que hace la fiscal\u00eda general de los eeuu del departamento de justicia en particular pues estaremos atentos para el traslado del general cienfuegos a nuestro pa\u00eds y desde luego ya estar\u00e1 a cargo de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el recibirle y todos los pasos legales subsecuentes que el gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:56.030513"
}