{
    "video_id": "EGG3yRO7fAo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/EGG3yRO7fAo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBeVbC1IPWer4TfPe8WQqs2LaeAKg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=EGG3yRO7fAo",
    "video_title": "#Ma\u00f1aneraDelPueblo en vivo, desde Palacio Nacional. Mi\u00e9rcoles 02 de octubre 2024",
    "video_length_seconds": 5400,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 538.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 588.72,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 593.13,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "d\u00edas casa llena",
            "start": 596.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 610.09,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos a",
            "start": 614.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "todas el d\u00eda de hoy primera ma\u00f1anera del",
            "start": 617.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 622.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en el segundo piso de la cuarta",
            "start": 624.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 627.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo vamos a dedicar al 2 de octubre 2 de",
            "start": 629.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "octubre no se",
            "start": 633.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "olvida",
            "start": 635.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hace 56",
            "start": 637.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en la plaza de",
            "start": 639.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Tlatelolco despu\u00e9s de un movimiento",
            "start": 644.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estudiantil que lo que ped\u00eda",
            "start": 648.12,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "era libertad democracia libertad de los",
            "start": 651.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presos",
            "start": 655.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos fue",
            "start": 656.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "perpetrada una de las mayores",
            "start": 660.399,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "atrocidades que se vivi\u00f3 en M\u00e9xico",
            "start": 664.399,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "en la segunda mitad del siglo",
            "start": 670.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "XXX fue",
            "start": 674.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ordenado por el entonces presidente de",
            "start": 677.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica D\u00edaz",
            "start": 680.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Ordaz comandante en jefe de las fuerzas",
            "start": 682.519,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "armadas la represi\u00f3n contra estudiantes",
            "start": 686.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que en libertad y pidiendo di\u00e1logo",
            "start": 689.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que hab\u00eda sido ofrecido",
            "start": 693.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh fueron asesinados",
            "start": 696.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "encarcelados y el d\u00eda de",
            "start": 702.519,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hoy como debe ser",
            "start": 705.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh primero le pedimos a Pablo G\u00f3mez que",
            "start": 709.079,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "es titular de la wif Pero \u00e9l fue preso",
            "start": 712.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estudiantil de",
            "start": 716.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "1968 que nos",
            "start": 717.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el d\u00eda de",
            "start": 719.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hoy Entonces el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 721.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presentar un video primero de lo que fue",
            "start": 725.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el movimiento estudiantil de",
            "start": 727.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "1968 qui nos ve a la distancia dura 11",
            "start": 729.639,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "minutos",
            "start": 735.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y lo que muestra es la historia del",
            "start": 736.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "movimiento estudiantil de",
            "start": 739.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "1968 y al",
            "start": 742.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "final el reconocimiento del entonces",
            "start": 744.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presidente D\u00edaz Ordaz",
            "start": 747.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "como el responsable de todo lo que",
            "start": 750.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en ese 2 de",
            "start": 751.959,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "octubre personalmente eh Para m\u00ed es una",
            "start": 756.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n el d\u00eda de hoy he dicho en",
            "start": 761.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "otras ocasiones que soy hija del",
            "start": 765.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "68 mi madre particip\u00f3 en ese movimiento",
            "start": 768.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estudiantil era profesora del Instituto",
            "start": 773.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Polit\u00e9cnico Nacional",
            "start": 776.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 779.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh particip\u00f3 durante todo el movimiento",
            "start": 781.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 784.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "profesora ayudando a los",
            "start": 786.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estudiantes despu\u00e9s",
            "start": 789.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fue expulsada del polit\u00e9cnico nacional",
            "start": 791.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por haber",
            "start": 795.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "participado ella adem\u00e1s de cursar sus",
            "start": 797.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "estudios de posgrado era profesora fue",
            "start": 801.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "expulsada y nosotros pues como hijos yo",
            "start": 804.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 6 a\u00f1os solamente",
            "start": 807.24,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pero para nosotros en la familia pues",
            "start": 810.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fue algo que vivimos",
            "start": 813.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "personalmente yo fui a visitar cuando",
            "start": 816.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 7 a\u00f1os a Pablo y a otros presos a",
            "start": 818.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "lecumberry Entonces algo con lo que",
            "start": 823.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "crecimos muy doloroso pero al mismo",
            "start": 826.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiempo el movimiento estudiantil de",
            "start": 829.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "1968 abri\u00f3 la puerta de la participaci\u00f3n",
            "start": 832.079,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de much\u00edsimos j\u00f3venes",
            "start": 836.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y de la sociedad en su conjunto para un",
            "start": 839.6,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pa\u00eds m\u00e1s",
            "start": 841.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico El Triunfo de ese movimiento",
            "start": 843.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "eh Para m\u00ed pues fue el triunfo en 2018",
            "start": 848.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 852.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Obrador que recupera libertades",
            "start": 854.32,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "democracia y Justicia eh para el pueblo",
            "start": 857.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico el d\u00eda de hoy entonces",
            "start": 860.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presentaremos este",
            "start": 863.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "video despu\u00e9s le pediremos a Pablo que",
            "start": 865.48,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "participe despu\u00e9s leer\u00e1 la consejera",
            "start": 870.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica Ernestina Godoy un decreto que",
            "start": 875.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "va a salir publicado el d\u00eda de hoy en el",
            "start": 878.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "diario oficial de la federaci\u00f3n y",
            "start": 882.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 884.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Rose Isela Rodr\u00edguez va a ser una",
            "start": 888.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "disculpa p\u00fablica a nombre del estado",
            "start": 891.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mexicano a todos los familiares Que per",
            "start": 894.399,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a alguien el 2 de octubre la Disculpa",
            "start": 899.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es algo que inici\u00f3 con el",
            "start": 902.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 905.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que nosotros le vamos a dar",
            "start": 907.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "continuidad las disculpas p\u00fablicas de un",
            "start": 910.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "crimen de esa humanidad como fue el caso",
            "start": 914.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 917.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Yaquis y otros casos que hizo el",
            "start": 919.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente engrandece a los",
            "start": 922.759,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pueblos reconoce",
            "start": 926.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes como este y al mismo tiempo",
            "start": 930.199,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pone un alto y dice nunca",
            "start": 934.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entonces Esta es la ma\u00f1anera del d\u00eda",
            "start": 937.759,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de hoy y terminando esto pues pasamos a",
            "start": 941.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "las preguntas",
            "start": 945.56,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "e antes de ello nada m\u00e1s comentarles que",
            "start": 948.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1aneras ahora las vamos a",
            "start": 952.959,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "desarrollar de una manera",
            "start": 955.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "especial va a venir informaci\u00f3n como",
            "start": 957.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "siempre lo hac\u00eda el presidente",
            "start": 960.519,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh informaci\u00f3n sobre alg\u00fan tema sea",
            "start": 965.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad sea los trenes sea las obras",
            "start": 968.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "programas sociales el d\u00eda de ma\u00f1ana por",
            "start": 971.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ejemplo vamos a tener las",
            "start": 974.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh las iniciativas constitucionales y de",
            "start": 978.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ley que vamos a enviar al congreso para",
            "start": 982.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los derechos de las mujeres el viernes",
            "start": 984.319,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de las becas Y as\u00ed vamos",
            "start": 986.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a seguir con informaci\u00f3n y preguntas",
            "start": 989.36,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pero Adem\u00e1s vamos a tener una secci\u00f3n",
            "start": 991.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "especial en las ma\u00f1aneras del pueblo los",
            "start": 993.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "lunes vamos a hablar de vida",
            "start": 997.759,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "saludable es muy importante",
            "start": 1000.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que las y los",
            "start": 1005.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1008.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sepamos las afectaciones a la salud de",
            "start": 1009.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la comida que llamamos",
            "start": 1012.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "chatarra",
            "start": 1015.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "porque vivimos",
            "start": 1017.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "una pandemia en realidad de hipertensi\u00f3n",
            "start": 1019.519,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "diabetes en algunos casos obesidad y es",
            "start": 1023.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "importante que entendamos Por qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 1027.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ocurriendo esto en la poblaci\u00f3n el",
            "start": 1030.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "martes lo vamos a dedicar al humanismo",
            "start": 1033.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mexicano y la memoria hist\u00f3rica va a",
            "start": 1036.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "venir un historiador una historiadora a",
            "start": 1039.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hablar sobre hechos importantes este mes",
            "start": 1042.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de septiembre pues no solamente es el",
            "start": 1045.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mes de la patria sino es el mes de la",
            "start": 1048.559,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de 1824 el 4 de octubre el",
            "start": 1053.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "10 de octubre se cumplen 200 a\u00f1os de la",
            "start": 1057.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entrada del primer presidente de M\u00e9xico",
            "start": 1061.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de Guadalupe Victoria Entonces vamos a",
            "start": 1063.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dedicarlo a estos temas el mi\u00e9rcoles le",
            "start": 1067.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vamos a llamar detector de",
            "start": 1071.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mentiras y no solamente se va a hacer",
            "start": 1073.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n de las mentiras que salen",
            "start": 1076.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en redes sociales o En algunos medios",
            "start": 1079.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n vamos a pedir que participe",
            "start": 1083.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda en este detector de",
            "start": 1086.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mentiras el jueves mujeres en la",
            "start": 1089.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "historia vamos a hacer un reconocimiento",
            "start": 1094.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de las mujeres que han participado en la",
            "start": 1097.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico y el viernes le",
            "start": 1100.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llamamos Suave patria que est\u00e1 dedicado",
            "start": 1103.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1107.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n participaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda",
            "start": 1109.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en hechos en momentos",
            "start": 1113.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que nos hacen sentir orgullosos y",
            "start": 1116.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "orgullosas de ser mexicanos de ser",
            "start": 1119.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mexicanas entonces pues vamos a",
            "start": 1122.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "iniciar en este momento con el video del",
            "start": 1126.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "2 de octubre gracias",
            "start": 1129.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "En",
            "start": 1146.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "1968 se desarroll\u00f3 un movimiento",
            "start": 1147.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estudiantil que dej\u00f3 una huella",
            "start": 1150.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "indeleble en la historia del",
            "start": 1151.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo que comenz\u00f3 como una protesta",
            "start": 1159.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "juvenil contra los abusos de la polic\u00eda",
            "start": 1162.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "capitalina se convirti\u00f3 en la rebeli\u00f3n",
            "start": 1164.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de una generaci\u00f3n con contra el",
            "start": 1167.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "autoritarismo del r\u00e9gimen decenas de",
            "start": 1169.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "miles de j\u00f3venes estudiantes se",
            "start": 1172.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "manifestaron pac\u00edficamente en defensa de",
            "start": 1174.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las libertades civiles y la",
            "start": 1176.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "democracia al justo reclamo se sumaron",
            "start": 1179.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maestros y sectores",
            "start": 1182.799,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "populares el gobierno de Gustavo D\u00edaz",
            "start": 1187.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Ordaz vio en el desaf\u00edo estudiantil una",
            "start": 1190.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conjura",
            "start": 1194.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comunista y orden\u00f3 la represi\u00f3n que",
            "start": 1195.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "culmin\u00f3 con la matanza del 2 de octubre",
            "start": 1198.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1200.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "1968 en",
            "start": 1201.44,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1205.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Tlatelolco el movimiento inici\u00f3 el 22 de",
            "start": 1208.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Julio tras una pelea entre estudiantes",
            "start": 1211.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de la vocacional 5 y de la preparatoria",
            "start": 1214.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "isaco ochoterena en la ciudadela que fue",
            "start": 1217.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reprimida por granaderos",
            "start": 1220.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1227.98,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el 26 de julio dos manifestaciones en el",
            "start": 1229.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centro de la ciudad de M\u00e9xico una de",
            "start": 1232.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "protesta contra la represi\u00f3n y otra",
            "start": 1235.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "conmemorando la revoluci\u00f3n cubana",
            "start": 1238.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Fueron reprimidas por la",
            "start": 1240.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "polic\u00eda ante la respuesta autoritaria la",
            "start": 1245.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "protesta estudiantil se extendi\u00f3",
            "start": 1249.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "escuelas de la unami del polit\u00e9cnico se",
            "start": 1252.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "declararon En paro despu\u00e9s lo har\u00edan",
            "start": 1254.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "escuelas privadas y universidades de",
            "start": 1257.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "varios",
            "start": 1260.08,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1264.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estados luego de la primera",
            "start": 1268.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 1270.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "masiva el presidente D\u00edaz Ordaz orden\u00f3",
            "start": 1272.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el 30 de julio la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1275.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de un basucaso soldados",
            "start": 1277.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "destruyeron la puerta hist\u00f3rica de la",
            "start": 1281.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "preparatoria un y tomaron violentamente",
            "start": 1283.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el edificio deteniendo a decenas de",
            "start": 1286.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estudiantes Y",
            "start": 1289.36,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1296.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "maestros el rector de la UNAM Javier",
            "start": 1299.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "barro Sierra asumi\u00f3 una actitud ejemplar",
            "start": 1303.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 la autonom\u00eda",
            "start": 1307.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Universitaria conden\u00f3 la",
            "start": 1310.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n y promovi\u00f3 una soluci\u00f3n",
            "start": 1312.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dialogada al",
            "start": 1315.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "conflicto Prim de agosto encabez\u00f3 una",
            "start": 1317.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de duelo por los",
            "start": 1320.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estudiantes ca\u00eddos y contra la violaci\u00f3n",
            "start": 1322.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a la autonom\u00eda",
            "start": 1325.12,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1337.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1340.83,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1341.04,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "en los primeros d\u00edas de agosto los",
            "start": 1349.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "estudiantes formaron el Consejo Nacional",
            "start": 1351.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de huelga con representantes de escuelas",
            "start": 1353.72,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de la UNAM y el",
            "start": 1356.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1358.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "IPN el cnh dio a conocer el pliego",
            "start": 1360.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "petitorio del",
            "start": 1364.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "movimiento libertad a los presos",
            "start": 1366.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos derogaci\u00f3n del delito de",
            "start": 1369.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "disoluci\u00f3n social del C\u00f3digo Penal",
            "start": 1371.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n para los familiares de",
            "start": 1374.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muertos y heridos",
            "start": 1376.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n del cuerpo de granaderos y",
            "start": 1378.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "destituci\u00f3n del jefe de la",
            "start": 1382.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1385.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "polic\u00eda los estudiantes demostraron una",
            "start": 1387.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "enorme creatividad las brigadas se",
            "start": 1390.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "multiplicaron por calles mercados",
            "start": 1393.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "jardines plazas p\u00fablicas y generaron una",
            "start": 1395.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "enorme simpat\u00eda entre la",
            "start": 1399.679,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n fue el primer movimiento",
            "start": 1405.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "social en el que participaron miles de",
            "start": 1407.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mujeres que rompieron los estereotipos",
            "start": 1410.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de la sociedad tradicional y fueron",
            "start": 1412.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "protagonistas de una lucha por un pa\u00eds",
            "start": 1414.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1417.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "libre el movimiento creci\u00f3 a la",
            "start": 1422.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n del 13 de agosto",
            "start": 1426.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "asistieron m\u00e1s de 150,000 personas los",
            "start": 1428.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estudiantes demandaron di\u00e1logo p\u00fablico",
            "start": 1431.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "el gobierno acept\u00f3 pero nunca cumpli\u00f3",
            "start": 1435.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el movimiento estaba ganando la batalla",
            "start": 1440.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la opini\u00f3n p\u00fablica a pesar de la",
            "start": 1443.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en contra por parte de la prensa",
            "start": 1445.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "radio televisi\u00f3n y de todo el aparato de",
            "start": 1449.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estado el 27 de agosto m\u00e1s de 500.000",
            "start": 1456.12,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "personas marcharon al z\u00f3calo",
            "start": 1460.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1464.27,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el primero de septiembre con el aval del",
            "start": 1472.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Congreso el presidente D\u00edaz Ordaz",
            "start": 1475.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que tomar\u00eda medidas para imponer",
            "start": 1477.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1479.72,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "orden en respuesta los estudiantes",
            "start": 1483.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "realizaron una marcha del",
            "start": 1487.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Silencio el 13 de septiembre m\u00e1s de 2000",
            "start": 1493.2,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "personas marcharon bajo un silencio",
            "start": 1498.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "imponente",
            "start": 1504.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1508.03,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ejemplar el gobierno cancel\u00f3 toda",
            "start": 1510.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n y decidi\u00f3 optar por la",
            "start": 1512.919,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "fuerza para acabar con el",
            "start": 1515.64,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1517.75,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "conflicto el 18 de septiembre el",
            "start": 1524.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ocup\u00f3 la la ciudad",
            "start": 1527.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "universitaria 500 estudiantes fueron",
            "start": 1529.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1533.59,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "detenidos el 23 de septiembre se tom\u00f3",
            "start": 1535.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "violentamente el casco de Santo Tom\u00e1s y",
            "start": 1539.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la vocacional 7 detr\u00e1s del olco",
            "start": 1542.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "venciendo la tenaz resistencia",
            "start": 1544.64,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1548.45,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "estudiantil a 10 d\u00edas de la inauguraci\u00f3n",
            "start": 1557.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de las olimpiadas en M\u00e9xico el 2 de",
            "start": 1559.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "octubre miles de personas asistieron a",
            "start": 1563.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un meting Pac\u00edfico en la plaza de las",
            "start": 1566.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Tres Culturas en",
            "start": 1568.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Tlatelolco por la ma\u00f1ana representantes",
            "start": 1572.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estudiantiles se reunieron con una",
            "start": 1575.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n del gobierno se esperaba el",
            "start": 1577.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inicio de una soluci\u00f3n negociada",
            "start": 1580.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1582.7,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pero D\u00edaz Ordaz ya Hab\u00eda decidido acabar",
            "start": 1588.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con el movimiento y dio la orden al",
            "start": 1591.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Estado Mayor presidencial a un cuerpo de",
            "start": 1593.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "\u00e9lite militar el batall\u00f3n Olimpia a",
            "start": 1597.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "unidades del ej\u00e9rcito a la polic\u00eda de",
            "start": 1600.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reprimir a los",
            "start": 1603.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manifestantes desde horas antes",
            "start": 1607.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "francotiradores oficiales se apostaron",
            "start": 1610.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en los edificios que rodeaban la",
            "start": 1613.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "plaza Poco despu\u00e9s de las 6 de la tarde",
            "start": 1616.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un helic\u00f3ptero lanz\u00f3 dos bengalas fue la",
            "start": 1619.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1al para que las tropas avanzaran",
            "start": 1622.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sobre la plaza a bayoneta",
            "start": 1624.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "calada los miembros del Batall\u00f3n Olimpia",
            "start": 1629.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aparecieron en el edificio chihuagua",
            "start": 1632.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "donde estaba La Tribuna y se encontraban",
            "start": 1634.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los dirigentes del movimiento el",
            "start": 1637.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "objetivo declarado era",
            "start": 1639.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "detenerlos sin embargo otro grupo del",
            "start": 1642.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n Olimpia dispar\u00f3 desde las",
            "start": 1645.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "alturas con contra sus propios",
            "start": 1647.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros contra los militares y",
            "start": 1649.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "civiles que ocupaban la",
            "start": 1651.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "plaza en el fuego cruzado comenzaron a",
            "start": 1658.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "caer los manifestantes muertos o heridos",
            "start": 1661.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y la multitud corri\u00f3 para escapar de la",
            "start": 1664.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trampa fue una Sangrienta masacre en la",
            "start": 1672.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que murieron estudiantes y poblaci\u00f3n",
            "start": 1674.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "civil dos ni\u00f1os que asistieron al",
            "start": 1676.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "meting la versi\u00f3n oficial reconoci\u00f3 38",
            "start": 1680.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "civiles muertos un ni\u00f1o y cuatro",
            "start": 1683.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "soldados y culp\u00f3 a los estudiantes de",
            "start": 1686.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "provocar la",
            "start": 1688.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "violencia el peri\u00f3dico ingl\u00e9s the",
            "start": 1691.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Guardian realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n y",
            "start": 1693.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "public\u00f3 que",
            "start": 1696.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "325 personas fueron asesinadas ese",
            "start": 1697.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda los heridos se contaron por",
            "start": 1704.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "centenares",
            "start": 1707.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "y por miles los detenidos muchos de",
            "start": 1709.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1712.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "torturados los l\u00edderes del Consejo",
            "start": 1714.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Nacional de huelga fueron recluidos en",
            "start": 1716.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel de lecumberry y el poder",
            "start": 1719.48,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "judicial los juzg\u00f3 como",
            "start": 1722.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1724.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "terroristas el 2 de octubre se cometi\u00f3",
            "start": 1726.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un crimen de estado contra los",
            "start": 1729.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "estudiantes y el presidente Gustavo D\u00edaz",
            "start": 1731.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Ordaz asumi\u00f3 toda la responsabilidad",
            "start": 1734.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "asumo \u00edntegramente la",
            "start": 1738.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "responsabilidad personal \u00e9tica social",
            "start": 1740.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica pol\u00edtica e hist\u00f3rica por las",
            "start": 1745.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "decisiones del gobierno en relaci\u00f3n con",
            "start": 1748.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los sucesos del a\u00f1o",
            "start": 1751.559,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 1760.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "1968 fue un parteaguas en la historia de",
            "start": 1762.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Punto de partida de nu",
            "start": 1765.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "movimientos sindicales",
            "start": 1768.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "magisteriales",
            "start": 1770.799,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 1772.519,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "urbanos por los derechos humanos y la",
            "start": 1774.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1778.49,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "democracia el movimiento de",
            "start": 1780.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "1968 es un triunfo de la memoria",
            "start": 1784.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "colectiva contra el intento",
            "start": 1787.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "institucional de imponer el miedo el",
            "start": 1789.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "silencio y el",
            "start": 1793.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "olvido venci\u00f3 la la esperanza el ideal",
            "start": 1796.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de un futuro democr\u00e1tico de",
            "start": 1799.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "libertad por todo ello el movimiento",
            "start": 1803.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estudiantil de",
            "start": 1806.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "1968 y el 2 de octubre no se",
            "start": 1808.08,
            "duration": 12.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1813.55,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "olvidan este documento es principalmente",
            "start": 1821.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para las y los j\u00f3venes porque son 56",
            "start": 1824.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de el movimiento estudiantil y del",
            "start": 1829.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "2 de octubre adelante",
            "start": 1831.519,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Pablo Buenos d\u00edas ciudadana",
            "start": 1839.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "presidenta ciudadana secretaria de",
            "start": 1843.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n consejera",
            "start": 1846.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica amigo Buenos",
            "start": 1849.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas es para m\u00ed",
            "start": 1852.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "un momento de mucha distinci\u00f3n",
            "start": 1854.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que la presidenta me haya",
            "start": 1858.559,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "encomendado dirigir con motivo de",
            "start": 1861.799,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "esta este homenaje al movimiento de",
            "start": 1865.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "1968 algunas palabras en referencia con",
            "start": 1872.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dicha gesta",
            "start": 1876.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica el movimiento de los",
            "start": 1878.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estudiantes del",
            "start": 1881.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "68 no fue un movimiento de la Ciudad de",
            "start": 1883.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Como algunos",
            "start": 1886.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "suponen fue un movimiento",
            "start": 1889.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nacional en casi todo el pa\u00eds tuvo",
            "start": 1892.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "expresiones de distinta de distinto",
            "start": 1895.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero este movimiento fue un movimiento",
            "start": 1899.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por las libertades",
            "start": 1902.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas por tanto en contra del",
            "start": 1906.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de represi\u00f3n pol\u00edtica que",
            "start": 1909.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "exist\u00eda en los a\u00f1os anteriores",
            "start": 1913.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "movimientos",
            "start": 1916.84,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1918.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "carrileros movimientos del",
            "start": 1919.639,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "magisterio los",
            "start": 1922.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "telefonistas los",
            "start": 1924.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "telegrafistas muchos otros movimientos",
            "start": 1927.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Fueron reprimidos",
            "start": 1931.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "violentamente por la fuerza p\u00fablica",
            "start": 1933.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y sus principales dirigentes fueron",
            "start": 1938.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "encarcelados acusados del delito de",
            "start": 1941.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "disoluci\u00f3n",
            "start": 1943.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "social que no se sab\u00eda exactamente qu\u00e9",
            "start": 1945.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cosa era eso pero lo aplicaban para",
            "start": 1948.799,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "reprimir encarcelar a los",
            "start": 1952.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "luchadores fue un movimiento de la",
            "start": 1957.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "juventud intelectual de",
            "start": 1960.279,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se levant\u00f3 esta contra el estado",
            "start": 1966.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1970.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 1972.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "reivindicando las libertades",
            "start": 1973.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas",
            "start": 1975.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca hubo",
            "start": 1978.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conversaciones con el gobierno el",
            "start": 1980.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 1984.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ped\u00eda di\u00e1logo",
            "start": 1986.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "p\u00fablico porque la tradici\u00f3n de",
            "start": 1988.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "contubernio entre l\u00edderes de movimientos",
            "start": 1992.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y los gobernantes pues",
            "start": 1996.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "era muy",
            "start": 1999.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fuerte y para",
            "start": 2001.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ventilar el asunto p\u00fablico el",
            "start": 2004.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "nacional que",
            "start": 2009.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "era el de conquistar las libertades",
            "start": 2011.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas para",
            "start": 2014.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "todos ten\u00eda que ser Igualmente",
            "start": 2018.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablico hay varias",
            "start": 2022.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "versiones que los enemigos del",
            "start": 2025.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "movimiento han",
            "start": 2030.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "construido que se trat\u00f3 de una",
            "start": 2033.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 2036.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "algunos llegaron a decir que hab\u00eda",
            "start": 2037.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sido una provocaci\u00f3n de la agencia de",
            "start": 2040.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inteligencia de los Estados Unidos en",
            "start": 2044.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "contra del gobierno de M\u00e9xico cosas",
            "start": 2046.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tan extra\u00f1as como",
            "start": 2051.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eso una conspiraci\u00f3n internacional",
            "start": 2054.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "dijeron fraguada en lavana con motivo de",
            "start": 2059.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2063.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "conferencia latinoamericana de",
            "start": 2064.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 2066.96,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Esto es lo que consta en la acusaci\u00f3n",
            "start": 2070.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del ministerio p\u00fablico en contra de los",
            "start": 2072.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presos del 68 en la versi\u00f3n",
            "start": 2075.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "oficial del del fiscal entonces del",
            "start": 2079.52,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "procurador y el gobierno lo",
            "start": 2084.04,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2087.139,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "sostuvo hay quien ha llegado a decir",
            "start": 2090.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desde sedes de la m\u00e1s alta judicatura",
            "start": 2093.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2098.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que el gobierno estaba convencido",
            "start": 2099.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de la existencia de ese",
            "start": 2103.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 2107.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "internacional y por esa raz\u00f3n",
            "start": 2109.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reprimi\u00f3 el gobierno no estaba",
            "start": 2115.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "convencido de ning\u00fan plan",
            "start": 2118.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "internacional de ninguna",
            "start": 2121.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n no solo porque no exist\u00eda",
            "start": 2123.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sino porque el gobierno era quien m\u00e1s",
            "start": 2128.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ten\u00eda procedente de todas",
            "start": 2131.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "partes y hab\u00eda esp\u00edas del gobierno por",
            "start": 2134.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 2139.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 2141.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "otros han dicho que era una manipulaci\u00f3n",
            "start": 2143.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2147.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos con vistas a una sucesi\u00f3n",
            "start": 2148.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "presidencial que vendr\u00eda a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 2152.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los enemigos del",
            "start": 2157.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "68 eran los que no son dem\u00f3cratas",
            "start": 2160.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los que se opon\u00edan al ejercicio de las",
            "start": 2165.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 2168.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas los que consideraban que la",
            "start": 2171.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "libertad iba a llegar iba a llevar",
            "start": 2174.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n a una situaci\u00f3n de",
            "start": 2176.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ingobernabilidad y de anarqu\u00eda en",
            "start": 2181.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hab\u00eda y hay",
            "start": 2185.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2189.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "idea de que las libertades democr\u00e1ticas",
            "start": 2190.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y la democracia misma conduce a",
            "start": 2194.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "situaciones de desequilibrio social y de",
            "start": 2197.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ingobernabilidad",
            "start": 2200.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se ha",
            "start": 2202.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "demostrado desde Entonces hasta ahora y",
            "start": 2204.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "especialmente en los tiempos que estamos",
            "start": 2207.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "viviendo que todo eso es una gran",
            "start": 2211.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mentira en contra del ejercicio de las",
            "start": 2215.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "libertades democr\u00e1ticas y del sistema",
            "start": 2218.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico la",
            "start": 2222.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "matanza fue ordenada obviamente por el",
            "start": 2224.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "jefe de las fuerzas",
            "start": 2228.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "armadas el presidente de la rep\u00fablica \u00e9l",
            "start": 2231.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mismo lo ha reconocido y lo reconoci\u00f3 en",
            "start": 2234.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "su quinto informe de gobierno esto se ha",
            "start": 2238.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "discutido mucho sin embargo qui\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 2241.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pudo haber ordenado algo como esto",
            "start": 2244.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y si no hubiera habido la orden no",
            "start": 2248.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hubiera habido presencia militar Aquella",
            "start": 2251.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tarde en tratelolco qu\u00e9 objeto",
            "start": 2253.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que no fuera la represi\u00f3n y la",
            "start": 2259.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "masacre",
            "start": 2263.599,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "el el otro asunto es el de los procesos",
            "start": 2270.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "penales",
            "start": 2274.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quienes fuimos",
            "start": 2277.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "acusados de la matanza de los muertos de",
            "start": 2280.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "los heridos fuimos los presos pol\u00edticos",
            "start": 2284.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2288.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "78 las v\u00edctimas parte de ellas aparec\u00edan",
            "start": 2291.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "como victimarios de sus propios",
            "start": 2296.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de ese tama\u00f1o era la",
            "start": 2299.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "perversidad del poder pol\u00edtico de",
            "start": 2302.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "entonces de ese",
            "start": 2306.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o el poder judicial a trav\u00e9s de un",
            "start": 2309.88,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "tribunal nos sentenci\u00f3 a 16 a\u00f1os de",
            "start": 2315.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n finalmente se concedi\u00f3 por parte",
            "start": 2321.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del Congreso una",
            "start": 2324.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda",
            "start": 2326.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y podr\u00edamos terminar",
            "start": 2328.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "diciendo la vigencia del",
            "start": 2332.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "movimiento estudiantil",
            "start": 2335.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2338.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "1968 ha sido en estos 56 a\u00f1os totalmente",
            "start": 2342.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vigente muchos recogieron el",
            "start": 2348.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2351.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mensaje y el objetivo del movimiento las",
            "start": 2353.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 2358.2,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas parte de quienes",
            "start": 2360.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recogieron y han venido recogiendo desde",
            "start": 2363.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2366.92,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "ese mensaje esa",
            "start": 2368.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica esa",
            "start": 2369.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Rebeld\u00eda esa lucha es la cuarta",
            "start": 2371.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es la fuerza pol\u00edtica",
            "start": 2375.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mayoritaria del",
            "start": 2378.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque la cuarta t proviene en gran",
            "start": 2383.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "medida del mensaje del acci\u00f3n de la",
            "start": 2388.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica y de la",
            "start": 2392.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "continuidad del movimiento estudiantil",
            "start": 2395.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2398.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "1968 que estar\u00e1 no solo como",
            "start": 2400.4,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "parte de la historia formal sino",
            "start": 2404.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n continuar\u00e1 en la memoria de las",
            "start": 2410.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siguientes generaciones de mexicanas y",
            "start": 2414.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mexicanos Muchas",
            "start": 2416.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "gracias adelante",
            "start": 2425.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muy buenos d\u00edas con su",
            "start": 2435.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "permiso",
            "start": 2439.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidenta solo voy a leer dos de los",
            "start": 2440.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "considerandos y el acuerdo que hoy",
            "start": 2443.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 firmando la presidenta que",
            "start": 2445.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Asimismo en reconocimiento al hecho que",
            "start": 2449.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el movimiento estudiantil y popular del",
            "start": 2452.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fue precursor del proceso de",
            "start": 2456.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n y expansi\u00f3n de las",
            "start": 2459.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "libertades democr\u00e1ticas que se vive",
            "start": 2462.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "actualmente en nuestro pa\u00eds en diversos",
            "start": 2464.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "recintos legislativos se ha inscrito",
            "start": 2467.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "leyendas en y en muros de honor que para",
            "start": 2470.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "contribuir a la verdad y la preservaci\u00f3n",
            "start": 2473.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la memoria hist\u00f3rica en torno a esta",
            "start": 2476.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "masacre y en vista de que hasta ahora no",
            "start": 2479.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ha existido un reconocimiento pol\u00edtico",
            "start": 2483.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Expreso y form",
            "start": 2486.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de responsabilidad por parte del estado",
            "start": 2487.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mexicano he tenido a bien a expedir el",
            "start": 2490.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "siguiente acuerdo art\u00edculo primero en",
            "start": 2494.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nombre y representaci\u00f3n del estado",
            "start": 2498.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mexicano se reconoce pol\u00edticamente que",
            "start": 2500.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "los actos de violencia gubernamental",
            "start": 2504.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "perpetrados el 2 de octubre de",
            "start": 2507.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "1968 en contra de integrantes del",
            "start": 2510.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Heroico movimiento estudiantil fueron",
            "start": 2514.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "constitutivos de un crimen de lesa",
            "start": 2517.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "humanidad como fue reconocido por el",
            "start": 2519.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces presidente de la rep\u00fablica y",
            "start": 2522.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 2525.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "armadas Gustavo D\u00edaz Ordaz durante la",
            "start": 2527.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "lectura de su quinto informe de gobierno",
            "start": 2531.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "textual dijo por mi parte asumo",
            "start": 2534.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "\u00edntegramente la responsabilidad personal",
            "start": 2538.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "\u00e9tica social jur\u00eddica pol\u00edtica hist\u00f3rica",
            "start": 2541.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "por las decisiones del gobierno en",
            "start": 2545.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con los sucesos del a\u00f1o pasado",
            "start": 2548.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "art\u00edculo segundo se instruye a la",
            "start": 2551.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "titular de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2554.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para que en nombre y representaci\u00f3n del",
            "start": 2557.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estado mexicano se ofrezca una disculpa",
            "start": 2559.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica por esa grave atrocidad",
            "start": 2562.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gubernamental a las v\u00edctimas a sus",
            "start": 2566.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "familiares y a la sociedad mexicana en",
            "start": 2568.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "su conjunto art\u00edculo tercero en nombre y",
            "start": 2572.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del estado mexicano El",
            "start": 2575.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Ejecutivo Federal a mi cargo Se",
            "start": 2578.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "compromete a garantizar la no repetici\u00f3n",
            "start": 2581.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de atrocidades como la a las que se",
            "start": 2585.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "refiere el presente acuerdo actos de",
            "start": 2588.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n actos de privaci\u00f3n ilegal de",
            "start": 2591.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la libertad uso de las fuerzas armadas",
            "start": 2594.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "contra la poblaci\u00f3n utilizaci\u00f3n de",
            "start": 2597.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles clandestinas torturas u otros",
            "start": 2601.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tratos crueles inhumanos o de grantes o",
            "start": 2604.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "a la anuencia del Estado para destruir o",
            "start": 2608.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "exterminar a un grupo de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2611.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mexicana art\u00edculo cuarto quedan a salvo",
            "start": 2614.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los derechos que legalmente les asisten",
            "start": 2618.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a las v\u00edctimas y a sus",
            "start": 2621.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "familiares art\u00edculo quinto este",
            "start": 2624.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reconocimiento pol\u00edtico servir\u00e1 para la",
            "start": 2627.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "materializaci\u00f3n de actos subsecuentes de",
            "start": 2630.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "impulso a la justicia la preservaci\u00f3n de",
            "start": 2634.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la memoria hist\u00f3rica y la no repetici\u00f3n",
            "start": 2637.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de los hechos art\u00edculo sexto en mi",
            "start": 2641.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "calidad de comandanta Suprema de las",
            "start": 2644.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas asumo el compromiso",
            "start": 2648.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "solemne y girar las correspondientes",
            "start": 2650.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes formales para que sus",
            "start": 2654.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estructuras y elementos nunca m\u00e1s sean",
            "start": 2656.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "utilizados para atacar o reprimir al",
            "start": 2661.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y de que se fortalezca",
            "start": 2664.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n en derechos humanos y",
            "start": 2668.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz se asuma el",
            "start": 2671.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los hechos hist\u00f3ricos",
            "start": 2675.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mencionados y se garantice su no",
            "start": 2677.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n esto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda",
            "start": 2681.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de la publicaci\u00f3n en el diario oficial",
            "start": 2685.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2688.839,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso",
            "start": 2695.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidenta Muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 2697.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "todos en cumplimiento a la instrucci\u00f3n",
            "start": 2701.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2705.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidenta de la Rep\u00fablica Claudia sheim",
            "start": 2706.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pardo y con la convicci\u00f3n de la",
            "start": 2709.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 2713.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que han otorgado a este",
            "start": 2715.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "gobierno millones de mexicanas y",
            "start": 2719.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mexicanos me dirijo a ustedes para",
            "start": 2722.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pronunciarnos en nombre del estado",
            "start": 2725.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mexicano por los actos de violencia",
            "start": 2728.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cometidos el 2 de octubre de",
            "start": 2731.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "1968 este crimen de lesa humanidad fue",
            "start": 2736.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ideado ejecutado y",
            "start": 2741.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "encubierto desde la m\u00e1s alta autoridad",
            "start": 2744.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del poder p\u00fablico y su responsabilidad",
            "start": 2747.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "principal recay\u00f3 en el entonces",
            "start": 2751.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "presidente de la Rep\u00fablica Gustavo D\u00edaz",
            "start": 2755.24,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "hordaz se trat\u00f3 de un reprobable acto de",
            "start": 2760.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n estudiantil y social que tuvo",
            "start": 2765.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "como consecuencia decenas de Muertos",
            "start": 2768.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "heridos detenidos",
            "start": 2772.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "extrajudicialmente y",
            "start": 2775.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "torturados con la masacre de Tlatelolco",
            "start": 2778.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 ver el agotamiento del Estado",
            "start": 2782.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "represor vertical y ario que us\u00f3 la",
            "start": 2784.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "fuerza de sus instituciones en contra",
            "start": 2788.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2792.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pueblo hoy En este acto Nos dirigimos a",
            "start": 2793.2,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "las madres a los padres a los hermanos a",
            "start": 2799.119,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "las familias y tambi\u00e9n a los",
            "start": 2804.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sobrevivientes de aquel oscuro",
            "start": 2808.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "periodo pues son ellos quienes se",
            "start": 2811.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "encargaron de mantener viva",
            "start": 2814.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la memoria de aquellas atrocidades y",
            "start": 2817.559,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "continuar con la lucha y la exigencia de",
            "start": 2822.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Justicia como gobierno de la",
            "start": 2828.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tenemos la",
            "start": 2830.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "responsabilidad de garantizar que se",
            "start": 2832.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "reconozcan los cr\u00edmenes perpetrados hace",
            "start": 2834.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "56 a\u00f1os y Por ese motivo el estado",
            "start": 2837.839,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "mexicano ofrece una sentida Disculpa",
            "start": 2842.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a todas las personas que",
            "start": 2847.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "perdieron a un ser querido o a Quienes",
            "start": 2851.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "fueron V\u00edctimas de los cr\u00edmenes de lesa",
            "start": 2854.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "humanidad cometidos La noche del 2 de",
            "start": 2857.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "octubre de",
            "start": 2861.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "1968 hechos como este no pueden volver a",
            "start": 2865.319,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "repetirse esta acci\u00f3n es muy importante",
            "start": 2871.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque se realiza desde la secretar\u00eda de",
            "start": 2875.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n donde se instrumenta la",
            "start": 2878.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n al pueblo y donde ahora",
            "start": 2881.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso y la",
            "start": 2886.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "responsabilidad de impulsar las",
            "start": 2888.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "libertades y los",
            "start": 2891.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "derechos en el estado mexicano actual se",
            "start": 2893.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tiene la voluntad hist\u00f3rica de hacer",
            "start": 2897.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "justicia siempre en apego a los",
            "start": 2900.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 2903.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "constitucionales y a los ideales de",
            "start": 2904.92,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "libertad y democracia gracias por su",
            "start": 2908.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n pues es as\u00ed este decreto va a",
            "start": 2917.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salir publicado el d\u00eda de hoy en el",
            "start": 2921.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "diario oficial de la federaci\u00f3n y sea",
            "start": 2923.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "pues esta Disculpa p\u00fablica nombre del",
            "start": 2928.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2931.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mexicano pasamos a las preguntas muchas",
            "start": 2932.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 2935.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "atss c\u00f3mo est\u00e1 el asunto aqu\u00ed a ver ac\u00e1",
            "start": 2937.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "primero micr\u00f3fono micr\u00f3fono primer d\u00eda",
            "start": 2947.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Ya como presidenta de la Rep\u00fablica de",
            "start": 2950.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos C\u00f3mo se",
            "start": 2953.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "siente C\u00f3mo est\u00e1 usted C\u00f3mo durmi\u00f3",
            "start": 2954.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ayer bien",
            "start": 2957.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bien bien responsable",
            "start": 2959.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "preparada presidenta eh la Juventud",
            "start": 2962.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Rebelde encus el movimiento del 68",
            "start": 2965.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vimos otros eventos de",
            "start": 2970.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "juventudes profundamente Rebeldes con",
            "start": 2973.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "causa el movimiento del seu en el que",
            "start": 2975.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 2977.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 quiz\u00e1s tard\u00f3 muchos a\u00f1os en en",
            "start": 2978.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "volver a verse otro movimiento de",
            "start": 2982.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "juventudes en esos t\u00e9rminos quiz\u00e1s",
            "start": 2983.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente comparable el movimiento y",
            "start": 2985.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "132 varios a\u00f1os despu\u00e9s Cu\u00e1l es el el",
            "start": 2987.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mensaje o la reflexi\u00f3n que usted ha",
            "start": 2991.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hecho en torno al rol de las juventudes",
            "start": 2993.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en cuanto a Qu\u00e9 causas pueden pueden hoy",
            "start": 2997.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "hoy defender salir a pedir C\u00f3mo pueden",
            "start": 3002.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hoy representar las nuevas juventudes",
            "start": 3005.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los nuevos",
            "start": 3008.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estas estas causas con rebeld\u00edas",
            "start": 3009.559,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "justas Pues yo dir\u00eda que las y los",
            "start": 3014.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes primero conocer la historia de",
            "start": 3018.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso el documento que hicimos",
            "start": 3022.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ahora el",
            "start": 3027.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "documental con la recopilaci\u00f3n de lo que",
            "start": 3029.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fue el movimiento estudiantil de 68",
            "start": 3032.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por lo que dice Pablo G\u00f3mez en",
            "start": 3035.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "esta idea de que hab\u00eda",
            "start": 3038.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otras fuerzas que mov\u00edan a los",
            "start": 3041.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estudiantes y en realidad fue un",
            "start": 3043.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "movimiento en aquel entonces que si se",
            "start": 3046.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "fijan sus demandas son demandas de no",
            "start": 3049.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n y democracia eh",
            "start": 3052.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "esos j\u00f3venes despu\u00e9s abrieron el camino",
            "start": 3058.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para la lucha democr\u00e1tica en nuestro",
            "start": 3061.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y lo que estamos viviendo hoy",
            "start": 3063.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Entonces a las y los j\u00f3venes que siempre",
            "start": 3066.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e9n cerca del",
            "start": 3068.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pueblo y que luchen siempre por la",
            "start": 3070.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "justicia si me permite presidenta debo",
            "start": 3073.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de hacer una pregunta en torno a mi",
            "start": 3076.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Estado Sonora vengo representando a",
            "start": 3078.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "telemax la televisora p\u00fablica del estado",
            "start": 3079.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de Sonora la televisora popular",
            "start": 3081.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "preguntarle estuvo usted en un uno de",
            "start": 3084.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos eventos con el expresidente",
            "start": 3086.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador ah\u00ed en el estado con los",
            "start": 3088.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pueblos Yaquis eh qu\u00e9 ha pensado en",
            "start": 3090.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "torno a los planes de Justicia de los",
            "start": 3094.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas Igual me imagino que",
            "start": 3095.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "algo habr\u00e1 cambiado en usted el d\u00eda de",
            "start": 3098.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayer que recibi\u00f3 la bendici\u00f3n y el",
            "start": 3101.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "bast\u00f3n de Mando y todo lo que eso",
            "start": 3103.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "representa de los pueblos ind\u00edgenas c\u00f3mo",
            "start": 3105.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "le dar\u00e1 continuidad en Sonora y al resto",
            "start": 3107.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de los pueblos eh que m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 3110.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "con estos planes de Justicia presidenta",
            "start": 3113.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s que los planes de Justicia hoy",
            "start": 3116.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fue que le vamos a dar continuidad fue",
            "start": 3118.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aprobada ya Y adem\u00e1s es",
            "start": 3121.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una reforma constitucional que fue",
            "start": 3125.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "aprobada por",
            "start": 3127.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "unanimidad de una lucha hist\u00f3rica de los",
            "start": 3128.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico y",
            "start": 3131.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "afromexicanos qu\u00e9 es lo que se llama eh",
            "start": 3134.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que sean sujetos plenos de",
            "start": 3138.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "derecho los pueblos ind\u00edgenas no eran",
            "start": 3141.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reconocidos ni por su propiedad ni",
            "start": 3144.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pod\u00edan eh presentar una denuncia como",
            "start": 3147.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblos eh lo que se reconoce son los",
            "start": 3150.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "derechos agrarios pero no como pueblos",
            "start": 3154.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y ahora tenemos que ir m\u00e1s",
            "start": 3157.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "all\u00e1 porque formalmente ya reconocidos",
            "start": 3159.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tienen que tener su presupuesto propio",
            "start": 3162.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en el pr\u00f3ximo presupuesto de egresos de",
            "start": 3165.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n adem\u00e1s de continuar con",
            "start": 3168.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los planes de justicia y seguir apoyando",
            "start": 3171.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para el rescate de la memoria hist\u00f3rica",
            "start": 3174.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para nosotros",
            "start": 3177.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh es esencia de M\u00e9xico el presidente",
            "start": 3180.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en su libro Gracias habla",
            "start": 3184.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de que el humanismo mexicano est\u00e1",
            "start": 3186.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sustentado en dos",
            "start": 3188.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Pilares la fuerza cultural de los",
            "start": 3191.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pueblos originarios que dan esencia al",
            "start": 3195.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico a nuestra cultura y la",
            "start": 3198.359,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "otra es nuestra historia patria desde la",
            "start": 3202.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Independencia la reforma la Revoluci\u00f3n y",
            "start": 3206.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "todos los movimientos sociales que",
            "start": 3209.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "permitieron en M\u00e9xico de hoy Entonces",
            "start": 3212.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vamos a ir m\u00e1s all\u00e1 de los planes de",
            "start": 3215.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Justicia porque pues tiene que llevarse",
            "start": 3216.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a los hechos la reforma constitucional y",
            "start": 3219.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pres presenta por \u00faltimo porque usted ha",
            "start": 3222.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sido muy muy r\u00e1pida con sus preguntas y",
            "start": 3224.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "me permite la imprudencia preguntarle en",
            "start": 3226.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "otra ocasi\u00f3n ser\u00eda no me perdonar\u00eda a m",
            "start": 3228.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "mismo si si soy el primero en preguntar",
            "start": 3230.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en estas nuevas ma\u00f1aneras del pueblo y",
            "start": 3232.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "no le pregunto acerca del plan Sonora El",
            "start": 3234.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Gran Plan de industrializaci\u00f3n de mi",
            "start": 3236.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3238.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 qu\u00e9 percepci\u00f3n tiene al respecto",
            "start": 3239.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace ya despu\u00e9s de este",
            "start": 3242.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta larga transici\u00f3n m\u00e1s corta de lo",
            "start": 3245.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "normal y c\u00f3mo se le va a dar continuidad",
            "start": 3247.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "al presidente S\u00ed Por cierto ahora no lo",
            "start": 3249.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 y yo creo que vale la pena",
            "start": 3252.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh el presidente L\u00f3pez Obrador hizo una",
            "start": 3256.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de sus primeras disculpas sin no la",
            "start": 3259.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "primera al pueblo Yaqui como jefe del",
            "start": 3261.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 3265.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mexicano la disculpa lo que hace es",
            "start": 3268.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "reconocer las atrocidades del pasado",
            "start": 3271.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contra el pueblo",
            "start": 3274.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Yaqui decir nunca m\u00e1s y al mismo tiempo",
            "start": 3277.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "generar un plan de justicia de",
            "start": 3280.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "resarcimiento por esos da\u00f1os que se",
            "start": 3281.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cometieron en el pasado en particular al",
            "start": 3286.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo yaqui que sufri\u00f3 represi\u00f3n",
            "start": 3288.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 3291.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh quer\u00edan aniquilarlos en la",
            "start": 3293.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de Porfirio D\u00edaz en realidad para",
            "start": 3297.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quedarse con sus",
            "start": 3298.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tierras y lo retomo por el tema de",
            "start": 3301.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a que es",
            "start": 3304.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "importante el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3306.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en su momento hace una carta que le yo",
            "start": 3309.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a El rey de",
            "start": 3312.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a para ponernos de acuerdo para",
            "start": 3317.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ponerse de acuerdo en una disculpa",
            "start": 3319.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica por las atrocidades cometidas",
            "start": 3323.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "durante la conquista",
            "start": 3327.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola posterior a eso que ocurre el",
            "start": 3332.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "rey no contesta la carta ni siquiera en",
            "start": 3335.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s b\u00e1sico de una relaci\u00f3n bilateral",
            "start": 3339.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica como jefe de estado a jefe",
            "start": 3343.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de estado porque fue una carta",
            "start": 3346.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "privada que ten\u00eda que ser contestada",
            "start": 3349.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Pues con una carta privada aunque no",
            "start": 3352.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hubiera estado de acuerdo",
            "start": 3354.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el tema aqu\u00ed es que no solo no",
            "start": 3357.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contesta sino que se hace p\u00fablica esa",
            "start": 3359.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "carta y despu\u00e9s viene una campa\u00f1a",
            "start": 3362.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tremenda contra M\u00e9xico y el presidente",
            "start": 3365.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 3367.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Obrador por eso nosotros decimos que la",
            "start": 3369.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Disculpa p\u00fablica frente a atrocidades",
            "start": 3371.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "del pasado engrandece a los pueblos",
            "start": 3373.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "engrandece a los",
            "start": 3377.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gobiernos no es meter debajo de la",
            "start": 3380.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "alfombra un hecho como estos sino decir",
            "start": 3383.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 y no queremos que vuelva a",
            "start": 3388.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ocurrir como el caso del 2 de octubre de",
            "start": 3391.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "1968 por ac\u00e1 a ver por",
            "start": 3397.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 vamos a tomar que",
            "start": 3401.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "unas cinco gracias gracias presidenta",
            "start": 3405.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas daliel escobe proceso",
            "start": 3409.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "primero buen preguntarle ya seguramente",
            "start": 3411.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "tuvo la primera reuni\u00f3n de gabinete de",
            "start": 3412.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguridad esta que eh qued\u00f3 Por supuesto",
            "start": 3414.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pendiente tambi\u00e9n en el gobierno de",
            "start": 3418.48,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s del presid del expresidente",
            "start": 3420.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y el",
            "start": 3421.559,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "seguimiento que le estaban dando a la",
            "start": 3423.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad que se eh que se",
            "start": 3424.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "eh suscitaba en Sinaloa Quisiera saber",
            "start": 3426.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo c\u00f3mo es el primer diagn\u00f3stico que",
            "start": 3429.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tienen en esta primera reuni\u00f3n de",
            "start": 3432.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "gabinete las acciones ustedes ya han",
            "start": 3433.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "mencionado Va a continuar la estrategia",
            "start": 3435.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de seguridad pero en torno al tema de",
            "start": 3437.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico c\u00f3mo est\u00e1 el panorama se",
            "start": 3439.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "hablaba de que se hab\u00eda extendido hacia",
            "start": 3441.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Sonora este asunto de la violencia y",
            "start": 3442.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sobre todo tambi\u00e9n en este mismo sentido",
            "start": 3445.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "preguntarle las acciones que pudiera",
            "start": 3446.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estar tomando para solicitar que Estados",
            "start": 3449.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Unidos de informaci\u00f3n en torno al tema",
            "start": 3451.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de las detenciones de dos de dos",
            "start": 3453.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "narcotraficantes que se dio desde",
            "start": 3456.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "territorio mexicano y que concluy\u00f3 en",
            "start": 3458.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Estados Unidos para empezar gracias S\u00ed",
            "start": 3460.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tuvimos la primera reuni\u00f3n",
            "start": 3464.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "e Por cierto Sinaloa no aparece entre",
            "start": 3467.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "los cinco estados eh de m\u00e1s n\u00famero de",
            "start": 3471.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 3474.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el primero sigue siendo",
            "start": 3476.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 3478.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3482.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estaba Chihuahua Estado de M\u00e9xico pero",
            "start": 3484.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "el m\u00e1ximo Guanajuato de nuevo",
            "start": 3487.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "e Qu\u00e9 vamos a hacer nosotros primero eh",
            "start": 3494.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Dar seguimiento a estas reuniones de las",
            "start": 3498.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "6 de la",
            "start": 3502.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el d\u00eda de hoy yo yo solicit\u00e9 al",
            "start": 3504.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "fiscal General de Justicia que nos",
            "start": 3507.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enviara una persona que pudiera estar en",
            "start": 3510.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el gabinete de",
            "start": 3512.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "seguridad para coordinarnos la fiscal\u00eda",
            "start": 3513.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3517.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma pero como lo manifest\u00e9 desde su",
            "start": 3517.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "momento en la campa\u00f1a como lo hac\u00edamos",
            "start": 3521.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en el gobierno de la ciudad cuando",
            "start": 3523.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Ernestina Godoy era fiscal ella",
            "start": 3525.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "participaba en los gabinetes y ayud\u00f3",
            "start": 3527.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucho en la coordinaci\u00f3n Entonces el d\u00eda",
            "start": 3529.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de hoy ya lleg\u00f3 una un fiscal eh A",
            "start": 3532.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "nombre del fiscal gerz manero eh como",
            "start": 3536.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte de la coordinaci\u00f3n que vamos a",
            "start": 3540.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "establecer eso es algo",
            "start": 3542.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "importante y tambi\u00e9n",
            "start": 3545.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh Pues el an\u00e1lisis de d\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 3548.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "homicidios y un programa que estamos",
            "start": 3552.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollando para los municipios eh que",
            "start": 3555.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en este momento tienen mayor n\u00famero de",
            "start": 3558.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "homicidios el d\u00eda 8o si mal no me",
            "start": 3561.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acuerdo Creo que es 8o el martes no de",
            "start": 3564.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana eh vamos a presentar",
            "start": 3567.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el plan nacional de seguridad son",
            "start": 3569.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "algunas iniciativas que vamos a enviar",
            "start": 3572.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sobre todo para fortalecer la",
            "start": 3575.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "inteligencia Y la investigaci\u00f3n nuestra",
            "start": 3576.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estrategia consiste en cuatro ejes es",
            "start": 3579.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las causas vamos a seguir",
            "start": 3583.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "trabajando eh con las y los j\u00f3venes con",
            "start": 3585.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro con m\u00e1s",
            "start": 3588.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "n\u00famero de preparatorias y",
            "start": 3591.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "universidades y tambi\u00e9n con un programa",
            "start": 3593.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especial desde la Secretar\u00eda de",
            "start": 3595.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana que llamamos j\u00f3venes",
            "start": 3598.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "unen a M\u00e9xico o uniendo a M\u00e9xico",
            "start": 3601.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh es un programa que lo desarrollaban",
            "start": 3605.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "antes pero que ahora le vamos a dar m\u00e1s",
            "start": 3608.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "focalizaci\u00f3n que es justamente en estos",
            "start": 3612.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "municipios de mayor \u00edndice delictivo",
            "start": 3614.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para atender a las familias de una",
            "start": 3617.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manera integral e y particularmente a",
            "start": 3619.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes para incorporarlos a j\u00f3venes",
            "start": 3623.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con construyendo el futuro a la escuela",
            "start": 3625.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a que no se involucren con los grupos",
            "start": 3627.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "delictivos el segundo es la",
            "start": 3630.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de la guardia nacional ya",
            "start": 3634.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "fue publicada la reforma de que la",
            "start": 3637.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "guardia es parte de la secretar\u00eda de la",
            "start": 3640.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "defensa nacional Pero hay una",
            "start": 3642.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n muy importante entre la",
            "start": 3645.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "guardia la secretar\u00eda de la defensa la",
            "start": 3647.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina y la secretaria de",
            "start": 3649.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana en la inteligencia",
            "start": 3651.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n y",
            "start": 3654.799,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "eh que nos permita llevar a la",
            "start": 3658.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "judicializaci\u00f3n de casos en la fiscal\u00eda",
            "start": 3660.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y en su momento en el poder judicial la",
            "start": 3663.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tercera tiene que ver con es atenci\u00f3n a",
            "start": 3666.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3669.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "causas consolidaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 3670.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacional inteligencia investigaci\u00f3n y",
            "start": 3672.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que justamente esta",
            "start": 3674.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y vamos a estar invitando a",
            "start": 3676.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gobernadores de las distintas entidades",
            "start": 3680.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3683.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "poder hacer estos planes de una manera",
            "start": 3684.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s integral y si vamos a seguir",
            "start": 3687.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pidiendo informaci\u00f3n de estas",
            "start": 3690.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "detenciones que hubo en nuestro",
            "start": 3693.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "territorio entonces podr\u00eda decirse",
            "start": 3696.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Guanajuato sigue siendo pues una",
            "start": 3698.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n porque sigue estando entre",
            "start": 3699.799,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "los primeros lugares pero podr\u00eda decirse",
            "start": 3701.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que el caso Sinaloa se tiene la",
            "start": 3703.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de que se est\u00e1n",
            "start": 3705.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tranquilizando las cosas vamos a esperar",
            "start": 3706.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a que podamos tener el an\u00e1lisis m\u00e1s",
            "start": 3709.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "detallado del caso Sinaloa para poderles",
            "start": 3712.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "comentar pero s\u00ed lo que les puedo decir",
            "start": 3716.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es que este fin de semana eh No fue de",
            "start": 3718.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los estados con mayor n\u00famero de",
            "start": 3721.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "homicidios bien presidenta en otro tema",
            "start": 3723.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Bueno eh ayer ve\u00edamos ya a la primera",
            "start": 3725.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico tambi\u00e9n ve\u00edamos",
            "start": 3727.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "all\u00ed en la c\u00e1mara de diputados a una",
            "start": 3729.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "mujer presidenta de la mesa directiva",
            "start": 3732.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del Congreso y a una mujer tambi\u00e9n",
            "start": 3733.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidenta en el caso del poder judicial",
            "start": 3735.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle por un lado c\u00f3mo va",
            "start": 3738.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a ser la C\u00f3mo se va a definir la",
            "start": 3740.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que se tendr\u00e1 con los dos poder",
            "start": 3743.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del estado eh al mando est\u00e1n mujeres en",
            "start": 3746.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en espec\u00edfico y en especial y tambi\u00e9n",
            "start": 3749.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "este tema de bueno eh seguramente la",
            "start": 3752.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "insistencia en torno al C\u00f3mo se observa",
            "start": 3754.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que se podr\u00e1 ir desahogando la",
            "start": 3757.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la Reforma judicial que",
            "start": 3759.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pues ya es un hecho pero que pudiera",
            "start": 3762.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tener a lo mejor algunas trabas por",
            "start": 3765.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "recursos legales que se est\u00e9n",
            "start": 3766.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "presentando sobre todo por la",
            "start": 3768.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n que pueda tener el INE en",
            "start": 3769.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "esta en esta organizaci\u00f3n y bueno",
            "start": 3772.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovechando contar c\u00f3mo recibe",
            "start": 3774.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esta eh la relaci\u00f3n que se tiene con",
            "start": 3777.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Estados Unidos si bien diplom\u00e1ticamente",
            "start": 3779.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues pudiera ser estable comercialmente",
            "start": 3781.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "lo es porque son los principales M\u00e9xico",
            "start": 3783.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es principal socio pero sobre todo en",
            "start": 3786.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "las presiones que se est\u00e1n teniendo en",
            "start": 3788.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "torno a en un principio Bueno m\u00e1s que",
            "start": 3789.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presiones opiniones en torno a la",
            "start": 3792.52,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "reforma del poder judicial pero tambi\u00e9n",
            "start": 3793.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en torno a otros temas que se tienen que",
            "start": 3796.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "resolver y que est\u00e1n enmarcados en el",
            "start": 3797.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 3799.88,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "comercial Bueno sobre el poder judicial",
            "start": 3802.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3805.2,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Eh pues ya conocen nuestra posici\u00f3n Y",
            "start": 3807.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya hubo",
            "start": 3812.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "una aprobaci\u00f3n de la Reforma al poder",
            "start": 3813.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3817.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "e siguen en paro los",
            "start": 3819.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "jueces y algunos trabajadores que por",
            "start": 3823.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cierto aprovecho nuevamente en la",
            "start": 3827.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en la reforma",
            "start": 3829.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "constitucional quedan salvaguardados",
            "start": 3832.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todos los derechos",
            "start": 3834.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "los salarios de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 3837.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 3840.599,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "judicial no hay raz\u00f3n para que est\u00e9n en",
            "start": 3843.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "paro",
            "start": 3847.76,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "ninguna porque cuando est\u00e1n en paro el",
            "start": 3850.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poder judicial tambi\u00e9n hay que decirlo",
            "start": 3853.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n para un",
            "start": 3855.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "delincuente pues vienen del poder",
            "start": 3857.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "judicial Entonces c\u00f3mo En paro",
            "start": 3861.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s cobrando sus",
            "start": 3866.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "salarios Entonces nosotros no no estamos",
            "start": 3867.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de acuerdo respetamos evidentemente pero",
            "start": 3870.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no estamos de acuerdo con ella y ahora",
            "start": 3873.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pues nos va a tocar Pues el proceso de",
            "start": 3876.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la Reforma al poder judicial el 15 de",
            "start": 3880.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "octubre si mal no me equivoco Sale ya la",
            "start": 3882.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "convocatoria por parte del",
            "start": 3885.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "senado para ya unos d\u00edas",
            "start": 3887.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "para la inscripci\u00f3n de todos los que",
            "start": 3892.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quieran",
            "start": 3895.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "participar como jueces como magistrados",
            "start": 3896.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como ministros ministras de la suprema",
            "start": 3899.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n inicia el",
            "start": 3901.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "proceso y ya pues",
            "start": 3903.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "e le pedir\u00e9 aqu\u00ed a la secretaria de",
            "start": 3906.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n estar en",
            "start": 3909.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contacto con el Instituto Nacional",
            "start": 3911.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "electoral Pues para todo este proceso y",
            "start": 3914.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 3916.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n con el presidente de del",
            "start": 3918.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "senado y el coordinador de la jucopo",
            "start": 3923.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para esta convocatoria que se abre ya el",
            "start": 3927.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "15 de octubre y la relaci\u00f3n pues es de",
            "start": 3931.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "respeto siempre ha sido de respeto pero",
            "start": 3933.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "e ustedes saben que no estamos de",
            "start": 3937.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acuerdo con la manera en que se",
            "start": 3939.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "condujo el poder judicial y adem\u00e1s",
            "start": 3942.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Estamos de acuerdo como lo dije ayer en",
            "start": 3944.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el discurso es para el bien de todos y",
            "start": 3946.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todas sanear el poder judicial en M\u00e9xico",
            "start": 3950.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "es falso esta idea de que",
            "start": 3953.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Como dijo ah\u00ed Calder\u00f3n en",
            "start": 3956.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "un en una conferencia que tuvo en Espa\u00f1a",
            "start": 3958.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de que viene el",
            "start": 3962.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "autoritarismo no es la elecci\u00f3n de los",
            "start": 3965.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "jueces ministros magistrados por el",
            "start": 3969.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y eso va a ser muy",
            "start": 3973.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bueno muy bueno para el pa\u00eds muy bueno",
            "start": 3975.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todos los que ahora digo claro Hay quien",
            "start": 3979.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiene sus intereses ah\u00ed pero quien",
            "start": 3982.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente puede estar en contra Yo",
            "start": 3984.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "estoy convencida que se van a dar cuenta",
            "start": 3987.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que es la mejor decisi\u00f3n que haya tomado",
            "start": 3989.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el pueblo de",
            "start": 3992.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo del temec nada m\u00e1s lo de qu\u00e9",
            "start": 3993.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las presiones por el temec las presiones",
            "start": 3997.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos por los para m\u00ed no hay",
            "start": 3999.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presiones pues M\u00e9xico es un pa\u00eds libre",
            "start": 4002.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "soberano independiente y nos coordinamos",
            "start": 4004.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no nos subordinas como lo dije ayer",
            "start": 4008.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4011.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este ahora vamos a darle hist\u00f3rico aqu\u00ed",
            "start": 4013.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a Carlitos que digo porque \u00e9l viene",
            "start": 4016.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "desde la campa\u00f1a en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4020.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en cubriendo el Buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 4022.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos doctora ahorita que hablaba de la",
            "start": 4026.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "carta de Espa\u00f1a Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n",
            "start": 4028.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "actual de la relaci\u00f3n diplom\u00e1tica con",
            "start": 4030.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a entre M\u00e9xico entre M\u00e9xico y",
            "start": 4032.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a doctora es buena no tiene por qu\u00e9",
            "start": 4035.359,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "cambiar pero vamos a defender",
            "start": 4040.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "siempre la posici\u00f3n",
            "start": 4044.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y con Espa\u00f1a tenemos relaciones",
            "start": 4049.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comerciales eh de turismo",
            "start": 4052.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh tur\u00edsticas",
            "start": 4056.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "culturales a M\u00e9xico y Espa\u00f1a le une de",
            "start": 4059.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "manera muy",
            "start": 4062.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "importante el exilio que hubo de la",
            "start": 4064.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica hay much\u00edsimos espa\u00f1oles y",
            "start": 4069.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas que viven en M\u00e9xico de aquella",
            "start": 4072.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00e9poca y otros tambi\u00e9n",
            "start": 4075.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero nosotros creemos primero",
            "start": 4079.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que tiene que",
            "start": 4082.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "recapacitar hace poco el gobernador de",
            "start": 4086.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "California que por cierto estuvo aqu\u00ed",
            "start": 4089.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para la toma de protesta hizo una",
            "start": 4091.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "disculpa p\u00fablica",
            "start": 4093.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "al al pueblo",
            "start": 4096.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "afroestadounidense por",
            "start": 4102.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ades tambi\u00e9n que se cometieron y los",
            "start": 4105.679,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Europa han hecho disculpas",
            "start": 4108.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas El Vaticano hizo una disculpa",
            "start": 4110.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablica entonces",
            "start": 4113.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "e es importante seguir manteniendo esta",
            "start": 4115.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n y la vamos a mantener tambi\u00e9n",
            "start": 4119.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ayer doctora eh se publica una carta de",
            "start": 4122.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "parte de sochil G\u00e1lvez donde le hace una",
            "start": 4125.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "serie de de peticiones y le dice que",
            "start": 4129.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tiene poco tiempo para acabar con la",
            "start": 4131.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "intriga y la polarizaci\u00f3n que responder",
            "start": 4133.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a esta carta doctor me acord\u00e9 Ahorita a",
            "start": 4136.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ver si hay hay por ah\u00ed una encuesta que",
            "start": 4139.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se acu la universal hace poco de Buen",
            "start": 4142.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "d\u00eda para que vean Cu\u00e1nta polarizaci\u00f3n",
            "start": 4145.799,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hay de cuando deja el gobierno el",
            "start": 4148.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador es una es la",
            "start": 4151.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "\u00faltima transparencia a ver si te la pas\u00e9",
            "start": 4154.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed Miren esta",
            "start": 4157.64,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "pregunta en su opini\u00f3n",
            "start": 4161.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y declaraciones que por lo general",
            "start": 4165.759,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hace dos preguntas L\u00f3pez Obrador o",
            "start": 4169.759,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Claudia ayudan a unir a los mexicanos o",
            "start": 4173.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sirven para dividirlos a la pregunta a",
            "start": 4177.279,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los comentarios que hace L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4180.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayudan a unir a los",
            "start": 4183.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mexicanos 69",
            "start": 4185.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por en el levantamiento de esa encuesta",
            "start": 4188.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "al final del periodo del presidente",
            "start": 4191.799,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel Obrador dec\u00edan que sus",
            "start": 4194.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "comentarios ayudan a unirlos a los",
            "start": 4197.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mexicanos y mexicanas 69",
            "start": 4199.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "por. y en el caso de su servidora 73",
            "start": 4202.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4207.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "por s\u00ed se dan",
            "start": 4209.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cuenta entonces ellos siguen pensando",
            "start": 4213.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que hubo una elecci\u00f3n de estado y muchas",
            "start": 4216.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cosas pero lo que hay pues es",
            "start": 4219.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una organizaci\u00f3n concientizaci\u00f3n muy",
            "start": 4222.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "grande del pueblo de M\u00e9xico ayer la",
            "start": 4225.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "verdad fue muy hermoso como en todo el",
            "start": 4227.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "recorrido de su casa que sal\u00eda ayer en",
            "start": 4231.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana hasta el congreso igual le",
            "start": 4235.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 al presidente L\u00f3pez Obrador pues la",
            "start": 4238.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "gente sal\u00eda a las calles a aplaudir",
            "start": 4241.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "contenta entonces",
            "start": 4245.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh la uni\u00f3n de los mexicanos se basa en",
            "start": 4250.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la democracia y la justicia no podemos",
            "start": 4255.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "opinar todos lo",
            "start": 4257.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mismo eso ser\u00eda autoritarismo Entonces",
            "start": 4259.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se respetan las",
            "start": 4263.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "opiniones las manifestaciones todo lo",
            "start": 4265.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que se haga de cualquier persona en",
            "start": 4269.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds pero hay una gran mayor\u00eda",
            "start": 4273.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que que dijo en su momento y que quiere",
            "start": 4277.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae la",
            "start": 4280.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a nuestro estilo",
            "start": 4282.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "obviamente eh Y con los \u00e9nfasis que",
            "start": 4285.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vamos a dar pero evidentemente pues",
            "start": 4289.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la transformaci\u00f3n y vamos a",
            "start": 4292.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lograr la paz y la seguridad en M\u00e9xico",
            "start": 4295.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo presidenta ayer en redes",
            "start": 4297.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sociales retomaron una foto del saludo",
            "start": 4299.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con el senador Manuel Velasco Qu\u00e9",
            "start": 4302.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "responder qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 4304.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "doctora Es que de veras sacaron en la",
            "start": 4306.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no creo que Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 4309.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que la reconciliaci\u00f3n y no s\u00e9 qu\u00e9 Y",
            "start": 4311.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "luego una horas despu\u00e9s ya estaba eh",
            "start": 4314.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sacando otras cosas",
            "start": 4317.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh yo acostumbro cuando es algo que hago",
            "start": 4319.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desde hace mucho ya ven que hace mucho",
            "start": 4324.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se usaba que a las mujeres las besaran",
            "start": 4327.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4329.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mano Entonces yo acostumbre que si",
            "start": 4330.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "llegan a darme un beso en la mano yo",
            "start": 4333.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "regreso el beso es una pr\u00e1ctica que",
            "start": 4335.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tengo la hice en toda la campa\u00f1a la he",
            "start": 4339.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "hecho desde hace mucho tiempo y fue eso",
            "start": 4341.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Sencillamente me besaron la mano regres\u00e9",
            "start": 4342.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el beso algo eh natural y de",
            "start": 4345.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "reciprocidad digamos que hago desde hace",
            "start": 4349.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mucho tiempo uy son demasiados faltan",
            "start": 4352.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 4357.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no faltan",
            "start": 4357.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "dos a ver",
            "start": 4360.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh A ver",
            "start": 4363.199,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Buenos d\u00edas presidenta los primeros",
            "start": 4366.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "100 d\u00edas de gobierno son fundamentales",
            "start": 4370.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para cualquier gobernante y traen",
            "start": 4372.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "consigo ciertos retos",
            "start": 4374.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por por un lado las altas expectativas",
            "start": 4375.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por parte de la poblaci\u00f3n por resultados",
            "start": 4378.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidos y por el otro porque es el",
            "start": 4379.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tiempo que le toma un gobierno y a su",
            "start": 4381.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gabinete acoplarse Qu\u00e9 acciones se",
            "start": 4383.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ar\u00e1n en estos primeros TR meses",
            "start": 4386.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 4388.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n bueno son varias pero las",
            "start": 4390.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "principales son poner en marcha todos",
            "start": 4393.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4396.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "programas que",
            "start": 4398.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "anunciamos ayer lo dije en el Z\u00f3calo y",
            "start": 4400.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aprovecho para",
            "start": 4402.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "comentarlo este mes en un ratito vamos a",
            "start": 4404.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tener una reuni\u00f3n con todos",
            "start": 4406.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los coordinadores estatales de los",
            "start": 4408.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n de la secretar\u00eda",
            "start": 4411.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de bienestar porque este mes inicia la",
            "start": 4413.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n de las mujeres de 63 y 64",
            "start": 4417.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se van a poner carpas en distintos",
            "start": 4421.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lugares del pa\u00eds lo vamos a anunciar el",
            "start": 4424.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "lunes pr\u00f3ximo e para que se haga la",
            "start": 4426.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n al nuevo programa de 60 64",
            "start": 4431.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para las mujeres el a\u00f1o que entra",
            "start": 4435.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "iniciamos con 63 y 64",
            "start": 4438.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "e es una valoraci\u00f3n de evaluar el",
            "start": 4441.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presupuesto y el siguiente a\u00f1o ya nos",
            "start": 4445.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "ir\u00edamos a 60 64 Entonces eso es lo",
            "start": 4447.96,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "primero tener todo el el padr\u00f3n digamos",
            "start": 4453.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las inscripciones para que a partir del",
            "start": 4457.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o ya comiencen a distribuirse",
            "start": 4460.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la tarjeta del banco del",
            "start": 4464.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bienestar los apoyos",
            "start": 4466.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "e tambi\u00e9n inicia la inscripci\u00f3n de los",
            "start": 4468.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as de secundaria o",
            "start": 4473.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "adolescentes de secundaria ese lo vamos",
            "start": 4475.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a hacer en las secundarias p\u00fablicas",
            "start": 4477.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "e para la inscripci\u00f3n para la beca que",
            "start": 4480.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es universal el pr\u00f3ximo a\u00f1o en",
            "start": 4484.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Secundaria y tambi\u00e9n inician los",
            "start": 4486.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n a tocar puerta",
            "start": 4489.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por puerta a todas y todos los adultos",
            "start": 4491.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayores eh con su anuencia evidentemente",
            "start": 4494.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no es obligatorio pero con su anuencia",
            "start": 4497.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "van a hacer un cuestionario que fue",
            "start": 4500.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desarrollado por la secretaria de salud",
            "start": 4502.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y por el IMS para preguntarles cu\u00e1les",
            "start": 4504.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "son sus enfermedades cu\u00e1les son los",
            "start": 4508.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medicamentos que utilizan para que en",
            "start": 4510.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "enero podamos ya contratar enfermeras",
            "start": 4513.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "enfermeros m\u00e9dicos m\u00e9dicas para ya",
            "start": 4515.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "iniciar el programa de visitas m\u00e9dicas",
            "start": 4518.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh casa por casa para las y los adultos",
            "start": 4520.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 4524.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a iniciar",
            "start": 4525.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh A darle continuidad a varias obras",
            "start": 4528.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que deja el presidente L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 4531.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a iniciar los nuevos",
            "start": 4533.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 4536.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh el domingo lo dije ayer vamos a",
            "start": 4538.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Hidalgo a dar el banderazo de salida Ah\u00ed",
            "start": 4541.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a explicar el tren Buenavista",
            "start": 4544.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Pachuca que va a ser muy importante eh",
            "start": 4547.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 terminando al aifa y de ah\u00ed ya",
            "start": 4550.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "son cerca de 60 km que van a Pachuca",
            "start": 4554.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "entonces inicia eso y vamos a ir estado",
            "start": 4557.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por estado a informar de los proyectos",
            "start": 4560.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos que vamos a desarrollar en",
            "start": 4564.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cada uno de los estados y a trabajar",
            "start": 4566.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el tema de",
            "start": 4568.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguridad ayer se ratific\u00f3 su gabinete y",
            "start": 4570.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la fotograf\u00eda oficial con el",
            "start": 4572.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mismo llama la atenci\u00f3n que es un",
            "start": 4574.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gabinete con perfiles muy diversos como",
            "start": 4576.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos pol\u00edticos y",
            "start": 4579.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos Cu\u00e1l es la estrategia para",
            "start": 4581.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "darle funcionalidad a a un gabinete tan",
            "start": 4583.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "diverso todos son de la cuarta",
            "start": 4587.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no hay nadie que no tenga",
            "start": 4589.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n en la transformaci\u00f3n eh",
            "start": 4592.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "algunos tienen m\u00e1s experiencia en el",
            "start": 4595.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico que otros pero hay una",
            "start": 4597.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de trabajo permanente para el",
            "start": 4600.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y adem\u00e1s Eh pues vamos",
            "start": 4604.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a tener un trabajo de seguimiento",
            "start": 4607.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "permanente para e",
            "start": 4611.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4616.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "no dejemos atr\u00e1s todos los programas que",
            "start": 4617.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "planteamos ayer en el",
            "start": 4620.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "zcal a ver ya va la",
            "start": 4621.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00faltima est\u00e1",
            "start": 4626.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "complicado a ver qui\u00e9n est\u00e1 hasta mero",
            "start": 4628.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4635.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s a ver c\u00f3mo fuimos de mujeres y",
            "start": 4636.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hombres Mitad y Mitad creo que m\u00e1s",
            "start": 4639.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 4640.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4642.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a ver all\u00ed",
            "start": 4645.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s a ver sin",
            "start": 4648.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "censura Sandra Aguilar doctora muy",
            "start": 4652.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas de a grupo informativo",
            "start": 4655.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "primero preguntarle en su primera gira",
            "start": 4657.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que va a tener en las pr\u00f3ximas horas",
            "start": 4660.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este Acapulco preg\u00fantale si tiene un",
            "start": 4662.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "plan de pues ya de planeado para para",
            "start": 4665.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "poder atender Pues esta contingencia",
            "start": 4668.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n perd\u00f3n estoy un poco nerviosa y",
            "start": 4670.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "este preguntarle qui\u00e9n la va a acompa\u00f1ar",
            "start": 4673.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en esta gira de su gabinete vamos a ir",
            "start": 4675.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en auto termina la reuni\u00f3n de bienestar",
            "start": 4678.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y me voy en",
            "start": 4681.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo Acapulco estamos ya viendo el",
            "start": 4683.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regreso Si",
            "start": 4686.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "e regreso en avi\u00f3n pero deida vamos a ir",
            "start": 4688.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en en auto y nos vamos a reunir a las 4",
            "start": 4692.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la tarde con la",
            "start": 4695.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gobernadora presidentes municipales no",
            "start": 4698.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "solo la presidenta municipal de Acapulco",
            "start": 4700.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sino presidentes municipales Don donde",
            "start": 4702.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hay afectaciones o donde hubo",
            "start": 4704.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "afectaciones y una buena parte del",
            "start": 4707.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gabinete para poder establecer pues hay",
            "start": 4710.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que iniciar un censo nuevamente digo",
            "start": 4713.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nuevamente porque con noti se hizo un",
            "start": 4716.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "censo de las personas damnificadas y",
            "start": 4718.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues comenzar a dar los apoyos",
            "start": 4722.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "necesarios y al mismo tiempo Pues el",
            "start": 4724.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "programa de",
            "start": 4726.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de",
            "start": 4728.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Acapulco Michoac\u00e1n tambi\u00e9n va el",
            "start": 4731.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobernador de Michoac\u00e1n",
            "start": 4732.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "arle e ya que menciona su su gabinete",
            "start": 4734.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 alg\u00fan anuncio de su gabinete",
            "start": 4737.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ampliado en esta semana s\u00ed vamos a",
            "start": 4739.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seguir anunciando todav\u00eda subsecretarios",
            "start": 4742.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "subsecretarias de del gobierno y Bueno",
            "start": 4744.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "finalmente estuvo con los mandatarios de",
            "start": 4748.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de muchas naciones evidentemente Tambi\u00e9n",
            "start": 4751.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estuvo la presencia de algunas mujeres",
            "start": 4753.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "como la esposa del presidente de los",
            "start": 4755.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en ese sentido",
            "start": 4757.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "preguntarle alg\u00fan mensaje alg\u00fan consejo",
            "start": 4760.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que haya recibido por parte de ella",
            "start": 4762.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo de mi parte",
            "start": 4763.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pues fueron",
            "start": 4766.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muy reuniones breves realmente",
            "start": 4767.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pero M\u00e9xico tiene mucho reconocimiento",
            "start": 4771.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en todo el mundo y eh con",
            "start": 4774.639,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "la doctora Jill biden esposa del",
            "start": 4779.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "presidente de Estados Unidos es una",
            "start": 4783.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mujer muy agradable una muy buena",
            "start": 4786.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "persona y hablamos m\u00e1s que de la",
            "start": 4788.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n M\u00e9xico Estados Unidos de",
            "start": 4792.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "algunos otros temas ella es educadora",
            "start": 4794.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os tiene 40 a\u00f1os",
            "start": 4797.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "siendo maestra me coment\u00f3 en un le",
            "start": 4800.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "llaman all\u00e1 Community College y hablamos",
            "start": 4804.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucho sobre la importancia de la",
            "start": 4807.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n eh",
            "start": 4808.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "No no hablamos digamos sobre la relaci\u00f3n",
            "start": 4810.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Estados Unidos en particular y",
            "start": 4814.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con los dem\u00e1s pa\u00edses tambi\u00e9n",
            "start": 4817.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh Muy buena relaci\u00f3n tengo la",
            "start": 4819.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n para ir al 20 en noviembre",
            "start": 4822.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por parte del presidente Lula estamos",
            "start": 4826.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "evaluando si vamos a ir o no",
            "start": 4829.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es en esa fecha esas fechas el g20",
            "start": 4833.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "empieza el 18 de",
            "start": 4838.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "noviembre despu\u00e9s",
            "start": 4840.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eh el Primer Ministro de",
            "start": 4842.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Alemania habl\u00f3 conmigo hace como un mes",
            "start": 4846.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tiene intenci\u00f3n de venir con empresarios",
            "start": 4849.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "empresarias alemanes eh A una reuni\u00f3n",
            "start": 4852.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a tener una reuni\u00f3n lo",
            "start": 4857.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vamos a recibir en",
            "start": 4859.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el 20 de noviembre pues es el",
            "start": 4861.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aniversario de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 4864.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Entonces estamos viendo a ver si nos da",
            "start": 4866.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tiempo de ir un momento y",
            "start": 4868.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s las otras reuniones estamos",
            "start": 4870.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda evalu\u00e1ndolo",
            "start": 4873.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero muy muy buena relaci\u00f3n Ahora s\u00ed la",
            "start": 4875.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "\u00faltima va la \u00faltima",
            "start": 4880.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos faltan 6 a\u00f1os espero despu\u00e9s",
            "start": 4885.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de la revocaci\u00f3n de mandato presidenta",
            "start": 4888.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Vicente Serrano conductor de sin censura",
            "start": 4891.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por continuar con este",
            "start": 4893.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ejercicio de apertura",
            "start": 4896.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "D\u00e9jeme hacer referencia al nunca m\u00e1s y a",
            "start": 4898.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esto que se reconoce el d\u00eda de hoy y se",
            "start": 4902.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lo planteo de esta manera Porque muchos",
            "start": 4906.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "no estuvimos de acuerdo y se lo",
            "start": 4907.6,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "mencionamos al expresidente Andr\u00e9s",
            "start": 4908.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador con el perd\u00f3n si",
            "start": 4910.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "olvido no usted qu\u00e9 piensa que deba o",
            "start": 4912.6,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le dice a la gente que espera o que",
            "start": 4917.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 al juicio a los expresidentes que",
            "start": 4920.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "espera que en alg\u00fan momento sean",
            "start": 4923.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sentados en el banquillo que se haga",
            "start": 4925.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "justicia para M\u00e9xico Cuando tenemos",
            "start": 4927.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por ejemplo denuncias que ha",
            "start": 4930.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hecho solo como ejemplo el abogado C\u00e9sar",
            "start": 4933.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez priego en relaci\u00f3n a Cedillo y",
            "start": 4935.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n de la familia con el",
            "start": 4938.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico con un Genaro Garc\u00eda luna",
            "start": 4940.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a punto de hacer sentenci",
            "start": 4943.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y la posibilidad de que Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 4945.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "haya estado relacionado a estos",
            "start": 4947.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "enjuagues con el crimen organizado",
            "start": 4950.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuando ellos gobernaron recuerdo porque",
            "start": 4952.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Pablo G\u00f3mez a quien saludo Con",
            "start": 4955.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "mucho respeto que hay una investigaci\u00f3n",
            "start": 4957.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un archivo una carpeta sobre",
            "start": 4959.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dineros en relaci\u00f3n al expresidente",
            "start": 4962.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto qu\u00e9 le dice",
            "start": 4964.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidenta a aquellos que nos quedamos",
            "start": 4966.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con ganas de justicia a trav\u00e9s de esta",
            "start": 4969.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh de esta consulta que result\u00f3 no",
            "start": 4972.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vinculante En este gobierno Cu\u00e1l ser\u00e1",
            "start": 4976.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "esa relaci\u00f3n hacia el pasado y lo que se",
            "start": 4979.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueda eh rescatar para hacer justicia",
            "start": 4981.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "presidenta nosotros no vamos",
            "start": 4985.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a entrar en",
            "start": 4987.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eso adem\u00e1s no ni nos corresponde le",
            "start": 4990.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corresponder\u00eda En todo caso a la",
            "start": 4993.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y al poder judicial no no le",
            "start": 4996.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "corresponde al ejecutivo Yo pienso que",
            "start": 4999.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "as\u00ed como dije ayer que",
            "start": 5003.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hace 19 a\u00f1os que el presidente L\u00f3pez",
            "start": 5006.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Obrador fue desaforado en el Congreso de",
            "start": 5009.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "La Uni\u00f3n y \u00e9l en su discurso dijo Solo",
            "start": 5013.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "falta que a ustedes y a m\u00ed nos juzgue la",
            "start": 5016.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "historia y el pueblo de M\u00e9xico juzg\u00f3 al",
            "start": 5019.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador y la historia",
            "start": 5022.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde mi perspectiva como el",
            "start": 5025.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mejor presidente de M\u00e9xico y lo sustento",
            "start": 5028.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en que es el presidente que ha",
            "start": 5031.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "salido con mayor",
            "start": 5035.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reconocimiento Por supuesto",
            "start": 5037.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que la hist\u00f3rica lucha de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 5040.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh lo que signific\u00f3",
            "start": 5045.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Madero el propio presidente L\u00e1zaro",
            "start": 5047.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas pero ninguno de ellos eh Madero",
            "start": 5051.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s fue",
            "start": 5055.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "asesinado sale con la",
            "start": 5057.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "fuerza del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 5060.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador el reconocimiento de su",
            "start": 5062.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pueblo eso es m\u00e1s valioso que muchas",
            "start": 5065.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "otras cosas entonces en el caso de los",
            "start": 5070.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "expresidentes no nosotros no vamos",
            "start": 5073.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "desde el gobierno a se\u00f1alaremos en lo",
            "start": 5076.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no estamos de acuerdo",
            "start": 5080.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh Como ayer que dije si hubi\u00e9ramos",
            "start": 5082.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "querido que el poder judicial fuera",
            "start": 5087.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estuviera al servicio de la presidenta",
            "start": 5090.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pues hubi\u00e9ramos hecho una reforma como",
            "start": 5092.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "la de",
            "start": 5094.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Cedillo Entonces es importante seguir",
            "start": 5096.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manteniendo pero de nuestra parte no va",
            "start": 5099.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a haber ninguna denuncia y qu\u00e9 le dice a",
            "start": 5100.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la gente que Sigue esperando eso",
            "start": 5103.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5105.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que que insiste en este juicio a los",
            "start": 5106.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "expresidentes la historia juzga a las",
            "start": 5109.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "personas la historia los juzga",
            "start": 5111.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidenta y muchos de ellos est\u00e1n",
            "start": 5114.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "juzgados por el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5117.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "presidenta por convicci\u00f3n y por",
            "start": 5119.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "experiencia propia el tema migrante",
            "start": 5120.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "siempre ha estado presente nuestras",
            "start": 5123.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "coberturas Y en este primer d\u00eda Cu\u00e1l es",
            "start": 5124.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "el mensaje a los paisanos que decente y",
            "start": 5128.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "honestamente se Gan la vida m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 5132.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nuestras fronteras usted tiene una",
            "start": 5134.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "experiencia que Con mucho respeto lo",
            "start": 5136.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "digo el el expresidente no ten\u00eda haber",
            "start": 5138.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vivido haber estado",
            "start": 5141.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "all\u00e1 convivir con esta comunidad pujante",
            "start": 5144.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh se lo pregunto",
            "start": 5147.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque habr\u00e1 espacio para que aquellos",
            "start": 5150.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que a\u00fan no endido la cuarta",
            "start": 5153.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en embajadas y consulados",
            "start": 5155.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh reciban el mensaje hoy de la",
            "start": 5157.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico primero nuestro",
            "start": 5161.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o reconocimiento apoyo todo a las y",
            "start": 5164.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "los mexicanos que viven en el exterior y",
            "start": 5169.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "particularmente en Estados Unidos no",
            "start": 5172.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "solamente el agradecimiento por el apoyo",
            "start": 5176.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que le brindan a sus familias a M\u00e9xico",
            "start": 5179.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eh todos los meses o cuando env\u00edan su",
            "start": 5181.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "remesa",
            "start": 5185.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sino porque son h\u00e9roes y hero\u00ednas que",
            "start": 5186.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "salieron de nuestro pa\u00eds buscando un",
            "start": 5191.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "futuro que no pod\u00edan encontrar en M\u00e9xico",
            "start": 5194.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y que siguen cercanos a M\u00e9xico siempre",
            "start": 5197.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "entonces nuestro agradecimiento",
            "start": 5202.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reconocimiento Y ayer lo dije en el",
            "start": 5205.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo Yo le ped\u00ed a Juan Ram\u00f3n de la",
            "start": 5207.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Fuente al Dr Juan Ram\u00f3n de la Fuente",
            "start": 5210.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores que",
            "start": 5212.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que su",
            "start": 5214.239,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "prioridad sean las y los migrantes \u00e9l",
            "start": 5216.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "personalmente va a ser un programa para",
            "start": 5221.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos los consulados y \u00e9l personalmente",
            "start": 5223.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "le va a dar seguimiento",
            "start": 5226.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "e no solamente en el trato que reciban e",
            "start": 5229.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos y hermanas que viven",
            "start": 5233.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "all\u00e1 sino tambi\u00e9n en todos los tr\u00e1mites",
            "start": 5235.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que normalmente hace muchos de los",
            "start": 5238.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites que se hacen desde los",
            "start": 5241.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consulados son de registro",
            "start": 5243.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "civil y los registros civiles son de los",
            "start": 5247.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "estados no es un una atribuci\u00f3n Federal",
            "start": 5251.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "sino Estatal y de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5256.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que resolver ese",
            "start": 5259.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "problema de c\u00f3mo hay relaci\u00f3n con todos",
            "start": 5261.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los estados de la rep\u00fablica sus",
            "start": 5264.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "registros civiles y otras servicios que",
            "start": 5267.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dan para que sean eficientes esos",
            "start": 5270.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicios en los",
            "start": 5272.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y el trato en general el apoyo jur\u00eddico",
            "start": 5274.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y todo lo que requieran entonces Juan",
            "start": 5277.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n tiene esa esa ese mandato que se",
            "start": 5280.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo coment\u00e9 desde el primer d\u00eda que lo",
            "start": 5285.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "invit\u00e9 a ser secretario de relaciones",
            "start": 5287.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "exteriores Bueno ya lo vamos a dejar hoy",
            "start": 5289.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya",
            "start": 5292.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ya",
            "start": 5296.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana seguimos ay\u00fadenos",
            "start": 5299.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a a esto que hicimos el d\u00eda de hoy que",
            "start": 5303.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para m\u00ed para todo M\u00e9xico creo que es",
            "start": 5305.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 5308.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este decreto que va a salir en el diario",
            "start": 5310.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "oficial y la Disculpa p\u00fablica por este",
            "start": 5313.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "crimen de lesa humanidad Muchas gracias",
            "start": 5317.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a todos y a todas gracias Buenos",
            "start": 5319.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "d\u00edas Ah firmo el decreto",
            "start": 5322.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5328.72,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "v\u00e9anse acompa\u00f1en",
            "start": 5334.92,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5336.96,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5360.04,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "derecha por",
            "start": 5372.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 5376.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Gracias gracias a todos toas gracias",
            "start": 5378.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5392.98,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "ius",
            "start": 5397.48,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos [M\u00fasica] d\u00edas casa llena [M\u00fasica] Muy buenos d\u00edas a todos a todas el d\u00eda de hoy primera ma\u00f1anera del pueblo en el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n lo vamos a dedicar al 2 de octubre 2 de octubre no se olvida hace 56 a\u00f1os en la plaza de Tlatelolco despu\u00e9s de un movimiento estudiantil que lo que ped\u00eda era libertad democracia libertad de los presos pol\u00edticos fue perpetrada una de las mayores atrocidades que se vivi\u00f3 en M\u00e9xico en la segunda mitad del siglo XXX fue ordenado por el entonces presidente de la rep\u00fablica D\u00edaz Ordaz comandante en jefe de las fuerzas armadas la represi\u00f3n contra estudiantes que en libertad y pidiendo di\u00e1logo p\u00fablico que hab\u00eda sido ofrecido eh fueron asesinados encarcelados y el d\u00eda de hoy como debe ser eh primero le pedimos a Pablo G\u00f3mez que es titular de la wif Pero \u00e9l fue preso estudiantil de 1968 que nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy Entonces el d\u00eda de hoy vamos a presentar un video primero de lo que fue el movimiento estudiantil de 1968 qui nos ve a la distancia dura 11 minutos y lo que muestra es la historia del movimiento estudiantil de 1968 y al final el reconocimiento del entonces presidente D\u00edaz Ordaz como el responsable de todo lo que ocurri\u00f3 en ese 2 de octubre personalmente eh Para m\u00ed es una obligaci\u00f3n el d\u00eda de hoy he dicho en otras ocasiones que soy hija del 68 mi madre particip\u00f3 en ese movimiento estudiantil era profesora del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional ella eh particip\u00f3 durante todo el movimiento como profesora ayudando a los estudiantes despu\u00e9s fue expulsada del polit\u00e9cnico nacional por haber participado ella adem\u00e1s de cursar sus estudios de posgrado era profesora fue expulsada y nosotros pues como hijos yo ten\u00eda 6 a\u00f1os solamente pero para nosotros en la familia pues fue algo que vivimos personalmente yo fui a visitar cuando ten\u00eda 7 a\u00f1os a Pablo y a otros presos a lecumberry Entonces algo con lo que crecimos muy doloroso pero al mismo tiempo el movimiento estudiantil de 1968 abri\u00f3 la puerta de la participaci\u00f3n pol\u00edtica de much\u00edsimos j\u00f3venes y de la sociedad en su conjunto para un pa\u00eds m\u00e1s democr\u00e1tico El Triunfo de ese movimiento eh Para m\u00ed pues fue el triunfo en 2018 con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que recupera libertades democracia y Justicia eh para el pueblo de M\u00e9xico el d\u00eda de hoy entonces presentaremos este video despu\u00e9s le pediremos a Pablo que participe despu\u00e9s leer\u00e1 la consejera jur\u00eddica Ernestina Godoy un decreto que va a salir publicado el d\u00eda de hoy en el diario oficial de la federaci\u00f3n y despu\u00e9s la secretaria de gobernaci\u00f3n Rose Isela Rodr\u00edguez va a ser una disculpa p\u00fablica a nombre del estado mexicano a todos los familiares Que per a alguien el 2 de octubre la Disculpa p\u00fablica es algo que inici\u00f3 con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y que nosotros le vamos a dar continuidad las disculpas p\u00fablicas de un crimen de esa humanidad como fue el caso de los pueblos Yaquis y otros casos que hizo el presidente engrandece a los pueblos reconoce cr\u00edmenes como este y al mismo tiempo pone un alto y dice nunca m\u00e1s entonces Esta es la ma\u00f1anera del d\u00eda de hoy y terminando esto pues pasamos a las preguntas e antes de ello nada m\u00e1s comentarles que las ma\u00f1aneras ahora las vamos a desarrollar de una manera especial va a venir informaci\u00f3n como siempre lo hac\u00eda el presidente eh informaci\u00f3n sobre alg\u00fan tema sea seguridad sea los trenes sea las obras programas sociales el d\u00eda de ma\u00f1ana por ejemplo vamos a tener las eh las iniciativas constitucionales y de ley que vamos a enviar al congreso para los derechos de las mujeres el viernes vamos a hablar de las becas Y as\u00ed vamos a seguir con informaci\u00f3n y preguntas pero Adem\u00e1s vamos a tener una secci\u00f3n especial en las ma\u00f1aneras del pueblo los lunes vamos a hablar de vida saludable es muy importante que las y los mexicanos sepamos las afectaciones a la salud de la comida que llamamos chatarra porque vivimos una pandemia en realidad de hipertensi\u00f3n diabetes en algunos casos obesidad y es importante que entendamos Por qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo esto en la poblaci\u00f3n el martes lo vamos a dedicar al humanismo mexicano y la memoria hist\u00f3rica va a venir un historiador una historiadora a hablar sobre hechos importantes este mes de septiembre pues no solamente es el mes de la patria sino es el mes de la Constituci\u00f3n de 1824 el 4 de octubre el 10 de octubre se cumplen 200 a\u00f1os de la entrada del primer presidente de M\u00e9xico de Guadalupe Victoria Entonces vamos a dedicarlo a estos temas el mi\u00e9rcoles le vamos a llamar detector de mentiras y no solamente se va a hacer una revisi\u00f3n de las mentiras que salen en redes sociales o En algunos medios sino tambi\u00e9n vamos a pedir que participe la ciudadan\u00eda en este detector de mentiras el jueves mujeres en la historia vamos a hacer un reconocimiento de las mujeres que han participado en la historia de M\u00e9xico y el viernes le llamamos Suave patria que est\u00e1 dedicado a tambi\u00e9n participaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en hechos en momentos que nos hacen sentir orgullosos y orgullosas de ser mexicanos de ser mexicanas entonces pues vamos a iniciar en este momento con el video del 2 de octubre gracias En 1968 se desarroll\u00f3 un movimiento estudiantil que dej\u00f3 una huella indeleble en la historia del pa\u00eds lo que comenz\u00f3 como una protesta juvenil contra los abusos de la polic\u00eda capitalina se convirti\u00f3 en la rebeli\u00f3n de una generaci\u00f3n con contra el autoritarismo del r\u00e9gimen decenas de miles de j\u00f3venes estudiantes se manifestaron pac\u00edficamente en defensa de las libertades civiles y la democracia al justo reclamo se sumaron maestros y sectores populares el gobierno de Gustavo D\u00edaz Ordaz vio en el desaf\u00edo estudiantil una conjura comunista y orden\u00f3 la represi\u00f3n que culmin\u00f3 con la matanza del 2 de octubre de 1968 en [M\u00fasica] Tlatelolco el movimiento inici\u00f3 el 22 de Julio tras una pelea entre estudiantes de la vocacional 5 y de la preparatoria isaco ochoterena en la ciudadela que fue reprimida por granaderos [Aplausos] el 26 de julio dos manifestaciones en el centro de la ciudad de M\u00e9xico una de protesta contra la represi\u00f3n y otra conmemorando la revoluci\u00f3n cubana tambi\u00e9n Fueron reprimidas por la polic\u00eda ante la respuesta autoritaria la protesta estudiantil se extendi\u00f3 escuelas de la unami del polit\u00e9cnico se declararon En paro despu\u00e9s lo har\u00edan escuelas privadas y universidades de varios [M\u00fasica] estados luego de la primera manifestaci\u00f3n masiva el presidente D\u00edaz Ordaz orden\u00f3 el 30 de julio la intervenci\u00f3n del ej\u00e9rcito de un basucaso soldados destruyeron la puerta hist\u00f3rica de la preparatoria un y tomaron violentamente el edificio deteniendo a decenas de estudiantes Y [M\u00fasica] maestros el rector de la UNAM Javier barro Sierra asumi\u00f3 una actitud ejemplar defendi\u00f3 la autonom\u00eda Universitaria conden\u00f3 la represi\u00f3n y promovi\u00f3 una soluci\u00f3n dialogada al conflicto Prim de agosto encabez\u00f3 una manifestaci\u00f3n de duelo por los estudiantes ca\u00eddos y contra la violaci\u00f3n a la autonom\u00eda [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] en los primeros d\u00edas de agosto los estudiantes formaron el Consejo Nacional de huelga con representantes de escuelas de la UNAM y el [M\u00fasica] IPN el cnh dio a conocer el pliego petitorio del movimiento libertad a los presos pol\u00edticos derogaci\u00f3n del delito de disoluci\u00f3n social del C\u00f3digo Penal indemnizaci\u00f3n para los familiares de muertos y heridos desaparici\u00f3n del cuerpo de granaderos y destituci\u00f3n del jefe de la [M\u00fasica] polic\u00eda los estudiantes demostraron una enorme creatividad las brigadas se multiplicaron por calles mercados jardines plazas p\u00fablicas y generaron una enorme simpat\u00eda entre la poblaci\u00f3n fue el primer movimiento social en el que participaron miles de mujeres que rompieron los estereotipos de la sociedad tradicional y fueron protagonistas de una lucha por un pa\u00eds m\u00e1s libre el movimiento creci\u00f3 a la manifestaci\u00f3n del 13 de agosto asistieron m\u00e1s de 150,000 personas los estudiantes demandaron di\u00e1logo p\u00fablico el gobierno acept\u00f3 pero nunca cumpli\u00f3 el movimiento estaba ganando la batalla de la opini\u00f3n p\u00fablica a pesar de la campa\u00f1a en contra por parte de la prensa radio televisi\u00f3n y de todo el aparato de estado el 27 de agosto m\u00e1s de 500.000 personas marcharon al z\u00f3calo [Aplausos] el primero de septiembre con el aval del Congreso el presidente D\u00edaz Ordaz anunci\u00f3 que tomar\u00eda medidas para imponer el orden en respuesta los estudiantes realizaron una marcha del Silencio el 13 de septiembre m\u00e1s de 2000 personas marcharon bajo un silencio imponente [M\u00fasica] ejemplar el gobierno cancel\u00f3 toda negociaci\u00f3n y decidi\u00f3 optar por la fuerza para acabar con el [M\u00fasica] conflicto el 18 de septiembre el ej\u00e9rcito ocup\u00f3 la la ciudad universitaria 500 estudiantes fueron [M\u00fasica] detenidos el 23 de septiembre se tom\u00f3 violentamente el casco de Santo Tom\u00e1s y la vocacional 7 detr\u00e1s del olco venciendo la tenaz resistencia [M\u00fasica] estudiantil a 10 d\u00edas de la inauguraci\u00f3n de las olimpiadas en M\u00e9xico el 2 de octubre miles de personas asistieron a un meting Pac\u00edfico en la plaza de las Tres Culturas en Tlatelolco por la ma\u00f1ana representantes estudiantiles se reunieron con una comisi\u00f3n del gobierno se esperaba el inicio de una soluci\u00f3n negociada [M\u00fasica] pero D\u00edaz Ordaz ya Hab\u00eda decidido acabar con el movimiento y dio la orden al Estado Mayor presidencial a un cuerpo de \u00e9lite militar el batall\u00f3n Olimpia a unidades del ej\u00e9rcito a la polic\u00eda de reprimir a los manifestantes desde horas antes francotiradores oficiales se apostaron en los edificios que rodeaban la plaza Poco despu\u00e9s de las 6 de la tarde un helic\u00f3ptero lanz\u00f3 dos bengalas fue la se\u00f1al para que las tropas avanzaran sobre la plaza a bayoneta calada los miembros del Batall\u00f3n Olimpia aparecieron en el edificio chihuagua donde estaba La Tribuna y se encontraban los dirigentes del movimiento el objetivo declarado era detenerlos sin embargo otro grupo del Batall\u00f3n Olimpia dispar\u00f3 desde las alturas con contra sus propios compa\u00f1eros contra los militares y civiles que ocupaban la plaza en el fuego cruzado comenzaron a caer los manifestantes muertos o heridos y la multitud corri\u00f3 para escapar de la trampa fue una Sangrienta masacre en la que murieron estudiantes y poblaci\u00f3n civil dos ni\u00f1os que asistieron al meting la versi\u00f3n oficial reconoci\u00f3 38 civiles muertos un ni\u00f1o y cuatro soldados y culp\u00f3 a los estudiantes de provocar la violencia el peri\u00f3dico ingl\u00e9s the Guardian realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n y public\u00f3 que 325 personas fueron asesinadas ese d\u00eda los heridos se contaron por centenares y por miles los detenidos muchos de ellos torturados los l\u00edderes del Consejo Nacional de huelga fueron recluidos en la c\u00e1rcel de lecumberry y el poder judicial los juzg\u00f3 como [M\u00fasica] terroristas el 2 de octubre se cometi\u00f3 un crimen de estado contra los estudiantes y el presidente Gustavo D\u00edaz Ordaz asumi\u00f3 toda la responsabilidad asumo \u00edntegramente la responsabilidad personal \u00e9tica social jur\u00eddica pol\u00edtica e hist\u00f3rica por las decisiones del gobierno en relaci\u00f3n con los sucesos del a\u00f1o pasado 1968 fue un parteaguas en la historia de M\u00e9xico y Punto de partida de nu movimientos sindicales magisteriales campesinos urbanos por los derechos humanos y la [M\u00fasica] democracia el movimiento de 1968 es un triunfo de la memoria colectiva contra el intento institucional de imponer el miedo el silencio y el olvido venci\u00f3 la la esperanza el ideal de un futuro democr\u00e1tico de libertad por todo ello el movimiento estudiantil de 1968 y el 2 de octubre no se [M\u00fasica] olvidan este documento es principalmente para las y los j\u00f3venes porque son 56 a\u00f1os de el movimiento estudiantil y del 2 de octubre adelante Pablo Buenos d\u00edas ciudadana presidenta ciudadana secretaria de gobernaci\u00f3n consejera jur\u00eddica amigo Buenos d\u00edas es para m\u00ed un momento de mucha distinci\u00f3n que la presidenta me haya encomendado dirigir con motivo de esta este homenaje al movimiento de 1968 algunas palabras en referencia con dicha gesta hist\u00f3rica el movimiento de los estudiantes del 68 no fue un movimiento de la Ciudad de M\u00e9xico Como algunos suponen fue un movimiento nacional en casi todo el pa\u00eds tuvo expresiones de distinta de distinto g\u00e9nero este movimiento fue un movimiento por las libertades democr\u00e1ticas por tanto en contra del r\u00e9gimen de represi\u00f3n pol\u00edtica que exist\u00eda en los a\u00f1os anteriores movimientos [Aplausos] carrileros movimientos del magisterio los telefonistas los telegrafistas muchos otros movimientos Fueron reprimidos violentamente por la fuerza p\u00fablica y sus principales dirigentes fueron encarcelados acusados del delito de disoluci\u00f3n social que no se sab\u00eda exactamente qu\u00e9 cosa era eso pero lo aplicaban para reprimir encarcelar a los luchadores fue un movimiento de la juventud intelectual de M\u00e9xico se levant\u00f3 esta contra el estado de represi\u00f3n reivindicando las libertades democr\u00e1ticas nunca hubo conversaciones con el gobierno el movimiento ped\u00eda di\u00e1logo p\u00fablico porque la tradici\u00f3n de contubernio entre l\u00edderes de movimientos y los gobernantes pues era muy fuerte y para ventilar el asunto p\u00fablico el nacional que era el de conquistar las libertades democr\u00e1ticas para todos ten\u00eda que ser Igualmente p\u00fablico hay varias versiones que los enemigos del movimiento han construido que se trat\u00f3 de una provocaci\u00f3n algunos llegaron a decir que hab\u00eda sido una provocaci\u00f3n de la agencia de inteligencia de los Estados Unidos en contra del gobierno de M\u00e9xico cosas tan extra\u00f1as como eso una conspiraci\u00f3n internacional dijeron fraguada en lavana con motivo de la conferencia latinoamericana de solidaridad Esto es lo que consta en la acusaci\u00f3n del ministerio p\u00fablico en contra de los presos del 68 en la versi\u00f3n oficial del del fiscal entonces del procurador y el gobierno lo [M\u00fasica] sostuvo hay quien ha llegado a decir desde sedes de la m\u00e1s alta judicatura del pa\u00eds que el gobierno estaba convencido de la existencia de ese plan internacional y por esa raz\u00f3n reprimi\u00f3 el gobierno no estaba convencido de ning\u00fan plan internacional de ninguna conspiraci\u00f3n no solo porque no exist\u00eda sino porque el gobierno era quien m\u00e1s informaci\u00f3n ten\u00eda procedente de todas partes y hab\u00eda esp\u00edas del gobierno por todas partes otros han dicho que era una manipulaci\u00f3n de pol\u00edticos con vistas a una sucesi\u00f3n presidencial que vendr\u00eda a\u00f1os despu\u00e9s los enemigos del 68 eran los que no son dem\u00f3cratas los que se opon\u00edan al ejercicio de las libertades democr\u00e1ticas los que consideraban que la libertad iba a llegar iba a llevar perd\u00f3n a una situaci\u00f3n de ingobernabilidad y de anarqu\u00eda en M\u00e9xico Hab\u00eda y hay la idea de que las libertades democr\u00e1ticas y la democracia misma conduce a situaciones de desequilibrio social y de ingobernabilidad se ha demostrado desde Entonces hasta ahora y especialmente en los tiempos que estamos viviendo que todo eso es una gran mentira en contra del ejercicio de las libertades democr\u00e1ticas y del sistema democr\u00e1tico la matanza fue ordenada obviamente por el jefe de las fuerzas armadas el presidente de la rep\u00fablica \u00e9l mismo lo ha reconocido y lo reconoci\u00f3 en su quinto informe de gobierno esto se ha discutido mucho sin embargo qui\u00e9n m\u00e1s pudo haber ordenado algo como esto y si no hubiera habido la orden no hubiera habido presencia militar Aquella tarde en tratelolco qu\u00e9 objeto ten\u00eda que no fuera la represi\u00f3n y la masacre el el otro asunto es el de los procesos penales quienes fuimos acusados de la matanza de los muertos de los heridos fuimos los presos pol\u00edticos del 78 las v\u00edctimas parte de ellas aparec\u00edan como victimarios de sus propios compa\u00f1eros de ese tama\u00f1o era la perversidad del poder pol\u00edtico de entonces de ese tama\u00f1o el poder judicial a trav\u00e9s de un tribunal nos sentenci\u00f3 a 16 a\u00f1os de prisi\u00f3n finalmente se concedi\u00f3 por parte del Congreso una amnist\u00eda y podr\u00edamos terminar diciendo la vigencia del movimiento estudiantil de 1968 ha sido en estos 56 a\u00f1os totalmente vigente muchos recogieron el [M\u00fasica] mensaje y el objetivo del movimiento las libertades democr\u00e1ticas parte de quienes recogieron y han venido recogiendo desde entonces ese mensaje esa pr\u00e1ctica esa Rebeld\u00eda esa lucha es la cuarta transformaci\u00f3n es la fuerza pol\u00edtica mayoritaria del pa\u00eds porque la cuarta t proviene en gran medida del mensaje del acci\u00f3n de la pr\u00e1ctica y de la continuidad del movimiento estudiantil de 1968 que estar\u00e1 no solo como parte de la historia formal sino tambi\u00e9n continuar\u00e1 en la memoria de las siguientes generaciones de mexicanas y mexicanos Muchas gracias adelante Muchas gracias muy buenos d\u00edas con su permiso presidenta solo voy a leer dos de los considerandos y el acuerdo que hoy estar\u00e1 firmando la presidenta que Asimismo en reconocimiento al hecho que el movimiento estudiantil y popular del fue precursor del proceso de democratizaci\u00f3n y expansi\u00f3n de las libertades democr\u00e1ticas que se vive actualmente en nuestro pa\u00eds en diversos recintos legislativos se ha inscrito leyendas en y en muros de honor que para contribuir a la verdad y la preservaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica en torno a esta masacre y en vista de que hasta ahora no ha existido un reconocimiento pol\u00edtico Expreso y form de responsabilidad por parte del estado mexicano he tenido a bien a expedir el siguiente acuerdo art\u00edculo primero en nombre y representaci\u00f3n del estado mexicano se reconoce pol\u00edticamente que los actos de violencia gubernamental perpetrados el 2 de octubre de 1968 en contra de integrantes del Heroico movimiento estudiantil fueron constitutivos de un crimen de lesa humanidad como fue reconocido por el entonces presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas Gustavo D\u00edaz Ordaz durante la lectura de su quinto informe de gobierno textual dijo por mi parte asumo \u00edntegramente la responsabilidad personal \u00e9tica social jur\u00eddica pol\u00edtica hist\u00f3rica por las decisiones del gobierno en relaci\u00f3n con los sucesos del a\u00f1o pasado art\u00edculo segundo se instruye a la titular de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n para que en nombre y representaci\u00f3n del estado mexicano se ofrezca una disculpa p\u00fablica por esa grave atrocidad gubernamental a las v\u00edctimas a sus familiares y a la sociedad mexicana en su conjunto art\u00edculo tercero en nombre y representaci\u00f3n del estado mexicano El Ejecutivo Federal a mi cargo Se compromete a garantizar la no repetici\u00f3n de atrocidades como la a las que se refiere el presente acuerdo actos de represi\u00f3n actos de privaci\u00f3n ilegal de la libertad uso de las fuerzas armadas contra la poblaci\u00f3n utilizaci\u00f3n de c\u00e1rceles clandestinas torturas u otros tratos crueles inhumanos o de grantes o a la anuencia del Estado para destruir o exterminar a un grupo de la poblaci\u00f3n mexicana art\u00edculo cuarto quedan a salvo los derechos que legalmente les asisten a las v\u00edctimas y a sus familiares art\u00edculo quinto este reconocimiento pol\u00edtico servir\u00e1 para la materializaci\u00f3n de actos subsecuentes de impulso a la justicia la preservaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y la no repetici\u00f3n de los hechos art\u00edculo sexto en mi calidad de comandanta Suprema de las fuerzas armadas asumo el compromiso solemne y girar las correspondientes \u00f3rdenes formales para que sus estructuras y elementos nunca m\u00e1s sean utilizados para atacar o reprimir al pueblo de M\u00e9xico y de que se fortalezca la formaci\u00f3n en derechos humanos y construcci\u00f3n de paz se asuma el reconocimiento de los hechos hist\u00f3ricos aqu\u00ed mencionados y se garantice su no repetici\u00f3n esto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda de la publicaci\u00f3n en el diario oficial Muchas gracias con su permiso presidenta Muy buenos d\u00edas a todas y todos en cumplimiento a la instrucci\u00f3n de la presidenta de la Rep\u00fablica Claudia sheim pardo y con la convicci\u00f3n de la responsabilidad hist\u00f3rica que han otorgado a este gobierno millones de mexicanas y mexicanos me dirijo a ustedes para pronunciarnos en nombre del estado mexicano por los actos de violencia cometidos el 2 de octubre de 1968 este crimen de lesa humanidad fue ideado ejecutado y encubierto desde la m\u00e1s alta autoridad del poder p\u00fablico y su responsabilidad principal recay\u00f3 en el entonces presidente de la Rep\u00fablica Gustavo D\u00edaz hordaz se trat\u00f3 de un reprobable acto de represi\u00f3n estudiantil y social que tuvo como consecuencia decenas de Muertos heridos detenidos extrajudicialmente y torturados con la masacre de Tlatelolco se dej\u00f3 ver el agotamiento del Estado represor vertical y ario que us\u00f3 la fuerza de sus instituciones en contra del pueblo hoy En este acto Nos dirigimos a las madres a los padres a los hermanos a las familias y tambi\u00e9n a los sobrevivientes de aquel oscuro periodo pues son ellos quienes se encargaron de mantener viva la memoria de aquellas atrocidades y continuar con la lucha y la exigencia de Justicia como gobierno de la transformaci\u00f3n tenemos la responsabilidad de garantizar que se reconozcan los cr\u00edmenes perpetrados hace 56 a\u00f1os y Por ese motivo el estado mexicano ofrece una sentida Disculpa p\u00fablica a todas las personas que perdieron a un ser querido o a Quienes fueron V\u00edctimas de los cr\u00edmenes de lesa humanidad cometidos La noche del 2 de octubre de 1968 hechos como este no pueden volver a repetirse esta acci\u00f3n es muy importante porque se realiza desde la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n donde se instrumenta la represi\u00f3n al pueblo y donde ahora tenemos el compromiso y la responsabilidad de impulsar las libertades y los derechos en el estado mexicano actual se tiene la voluntad hist\u00f3rica de hacer justicia siempre en apego a los principios constitucionales y a los ideales de libertad y democracia gracias por su atenci\u00f3n pues es as\u00ed este decreto va a salir publicado el d\u00eda de hoy en el diario oficial de la federaci\u00f3n y sea pues esta Disculpa p\u00fablica nombre del estado mexicano pasamos a las preguntas muchas manos atss c\u00f3mo est\u00e1 el asunto aqu\u00ed a ver ac\u00e1 primero micr\u00f3fono micr\u00f3fono primer d\u00eda Ya como presidenta de la Rep\u00fablica de los Estados Unidos Mexicanos C\u00f3mo se siente C\u00f3mo est\u00e1 usted C\u00f3mo durmi\u00f3 ayer bien bien bien responsable preparada presidenta eh la Juventud Rebelde encus el movimiento del 68 despu\u00e9s vimos otros eventos de juventudes profundamente Rebeldes con causa el movimiento del seu en el que usted particip\u00f3 quiz\u00e1s tard\u00f3 muchos a\u00f1os en en volver a verse otro movimiento de juventudes en esos t\u00e9rminos quiz\u00e1s \u00fanicamente comparable el movimiento y 132 varios a\u00f1os despu\u00e9s Cu\u00e1l es el el mensaje o la reflexi\u00f3n que usted ha hecho en torno al rol de las juventudes en cuanto a Qu\u00e9 causas pueden pueden hoy hoy defender salir a pedir C\u00f3mo pueden hoy representar las nuevas juventudes los nuevos j\u00f3venes estas estas causas con rebeld\u00edas justas Pues yo dir\u00eda que las y los j\u00f3venes primero conocer la historia de M\u00e9xico por eso el documento que hicimos ahora el documental con la recopilaci\u00f3n de lo que fue el movimiento estudiantil de 68 tambi\u00e9n por lo que dice Pablo G\u00f3mez en esta idea de que hab\u00eda otras fuerzas que mov\u00edan a los estudiantes y en realidad fue un movimiento en aquel entonces que si se fijan sus demandas son demandas de no represi\u00f3n y democracia eh esos j\u00f3venes despu\u00e9s abrieron el camino para la lucha democr\u00e1tica en nuestro pa\u00eds y lo que estamos viviendo hoy Entonces a las y los j\u00f3venes que siempre est\u00e9n cerca del pueblo y que luchen siempre por la justicia si me permite presidenta debo de hacer una pregunta en torno a mi Estado Sonora vengo representando a telemax la televisora p\u00fablica del estado de Sonora la televisora popular preguntarle estuvo usted en un uno de los \u00faltimos eventos con el expresidente L\u00f3pez Obrador ah\u00ed en el estado con los pueblos Yaquis eh qu\u00e9 ha pensado en torno a los planes de Justicia de los pueblos ind\u00edgenas Igual me imagino que algo habr\u00e1 cambiado en usted el d\u00eda de ayer que recibi\u00f3 la bendici\u00f3n y el bast\u00f3n de Mando y todo lo que eso representa de los pueblos ind\u00edgenas c\u00f3mo le dar\u00e1 continuidad en Sonora y al resto de los pueblos eh que m\u00e1s lo necesitan con estos planes de Justicia presidenta pues m\u00e1s que los planes de Justicia hoy fue que le vamos a dar continuidad fue aprobada ya Y adem\u00e1s es una reforma constitucional que fue aprobada por unanimidad de una lucha hist\u00f3rica de los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico y afromexicanos qu\u00e9 es lo que se llama eh que sean sujetos plenos de derecho los pueblos ind\u00edgenas no eran reconocidos ni por su propiedad ni pod\u00edan eh presentar una denuncia como pueblos eh lo que se reconoce son los derechos agrarios pero no como pueblos ind\u00edgenas y ahora tenemos que ir m\u00e1s all\u00e1 porque formalmente ya reconocidos tienen que tener su presupuesto propio en el pr\u00f3ximo presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n adem\u00e1s de continuar con los planes de justicia y seguir apoyando para el rescate de la memoria hist\u00f3rica adem\u00e1s para nosotros eh es esencia de M\u00e9xico el presidente L\u00f3pez Obrador en su libro Gracias habla de que el humanismo mexicano est\u00e1 sustentado en dos Pilares la fuerza cultural de los pueblos originarios que dan esencia al pueblo de M\u00e9xico a nuestra cultura y la otra es nuestra historia patria desde la Independencia la reforma la Revoluci\u00f3n y todos los movimientos sociales que permitieron en M\u00e9xico de hoy Entonces vamos a ir m\u00e1s all\u00e1 de los planes de Justicia porque pues tiene que llevarse a los hechos la reforma constitucional y pres presenta por \u00faltimo porque usted ha sido muy muy r\u00e1pida con sus preguntas y me permite la imprudencia preguntarle en otra ocasi\u00f3n ser\u00eda no me perdonar\u00eda a m mismo si si soy el primero en preguntar en estas nuevas ma\u00f1aneras del pueblo y no le pregunto acerca del plan Sonora El Gran Plan de industrializaci\u00f3n de mi estado eh qu\u00e9 qu\u00e9 percepci\u00f3n tiene al respecto Qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace ya despu\u00e9s de este esta larga transici\u00f3n m\u00e1s corta de lo normal y c\u00f3mo se le va a dar continuidad al presidente S\u00ed Por cierto ahora no lo coment\u00e9 y yo creo que vale la pena eh el presidente L\u00f3pez Obrador hizo una de sus primeras disculpas sin no la primera al pueblo Yaqui como jefe del estado mexicano la disculpa lo que hace es reconocer las atrocidades del pasado contra el pueblo Yaqui decir nunca m\u00e1s y al mismo tiempo generar un plan de justicia de resarcimiento por esos da\u00f1os que se cometieron en el pasado en particular al pueblo yaqui que sufri\u00f3 represi\u00f3n esclavitud eh quer\u00edan aniquilarlos en la de Porfirio D\u00edaz en realidad para quedarse con sus tierras y lo retomo por el tema de Espa\u00f1a que es importante el presidente L\u00f3pez Obrador en su momento hace una carta que le yo aqu\u00ed a El rey de Espa\u00f1a para ponernos de acuerdo para ponerse de acuerdo en una disculpa p\u00fablica por las atrocidades cometidas durante la conquista espa\u00f1ola posterior a eso que ocurre el rey no contesta la carta ni siquiera en lo m\u00e1s b\u00e1sico de una relaci\u00f3n bilateral diplom\u00e1tica como jefe de estado a jefe de estado porque fue una carta privada que ten\u00eda que ser contestada Pues con una carta privada aunque no hubiera estado de acuerdo el tema aqu\u00ed es que no solo no contesta sino que se hace p\u00fablica esa carta y despu\u00e9s viene una campa\u00f1a tremenda contra M\u00e9xico y el presidente L\u00f3pez Obrador por eso nosotros decimos que la Disculpa p\u00fablica frente a atrocidades del pasado engrandece a los pueblos engrandece a los gobiernos no es meter debajo de la alfombra un hecho como estos sino decir ocurri\u00f3 y no queremos que vuelva a ocurrir como el caso del 2 de octubre de 1968 por ac\u00e1 a ver por ac\u00e1 vamos a tomar que unas cinco gracias gracias presidenta Buenos d\u00edas daliel escobe proceso primero buen preguntarle ya seguramente tuvo la primera reuni\u00f3n de gabinete de seguridad esta que eh qued\u00f3 Por supuesto pendiente tambi\u00e9n en el gobierno de Andr\u00e9s del presid del expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y el seguimiento que le estaban dando a la situaci\u00f3n de seguridad que se eh que se eh suscitaba en Sinaloa Quisiera saber c\u00f3mo c\u00f3mo es el primer diagn\u00f3stico que tienen en esta primera reuni\u00f3n de gabinete las acciones ustedes ya han mencionado Va a continuar la estrategia de seguridad pero en torno al tema de diagn\u00f3stico c\u00f3mo est\u00e1 el panorama se hablaba de que se hab\u00eda extendido hacia Sonora este asunto de la violencia y sobre todo tambi\u00e9n en este mismo sentido preguntarle las acciones que pudiera estar tomando para solicitar que Estados Unidos de informaci\u00f3n en torno al tema de las detenciones de dos de dos narcotraficantes que se dio desde territorio mexicano y que concluy\u00f3 en Estados Unidos para empezar gracias S\u00ed tuvimos la primera reuni\u00f3n e Por cierto Sinaloa no aparece entre los cinco estados eh de m\u00e1s n\u00famero de homicidios el primero sigue siendo Guanajuato e estaba Chihuahua Estado de M\u00e9xico pero el m\u00e1ximo Guanajuato de nuevo e Qu\u00e9 vamos a hacer nosotros primero eh Dar seguimiento a estas reuniones de las 6 de la ma\u00f1ana el d\u00eda de hoy yo yo solicit\u00e9 al fiscal General de Justicia que nos enviara una persona que pudiera estar en el gabinete de seguridad para coordinarnos la fiscal\u00eda es Aut\u00f3noma pero como lo manifest\u00e9 desde su momento en la campa\u00f1a como lo hac\u00edamos en el gobierno de la ciudad cuando Ernestina Godoy era fiscal ella participaba en los gabinetes y ayud\u00f3 mucho en la coordinaci\u00f3n Entonces el d\u00eda de hoy ya lleg\u00f3 una un fiscal eh A nombre del fiscal gerz manero eh como parte de la coordinaci\u00f3n que vamos a establecer eso es algo importante y tambi\u00e9n eh Pues el an\u00e1lisis de d\u00f3nde est\u00e1n los homicidios y un programa que estamos desarrollando para los municipios eh que en este momento tienen mayor n\u00famero de homicidios el d\u00eda 8o si mal no me acuerdo Creo que es 8o el martes no de la pr\u00f3xima semana eh vamos a presentar el plan nacional de seguridad son algunas iniciativas que vamos a enviar sobre todo para fortalecer la inteligencia Y la investigaci\u00f3n nuestra estrategia consiste en cuatro ejes es atenci\u00f3n a las causas vamos a seguir trabajando eh con las y los j\u00f3venes con j\u00f3venes construyendo el futuro con m\u00e1s n\u00famero de preparatorias y universidades y tambi\u00e9n con un programa especial desde la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana que llamamos j\u00f3venes unen a M\u00e9xico o uniendo a M\u00e9xico eh es un programa que lo desarrollaban antes pero que ahora le vamos a dar m\u00e1s focalizaci\u00f3n que es justamente en estos municipios de mayor \u00edndice delictivo para atender a las familias de una manera integral e y particularmente a los j\u00f3venes para incorporarlos a j\u00f3venes con construyendo el futuro a la escuela a que no se involucren con los grupos delictivos el segundo es la consolidaci\u00f3n de la guardia nacional ya fue publicada la reforma de que la guardia es parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional Pero hay una coordinaci\u00f3n muy importante entre la guardia la secretar\u00eda de la defensa la Secretar\u00eda de Marina y la secretaria de Seguridad Ciudadana en la inteligencia la investigaci\u00f3n y eh que nos permita llevar a la judicializaci\u00f3n de casos en la fiscal\u00eda y en su momento en el poder judicial la tercera tiene que ver con es atenci\u00f3n a las causas consolidaci\u00f3n de la guardia nacional inteligencia investigaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n que justamente esta coordinaci\u00f3n y vamos a estar invitando a gobernadores de las distintas entidades para poder hacer estos planes de una manera m\u00e1s integral y si vamos a seguir pidiendo informaci\u00f3n de estas detenciones que hubo en nuestro territorio entonces podr\u00eda decirse Guanajuato sigue siendo pues una preocupaci\u00f3n porque sigue estando entre los primeros lugares pero podr\u00eda decirse tambi\u00e9n que el caso Sinaloa se tiene la percepci\u00f3n de que se est\u00e1n tranquilizando las cosas vamos a esperar a que podamos tener el an\u00e1lisis m\u00e1s detallado del caso Sinaloa para poderles comentar pero s\u00ed lo que les puedo decir es que este fin de semana eh No fue de los estados con mayor n\u00famero de homicidios bien presidenta en otro tema Bueno eh ayer ve\u00edamos ya a la primera presidenta de M\u00e9xico tambi\u00e9n ve\u00edamos all\u00ed en la c\u00e1mara de diputados a una mujer presidenta de la mesa directiva del Congreso y a una mujer tambi\u00e9n presidenta en el caso del poder judicial quisiera preguntarle por un lado c\u00f3mo va a ser la C\u00f3mo se va a definir la relaci\u00f3n que se tendr\u00e1 con los dos poder del estado eh al mando est\u00e1n mujeres en en espec\u00edfico y en especial y tambi\u00e9n este tema de bueno eh seguramente la insistencia en torno al C\u00f3mo se observa que se podr\u00e1 ir desahogando la aplicaci\u00f3n de la Reforma judicial que pues ya es un hecho pero que pudiera tener a lo mejor algunas trabas por recursos legales que se est\u00e9n presentando sobre todo por la interpretaci\u00f3n que pueda tener el INE en esta en esta organizaci\u00f3n y bueno tambi\u00e9n aprovechando contar c\u00f3mo recibe esta eh la relaci\u00f3n que se tiene con Estados Unidos si bien diplom\u00e1ticamente pues pudiera ser estable comercialmente lo es porque son los principales M\u00e9xico es principal socio pero sobre todo en las presiones que se est\u00e1n teniendo en torno a en un principio Bueno m\u00e1s que presiones opiniones en torno a la reforma del poder judicial pero tambi\u00e9n en torno a otros temas que se tienen que resolver y que est\u00e1n enmarcados en el tratado comercial Bueno sobre el poder judicial pues Eh pues ya conocen nuestra posici\u00f3n Y adem\u00e1s ya hubo una aprobaci\u00f3n de la Reforma al poder judicial e siguen en paro los jueces y algunos trabajadores que por cierto aprovecho nuevamente en la constituci\u00f3n en la reforma constitucional quedan salvaguardados todos los derechos los salarios de los servidores p\u00fablicos del poder judicial no hay raz\u00f3n para que est\u00e9n en paro ninguna porque cuando est\u00e1n en paro el poder judicial tambi\u00e9n hay que decirlo las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n para un delincuente pues vienen del poder judicial Entonces c\u00f3mo En paro y adem\u00e1s cobrando sus salarios Entonces nosotros no no estamos de acuerdo respetamos evidentemente pero no estamos de acuerdo con ella y ahora pues nos va a tocar Pues el proceso de de la Reforma al poder judicial el 15 de octubre si mal no me equivoco Sale ya la convocatoria por parte del senado para ya unos d\u00edas para la inscripci\u00f3n de todos los que quieran participar como jueces como magistrados como ministros ministras de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n inicia el proceso y ya pues e le pedir\u00e9 aqu\u00ed a la secretaria de gobernaci\u00f3n estar en contacto con el Instituto Nacional electoral Pues para todo este proceso y con el eh Tambi\u00e9n con el presidente de del senado y el coordinador de la jucopo para esta convocatoria que se abre ya el 15 de octubre y la relaci\u00f3n pues es de respeto siempre ha sido de respeto pero e ustedes saben que no estamos de acuerdo con la manera en que se condujo el poder judicial y adem\u00e1s Estamos de acuerdo como lo dije ayer en el discurso es para el bien de todos y todas sanear el poder judicial en M\u00e9xico es falso esta idea de que Como dijo ah\u00ed Calder\u00f3n en un en una conferencia que tuvo en Espa\u00f1a de que viene el autoritarismo no es la elecci\u00f3n de los jueces ministros magistrados por el pueblo de M\u00e9xico y eso va a ser muy bueno muy bueno para el pa\u00eds muy bueno todos los que ahora digo claro Hay quien tiene sus intereses ah\u00ed pero quien leg\u00edtimamente puede estar en contra Yo estoy convencida que se van a dar cuenta que es la mejor decisi\u00f3n que haya tomado el pueblo de M\u00e9xico lo del temec nada m\u00e1s lo de qu\u00e9 las presiones por el temec las presiones en Estados Unidos por los para m\u00ed no hay presiones pues M\u00e9xico es un pa\u00eds libre soberano independiente y nos coordinamos m\u00e1s no nos subordinas como lo dije ayer a ver este ahora vamos a darle hist\u00f3rico aqu\u00ed a Carlitos que digo porque \u00e9l viene desde la campa\u00f1a en la Ciudad de M\u00e9xico en cubriendo el Buenos d\u00edas a todas y todos doctora ahorita que hablaba de la carta de Espa\u00f1a Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual de la relaci\u00f3n diplom\u00e1tica con Espa\u00f1a entre M\u00e9xico entre M\u00e9xico y Espa\u00f1a doctora es buena no tiene por qu\u00e9 cambiar pero vamos a defender siempre la posici\u00f3n y con Espa\u00f1a tenemos relaciones comerciales eh de turismo eh tur\u00edsticas culturales a M\u00e9xico y Espa\u00f1a le une de manera muy importante el exilio que hubo de la Rep\u00fablica hay much\u00edsimos espa\u00f1oles y espa\u00f1olas que viven en M\u00e9xico de aquella \u00e9poca y otros tambi\u00e9n pero nosotros creemos primero que tiene que recapacitar hace poco el gobernador de California que por cierto estuvo aqu\u00ed para la toma de protesta hizo una disculpa p\u00fablica al al pueblo afroestadounidense por ades tambi\u00e9n que se cometieron y los pa\u00edses de Europa han hecho disculpas p\u00fablicas El Vaticano hizo una disculpa p\u00fablica entonces e es importante seguir manteniendo esta posici\u00f3n y la vamos a mantener tambi\u00e9n ayer doctora eh se publica una carta de parte de sochil G\u00e1lvez donde le hace una serie de de peticiones y le dice que tiene poco tiempo para acabar con la intriga y la polarizaci\u00f3n que responder a esta carta doctor me acord\u00e9 Ahorita a ver si hay hay por ah\u00ed una encuesta que se acu la universal hace poco de Buen d\u00eda para que vean Cu\u00e1nta polarizaci\u00f3n hay de cuando deja el gobierno el presidente L\u00f3pez Obrador es una es la \u00faltima transparencia a ver si te la pas\u00e9 por ah\u00ed Miren esta pregunta en su opini\u00f3n y declaraciones que por lo general hace dos preguntas L\u00f3pez Obrador o Claudia ayudan a unir a los mexicanos o sirven para dividirlos a la pregunta a los comentarios que hace L\u00f3pez Obrador ayudan a unir a los mexicanos 69 por en el levantamiento de esa encuesta al final del periodo del presidente Andr\u00e9s Manuel Obrador dec\u00edan que sus comentarios ayudan a unirlos a los mexicanos y mexicanas 69 por. y en el caso de su servidora 73 [M\u00fasica] por s\u00ed se dan cuenta entonces ellos siguen pensando que hubo una elecci\u00f3n de estado y muchas cosas pero lo que hay pues es una organizaci\u00f3n concientizaci\u00f3n muy grande del pueblo de M\u00e9xico ayer la verdad fue muy hermoso como en todo el recorrido de su casa que sal\u00eda ayer en la ma\u00f1ana hasta el congreso igual le pas\u00f3 al presidente L\u00f3pez Obrador pues la gente sal\u00eda a las calles a aplaudir contenta entonces eh la uni\u00f3n de los mexicanos se basa en la democracia y la justicia no podemos opinar todos lo mismo eso ser\u00eda autoritarismo Entonces se respetan las opiniones las manifestaciones todo lo que se haga de cualquier persona en nuestro pa\u00eds pero hay una gran mayor\u00eda que que dijo en su momento y que quiere que contin\u00fae la transformaci\u00f3n a nuestro estilo obviamente eh Y con los \u00e9nfasis que vamos a dar pero evidentemente pues contin\u00faa la transformaci\u00f3n y vamos a lograr la paz y la seguridad en M\u00e9xico por \u00faltimo presidenta ayer en redes sociales retomaron una foto del saludo con el senador Manuel Velasco Qu\u00e9 responder qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 ah\u00ed doctora Es que de veras sacaron en la ma\u00f1ana no creo que Claudio x Gonz\u00e1lez que la reconciliaci\u00f3n y no s\u00e9 qu\u00e9 Y luego una horas despu\u00e9s ya estaba eh sacando otras cosas eh yo acostumbro cuando es algo que hago desde hace mucho ya ven que hace mucho se usaba que a las mujeres las besaran en la mano Entonces yo acostumbre que si llegan a darme un beso en la mano yo regreso el beso es una pr\u00e1ctica que tengo la hice en toda la campa\u00f1a la he hecho desde hace mucho tiempo y fue eso Sencillamente me besaron la mano regres\u00e9 el beso algo eh natural y de reciprocidad digamos que hago desde hace mucho tiempo uy son demasiados faltan dos no faltan dos a ver eh A ver ac\u00e1 Buenos d\u00edas presidenta los primeros 100 d\u00edas de gobierno son fundamentales para cualquier gobernante y traen consigo ciertos retos por por un lado las altas expectativas por parte de la poblaci\u00f3n por resultados r\u00e1pidos y por el otro porque es el tiempo que le toma un gobierno y a su gabinete acoplarse Qu\u00e9 acciones se desempe\u00f1ar\u00e1n en estos primeros TR meses de su administraci\u00f3n bueno son varias pero las principales son poner en marcha todos los programas que anunciamos ayer lo dije en el Z\u00f3calo y aprovecho para comentarlo este mes en un ratito vamos a tener una reuni\u00f3n con todos los coordinadores estatales de los servidores de la naci\u00f3n de la secretar\u00eda de bienestar porque este mes inicia la inscripci\u00f3n de las mujeres de 63 y 64 a\u00f1os se van a poner carpas en distintos lugares del pa\u00eds lo vamos a anunciar el lunes pr\u00f3ximo e para que se haga la inscripci\u00f3n al nuevo programa de 60 64 para las mujeres el a\u00f1o que entra iniciamos con 63 y 64 e es una valoraci\u00f3n de evaluar el presupuesto y el siguiente a\u00f1o ya nos ir\u00edamos a 60 64 Entonces eso es lo primero tener todo el el padr\u00f3n digamos las inscripciones para que a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o ya comiencen a distribuirse a trav\u00e9s de la tarjeta del banco del bienestar los apoyos e tambi\u00e9n inicia la inscripci\u00f3n de los ni\u00f1os y ni\u00f1as de secundaria o adolescentes de secundaria ese lo vamos a hacer en las secundarias p\u00fablicas e para la inscripci\u00f3n para la beca que es universal el pr\u00f3ximo a\u00f1o en Secundaria y tambi\u00e9n inician los servidores de la naci\u00f3n a tocar puerta por puerta a todas y todos los adultos mayores eh con su anuencia evidentemente no es obligatorio pero con su anuencia van a hacer un cuestionario que fue desarrollado por la secretaria de salud y por el IMS para preguntarles cu\u00e1les son sus enfermedades cu\u00e1les son los medicamentos que utilizan para que en enero podamos ya contratar enfermeras enfermeros m\u00e9dicos m\u00e9dicas para ya iniciar el programa de visitas m\u00e9dicas eh casa por casa para las y los adultos mayores vamos tambi\u00e9n a iniciar eh A darle continuidad a varias obras que deja el presidente L\u00f3pez Obrador y vamos tambi\u00e9n a iniciar los nuevos ferrocarriles eh el domingo lo dije ayer vamos a Hidalgo a dar el banderazo de salida Ah\u00ed vamos a explicar el tren Buenavista Pachuca que va a ser muy importante eh se est\u00e1 terminando al aifa y de ah\u00ed ya son cerca de 60 km que van a Pachuca entonces inicia eso y vamos a ir estado por estado a informar de los proyectos estrat\u00e9gicos que vamos a desarrollar en cada uno de los estados y a trabajar tambi\u00e9n el tema de seguridad ayer se ratific\u00f3 su gabinete y se tom\u00f3 la fotograf\u00eda oficial con el mismo llama la atenci\u00f3n que es un gabinete con perfiles muy diversos como funcionarios p\u00fablicos pol\u00edticos y acad\u00e9micos Cu\u00e1l es la estrategia para darle funcionalidad a a un gabinete tan diverso todos son de la cuarta transformaci\u00f3n no hay nadie que no tenga convicci\u00f3n en la transformaci\u00f3n eh algunos tienen m\u00e1s experiencia en el servicio p\u00fablico que otros pero hay una convicci\u00f3n de trabajo permanente para el pueblo de M\u00e9xico y adem\u00e1s Eh pues vamos a tener un trabajo de seguimiento permanente para e para que no dejemos atr\u00e1s todos los programas que planteamos ayer en el zcal a ver ya va la \u00faltima est\u00e1 complicado a ver qui\u00e9n est\u00e1 hasta mero [M\u00fasica] atr\u00e1s a ver c\u00f3mo fuimos de mujeres y hombres Mitad y Mitad creo que m\u00e1s mujeres [M\u00fasica] a ver all\u00ed atr\u00e1s a ver sin censura Sandra Aguilar doctora muy buenos d\u00edas de a grupo informativo primero preguntarle en su primera gira que va a tener en las pr\u00f3ximas horas este Acapulco preg\u00fantale si tiene un plan de pues ya de planeado para para poder atender Pues esta contingencia Perd\u00f3n perd\u00f3n estoy un poco nerviosa y este preguntarle qui\u00e9n la va a acompa\u00f1ar en esta gira de su gabinete vamos a ir en auto termina la reuni\u00f3n de bienestar y me voy en veh\u00edculo Acapulco estamos ya viendo el regreso Si e regreso en avi\u00f3n pero deida vamos a ir en en auto y nos vamos a reunir a las 4 de la tarde con la gobernadora presidentes municipales no solo la presidenta municipal de Acapulco sino presidentes municipales Don donde hay afectaciones o donde hubo afectaciones y una buena parte del gabinete para poder establecer pues hay que iniciar un censo nuevamente digo nuevamente porque con noti se hizo un censo de las personas damnificadas y pues comenzar a dar los apoyos necesarios y al mismo tiempo Pues el programa de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de Acapulco Michoac\u00e1n tambi\u00e9n va el gobernador de Michoac\u00e1n arle e ya que menciona su su gabinete habr\u00e1 alg\u00fan anuncio de su gabinete ampliado en esta semana s\u00ed vamos a seguir anunciando todav\u00eda subsecretarios subsecretarias de del gobierno y Bueno finalmente estuvo con los mandatarios de de muchas naciones evidentemente Tambi\u00e9n estuvo la presencia de algunas mujeres como la esposa del presidente de los Estados Unidos en ese sentido preguntarle alg\u00fan mensaje alg\u00fan consejo que haya recibido por parte de ella ser\u00eda todo de mi parte pues fueron muy reuniones breves realmente pero M\u00e9xico tiene mucho reconocimiento en todo el mundo y eh con la doctora Jill biden esposa del presidente de Estados Unidos es una mujer muy agradable una muy buena persona y hablamos m\u00e1s que de la relaci\u00f3n M\u00e9xico Estados Unidos de algunos otros temas ella es educadora desde hace muchos a\u00f1os tiene 40 a\u00f1os siendo maestra me coment\u00f3 en un le llaman all\u00e1 Community College y hablamos mucho sobre la importancia de la educaci\u00f3n eh No no hablamos digamos sobre la relaci\u00f3n M\u00e9xico Estados Unidos en particular y con los dem\u00e1s pa\u00edses tambi\u00e9n eh Muy buena relaci\u00f3n tengo la invitaci\u00f3n para ir al 20 en noviembre por parte del presidente Lula estamos evaluando si vamos a ir o no es en esa fecha esas fechas el g20 empieza el 18 de noviembre despu\u00e9s eh el Primer Ministro de Alemania habl\u00f3 conmigo hace como un mes tiene intenci\u00f3n de venir con empresarios empresarias alemanes eh A una reuni\u00f3n Entonces vamos a tener una reuni\u00f3n lo vamos a recibir en M\u00e9xico y el 20 de noviembre pues es el aniversario de la Revoluci\u00f3n Mexicana Entonces estamos viendo a ver si nos da tiempo de ir un momento y despu\u00e9s las otras reuniones estamos todav\u00eda evalu\u00e1ndolo pero muy muy buena relaci\u00f3n Ahora s\u00ed la \u00faltima va la \u00faltima todav\u00eda nos faltan 6 a\u00f1os espero despu\u00e9s de la revocaci\u00f3n de mandato presidenta Vicente Serrano conductor de sin censura Muchas gracias por continuar con este ejercicio de apertura D\u00e9jeme hacer referencia al nunca m\u00e1s y a esto que se reconoce el d\u00eda de hoy y se lo planteo de esta manera Porque muchos no estuvimos de acuerdo y se lo mencionamos al expresidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con el perd\u00f3n si olvido no usted qu\u00e9 piensa que deba o qu\u00e9 le dice a la gente que espera o que vot\u00f3 al juicio a los expresidentes que espera que en alg\u00fan momento sean sentados en el banquillo que se haga justicia para M\u00e9xico Cuando tenemos informaci\u00f3n por ejemplo denuncias que ha hecho solo como ejemplo el abogado C\u00e9sar Guti\u00e9rrez priego en relaci\u00f3n a Cedillo y la relaci\u00f3n de la familia con el narcotr\u00e1fico con un Genaro Garc\u00eda luna que est\u00e1 a punto de hacer sentenci y la posibilidad de que Felipe Calder\u00f3n haya estado relacionado a estos enjuagues con el crimen organizado cuando ellos gobernaron recuerdo porque est\u00e1 Pablo G\u00f3mez a quien saludo Con mucho respeto que hay una investigaci\u00f3n tambi\u00e9n un archivo una carpeta sobre dineros en relaci\u00f3n al expresidente Enrique Pe\u00f1a Nieto qu\u00e9 le dice presidenta a aquellos que nos quedamos con ganas de justicia a trav\u00e9s de esta eh de esta consulta que result\u00f3 no vinculante En este gobierno Cu\u00e1l ser\u00e1 esa relaci\u00f3n hacia el pasado y lo que se pueda eh rescatar para hacer justicia presidenta nosotros no vamos a entrar en eso adem\u00e1s no ni nos corresponde le corresponder\u00eda En todo caso a la fiscal\u00eda y al poder judicial no no le corresponde al ejecutivo Yo pienso que as\u00ed como dije ayer que hace 19 a\u00f1os que el presidente L\u00f3pez Obrador fue desaforado en el Congreso de La Uni\u00f3n y \u00e9l en su discurso dijo Solo falta que a ustedes y a m\u00ed nos juzgue la historia y el pueblo de M\u00e9xico juzg\u00f3 al presidente L\u00f3pez Obrador y la historia tambi\u00e9n desde mi perspectiva como el mejor presidente de M\u00e9xico y lo sustento en que es el presidente que ha salido con mayor reconocimiento Por supuesto que la hist\u00f3rica lucha de Benito Ju\u00e1rez eh lo que signific\u00f3 Madero el propio presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas pero ninguno de ellos eh Madero adem\u00e1s fue asesinado sale con la fuerza del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el reconocimiento de su pueblo eso es m\u00e1s valioso que muchas otras cosas entonces en el caso de los expresidentes no nosotros no vamos desde el gobierno a se\u00f1alaremos en lo que no estamos de acuerdo eh Como ayer que dije si hubi\u00e9ramos querido que el poder judicial fuera estuviera al servicio de la presidenta pues hubi\u00e9ramos hecho una reforma como la de Cedillo Entonces es importante seguir manteniendo pero de nuestra parte no va a haber ninguna denuncia y qu\u00e9 le dice a la gente que Sigue esperando eso justicia que que insiste en este juicio a los expresidentes la historia juzga a las personas la historia los juzga presidenta y muchos de ellos est\u00e1n juzgados por el pueblo de M\u00e9xico presidenta por convicci\u00f3n y por experiencia propia el tema migrante siempre ha estado presente nuestras coberturas Y en este primer d\u00eda Cu\u00e1l es el mensaje a los paisanos que decente y honestamente se Gan la vida m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras usted tiene una experiencia que Con mucho respeto lo digo el el expresidente no ten\u00eda haber vivido haber estado all\u00e1 convivir con esta comunidad pujante eh se lo pregunto porque habr\u00e1 espacio para que aquellos que a\u00fan no endido la cuarta transformaci\u00f3n en embajadas y consulados eh reciban el mensaje hoy de la presidenta de M\u00e9xico primero nuestro cari\u00f1o reconocimiento apoyo todo a las y los mexicanos que viven en el exterior y particularmente en Estados Unidos no solamente el agradecimiento por el apoyo que le brindan a sus familias a M\u00e9xico eh todos los meses o cuando env\u00edan su remesa sino porque son h\u00e9roes y hero\u00ednas que salieron de nuestro pa\u00eds buscando un futuro que no pod\u00edan encontrar en M\u00e9xico y que siguen cercanos a M\u00e9xico siempre entonces nuestro agradecimiento reconocimiento Y ayer lo dije en el Z\u00f3calo Yo le ped\u00ed a Juan Ram\u00f3n de la Fuente al Dr Juan Ram\u00f3n de la Fuente secretario de relaciones exteriores que que su prioridad sean las y los migrantes \u00e9l personalmente va a ser un programa para todos los consulados y \u00e9l personalmente le va a dar seguimiento e no solamente en el trato que reciban e nuestros hermanos y hermanas que viven all\u00e1 sino tambi\u00e9n en todos los tr\u00e1mites que normalmente hace muchos de los tr\u00e1mites que se hacen desde los consulados son de registro civil y los registros civiles son de los estados no es un una atribuci\u00f3n Federal sino Estatal y de la Ciudad de M\u00e9xico Entonces tenemos que resolver ese problema de c\u00f3mo hay relaci\u00f3n con todos los estados de la rep\u00fablica sus registros civiles y otras servicios que dan para que sean eficientes esos servicios en los y el trato en general el apoyo jur\u00eddico y todo lo que requieran entonces Juan Ram\u00f3n tiene esa esa ese mandato que se lo coment\u00e9 desde el primer d\u00eda que lo invit\u00e9 a ser secretario de relaciones exteriores Bueno ya lo vamos a dejar hoy aqu\u00ed ya ma\u00f1ana ya ma\u00f1ana seguimos ay\u00fadenos a a esto que hicimos el d\u00eda de hoy que para m\u00ed para todo M\u00e9xico creo que es hist\u00f3rico este decreto que va a salir en el diario oficial y la Disculpa p\u00fablica por este crimen de lesa humanidad Muchas gracias a todos y a todas gracias Buenos d\u00edas Ah firmo el decreto [M\u00fasica] v\u00e9anse acompa\u00f1en [M\u00fasica] [M\u00fasica] derecha por favor Gracias gracias a todos toas gracias [M\u00fasica] ius",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2gObUANi6vASSuWVjlB_Gb",
    "playlist_title": "Ma\u00f1anera del Pueblo",
    "published_time_text": "Streamed 2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 15:59:36.102784"
}