{
    "video_id": "EhiM0bzZBeA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/EhiM0bzZBeA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCKfheuM2urLOlOol1BvDAIgKadUA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=EhiM0bzZBeA",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 25 de junio de 2024",
    "video_length_seconds": 9127,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas",
            "start": 1496.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues como todos los martes",
            "start": 1503.32,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cada 15 d\u00edas Se",
            "start": 1508.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "informa sobre",
            "start": 1511.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "seguridad y hoy vamos a",
            "start": 1514.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "dedicar esta conferencia a informarles",
            "start": 1519.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo estamos en seguridad Qu\u00e9 se ha",
            "start": 1522.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hecho en materia de",
            "start": 1526.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1529.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica vamos a a",
            "start": 1530.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "iniciar con la secci\u00f3n",
            "start": 1533.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de cero",
            "start": 1536.799,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "impunidad con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1547.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas voy a dar me",
            "start": 1550.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "voy a permitir informar sobre el avance",
            "start": 1553.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de cero impunidad del 11 al 24 de junio",
            "start": 1555.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adelante tenemos tres extradiciones",
            "start": 1559.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "realizadas por la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1561.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1563.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed vemos los Los nombres son",
            "start": 1565.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "personas requeridas por las cortes de",
            "start": 1569.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "California dos y por la de Nueva York",
            "start": 1571.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por delitos como homicidio tentativa de",
            "start": 1573.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "homicidio homicidio en segundo grado de",
            "start": 1576.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un beb\u00e9 y homicidio intencional toma de",
            "start": 1578.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "renes y asociaci\u00f3n delictuosa adelante",
            "start": 1581.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh detenciones relevantes tenemos",
            "start": 1584.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "esta de Carlos n \u00e9l fue detenido por la",
            "start": 1588.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del estado de Chihuahua tras",
            "start": 1591.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "complementar una orden de prensi\u00f3n por",
            "start": 1593.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el delito de desaparici\u00f3n cometida por",
            "start": 1595.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "particulares este ocurri\u00f3 el 20 de junio",
            "start": 1599.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del 22 en ceroca Chihuahua",
            "start": 1602.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh Y lo detenido junto con quien fuera",
            "start": 1606.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el l\u00edder criminal de urique Jos\u00e9 noriel",
            "start": 1610.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "alias El chueco y otros hombres armados",
            "start": 1613.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llegaron hasta un domicilio en ceroc",
            "start": 1616.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cahi en busca de una persona de nombre",
            "start": 1619.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Armando en el domicilio solamente",
            "start": 1621.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se encontraba Paul Osvaldo a quien",
            "start": 1624.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "privan de su libertad llev\u00e1ndoselo en un",
            "start": 1627.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo Adem\u00e1s de que le prendieron",
            "start": 1629.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "fuego a su",
            "start": 1631.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vivienda el cuerpo de Paulo os Osvaldo",
            "start": 1633.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fue localizado sin vida el 4 de julio",
            "start": 1637.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del 2022 en la localidad del chorro",
            "start": 1639.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "municipio de aurique eh Carlos n ya fue",
            "start": 1641.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "vinculado a proceso penal",
            "start": 1644.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelante ot detenci\u00f3n relevante de",
            "start": 1646.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Daniel n presunto integrante del grupo",
            "start": 1650.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "delictivo de La Familia Michoacana \u00e9l",
            "start": 1653.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fue detenido por la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1655.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Justicia del Estado de M\u00e9xico con el",
            "start": 1658.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyo del del ej\u00e9rcito mexicano con ao y",
            "start": 1660.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la procuradur\u00eda de tlascala tras",
            "start": 1664.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cementar un orden de aprensi\u00f3n por el",
            "start": 1666.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "delito de homicidio calificado en",
            "start": 1668.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "agravio de una persona de identidad",
            "start": 1669.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reservada esto el 11 de enero del 2024",
            "start": 1671.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en Chicoloapa en estado de de M\u00e9xico eh",
            "start": 1674.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de acuerdo con las investigaciones",
            "start": 1678.2,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ministeriales la v\u00edctima se encontraba",
            "start": 1679.519,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en la v\u00eda p\u00fablica en la colonia real",
            "start": 1681.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "costitl\u00e1n lugar donde fue interceptado",
            "start": 1683.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por Daniel y otros dos quienes le",
            "start": 1686.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "habr\u00edan disparado con arma de fuego",
            "start": 1689.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ocasion\u00e1ndole la muerte el m\u00f3vil del",
            "start": 1691.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "delito hasta ahorita tiene la fiscal\u00eda",
            "start": 1694.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que habr\u00eda sido la negativa de la",
            "start": 1697.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "v\u00edctima a comercializar droga",
            "start": 1698.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "proporcionada por Daniel n eh Daniel",
            "start": 1701.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de este homicidio huy\u00f3 a Atlas",
            "start": 1704.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Carla al lugar donde fue detenido",
            "start": 1707.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "adelante estas dos detenciones por eh de",
            "start": 1709.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn eh Jonathan y Brian Manuel ellos",
            "start": 1713.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fueron detenidos por la fiscal\u00eda del",
            "start": 1718.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Estado de Guanajuato tras cumplimentar",
            "start": 1719.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "una orden de aprehensi\u00f3n por el delito",
            "start": 1721.72,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de homicidio calificado",
            "start": 1723.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh de seis integrantes de una familia",
            "start": 1725.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cuatro mujeres y dos menores Esto",
            "start": 1728.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 el 9 de junio del 2024 en en",
            "start": 1730.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n Guanajuato de acuerdo con las",
            "start": 1734.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "investigaciones los hoy detenidos",
            "start": 1737.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "habr\u00edan ingresado al al domicilio a un",
            "start": 1739.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "domicilio ubicado en la colonia",
            "start": 1742.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "industrial de Le\u00f3n Guanajuato lugar",
            "start": 1743.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "donde privaron de la vida las seis",
            "start": 1745.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas con arma de fuego ya fueron",
            "start": 1747.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vinculados al proceso con medida",
            "start": 1750.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cautelar de prisi\u00f3n preventiva adelante",
            "start": 1752.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esta vinculaci\u00f3n a proceso de Mar\u00eda del",
            "start": 1755.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Rosario",
            "start": 1759.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "n ella fue vinculada a proceso por su",
            "start": 1761.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presunta participaci\u00f3n en los delitos de",
            "start": 1764.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n cometido por particulares",
            "start": 1766.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "homicidio calificado y feminicidio y",
            "start": 1769.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tortura cometido en agravio de tres",
            "start": 1771.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hermanos Gonz\u00e1lez Moreno esto en",
            "start": 1775.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Guadalajara Jalisco en mayo del",
            "start": 1778.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2021 de acuerdo con las investigaciones",
            "start": 1781.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de la Fiscal\u00eda de Jalisco las tres",
            "start": 1784.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas fueron privadas de su libertad",
            "start": 1788.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en la Colonia San Andr\u00e9s y llevadas a",
            "start": 1790.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "otra Colonia Monumental lugar donde",
            "start": 1792.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fueron torturadas y despu\u00e9s privadas de",
            "start": 1795.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la vida los cuerpos de Los tres hermanos",
            "start": 1797.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "aparecieron dos d\u00edas despu\u00e9s en el",
            "start": 1801.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro 27 de la carrera Colotl\u00e1n a la",
            "start": 1803.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "altura de la comunidad del pueblito por",
            "start": 1805.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este hecho ya fue detenido y vinculado a",
            "start": 1807.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proceso otra persona de nombre Osvaldo n",
            "start": 1809.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en el 2022",
            "start": 1812.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso de",
            "start": 1815.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Diana",
            "start": 1818.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "n por el homicidio de Ricardo Aris",
            "start": 1820.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9ndez Reynoso \u00e9l era candidato suplente",
            "start": 1823.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la alcald\u00eda de Cuautla en las pasadas",
            "start": 1825.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "elecciones as\u00ed como por el feminicidio",
            "start": 1828.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de una de sus trabajadoras de nombre",
            "start": 1831.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Patricia esto el 28 de",
            "start": 1833.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mayo pasado el 28 de mayo pasado en",
            "start": 1836.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Cuautla Morelos de acuerdo con las",
            "start": 1840.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "investigaciones eh de la Fiscal\u00eda de",
            "start": 1842.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Morelos Ricardo Aris M\u00e9ndez se",
            "start": 1845.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encontraba en su negocio de venta de",
            "start": 1847.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "abarrotes junto con su trabajadora al",
            "start": 1849.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "interior de la plaza 12 de octubre en",
            "start": 1852.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Tetelcingo a donde arrib\u00f3 Diana y",
            "start": 1854.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acciona su de fuego contra las v\u00edctimas",
            "start": 1857.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "provoc\u00e1ndoles la muerte ella habr\u00eda",
            "start": 1859.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "huido por la parte trasera de la plaza",
            "start": 1862.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en una motocicleta que la esperaba en el",
            "start": 1864.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "exterior presuntamente conducida por",
            "start": 1866.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Luis Rodolfo n ellos dos enfrentan otro",
            "start": 1869.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "proceso penal junto enfrentan otro",
            "start": 1873.039,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "proceso penal por el delito de homicidio",
            "start": 1875.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de otro comerciante en la misma Plaza",
            "start": 1877.519,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ocurrido el 6 de junio del 204",
            "start": 1879.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "adelante esta sentencia de eh sentencia",
            "start": 1883.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "de prisi\u00f3n vitalicia m\u00e1s 46 a\u00f1os y 2",
            "start": 1888.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "meses a leev Norman eh por el delito de",
            "start": 1891.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "feminicidio del Lucero Yasm\u00edn de 23 a\u00f1os",
            "start": 1895.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 1898.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "eh por el delito de homicidio calificado",
            "start": 1901.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en gr tentativa del hermano de la mujer",
            "start": 1904.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del Lucero Yasm\u00edn ambos casos el 3 de",
            "start": 1906.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ocurrieron el 3 de octubre en San Mateo",
            "start": 1910.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Atenco Estado de M\u00e9xico de acuerdo con",
            "start": 1912.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las investigaciones de la fiscal\u00eda del",
            "start": 1914.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico losero Yazm\u00edn y se",
            "start": 1917.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "encontraba en compa\u00f1\u00eda del hoy",
            "start": 1920.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sentenciado en el interior de un",
            "start": 1922.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "domicilio ubicado en el barrio",
            "start": 1925.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Santiaguito lugar donde este agredi\u00f3 la",
            "start": 1926.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "agredi\u00f3 con un objeto pun soportante",
            "start": 1929.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "caus\u00e1ndole la muerte y posteriormente",
            "start": 1932.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desmembr\u00f3 su cuerpo",
            "start": 1934.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "e leb Norman fue descubierto por el",
            "start": 1937.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hermano de Lucero Yasm\u00edn quien tambi\u00e9n",
            "start": 1940.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fue agredido por el sentenciado con el",
            "start": 1942.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "objeto con el mismo objeto punzocortante",
            "start": 1944.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lesionando lo de gravedad el hoy",
            "start": 1947.279,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sentenciado fue detenido por la Polic\u00eda",
            "start": 1949.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Municipal cuando intentaba huir llevando",
            "start": 1951.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en una maleta los restos de Lucero",
            "start": 1954.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Yasm\u00edn",
            "start": 1956.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "adelante esta otra sentencia de 171 a\u00f1os",
            "start": 1958.919,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y 6 meses de prisi\u00f3n y 115 a\u00f1os de",
            "start": 1963.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n a Jes\u00fas y Eduardo eh tras",
            "start": 1967.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "acreditar su responsabilidad en los",
            "start": 1971.039,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "delitos de homicidio calificado",
            "start": 1972.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "homicidio calificado en grado de",
            "start": 1974.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tentativa y homicidio contra servidores",
            "start": 1976.159,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en grado de tentativa todo ello",
            "start": 1978.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en junio del 2021 en Valle de",
            "start": 1981.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Santiago Guanajuato el primer hecho",
            "start": 1984.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 el 3 de junio cuando Jes\u00fas lleg\u00f3",
            "start": 1986.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a un domicilio en la colonia San Juan y",
            "start": 1990.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "asesin\u00f3 a dos personas eh 6 d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 1992.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el segundo caso cuando los hoy",
            "start": 1995.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sentenciados ingresaron a un inmueble",
            "start": 1997.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ubicado en la colonia La Loma y privaron",
            "start": 1999.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de la vida con arma de fuego a cuatro",
            "start": 2001.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "personas y un tercer caso dos d\u00edas",
            "start": 2004.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en un inmueble ubicado en la",
            "start": 2007.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Colonia Miravalle lugar en el que ambos",
            "start": 2009.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sentenciados dispararon contra agentes",
            "start": 2012.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda del Estado de Guanajuato",
            "start": 2014.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hiriendo a uno de ellos y aqu\u00ed fue donde",
            "start": 2016.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas y en fueron detenidos en",
            "start": 2019.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "flagrancia adelante",
            "start": 2021.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh tenemos tres casos de jueces que",
            "start": 2024.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "favorecen a presuntos delincuentes aqu\u00ed",
            "start": 2027.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es una red de corrupci\u00f3n en ceferesos en",
            "start": 2030.399,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "el tiempo de Genaro Garc\u00eda Luna La es",
            "start": 2033.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Janet Miriam Ella es investigada por su",
            "start": 2038.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "supuesta participaci\u00f3n en los delitos de",
            "start": 2041.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "peculado y delincuencia organizada y por",
            "start": 2043.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el desv\u00edo de 5112 millones de pesos Ella",
            "start": 2046.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajaba en PS",
            "start": 2050.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "eh el juez que favorece es Gregorio",
            "start": 2052.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Salazar Hern\u00e1ndez quien el 14 de junio",
            "start": 2056.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del de este a\u00f1o en audiencia de revisi\u00f3n",
            "start": 2059.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de medidas cautelares dej\u00f3 sin efectos",
            "start": 2061.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la prisi\u00f3n preventiva justificada que",
            "start": 2064.839,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda contra",
            "start": 2066.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Miriam sustituy\u00e9ndolas por otras no",
            "start": 2068.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "privativas de la Libertad en reclusi\u00f3n y",
            "start": 2072.359,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 su inmediata libertad sin cubrir",
            "start": 2075.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites de egreso obligatorios En",
            "start": 2077.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estos casos y permiti\u00e9ndole su salida",
            "start": 2080.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "directamente de la sala de audiencia al",
            "start": 2083.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de la misma las nuevas medidas",
            "start": 2086.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "impuestas a Yanet fue Miriam fueron o",
            "start": 2089.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son la presentaci\u00f3n semanal de manera",
            "start": 2093.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "virtual garant\u00eda por 2 millones de pesos",
            "start": 2095.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y la prohibici\u00f3n de salir del pa\u00eds entre",
            "start": 2099.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "otras de acuerdo con el juez ya hab\u00edan",
            "start": 2102.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "variado las condiciones que motivaron la",
            "start": 2105.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n de la prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 2107.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "justificada a Janet Miriam en virtud de",
            "start": 2109.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que su defensa logr\u00f3 acreditar el",
            "start": 2112.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "arraigo domiciliario habitual y asiento",
            "start": 2114.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de familia de la procesada que",
            "start": 2117.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sigue Tenemos tambi\u00e9n este caso de la",
            "start": 2120.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n provisional al exdirigente de",
            "start": 2124.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "un partido pol\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2126.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se trata de cuautemo n \u00e9l est\u00e1 procesado",
            "start": 2128.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por delito de trata de personas cometido",
            "start": 2131.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "durante su gesti\u00f3n al frente de un",
            "start": 2134.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2136.079,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o",
            "start": 2138.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "2014 aqu\u00ed eh la jueza Mar\u00eda del Carmen",
            "start": 2139.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Cisneros concedi\u00f3 una suspensi\u00f3n",
            "start": 2144.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "provisional a cuautemoc n contra",
            "start": 2147.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cualquier orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 2149.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n y o su ejecuci\u00f3n que existe",
            "start": 2152.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en su contra ell tras pagaron una",
            "start": 2155.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "garant\u00eda eh Por",
            "start": 2157.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "87,500 pesos el amparo fue promovido por",
            "start": 2160.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuautemoc contra los jueces de tr\u00e1mite",
            "start": 2164.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de las 12 unidades de gesti\u00f3n judicial",
            "start": 2166.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del tribunal superior de justicia de la",
            "start": 2169.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y adem\u00e1s la jueza",
            "start": 2171.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 a dichas autoridades que en un",
            "start": 2175.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de 48 horas rindan sus informes",
            "start": 2177.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "previos sobre la existencia o no de los",
            "start": 2180.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "actos que se le reclaman cuautemo n",
            "start": 2183.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contin continua en prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 2186.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "por la causa penal de delito de trata de",
            "start": 2187.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2190.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adelante y tenemos este caso en el",
            "start": 2192.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cambio de medidas cautelares de Luis",
            "start": 2195.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Antonio n alias El monedas \u00e9l es hijo de",
            "start": 2197.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Antonio alias cmro y dos C\u00f3mplices",
            "start": 2200.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ellos fueron detenidos el 7 de enero",
            "start": 2203.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "del 2024 por la fiscal\u00eda de Guanajuato",
            "start": 2206.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con apoyo de la de la secretar\u00eda de",
            "start": 2209.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 2211.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tras",
            "start": 2213.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "repelar una agresi\u00f3n a Armada en San",
            "start": 2216.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Antonio de Los Morales en Juventino",
            "start": 2218.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Rosas eh los delitos por los que fueron",
            "start": 2220.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acusados es",
            "start": 2224.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eh portaci\u00f3n de arma de fuego y posesi\u00f3n",
            "start": 2225.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de droga",
            "start": 2229.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed el el los integrantes del",
            "start": 2232.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "magistrado de los integrantes del",
            "start": 2236.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tribunal colegiado en materia penal y",
            "start": 2238.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "administrativa del 22 circuito en",
            "start": 2240.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro el 17 de junio del 24 por unid",
            "start": 2243.4,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "de votos concedi\u00f3 a Luis Antonio n hijo",
            "start": 2247.839,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "y sus dos C\u00f3mplices una suspensi\u00f3n",
            "start": 2253.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "provisional para dejar sin efecto la",
            "start": 2255.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva oficiosa que les",
            "start": 2257.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido impuesta en en la audiencia",
            "start": 2259.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "inicial el 9 de enero por considerarla",
            "start": 2261.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "inconvencional la jueza tambi\u00e9n orden\u00f3",
            "start": 2266.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "celebrar audiencia y proceder al debate",
            "start": 2268.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para imponer otras medidas cautelares",
            "start": 2270.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pudiendo ser incluso la prisi\u00f3n",
            "start": 2273.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 2274.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "justificada en este mismo caso en",
            "start": 2276.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cumplimiento a la resoluci\u00f3n del",
            "start": 2280.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tribunal la jueza eh Mar\u00eda del Refugio",
            "start": 2282.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda Guill\u00e9n celebr\u00f3 la audiencia",
            "start": 2285.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el 18 de junio de 24 en la que impuso",
            "start": 2288.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como medidas cautelares la presentaci\u00f3n",
            "start": 2292.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dica y una garant\u00eda econ\u00f3mica y en",
            "start": 2295.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el caso de Luis Antonio el no acercarse",
            "start": 2298.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a los polic\u00edas aprens soles y no salir",
            "start": 2300.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2303.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "eh la jueza prescindi\u00f3 de la prisi\u00f3n",
            "start": 2305.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preventiva justificada al considerar que",
            "start": 2308.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "si bien Luis",
            "start": 2311.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Antonio presentaba un alto riesgo de",
            "start": 2312.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sustracci\u00f3n no lo era tanto como para",
            "start": 2315.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "justificar la prisi\u00f3n preventiva tambi\u00e9n",
            "start": 2318.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desestim\u00f3 el hecho de que Luis Antonio",
            "start": 2321.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues fuera es el hijo de Jos\u00e9 Antonio n",
            "start": 2324.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "alias El marro los otros dos detenidos",
            "start": 2327.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la jueza tambi\u00e9n eh prescindi\u00f3 de",
            "start": 2330.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva justificada Pues a su",
            "start": 2333.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n hab\u00eda poco riesgo de",
            "start": 2335.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sustracci\u00f3n adelante eh sobre este mismo",
            "start": 2337.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "caso una vez que la jueza eh el 18 de",
            "start": 2341.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "junio la jueza Casta\u00f1eda Guill\u00e9n ordena",
            "start": 2345.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a la directora del ceferezo de n\u00famero 12",
            "start": 2348.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de Guanajuato para que no en el t\u00e9rmino",
            "start": 2351.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de 24 horas informe sobre el",
            "start": 2354.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cumplimiento de su resoluci\u00f3n bajo el",
            "start": 2357.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "apercibimiento de multa en caso de",
            "start": 2359.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "incumplimiento sin embargo el \u00f3rgano",
            "start": 2362.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "interno el \u00f3rgano desconcentrado de",
            "start": 2364.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social eh",
            "start": 2366.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Pierce consult\u00f3 a la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2368.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica Y a las 32 fiscal\u00edas",
            "start": 2371.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estatales si los detenidos contaban o no",
            "start": 2373.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con procesos o sentencias pendientes de",
            "start": 2376.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cumplir esta consulta tard\u00f3 24 horas m\u00e1s",
            "start": 2379.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de las autorizadas por la jueza para",
            "start": 2383.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "otorgar la libertad de los detenidos y",
            "start": 2386.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por el tiempo excedido en dar",
            "start": 2389.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cumplimiento a su resoluci\u00f3n la jueza",
            "start": 2390.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hizo efectivo el apercibimiento a la",
            "start": 2393.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "titular del ceferezo n\u00famero 12 de",
            "start": 2394.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 2396.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "imponi\u00e9ndole tres multas una de 200 otra",
            "start": 2398.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de 400 y otra de 600 umas",
            "start": 2400.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adelante me voy a permitir en esta",
            "start": 2406.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n presentar este este caso en el",
            "start": 2408.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que se observan obst\u00e1culos para la",
            "start": 2411.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia en el Centro de",
            "start": 2413.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Justicia Penal Federal en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2415.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tenemos que se ha observado que en este",
            "start": 2419.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "centro se este centro incumple su",
            "start": 2422.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de impartir justicia",
            "start": 2425.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en asuntos que importan miles de",
            "start": 2427.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos en perjuicios",
            "start": 2429.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Fiscales esta situaci\u00f3n ha generado una",
            "start": 2432.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "serie de obst\u00e1culos significativos en el",
            "start": 2435.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "proceso judicial afectando la pronta y",
            "start": 2437.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eficaz resoluci\u00f3n de los casos",
            "start": 2440.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh se considera que no se ha impartido",
            "start": 2444.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "justicia porque las audiencias iniciales",
            "start": 2447.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y de juicio oral han sufrido demoras",
            "start": 2450.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "significativas violando el derecho a una",
            "start": 2453.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "justicia expedita como lo garantiza la",
            "start": 2455.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y el c\u00f3digo Nacional de",
            "start": 2458.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Procedimientos Penales casos importantes",
            "start": 2460.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de defraudaci\u00f3n fiscal con montos que",
            "start": 2463.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "oscilan entre decenas de millones y casi",
            "start": 2465.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "2000 millones de pesos han sido",
            "start": 2468.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pospuestos",
            "start": 2470.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "repetidamente el modus operandi las",
            "start": 2472.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "demoras se atribuyen a cargas de trabajo",
            "start": 2475.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "excesivas licencias de los jueces y",
            "start": 2478.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ajustes en las agendas",
            "start": 2481.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "judiciales en varios casos las",
            "start": 2483.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "audiencias iniciales se han programado",
            "start": 2486.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta 10 meses despu\u00e9s de la solicitud",
            "start": 2488.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sin justificaci\u00f3n",
            "start": 2492.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adecuada y tenemos que en otros centros",
            "start": 2494.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de Justicia Penal Federal en el pa\u00eds con",
            "start": 2496.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayores cargas de trabajo no presentan",
            "start": 2500.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "estas llacion lo que indica posibles",
            "start": 2502.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fallas espec\u00edficas en la gesti\u00f3n del",
            "start": 2505.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "centro de Nuevo Le\u00f3n adelante tenemos",
            "start": 2508.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estas siete causas",
            "start": 2511.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "penales en este caso Bueno aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2514.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los montos de cada de cada una pero en",
            "start": 2517.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "esta audiencia se ha",
            "start": 2520.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "diferido cuatro veces esta tambi\u00e9n esta",
            "start": 2522.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "se ha diferido dos veces tres veces esta",
            "start": 2527.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "audiencia se program\u00f3 7 meses despu\u00e9s de",
            "start": 2531.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda solicitado esta audiencia",
            "start": 2533.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se program\u00f3 10 meses despu\u00e9s de",
            "start": 2536.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "solicitada y esta audiencia fue",
            "start": 2538.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reprogramada de mayo del 24 hasta abril",
            "start": 2540.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2544.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "2025 hasta el pr\u00f3ximo a\u00f1o Entonces el",
            "start": 2546.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "monto Total que implican todas las",
            "start": 2549.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "causas penales aqu\u00ed descritas",
            "start": 2551.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh importan un total de",
            "start": 2554.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "3228",
            "start": 2557.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m9510 88 pes 47 centavos ser\u00eda todo",
            "start": 2560.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Me permito ceder el",
            "start": 2566.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono a mi general",
            "start": 2568.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "secretario con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2574.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente continuando con el informe de",
            "start": 2576.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "seguridad conjunto",
            "start": 2579.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh el informe corresponde del 11 al 24",
            "start": 2581.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de junio eh una vez Que terminamos la la",
            "start": 2585.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tarea de garantizar la seguridad durante",
            "start": 2590.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el proceso electoral se restablecieron",
            "start": 2593.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "los efectivos para poder cubrir e las",
            "start": 2595.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "misiones que se tienen asignadas en",
            "start": 2599.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "total tenemos ya en el periodo 221106",
            "start": 2601.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "elementos de de guardia nacional y de",
            "start": 2607.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas atendiendo estas",
            "start": 2610.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "misiones siendo la guardia nacional eh",
            "start": 2613.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la fuerza que tiene mayor n\u00famero de",
            "start": 2616.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "efectivos desplegados en el territorio",
            "start": 2619.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nacional adelante vamos a ver los",
            "start": 2622.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "resultados en aseguramientos de armas en",
            "start": 2624.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "este periodo que corresponde al informe",
            "start": 2628.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "291 armas aseguradas para hacer un total",
            "start": 2632.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de la tr\u00f3n de",
            "start": 2636.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "51,55 6 armas de diversos calibres",
            "start": 2639.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "adelante en granadas ocho granadas en el",
            "start": 2642.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "periodo en la administraci\u00f3n",
            "start": 2646.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "3503 eh adelante por favor en este",
            "start": 2649.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cartuchos",
            "start": 2654.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "45,999 cartuchos asegurados en este",
            "start": 2656.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "periodo para un total de",
            "start": 2660.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "19.6 millones de cartuchos eh detenidos",
            "start": 2663.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "446 detenidos de las diferentes",
            "start": 2668.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 2671.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "criminales para un total de",
            "start": 2673.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "8783 detenidos durante la administraci\u00f3n",
            "start": 2677.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 2680.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "asegurados tenemos 382 veh\u00edculos para",
            "start": 2682.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "9778 en la administraci\u00f3n adelante por",
            "start": 2688.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "favor en fentanilo en est en este",
            "start": 2690.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "periodo del 11 al 24 de junio se asegura",
            "start": 2694.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "8 kg de fentanilo y el el total que se",
            "start": 2697.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "lleva en la administraci\u00f3n son",
            "start": 2703.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "83.3 kg de este enervante",
            "start": 2707.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "asegurado adelante en metanfetaminas",
            "start": 2710.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "1910.1 kg de metanfetaminas",
            "start": 2716.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "asegurados para un total de",
            "start": 2719.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "721",
            "start": 2723.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "22.6 kg",
            "start": 2725.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de este enervante que llevamos asegurado",
            "start": 2727.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n coca\u00edna en el",
            "start": 2729.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 2732.24,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "44.7 kg de coca\u00edna y en la",
            "start": 2734.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2738.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "22426 5 kg de este de esta coca\u00edna en",
            "start": 2741.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "marihuana",
            "start": 2746.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "427.2",
            "start": 2748.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "kg y en la administraci\u00f3n",
            "start": 2750.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "769",
            "start": 2754.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "904 2 kg de de marihuana asegurada",
            "start": 2755.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "hero\u00edna 800 G en el periodo",
            "start": 2761.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "165.3 kg en la administraci\u00f3n adelante",
            "start": 2764.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "en aseguramientos de moneda nacional en",
            "start": 2769.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el periodo 1.6 millones de pesos",
            "start": 2773.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "asegurados a la delincuencia y en la",
            "start": 2776.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2779.319,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "665.1 millones de pesos y en d\u00f3lares",
            "start": 2782.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "americanos 6",
            "start": 2785.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "6154 en el periodo para un total de",
            "start": 2788.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "153.40 de pesos perd\u00f3n de d\u00f3lares en",
            "start": 2795.28,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "plant\u00edos hect\u00e1reas de marihuana",
            "start": 2802.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "erradicadas en el periodo fueron 152",
            "start": 2804.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "plant\u00edos que corresponden a",
            "start": 2808.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "17.8 hect\u00e1reas en la administraci\u00f3n",
            "start": 2812.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "llevamos 82 105 plant\u00edos que",
            "start": 2814.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "corresponden a",
            "start": 2819.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "11207 pun2 hect\u00e1reas adelante en Amapola",
            "start": 2820.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "1147 plant\u00edos en",
            "start": 2825.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "329.1 hect\u00e1reas en la administraci\u00f3n",
            "start": 2828.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "4691 plant\u00edos de este enervante en",
            "start": 2833.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "664003 hect\u00e1reas la que sigue por favor",
            "start": 2838.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en laboratorios clandestinos se",
            "start": 2842.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "localizaron y se habitaron 16",
            "start": 2845.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "laboratorios en en el periodo tambi\u00e9n en",
            "start": 2848.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "esas \u00e1reas se aseguraron",
            "start": 2852.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "18.36 toneladas de metanfetaminas y",
            "start": 2855.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "27.9 toneladas de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 2859.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "con esto se evit\u00f3 la producci\u00f3n de",
            "start": 2862.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 2866.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "23.36 toneladas de este de este",
            "start": 2868.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "enervante y una afectaci\u00f3n en el periodo",
            "start": 2872.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2876.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "167 millones de pesos eso es",
            "start": 2877.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aproximado en en lo que llevamos de la",
            "start": 2880.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n si lo regresan por favor",
            "start": 2883.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "le regresan por favor en laboratorios ya",
            "start": 2886.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hacemos un total de",
            "start": 2890.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "2542 Laboratorios",
            "start": 2893.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "692.9i qu\u00edmicas 3561",
            "start": 2901.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "toneladas de sustancias qu\u00edmicas la",
            "start": 2908.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n estimada es de m\u00e1s de 2",
            "start": 2911.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "billones de pesos adelante por favor en",
            "start": 2913.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el combate al mercado il\u00edcito de",
            "start": 2916.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 2918.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "37660 lr",
            "start": 2921.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recuperados y lo que llevamos en la",
            "start": 2924.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de este enervante perd\u00f3n",
            "start": 2927.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de estos combustible recuperado son",
            "start": 2930.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "66,77 316 lr adelante por favor sobre",
            "start": 2935.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "los apoyos de seguridad que brinda la la",
            "start": 2941.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "guardia nacional en la en las aduanas",
            "start": 2943.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "fronterizas e interiores mantiene un",
            "start": 2948.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "efectivo de",
            "start": 2950.76,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "444,000",
            "start": 2952.319,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2953.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "444,000 efectivos en 21 adanas",
            "start": 2955.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "fronterizas y 11",
            "start": 2958.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "interiores tambi\u00e9n en aeropuertos y",
            "start": 2959.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aer\u00f3dromos tiene presencia cubriendo 76",
            "start": 2962.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aeropuertos y y 27 aer\u00f3dromos y en este",
            "start": 2965.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "periodo apoy\u00f3 el traslado de 26 internos",
            "start": 2969.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "realizando 21 21 operaciones de traslado",
            "start": 2973.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "adelante eh Este es el el esfuerzo",
            "start": 2978.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nacional para ver la la participaci\u00f3n de",
            "start": 2982.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en los resultados en",
            "start": 2985.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2988.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh se mantiene en el 47 por de los",
            "start": 2989.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "resultados aqu\u00ed resalta que eh en el",
            "start": 2994.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fentanilo la guardia nacional ha",
            "start": 2998.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "asegurado el 45 por del total que se",
            "start": 3001.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "lleva en detenidos es el 43 por de del",
            "start": 3005.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "total el rescate humanitario y tiene una",
            "start": 3010.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n importante tiene 88 por de",
            "start": 3013.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los rescates humanitarios dentro de la",
            "start": 3017.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "estrategia para cubrir las fronteras eh",
            "start": 3019.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en veh\u00edculos El 55 por de que se le han",
            "start": 3023.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "asegurado a la delincuencia organizada",
            "start": 3027.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la guardia nacional lo ha realizado",
            "start": 3030.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adelante por",
            "start": 3032.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "favor sobre la estrategia de",
            "start": 3034.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "inteligencia lo que han hecho las las",
            "start": 3037.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "diferentes dependencias organismos de",
            "start": 3042.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inteligencia del estado",
            "start": 3044.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexicano este se han",
            "start": 3046.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "logrado la detenci\u00f3n en el periodo de",
            "start": 3049.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "cuatro personas que perten El C\u00e1rtel del",
            "start": 3053.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico Esto fue en Sinaloa una del",
            "start": 3057.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "C\u00e1rtel Jalisco nueva generaci\u00f3n en nerit",
            "start": 3061.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "y una m\u00e1s de de la la familia michoacana",
            "start": 3064.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este fue en",
            "start": 3069.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Guerrero resultado Son seis detenidos y",
            "start": 3071.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tres organizaciones delictivas a las que",
            "start": 3073.799,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3076.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "afectaron cedo la palabra a la",
            "start": 3077.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad est too se\u00f1or",
            "start": 3079.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3082.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3087.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos hoy en",
            "start": 3089.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n del informe",
            "start": 3092.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "presentado quienes Por quienes me",
            "start": 3094.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "antecedieron en la palabra Hoy estamos",
            "start": 3096.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con algunas de las acciones en",
            "start": 3099.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "materia de prevenci\u00f3n y tambi\u00e9n para dar",
            "start": 3102.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "certeza jur\u00eddica a la poblaci\u00f3n que hace",
            "start": 3105.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "uso de estos",
            "start": 3108.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "programas primero el informe sobre el",
            "start": 3110.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos",
            "start": 3114.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de procedencia extranjera en donde",
            "start": 3117.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "participamos eh en en 17 entidades del",
            "start": 3119.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los resultados son los siguientes",
            "start": 3124.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del 19 de marzo del",
            "start": 3127.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "2022 al 24 de junio de",
            "start": 3130.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "2024 se han podido regularizar",
            "start": 3133.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "2,358 231 veh\u00edculos los cuales ya tienen",
            "start": 3139.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "los documentos que le dan regularizaci\u00f3n",
            "start": 3145.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para su Estancia en el pa\u00eds hay que",
            "start": 3148.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "decir que son modelos del",
            "start": 3150.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "20118 y",
            "start": 3154.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "anteriores con lo cual a la fecha se han",
            "start": 3156.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "obtenido m\u00e1s de",
            "start": 3159.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "58",
            "start": 3162.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "95,5",
            "start": 3164.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "77,500 pes",
            "start": 3167.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Eh Esto ha hecho posible la",
            "start": 3168.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "repavimentaci\u00f3n de 4,300",
            "start": 3172.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "63,546 m cu de avenidas en los en los",
            "start": 3178.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estados participantes que se encontraban",
            "start": 3183.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "estos lugares en eh malas condiciones eh",
            "start": 3186.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estos son los reportes que hemos",
            "start": 3191.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recibido de las entidades participantes",
            "start": 3193.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed est\u00e1 la entidad federativa y el",
            "start": 3196.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "total de metros cuadrados eh algunos de",
            "start": 3199.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los estados no nos han reportado pero eh",
            "start": 3202.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n pavimentando tambi\u00e9n las",
            "start": 3205.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "entidades al siguiente informe lo damos",
            "start": 3208.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de manera completa Estas son las",
            "start": 3212.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "entidades federativas que participan en",
            "start": 3214.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el programa son",
            "start": 3217.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "174 m\u00f3dulos eh",
            "start": 3218.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "23582 31 eh regularizados aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3224.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estado por estado el esfuerzo que se ha",
            "start": 3228.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hecho con estas entidades es importante",
            "start": 3231.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y los recursos obtenidos que dec\u00edamos",
            "start": 3234.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "anteriormente Cu\u00e1l es eh este monto pero",
            "start": 3238.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hay que decir aqu\u00ed que son tres estados",
            "start": 3242.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los que concentran el",
            "start": 3245.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "51 del total de los recursos obtenidos y",
            "start": 3247.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por supuesto de la regularizaciones",
            "start": 3251.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "adelante eh 17 estados beneficiados y",
            "start": 3253.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "decirles invitarles a todos los que no",
            "start": 3257.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "han acudido a los m\u00f3dulos porque este",
            "start": 3259.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programa cierra el 30 de septiembre",
            "start": 3262.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo adelante eh Tambi\u00e9n tenemos hoy",
            "start": 3265.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el el reporte sobre preliberacion y",
            "start": 3269.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "amnist\u00edas aqu\u00ed decir que se llevan de",
            "start": 3272.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "julio de 2022 al 24 de junio pasado han",
            "start": 3275.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "obtenido su libertad",
            "start": 3279.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "9493 personas de las cuales pues son",
            "start": 3282.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mujeres tambi\u00e9n enfermos con eh",
            "start": 3287.079,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh enfermos de males cr\u00f3nico",
            "start": 3291.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "degenerativos adultos mayores ind\u00edgenas",
            "start": 3294.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en fin adelante por favor y tambi\u00e9n el",
            "start": 3297.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "programa en el que el se\u00f1or presidente",
            "start": 3301.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nos ha hecho mucho hincapi\u00e9 que es el",
            "start": 3303.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "programa de amnist\u00edas se han logrado 374",
            "start": 3305.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "libertades por amnist\u00edas esto es",
            "start": 3309.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "encabezado por la secretar\u00eda de",
            "start": 3312.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n en donde se llevan",
            "start": 3315.359,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "374 libertades 127 mujeres 247 hombres y",
            "start": 3319.04,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "de ellos han sido 35 ind\u00edgenas hay 50",
            "start": 3325.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "resoluciones que se han calificado como",
            "start": 3330.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "positivas por parte de la comisi\u00f3n de",
            "start": 3332.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda y que se encuentran en estudio",
            "start": 3335.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para su Confirmaci\u00f3n del juez competente",
            "start": 3337.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que decir de la buena",
            "start": 3341.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los jueces que nos han",
            "start": 3343.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "otorgado estas eh libertades tambi\u00e9n con",
            "start": 3346.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "su participaci\u00f3n y tambi\u00e9n decir que",
            "start": 3351.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "recordarles que hay",
            "start": 3354.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resoluciones que quisi\u00e9ramos que",
            "start": 3356.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estuvieran dictaminadas lo antes posible",
            "start": 3359.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para beneficio y por justicia a la",
            "start": 3362.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3364.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n este hoy informar sobre",
            "start": 3366.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "el desarme voluntario esto significa que",
            "start": 3369.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "puedan canjear en los diferentes",
            "start": 3373.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipios prioritarios canjear las",
            "start": 3376.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "armas de manera voluntaria por dinero en",
            "start": 3379.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "efectivo Este programa se realiza en",
            "start": 3382.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "conjunto con la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3385.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional Ellos son la entidad que tiene",
            "start": 3388.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esa facultad y la secretaria de",
            "start": 3391.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad pues se encarga de eh la",
            "start": 3393.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los estados con los",
            "start": 3397.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipios de informar a la poblaci\u00f3n y",
            "start": 3399.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de invitar a participar en este programa",
            "start": 3402.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adelante eh a la fecha el desarme ha",
            "start": 3405.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "llegado a 63 municipios de 21 estados y",
            "start": 3409.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "han sido intercambiados en este programa",
            "start": 3412.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "itinerante",
            "start": 3415.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "1678 armas de fuego para un total de",
            "start": 3417.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "8,43",
            "start": 3422.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "327 pesos Aqu\u00ed est\u00e1 el n\u00famero de",
            "start": 3424.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipios y cu\u00e1nto se ha erogado en",
            "start": 3427.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cada uno de los a\u00f1os en los que se ha",
            "start": 3430.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "llevado a cabo este programa",
            "start": 3433.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n miren",
            "start": 3435.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ustedes armas cortas",
            "start": 3438.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "849 armas largas",
            "start": 3440.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "573 cartuchos granadas 200 36 cargadores",
            "start": 3443.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cartuchos de Dinamita y esto se ha",
            "start": 3447.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llevado a cabo en diferentes municipios",
            "start": 3449.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y se va a llevar a cabo en otros tambi\u00e9n",
            "start": 3451.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pendientes en estos d\u00edas vamos",
            "start": 3454.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de manera itinerante con los m\u00f3dulos",
            "start": 3457.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "invitamos a la poblaci\u00f3n sobre todo para",
            "start": 3460.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "prevenir accidentes o que haya heridos o",
            "start": 3464.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "u otros sucesos de consecuencias fatales",
            "start": 3468.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3471.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Eh Pues tambi\u00e9n estamos trabajando ah\u00ed",
            "start": 3473.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "en la cultura de El no uso de de",
            "start": 3476.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "juguetes b\u00e9licos sino de juguetes",
            "start": 3481.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "did\u00e1cticos adelante y ahora me quiero",
            "start": 3483.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "referir a otro tema si me permite",
            "start": 3486.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente que nos falta este Jes\u00fas",
            "start": 3488.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchas gracias por instrucci\u00f3n del",
            "start": 3496.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3501.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Obrador hablar\u00e9 emos hoy sobre los",
            "start": 3504.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "homicidios de pol\u00edticos candidatos y",
            "start": 3508.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "aspirantes a cargos de elecci\u00f3n popular",
            "start": 3511.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que lamentablemente han tenido lugar en",
            "start": 3515.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la historia contempor\u00e1nea de nuestro",
            "start": 3518.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds recordar que en",
            "start": 3521.799,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "1988 a unos d\u00edas de la elecci\u00f3n donde",
            "start": 3525.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "contendi\u00f3 para la presidencia Carlos",
            "start": 3529.839,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Salinas de Gortari del Pri fueron",
            "start": 3532.599,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Francisco Javier Obando y Rom\u00e1n Gil",
            "start": 3537.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Herald",
            "start": 3541.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los operadores",
            "start": 3543.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos de la campa\u00f1a del ingeniero",
            "start": 3546.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cuautemo C\u00e1rdenas solorzano quien",
            "start": 3549.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "compet\u00eda por el frente democr\u00e1tico",
            "start": 3553.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nacional Entonces se gestaba un",
            "start": 3558.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "movimiento de izquierda en M\u00e9xico que",
            "start": 3561.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fue visto como una am por el viejo",
            "start": 3564.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen en el sexenio de Salinas de",
            "start": 3566.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Gortari Se gener\u00f3 una escalada de",
            "start": 3569.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n que deriv\u00f3 en el asesinato de",
            "start": 3573.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 600 dirigentes militantes y",
            "start": 3577.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "simpatizantes de la oposici\u00f3n en los",
            "start": 3580.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobiernos de Carlos Salinas y de Ernesto",
            "start": 3583.599,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "Cedillo el para el 23 de marzo de",
            "start": 3587.72,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "1994 en el periodo inista tambi\u00e9n",
            "start": 3593.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Lamentablemente fue asesinado Luis",
            "start": 3598.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Donaldo Colosio candidato a la",
            "start": 3601.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica por el pri Y",
            "start": 3604.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "meses despu\u00e9s tambi\u00e9n mataron al",
            "start": 3607.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "secretario general del Pri Jos\u00e9",
            "start": 3611.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Francisco Ruiz",
            "start": 3614.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "macio en",
            "start": 3616.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "2004 se registr\u00f3 el homicidio de",
            "start": 3618.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Guadalupe \u00c1vila Salinas candidata del",
            "start": 3621.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "PRD a la presidencia municipal de San",
            "start": 3625.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Estancia Grande Oaxaca para el 28",
            "start": 3628.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de junio de 2010 cuando Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 3632.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "era presidente de M\u00e9xico acribillaron a",
            "start": 3635.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Rodolfo Torre Cant\u00fa candidato del Pri a",
            "start": 3639.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "la gobernatura de Tamaulipas y qui quien",
            "start": 3642.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "En aquel momento se perfilaba como el",
            "start": 3647.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aspirante con mayores posibilidades de",
            "start": 3650.039,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "triunfo tambi\u00e9n en 2012 el alcalde",
            "start": 3654.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "electo de Matehuala San Luis Potos\u00ed el",
            "start": 3658.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "priista Edgar Morales P\u00e9rez fue",
            "start": 3661.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ejecutado igual que Margarito genchi",
            "start": 3664.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "casiano candidato a diputado local por",
            "start": 3668.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el PRD en 2015 Enrique Mart\u00ednez Salcedo",
            "start": 3670.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "candidato de morena a la alcald\u00eda de",
            "start": 3675.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "yurecuaro Michoac\u00e1n fue",
            "start": 3677.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "asesinado en el proceso electoral de",
            "start": 3680.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "2018 se registraron los homicidios de 20",
            "start": 3683.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "candidatos siete de los cuales contend\u00eda",
            "start": 3688.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "por una presidencia municipal as\u00ed como",
            "start": 3691.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Fernando pur\u00f3n johnston quien buscaba",
            "start": 3694.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "una diputaci\u00f3n Federal por el pri",
            "start": 3697.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "durante el proceso que acabamos de vivir",
            "start": 3700.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3703.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "2024 en el que participaron m\u00e1s de",
            "start": 3704.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "70,000 candidatos y candidatas las",
            "start": 3707.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "agresiones se centraron en aspirantes",
            "start": 3710.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "locales entre ellos suplentes a una",
            "start": 3714.039,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "regidur\u00eda o sindicatura as\u00ed como a",
            "start": 3717.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidencias",
            "start": 3720.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 3722.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "desafortunadamente en este periodo tuvo",
            "start": 3723.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "lugar el homicidio de 12 personas",
            "start": 3726.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "candidatas registradas oficialmente ante",
            "start": 3728.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los institutos electorales locales en",
            "start": 3731.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este tiempo hemos visto el inter\u00e9s de",
            "start": 3735.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "grupos opositores al r\u00e9gimen actual para",
            "start": 3738.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "generar alarma y la idea equivocada de",
            "start": 3741.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico vivi\u00f3 el proceso electoral",
            "start": 3744.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s violento de la historia reciente",
            "start": 3747.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Pero esto no es as\u00ed se trata de campa\u00f1as",
            "start": 3750.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que pretenden desprestigio al gobierno",
            "start": 3753.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un comparativo de los homicidios que",
            "start": 3757.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tuvieron lugar en diferentes momentos y",
            "start": 3759.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "procesos electorales es muestra de Ello",
            "start": 3761.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hay que decir que las elecciones pasadas",
            "start": 3765.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n Se centraba",
            "start": 3768.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sobre las candidaturas a la presidencia",
            "start": 3772.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "o a las gubernaturas",
            "start": 3774.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "por lo que los actos de violencia contra",
            "start": 3776.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quienes contend\u00eda por puestos locales no",
            "start": 3778.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eran mediatizados el proceso electoral",
            "start": 3781.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o fue muy cuidado y vigilado",
            "start": 3784.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "por las fuerzas armadas la secretaria de",
            "start": 3788.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la defensa nacional la guardia nacional",
            "start": 3791.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Se recibieron",
            "start": 3794.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "645 peticiones de protecci\u00f3n 595 de las",
            "start": 3796.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cuales fueron atendidas y 50 declinadas",
            "start": 3800.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por los propios",
            "start": 3804.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "anes todos los candidatos que la",
            "start": 3806.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pidieron tuvieron seguridad y la",
            "start": 3809.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mantendr\u00e1n hasta que tomen posesi\u00f3n de",
            "start": 3812.359,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "su cargo a la fecha 121 cuentan con ella",
            "start": 3816.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 3822.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "declinaron no se registr\u00f3 ning\u00fan",
            "start": 3824.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "homicidio de contendientes apuestos de",
            "start": 3827.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Federal ni a gubernaturas como",
            "start": 3830.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Lamentablemente s\u00ed ocurri\u00f3 en otras",
            "start": 3833.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "administraciones hay que aclarar que",
            "start": 3836.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todas las vidas son importantes y los",
            "start": 3839.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos de pol\u00edticos o",
            "start": 3843.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh Son condenables",
            "start": 3848.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y en lo que corresponde a las",
            "start": 3851.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "investigaciones las fiscal\u00edas estatales",
            "start": 3854.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a cargo para evitar la impunidad",
            "start": 3856.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico tiene Claro que la",
            "start": 3860.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "democracia es el m\u00e9todo que debe",
            "start": 3864.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "prevalecer en la elecci\u00f3n de candidatos",
            "start": 3866.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por eso seguimos trabajando para lograr",
            "start": 3869.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds gracias por su",
            "start": 3873.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n es todo",
            "start": 3876.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3881.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos gracias Buenos d\u00edas a todos Buenos",
            "start": 3887.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "d\u00edas presidente Bueno pues ayer la nota",
            "start": 3889.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mundial fue la liberaci\u00f3n de Juliana",
            "start": 3892.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sanch no inmediatamente des que de que",
            "start": 3894.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se supo Bueno pues usted subi\u00f3 un eh un",
            "start": 3897.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mensaje a la red social x me gustar\u00eda",
            "start": 3901.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "aprovechar la conferencia justamente",
            "start": 3904.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para que usted abundara sobre esta",
            "start": 3906.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de Juliana Shan fundador de",
            "start": 3908.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Wikileaks luego de que bueno pues lleg\u00f3",
            "start": 3910.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "un acuerdo con el gobierno de los de los",
            "start": 3912.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por favor bueno primero",
            "start": 3914.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eh felicitar a juli\u00e1 a a sus familiares",
            "start": 3921.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "a su pap\u00e1 sus",
            "start": 3928.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hermanos a sus",
            "start": 3930.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 3933.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a millones de mexicanos",
            "start": 3935.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3940.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses del mundo que",
            "start": 3943.119,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "participaron para hacer posible",
            "start": 3948.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 3953.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de y\u00e1",
            "start": 3956.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 3958.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "e tambi\u00e9n nos sumamos a esa",
            "start": 3963.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 3967.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y como lo expres\u00e9 en mi",
            "start": 3969.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Face estamos muy",
            "start": 3974.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "contentos por",
            "start": 3980.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la salida de la c\u00e1rcel de juli\u00e1",
            "start": 3985.68,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "eh era una cosa muy injusta era como",
            "start": 3989.359,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tener en",
            "start": 3996.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n la",
            "start": 3998.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "libertad y en especial la libertad de",
            "start": 4001.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y ahora",
            "start": 4009.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n como lo puse en el",
            "start": 4012.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contenta la Estatua de la",
            "start": 4016.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Libertad",
            "start": 4021.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que entregaron los franceses en su",
            "start": 4023.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "momento al gobierno y al pueblo de",
            "start": 4027.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Estados Unidos esta estatua que est\u00e1 en",
            "start": 4030.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Nueva",
            "start": 4033.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "York la Estatua de la Libertad Por qu\u00e9",
            "start": 4035.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 4038.24,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "pones siempre hab\u00eda yo sostenido de que",
            "start": 4042.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4046.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un se estaba convirtiendo en un s\u00edmbolo",
            "start": 4047.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "vac\u00edo y ahora la veo",
            "start": 4052.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4056.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contenta piensa usted tener alg\u00fan tipo",
            "start": 4060.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n con Juliana San o con",
            "start": 4063.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con con su familia en las pr\u00f3ximas horas",
            "start": 4066.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos d\u00edas No creo pero eh No",
            "start": 4068.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sentimos muy contentos eh",
            "start": 4073.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4075.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Ellos saben lo que",
            "start": 4077.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hicimos tanto con el gobierno del",
            "start": 4081.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4084.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Trump como en el gobierno del presidente",
            "start": 4085.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "biden est\u00e1 content\u00edsimo",
            "start": 4089.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4101.63,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "Hace unos",
            "start": 4106.12,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "d\u00edas coment\u00e9 que iba a dar a",
            "start": 4109.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "conocer las cartas que enviamos en su",
            "start": 4113.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "momento tanto al presidente Trump como",
            "start": 4117.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 4120.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "biden no las",
            "start": 4122.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tienes haciendo un poco de historia",
            "start": 4130.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 4134.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de manera",
            "start": 4138.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "injusta se acerca",
            "start": 4142.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4145.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "final del gobierno del presidente",
            "start": 4148.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "trum llevamos muy buenas",
            "start": 4153.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "relaciones y los presidentes de Estados",
            "start": 4156.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Unidos pueden",
            "start": 4158.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 4165.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "libertad a personas",
            "start": 4167.759,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 4171.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "salir es una facultad que tienen es",
            "start": 4173.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "parte de la",
            "start": 4177.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de los gobiernos de Estados",
            "start": 4179.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Unidos est\u00e1 en sus",
            "start": 4183.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "leyes entonces antes de terminar le",
            "start": 4187.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 una carta para que le concediera",
            "start": 4191.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "indulto 23 de",
            "start": 4199.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "diciembre del",
            "start": 4202.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "20 estimado presidente Donald",
            "start": 4213.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Trump Me permito apelar a su",
            "start": 4217.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "humanismo a la cordialidad y el respeto",
            "start": 4221.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que haac",
            "start": 4224.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n entre nosotros y a su",
            "start": 4226.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "actitud de amistad para con M\u00e9xico y",
            "start": 4229.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno para hacerle una",
            "start": 4232.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n especial en torno a la",
            "start": 4234.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del se\u00f1or Julian",
            "start": 4237.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "as en su reclusi\u00f3n en",
            "start": 4242.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Londres la",
            "start": 4246.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud del se\u00f1or as se ha deteriorado",
            "start": 4248.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "severamente y se encuentra en riesgo",
            "start": 4252.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "real de morir en",
            "start": 4256.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n si logra salir con vida de esa",
            "start": 4258.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n enfrenta una posible condena",
            "start": 4262.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de c\u00e1rcel por muchos a\u00f1os en Estados",
            "start": 4266.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Unidos en mi opini\u00f3n aunque haya actuado",
            "start": 4270.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de manera equivocada es una persona",
            "start": 4274.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "movida por ideales y",
            "start": 4276.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "principios y",
            "start": 4279.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pienso que por ese hecho quiera ser",
            "start": 4281.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "merecedor de compasi\u00f3n",
            "start": 4286.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en horas recientes he sabido que usted",
            "start": 4288.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "siguiendo una noble tradici\u00f3n",
            "start": 4293.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "institucional de su pa\u00eds dio una muestra",
            "start": 4295.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de benevolencia al conceder indulto a",
            "start": 4298.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "varias personas y considero oportuno",
            "start": 4302.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "rogarle que le extienda al Se\u00f1or as y le",
            "start": 4306.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "otorgue un indulto a fin de que pueda",
            "start": 4309.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ser liberado",
            "start": 4312.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si usted accede a mi",
            "start": 4316.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n el gobierno de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 4318.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dispuesto a",
            "start": 4320.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ofrecer las facilidades necesarias para",
            "start": 4322.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1or S\u00e1nchez viaje de inmediato",
            "start": 4325.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a mi pa\u00eds en donde ser\u00eda recibido en",
            "start": 4328.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "calidad de",
            "start": 4332.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "asilado desde luego de acuerdo con las",
            "start": 4335.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "leyes internacionales que rigen el",
            "start": 4338.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "derecho de asilo M\u00e9xico garantizar",
            "start": 4341.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que de esa",
            "start": 4346.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n no se derivara amenaza o",
            "start": 4349.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n alguna a los intereses de",
            "start": 4352.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 4355.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Unidos en caso de que usted decidiera",
            "start": 4356.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "responder afirmativamente a esta",
            "start": 4359.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "solicitud podr\u00eda afirmar p\u00fablicamente",
            "start": 4364.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "que lo hizo en respuesta a una petici\u00f3n",
            "start": 4367.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de mi parte",
            "start": 4372.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su presidente Trump me",
            "start": 4375.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aprecio y mi estimaci\u00f3n de siempre su",
            "start": 4376.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 4380.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4382.199,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "s me informaron que tuvo la carta",
            "start": 4383.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4389.11,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 4390.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pens\u00f3 ya estaba",
            "start": 4392.56,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "terminando pero otros cercanos a \u00e9l",
            "start": 4395.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 4406.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y le dijeron que no era",
            "start": 4408.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conveniente porque pues hab\u00eda mucha",
            "start": 4414.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n al interior de Estados",
            "start": 4417.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Unidos eso lo hicimos en diciembre del",
            "start": 4422.76,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "20 Luego si ustedes",
            "start": 4428.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "recuerdan estuvimos en enero del 23 en",
            "start": 4432.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4436.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Cumbre de Am\u00e9rica del Norte estuvo el",
            "start": 4437.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Primer Ministro",
            "start": 4442.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "trudo estuvo con nosotros el presidente",
            "start": 4444.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "biden estuvimos como dos o tres d\u00edas",
            "start": 4450.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "juntos y le entregu\u00e9 esta",
            "start": 4458.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "carta estimado presidente biden",
            "start": 4462.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en la relaci\u00f3n entre nuestras",
            "start": 4466.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "naciones son muchas las cosas que",
            "start": 4468.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compartimos la b\u00fasqueda prosperidad de",
            "start": 4471.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 4475.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblos la",
            "start": 4476.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "interdependencia de nuestras",
            "start": 4480.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "econom\u00edas el aporte de nuestros",
            "start": 4482.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ciudadanos la confianza entre gobiernos",
            "start": 4486.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y la relaci\u00f3n de respeto entre nuestros",
            "start": 4489.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 4493.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las constituciones de ambos estados se",
            "start": 4496.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "basan en valores",
            "start": 4499.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos de",
            "start": 4500.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "libertad y de",
            "start": 4502.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "justicia en la primera enmienda la",
            "start": 4505.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de los Estados Unidos de",
            "start": 4507.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica establece la defensa de las",
            "start": 4509.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libertades como la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 4513.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de palabra y de prensa",
            "start": 4516.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "principios sobre los que se fund\u00f3 la",
            "start": 4519.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n",
            "start": 4522.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Americana la constituci\u00f3n mexicana",
            "start": 4523.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "protege las libertades individuales y",
            "start": 4526.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los derechos",
            "start": 4529.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sociales con la",
            "start": 4531.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "confianza que otorgan los valores y",
            "start": 4534.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "objetivos",
            "start": 4537.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "compartidos y la amistad franca y",
            "start": 4538.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sincera Me permito abordar el caso de",
            "start": 4542.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ulan",
            "start": 4544.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a periodista",
            "start": 4546.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "australiano que lleva 12 a\u00f1os privado de",
            "start": 4549.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su libertad",
            "start": 4552.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "en abril cumple 4 a\u00f1os en una prisi\u00f3n de",
            "start": 4557.12,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima seguridad en Londres esperando un",
            "start": 4561.92,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "juicio para ser extraditado a Estados",
            "start": 4566.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Unidos diversos organismos",
            "start": 4571.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "internacionales y civiles legisladores",
            "start": 4574.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "l\u00edderes pol\u00edticos gobernantes y",
            "start": 4577.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "periodistas demandan su libertad por",
            "start": 4581.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a sus derechos humanos y al",
            "start": 4584.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Tratado de extradici\u00f3n entre Estados",
            "start": 4587.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Unidos y Reino Unido que proh\u00edbe la",
            "start": 4589.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n por motivos",
            "start": 4593.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos los tribunales de Londres",
            "start": 4596.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "reconocen que la vida del se\u00f1or asan",
            "start": 4599.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "corre peligro si es",
            "start": 4602.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "extraditado existe consenso entre",
            "start": 4608.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "destacados",
            "start": 4611.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especialistas de que este caso",
            "start": 4612.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sentar\u00eda un grave precedente que vulnera",
            "start": 4615.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el periodismo en todo el",
            "start": 4619.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mundo en ello coinciden m\u00e1s de 25",
            "start": 4623.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "organizaciones civiles por la libertad",
            "start": 4627.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n de Estados Unidos as\u00ed como",
            "start": 4630.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "medios importantes como el New York",
            "start": 4635.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Times el de guardan",
            "start": 4637.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "elem spel y el",
            "start": 4639.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tienes cierto publicaron la misma",
            "start": 4643.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que el se\u00f1ora",
            "start": 4646.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez hay otros elementos en noviembre",
            "start": 4651.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de 2022 el departamento de justicia de",
            "start": 4654.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos public\u00f3 nuevas",
            "start": 4657.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "directrices sobre la libertad de",
            "start": 4661.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "prensa en ellas se estipula que los",
            "start": 4664.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "periodistas tienen derecho a solicitar",
            "start": 4668.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recibir y publicar material clasific",
            "start": 4671.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "por causa de inter\u00e9s p\u00fablico al menos 17",
            "start": 4676.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de los 18 cargos en contra del se\u00f1ora",
            "start": 4680.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez cargos de la ley de espionaje",
            "start": 4684.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "violan estas nuevas disposiciones de la",
            "start": 4689.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "justicia por tales razones de manera",
            "start": 4693.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "respetuosa le pido que en uso de sus",
            "start": 4697.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "facultades de autoridad moral pueda",
            "start": 4699.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "solicitarle al fiscal general de Estados",
            "start": 4703.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Unidos mar",
            "start": 4705.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "car se revise la legalidad de las",
            "start": 4707.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "acusaciones as\u00ed como la petici\u00f3n de",
            "start": 4712.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n que la",
            "start": 4715.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sustentan Me atrevo a hacer esta",
            "start": 4718.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "solicitud pues Considero que adem\u00e1s de",
            "start": 4721.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ser una injusticia este caso afecta la",
            "start": 4724.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "imagen de Estados Unidos en el",
            "start": 4728.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mundo lo he expresado en otras",
            "start": 4731.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la Estatua de la Libertad no debe quedar",
            "start": 4735.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "como un s\u00edmbolo vac\u00edo Adem\u00e1s usted",
            "start": 4738.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "presidente biden es un hombre con",
            "start": 4742.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "convicciones Y es notorio que coincide",
            "start": 4746.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con el pensamiento de mi paisano Y",
            "start": 4750.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "maestro en filosof\u00eda y cultura el gran",
            "start": 4752.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "poeta Carlos peiser que desde",
            "start": 4756.12,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "1930 sosten\u00eda el anhelo de la libert",
            "start": 4760.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s grande fruto que ha cuajado el",
            "start": 4765.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n humano porque solo siendo libres",
            "start": 4769.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque solo siendo no siendo",
            "start": 4773.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "esclavos podemos no odiar no tener",
            "start": 4776.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "rencores y hacer de nuestra vida sin",
            "start": 4780.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "rencor y sin odio el acto de Justicia",
            "start": 4784.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que Dios nos ha",
            "start": 4788.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ordenado para ser justos es necesario",
            "start": 4790.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 4794.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "libres los sentimientos de justicia son",
            "start": 4795.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hijos de la libertad pues nunca siendo",
            "start": 4798.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "esclavos podemos ser",
            "start": 4802.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "justos como siempre le agradezco su",
            "start": 4805.239,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "confianza y respeto bueno esta carta fue",
            "start": 4808.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4814.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "enero del",
            "start": 4815.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "22 el 23 del a\u00f1o",
            "start": 4818.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pasado s\u00ed",
            "start": 4822.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 4826.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ley\u00f3 y me dijo D\u00e9jenme ver",
            "start": 4830.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "eh yo le dije que ten\u00eda inter\u00e9s en",
            "start": 4839.12,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "informarlo en hacerlo",
            "start": 4844.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y \u00e9l me dijo Por qu\u00e9 no nos",
            "start": 4848.44,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "esperamos y no dije nada pero s\u00ed a los",
            "start": 4853.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "familiares de S\u00e1nchez les entregu\u00e9 los",
            "start": 4858.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "documentos entonces me da mucho gusto la",
            "start": 4861.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "verdad lo de ayer bien presidente en",
            "start": 4864.679,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "otro tema nos podr\u00eda ampliar C\u00f3mo es el",
            "start": 4868.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acuerdo para que Suiza represente a",
            "start": 4873.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en este conflicto con Ecuador",
            "start": 4875.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entiendo que hubo la firma de un",
            "start": 4878.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "convenio si nos lo pudieran ampliar para",
            "start": 4880.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quees los intereses de M\u00e9xico bueno",
            "start": 4883.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es que se cuiden los bienes",
            "start": 4886.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4889.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que se cuide la embajada",
            "start": 4891.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4897.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para que no sufra ning\u00fan",
            "start": 4899.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "da\u00f1o en eso",
            "start": 4905.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estriba el",
            "start": 4907.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "acuerdo okay",
            "start": 4911.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos esperando",
            "start": 4914.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que la Corte de Justicia internacional",
            "start": 4916.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "resuelva sobre lo que nosotros",
            "start": 4920.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "consideramos Pues fue una violaci\u00f3n al",
            "start": 4923.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4926.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 4927.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y una violaci\u00f3n a nuestra",
            "start": 4929.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda el asalto a la embajada de",
            "start": 4932.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Quito en",
            "start": 4937.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Ecuador bien presidente la semana pasada",
            "start": 4940.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la agresi\u00f3n",
            "start": 4943.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a los diplom\u00e1ticos mexicanos bien la",
            "start": 4945.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "semana pasada se dio a conocer que por",
            "start": 4948.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuarta ocasi\u00f3n Eh Pues pospuso el dar a",
            "start": 4950.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "conocer la penalidad de la condena a",
            "start": 4954.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna por los delitos de",
            "start": 4957.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico falsedad de documentos eh",
            "start": 4959.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada esto porque",
            "start": 4962.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bueno su representaci\u00f3n legal gan\u00f3",
            "start": 4964.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiempo para desde su perspectiva ofrecer",
            "start": 4966.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pruebas en favor de de su cliente Eh mi",
            "start": 4969.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pregunta inada A cu\u00e1l ser\u00eda para el",
            "start": 4973.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico para el jefe del",
            "start": 4977.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estado mexicano la pena m\u00e1s adecuada la",
            "start": 4978.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "condena m\u00e1s adecuada que deber\u00eda de",
            "start": 4982.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recibir Garc\u00eda Luna tomando en cuenta de",
            "start": 4983.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 que el exsecretario de seguridad",
            "start": 4986.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de M\u00e9xico fue declarado culpable",
            "start": 4989.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de todos de todos de todos los cargos",
            "start": 4991.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se le acusaron por proteger al",
            "start": 4995.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel de Sinaloa utilizando su cargo",
            "start": 4997.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "como secretario eh la penalidad que se",
            "start": 4999.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "contempla ya en Estados Unidos de",
            "start": 5003.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acuerdo con su ordenamiento legal penal",
            "start": 5004.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "va de 20 a\u00f1os a cadena perpetua para el",
            "start": 5007.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico para el jefe del",
            "start": 5010.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "estado mexicano Cu\u00e1l ser\u00eda la pena",
            "start": 5012.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "adecuada la condena en a\u00f1os y d\u00edas y",
            "start": 5014.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "meses que se deber\u00eda dictar en contra de",
            "start": 5017.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna fue un asunto muy",
            "start": 5020.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 5022.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque en ese gobierno encabezado por",
            "start": 5024.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Felipe",
            "start": 5028.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que",
            "start": 5030.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inicia con un fraude",
            "start": 5033.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 5039.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pues las",
            "start": 5040.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 5043.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "criminales el",
            "start": 5045.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico se infiltr\u00f3 en el",
            "start": 5050.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobierno en los",
            "start": 5056.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 5058.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "prevaleci\u00f3 un narco gobierno",
            "start": 5060.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y hay las pruebas suficientes Porque no",
            "start": 5072.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "solo son las acusaciones sio es la",
            "start": 5078.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n de",
            "start": 5081.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "dinero no puede ser posible que una",
            "start": 5085.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gente que",
            "start": 5089.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empieza de informante",
            "start": 5091.679,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "joven en el sistema de espionaje",
            "start": 5095.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mexicano no estamos",
            "start": 5101.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablando de un heredero de",
            "start": 5103.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Fortuna",
            "start": 5107.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "familiar estamos hablando de",
            "start": 5109.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un una",
            "start": 5112.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "persona que seguramente con el esfuerzo",
            "start": 5116.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de sus padres term una carrera",
            "start": 5118.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5125.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en relativamente poco",
            "start": 5126.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tiempo 20",
            "start": 5129.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os llega a",
            "start": 5132.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acumular tanto",
            "start": 5136.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dinero ahora que venga Pablo",
            "start": 5138.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez va a informar",
            "start": 5142.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "seguramente de la",
            "start": 5146.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n",
            "start": 5149.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n",
            "start": 5151.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atribuida a Garc\u00eda Luna y a sus",
            "start": 5157.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "socios estamos hablando de 700 millones",
            "start": 5160.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5164.6,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 5169.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo sucedi\u00f3",
            "start": 5173.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esto yo escrib\u00ed",
            "start": 5178.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "algo en mi libro",
            "start": 5181.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 5189.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que si no se haba enterado",
            "start": 5195.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5199.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gravedad de lo que estaba",
            "start": 5205.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "pasando Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 5207.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si le permiti\u00f3 a Genaro",
            "start": 5217.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "carcela",
            "start": 5223.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "actuar con mucho",
            "start": 5226.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "poder y si se afect\u00f3 al pa\u00eds se da\u00f1\u00f3 al",
            "start": 5238.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5243.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y desde",
            "start": 5246.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5248.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hubieron p\u00e9rdidas de Vidas",
            "start": 5249.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "humanas pero sobre la pena eso",
            "start": 5257.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "corresponde a los jueces no teme una",
            "start": 5261.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pena",
            "start": 5264.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00ednima usted como presidente yo no opino",
            "start": 5265.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de eso Yo soy partidario de la no",
            "start": 5268.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n",
            "start": 5271.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si se deben de tocar estos temas y no",
            "start": 5275.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "guardar",
            "start": 5278.119,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "silencio es porque se debe Buscar que no",
            "start": 5282.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se repitan nunca",
            "start": 5286.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nunca m\u00e1s que el crimen organizado",
            "start": 5293.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5299.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "delincuencia tanto la delincuencia",
            "start": 5300.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "organizada como la delincuencia de",
            "start": 5303.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "cuello blanco porque tambi\u00e9n eso da\u00f1\u00f3",
            "start": 5304.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mucho a",
            "start": 5307.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el que todos los bienes del",
            "start": 5309.639,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pues no no todos pero muchos bienes",
            "start": 5314.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "porque afortunadamente M\u00e9xico tiene",
            "start": 5318.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muchos recursos",
            "start": 5320.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "naturales pero muchos de esos bienes del",
            "start": 5322.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblo de la",
            "start": 5326.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n fueron trasladados a particulares",
            "start": 5328.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a traficantes de influencia a",
            "start": 5334.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5338.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cercana a",
            "start": 5340.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "presidentes a",
            "start": 5343.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gobernantes y eso",
            "start": 5347.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n da\u00f1\u00f3 mucho a",
            "start": 5349.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso es",
            "start": 5353.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada que no se debe",
            "start": 5357.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de permitir y delincuencia de cuello",
            "start": 5360.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 5362.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que tampoco debe",
            "start": 5364.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "permitirse yo recuerdo",
            "start": 5370.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que la revista",
            "start": 5373.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Forbes hac\u00eda listas no sigue ha siendo",
            "start": 5378.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de los multimillonarios de M\u00e9xico y en",
            "start": 5382.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "una de esas",
            "start": 5385.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "listas",
            "start": 5387.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Por",
            "start": 5391.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "publicidad por sensacionalismo",
            "start": 5395.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pon\u00edan en la lista de los",
            "start": 5400.44,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "10 m\u00e1s ricos de M\u00e9xico a Guzm\u00e1n lo",
            "start": 5404.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "era pero creo que en el lugar",
            "start": 5409.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "10 cuando vi la",
            "start": 5413.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lista dije pues",
            "start": 5416.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no s\u00ed muy",
            "start": 5420.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "famoso malo era y tiene mucho dinero",
            "start": 5422.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pero no juega en ligas",
            "start": 5427.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mayores se jugaba",
            "start": 5434.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "en triple a la Liga del Pac\u00edfico la",
            "start": 5436.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "liga",
            "start": 5442.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicana en",
            "start": 5447.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con los que se hicieron",
            "start": 5450.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inmensamente",
            "start": 5455.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ricos a",
            "start": 5456.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "partir",
            "start": 5459.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de que rompi\u00f3 la",
            "start": 5461.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pi\u00f1ata",
            "start": 5463.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Salinas de las cosas que ve uno no en",
            "start": 5471.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fores",
            "start": 5479.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este esto para los j\u00f3venes",
            "start": 5481.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 5485.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no internalizan todo lo que est\u00e1n",
            "start": 5486.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "viendo puede ser muy atractivo s es una",
            "start": 5491.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gente muy",
            "start": 5494.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "famosa muy buscada",
            "start": 5495.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 5500.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s buscado del mundo",
            "start": 5502.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5507.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5509.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ofrecen las recompensas",
            "start": 5511.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s jugosas s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5514.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed Pero hay",
            "start": 5516.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "otros que ni",
            "start": 5519.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "siquiera pierden su respetabilidad",
            "start": 5523.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed En el caso de Garc\u00eda Luna",
            "start": 5529.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh lo tiene que resolver el",
            "start": 5533.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "juzgado en Nueva York tendr\u00eda que ser",
            "start": 5537.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "severa la condena en en a\u00f1os",
            "start": 5541.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no quiero yo este",
            "start": 5544.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh opinar sobre Eso lo \u00fanico que me",
            "start": 5548.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n es que est\u00e1n",
            "start": 5552.4,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "este posponiendo y posponiendo y",
            "start": 5556.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "posponiendo",
            "start": 5561.679,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "El veredicto",
            "start": 5564.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "final ya parecen los jueces de aqu\u00ed que",
            "start": 5568.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que archivan",
            "start": 5576.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "no expedientes o guardan",
            "start": 5582.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "expedientes ser\u00eda probable que como esto",
            "start": 5589.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 ahora se\u00f1alando estos",
            "start": 5592.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "expedientes del los juzgados de Nuevo",
            "start": 5595.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n todos tienen que",
            "start": 5600.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ver con defraudaci\u00f3n",
            "start": 5602.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fiscal no quieren pagar impuestos",
            "start": 5607.88,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "los de arriba y entonces con puras",
            "start": 5610.76,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "chicanas con",
            "start": 5617.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 5621.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tramposos aplican t\u00e1cticas",
            "start": 5624.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "dilatorias y m\u00e1s que ten\u00edan",
            "start": 5629.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5634.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esperanza de",
            "start": 5636.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que nos iba a ir",
            "start": 5638.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mal al movimiento",
            "start": 5640.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pues entonces vamos a esperar a que pase",
            "start": 5647.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "No ya el",
            "start": 5651.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gobierno descarta que pudiera",
            "start": 5654.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "convertirse por ejemplo en un futuro en",
            "start": 5656.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "testigo colaborador o protegido en",
            "start": 5658.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Estados Unidos lo podr\u00eda ser",
            "start": 5660.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda bueno ser\u00eda",
            "start": 5664.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bueno que",
            "start": 5667.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hable independientemente",
            "start": 5672.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si le rebajan la",
            "start": 5675.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "pena ayudar\u00eda mucho al",
            "start": 5679.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para",
            "start": 5684.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 5687.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s vuelvan a repetirse",
            "start": 5690.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de esas",
            "start": 5694.32,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 5699.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que aporte pruebas y que",
            "start": 5704.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ayude en la purificaci\u00f3n de la",
            "start": 5708.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica del",
            "start": 5712.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como seres",
            "start": 5715.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "humos que pueda",
            "start": 5718.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "decir pido perd\u00f3n",
            "start": 5720.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por lo que",
            "start": 5726.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hice",
            "start": 5728.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero pues no fui",
            "start": 5731.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "solo no actu\u00e9",
            "start": 5736.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solo y ayuda tambi\u00e9n mucho a",
            "start": 5741.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "que se acabe lo de los chivos",
            "start": 5746.119,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "expiatorios que no lo agarren como chiv",
            "start": 5750.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "iorio y que diga",
            "start": 5757.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5761.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 5765.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cisen qui\u00e9n le dio la orden de ir a",
            "start": 5774.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "buscar al segundo tirador en el",
            "start": 5777.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "asesinato de Luis Ronaldo Colosio",
            "start": 5781.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fue",
            "start": 5789.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ascendiendo",
            "start": 5792.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh conon",
            "start": 5795.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sedillo con",
            "start": 5800.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Fox C\u00f3mo lleg\u00f3 con",
            "start": 5803.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y sus C\u00f3mplices",
            "start": 5810.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Porque todav\u00eda despu\u00e9s de estar con",
            "start": 5817.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n sigui\u00f3",
            "start": 5820.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "eh con sus relaciones y haciendo",
            "start": 5824.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "negocios vendiendo",
            "start": 5829.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "equipos Ser\u00eda muy bueno",
            "start": 5838.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 5843.88,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5846.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para limpiar a M\u00e9xico de",
            "start": 5848.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque eso es lo que m\u00e1s ha",
            "start": 5852.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "da\u00f1ado al pa\u00eds nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a",
            "start": 5854.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5858.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n",
            "start": 5860.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica bien la deshonestidad",
            "start": 5862.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de los gobernantes bien presidente usted",
            "start": 5865.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como cabeza del Sistema Nacional de",
            "start": 5869.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica Eh sabe Cu\u00e1ntos eh",
            "start": 5871.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas polic\u00edas Cu\u00e1ntos polic\u00edas hay mi",
            "start": 5876.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pregunta va encaminada a ya este cierre",
            "start": 5879.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh de su administraci\u00f3n Aprovechando que",
            "start": 5881.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los integrantes del gabinete eh de",
            "start": 5884.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "seguridad saber cu\u00e1ntos polic\u00edas hay en",
            "start": 5887.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no me refiero a los eh Guardia",
            "start": 5891.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nacional fuerzas armadas no polic\u00edas en",
            "start": 5894.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los Estados polic\u00edas estatales y",
            "start": 5898.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales sobre todo a la luz",
            "start": 5901.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de lo que ya estamos viendo de que va a",
            "start": 5905.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ser pr\u00e1cticamente un hecho que la",
            "start": 5907.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "guardia nacional que lleva a cabo cerca",
            "start": 5909.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la mitad de las acciones en",
            "start": 5912.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "operativos en pro de la seguridad en",
            "start": 5913.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5915.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pues es la operativa Cu\u00e1ntos polic\u00edas",
            "start": 5916.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estatales y municipales hay en nuestro",
            "start": 5920.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si tienen el dato por favor tienes",
            "start": 5922.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5925.639,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "dato Con permiso presidente s\u00ed",
            "start": 5928.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "efectivamente hay un cuadro que viene",
            "start": 5931.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "n\u00famero por cada una de las entidades y",
            "start": 5934.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los municipios tambi\u00e9n le pedir\u00eda al",
            "start": 5937.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "equipo mientras est\u00e1 aqu\u00ed el presidente",
            "start": 5939.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "si nos puede acercar si me permite",
            "start": 5942.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente ese cuadro y que se los de",
            "start": 5944.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a los compa\u00f1eros del Vocero de la",
            "start": 5948.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidencia y nos puedan este ayudar",
            "start": 5952.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para darle exactamente el n\u00famero y no",
            "start": 5954.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ser muy precisa en ese dato Qu\u00e9 amable",
            "start": 5958.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "secretaria Gracias pero mientras vi s\u00ed",
            "start": 5960.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cu que lo tenemos es lo que se presenta",
            "start": 5963.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5968.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estado pero a ver si tenemos un",
            "start": 5970.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concentrado de los elementos por",
            "start": 5975.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estado no en general Cuando hacemos Las",
            "start": 5980.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "evaluaciones en los",
            "start": 5983.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Estados se",
            "start": 5985.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presenta Cu\u00e1ntos elementos de Marina de",
            "start": 5987.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "defensa Guardia nacional",
            "start": 5991.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos polic\u00edas estatales Cu\u00e1ntos",
            "start": 5994.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales hasta pod\u00edamos",
            "start": 5996.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 5999.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "algunos vamos a poner cinco y luego el",
            "start": 6001.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "concentrado de de",
            "start": 6005.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "poli y inquietud es polic\u00edas estatales y",
            "start": 6008.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "municipales o es decir que no",
            "start": 6013.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pertenezcan a las fuerzas armadas es es",
            "start": 6014.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mi inquietud en general ayer habl\u00e1bamos",
            "start": 6017.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 6020.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh va a ser muy importante",
            "start": 6024.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6029.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6031.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n como est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6033.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional a ver Pon",
            "start": 6038.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Guanajuato Pon",
            "start": 6042.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Jalisco son dos",
            "start": 6047.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por este es Chiapas tenemos por estado y",
            "start": 6050.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo tenemos a nivel nacional pero este me",
            "start": 6055.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 6058.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "servir para",
            "start": 6059.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh que se entienda la",
            "start": 6063.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importancia de la guardia nacional la",
            "start": 6067.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 6069.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional antes",
            "start": 6072.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "eh Ni el ej\u00e9rcito ni la Marina las",
            "start": 6076.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas pod\u00edan hacer labores de",
            "start": 6081.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6084.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la Constituci\u00f3n se los",
            "start": 6086.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "imped\u00eda Entonces se cre\u00f3 la guardia",
            "start": 6093.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6097.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para hacer labor de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 6099.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "otras pero fundamentalmente seguridad",
            "start": 6104.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica un",
            "start": 6107.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "poco lo",
            "start": 6108.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que pod\u00eda ser la polic\u00eda",
            "start": 6110.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "federal sin embargo la polic\u00eda federal",
            "start": 6116.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desde que se",
            "start": 6119.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 el gobierno de",
            "start": 6121.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 6124.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hasta el sexenio",
            "start": 6127.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pasado lo m\u00e1s",
            "start": 6130.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a",
            "start": 6132.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tener fueron 40,000",
            "start": 6135.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 6140.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y un porcentaje muy",
            "start": 6142.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alto",
            "start": 6145.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de personal",
            "start": 6147.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "administrativo y pocos elementos",
            "start": 6150.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "operativos en",
            "start": 6152.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "realidad hab\u00edan 200000 elementos",
            "start": 6154.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "operativos para todo el",
            "start": 6157.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo que",
            "start": 6161.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hicimos fue",
            "start": 6164.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eh solicitar apoyo al congreso y otorg\u00f3",
            "start": 6167.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "para que tanto la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 6174.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6177.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "pudieran ayudar en labores de seguridad",
            "start": 6180.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6186.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "porque pod\u00eda estar un cuartel una base",
            "start": 6188.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "naval y si se cometi\u00f3 un delito del foro",
            "start": 6192.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "com\u00fan en frente del",
            "start": 6197.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuartel legalmente no pod\u00edan intervenir",
            "start": 6201.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6204.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pod\u00edan ten\u00edan otras",
            "start": 6206.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "misiones y el problema del",
            "start": 6209.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds era y sigue",
            "start": 6212.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "siendo el de la seguridad",
            "start": 6215.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "interna Entonces s\u00ed necesitamos",
            "start": 6219.239,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "cuidar las costas nuestros litorales las",
            "start": 6223.159,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "fronteras si necesitamos eh",
            "start": 6228.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "defender cuidar nuestra",
            "start": 6233.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 6236.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pero lo que m\u00e1s necesitamos es",
            "start": 6239.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "tranquilidad Paz al interior de nuestro",
            "start": 6242.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces hubo un",
            "start": 6247.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "giro",
            "start": 6250.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Y a partir de esa",
            "start": 6252.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reforma se cont\u00f3 con el",
            "start": 6256.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "apoyo de las fuerzas",
            "start": 6258.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "armadas y se",
            "start": 6261.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cre\u00f3",
            "start": 6264.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este lunes",
            "start": 6267.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo vamos a",
            "start": 6271.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tener un acto para",
            "start": 6274.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "conmemorar los c a\u00f1os de la creaci\u00f3n de",
            "start": 6277.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 6280.719,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "nacional el d\u00eda que corresponde es",
            "start": 6283.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "domingo es el pr\u00f3ximo domingo pero vamos",
            "start": 6287.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a hacerlo el lunes hacer",
            "start": 6289.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "una ceremonia en el Campo Marte",
            "start": 6293.4,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eh al quedarse la la guardia",
            "start": 6296.96,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "eh Nada m\u00e1s en personal en",
            "start": 6302.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "elementos de esos",
            "start": 6307.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "40.000 Ahora hay",
            "start": 6309.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "120,000 y el prop\u00f3sito Es que para el",
            "start": 6314.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo sean",
            "start": 6317.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "150,000 elementos de la guardia",
            "start": 6319.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nacional y no solo",
            "start": 6325.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eso 400 cuarteles ahora que fuimos a",
            "start": 6327.599,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 6333.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "inauguramos unas instalaciones de la",
            "start": 6336.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "guardia nacional un regimento incluso",
            "start": 6339.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "con unidad",
            "start": 6342.239,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "habitacional esto nunca lo hizo la",
            "start": 6345.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal no hicieron un solo",
            "start": 6348.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuartel",
            "start": 6351.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mandaban a los elementos a acampar al",
            "start": 6353.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "interperie o",
            "start": 6356.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eh Como no ten\u00edan",
            "start": 6361.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "instalaciones los concentraban aqu\u00ed y",
            "start": 6365.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los mandaban cuando en un estado se ag",
            "start": 6368.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "gravaban las cosas y se hospedaban en",
            "start": 6373.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6377.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hoteles s\u00ed una cosa",
            "start": 6379.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6383.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "irregular Entonces eso ya no Ahora",
            "start": 6384.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hay 400",
            "start": 6388.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia",
            "start": 6391.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nacional incluso la secretar\u00eda de la",
            "start": 6394.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 6397.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh otorg\u00f3 en calidad de pr\u00e9stamo",
            "start": 6399.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "instalaciones 100 con 500 ahora en",
            "start": 6402.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Acapulco estamos",
            "start": 6408.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "construyendo 23 23 nuevas instalaciones",
            "start": 6411.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cuarteles para dar la seguridad en",
            "start": 6416.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Acapulco pero mande 90 en todo el",
            "start": 6419.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "territorio est 90 se est\u00e1n construyendo",
            "start": 6423.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ahora Ah pero en total ya son como",
            "start": 6427.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "400 s\u00ed",
            "start": 6430.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s equipo profesionalismo",
            "start": 6433.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n ya es una instituci\u00f3n que",
            "start": 6439.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 6442.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "con el respaldo del pueblo tiene de",
            "start": 6444.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "acuerdo a la \u00faltima encuesta del Inegi",
            "start": 6447.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "75 por de",
            "start": 6451.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n por los",
            "start": 6454.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "mexicanos Pero lo importante es esto",
            "start": 6457.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 6462.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ejemplo este es dijimos Chiapas",
            "start": 6466.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no en Chiapas la secretar\u00eda Marina tiene",
            "start": 6469.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "2250",
            "start": 6474.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 6476.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "operativos",
            "start": 6478.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "100 el ej\u00e9rcito y las",
            "start": 6481.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fuerzas fuerza",
            "start": 6484.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 6486.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "9973 operativos",
            "start": 6490.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "9076 la guardia",
            "start": 6494.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nacional 6565",
            "start": 6497.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 6505.32,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "5910 seguridad",
            "start": 6510.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Estos son",
            "start": 6520.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "polic\u00edas As\u00ed",
            "start": 6523.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "es 100",
            "start": 6530.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "65 toda la polic\u00eda de",
            "start": 6533.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Chiapas en total 27,000",
            "start": 6538.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "elementos hay",
            "start": 6545.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lugares en donde la",
            "start": 6547.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Estatal y",
            "start": 6550.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "municipal los elementos de la Polic\u00eda",
            "start": 6553.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Estatal y",
            "start": 6556.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 6557.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es menor que el n\u00famero",
            "start": 6559.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de guardias",
            "start": 6563.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nacionales y eso es muy bueno",
            "start": 6565.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh Porque se est\u00e1",
            "start": 6570.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reforzando la seguridad y la protecci\u00f3n",
            "start": 6574.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero si vamos a entregarte hoy",
            "start": 6578.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mismo ya lo",
            "start": 6581.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tienen de las fuerzas estatales por",
            "start": 6583.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estado a ver y municipales falta la",
            "start": 6585.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con las fuerzas federales no",
            "start": 6588.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pero ya eso ya Ah\u00ed",
            "start": 6590.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6593.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "125,000 188 la municipal municipales la",
            "start": 6596.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "estatal 168",
            "start": 6600.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "168,000",
            "start": 6603.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estatales en total",
            "start": 6609.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "293,000 estos",
            "start": 6614.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "293000 vienen siendo el equivalente",
            "start": 6619.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas y de la guardia",
            "start": 6628.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nacional o sea lo que tiene",
            "start": 6634.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Marina defensa y Guardia",
            "start": 6639.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nacional o sea",
            "start": 6643.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a la",
            "start": 6645.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mitad bien eh por mi parte",
            "start": 6649.599,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "este no quiero ver Oaxaca",
            "start": 6654.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 6659.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed ah\u00ed est\u00e1n incluidos los los",
            "start": 6662.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "topiles que es este el servicio que se",
            "start": 6670.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "da la comunidad Desde",
            "start": 6674.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes este",
            "start": 6677.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6688.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "100 municipios no en",
            "start": 6689.079,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Oaxaca perd\u00f3n 570 y tiene",
            "start": 6693.159,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "1892 municipales ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 6698.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "este los voluntarios Pues que participan",
            "start": 6702.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en este sin",
            "start": 6707.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "cobrar es que en Oaxaca hay 418",
            "start": 6710.28,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "municipios de usos y costumbres de los",
            "start": 6715.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "570",
            "start": 6719.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "478 y ah\u00ed en los",
            "start": 6721.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "400 Perd\u00f3n los",
            "start": 6725.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "418 no cobran las",
            "start": 6728.239,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "autoridades y hay que dar servicio a la",
            "start": 6733.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "comunidad desde joven y se empieza como",
            "start": 6737.079,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "topil entonces por eso aparecen ah\u00ed",
            "start": 6741.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "1882 pero deben",
            "start": 6746.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 6749.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "probablemente la guardia nacional y las",
            "start": 6752.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fuerzas estatales por estado A ver S\u00ed",
            "start": 6754.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "esa es buena hay",
            "start": 6758.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "estados en donde ya son",
            "start": 6761.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los elementos de la guardia nacional",
            "start": 6765.599,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que los polic\u00edas estatales y municipales",
            "start": 6769.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 6775.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Aguascalientes en polic\u00eda estatal faltan",
            "start": 6776.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "municipales pero son m\u00e1s la guardia",
            "start": 6781.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6785.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "notoriamente en Baja Sur",
            "start": 6787.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en Baja",
            "start": 6792.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 6794.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en Campeche s son m\u00e1s los",
            "start": 6796.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "estatales 19 estados",
            "start": 6799.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos en 19 estados 19",
            "start": 6803.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estados son malos elementos de la",
            "start": 6805.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 6808.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "nacional bien gracias presidente ya por",
            "start": 6809.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mi parte para terminar nada m\u00e1s si nos",
            "start": 6812.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pueden puntualizar si s\u00ed fue liberado el",
            "start": 6815.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "hijo",
            "start": 6817.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de del marro porque como que no qued\u00f3",
            "start": 6818.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "muy claro S\u00ed fue liberado",
            "start": 6822.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "este y dos personas m\u00e1s",
            "start": 6825.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque resuelve",
            "start": 6830.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6832.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 6835.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y da un",
            "start": 6837.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "plazo Entonces se tiene que hacer una",
            "start": 6840.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n tenemos la",
            "start": 6845.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 6847.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "claro Entonces se",
            "start": 6849.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 pues otras 24",
            "start": 6852.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "horas se hizo",
            "start": 6856.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "consulta en m\u00e1s de 30 estados",
            "start": 6859.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "322 todos y las fiscal\u00edas todas las",
            "start": 6863.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas y ya cuando no se encontr\u00f3",
            "start": 6867.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nada nada",
            "start": 6869.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estos",
            "start": 6871.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "delitos ya era la orden del juez porque",
            "start": 6873.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "multas ya vamos a cooperar",
            "start": 6878.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6881.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este pagar las multas",
            "start": 6883.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque este a los",
            "start": 6885.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 6889.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "deor los orios porque si no ya despu\u00e9s",
            "start": 6891.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es destituci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 6895.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "inmediato suele tambi\u00e9n pasar dan este",
            "start": 6902.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiempo para",
            "start": 6906.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que bueno acabamos de dar a conocer un",
            "start": 6909.0,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "caso que desde de del juzgado sali\u00f3 S\u00ed o",
            "start": 6912.96,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "sea el juez le dio la libertad",
            "start": 6920.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sin mayor tr\u00e1mite a una",
            "start": 6923.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "persona por",
            "start": 6927.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eso es necesaria la reforma fiscal digo",
            "start": 6929.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n la reforma",
            "start": 6933.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "judicial y bien d\u00eda presidente nada m\u00e1s",
            "start": 6937.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para no abusar no seguir abusando el",
            "start": 6941.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono saber si ya inici\u00f3 los",
            "start": 6942.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites de su jubilaci\u00f3n y m\u00e1s o menos",
            "start": 6944.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el estimado la pensi\u00f3n que que va a",
            "start": 6946.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 6948.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gracias Bueno ya empec\u00e9 a a",
            "start": 6950.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "explorarlo este Yo",
            "start": 6955.199,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 6 a\u00f1os en el ini en el Instituto",
            "start": 6959.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 6964.199,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "indigenista de",
            "start": 6967.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "1977 a",
            "start": 6971.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "1982 y pagu\u00e9 al Iste",
            "start": 6976.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 6982.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "cuota era yo de director de lini y tengo",
            "start": 6986.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mis",
            "start": 6990.599,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "comprobantes",
            "start": 6994.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6995.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 5 a\u00f1os en el inco en el",
            "start": 6998.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional del consumidor pagu\u00e9",
            "start": 7003.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "al Iste Nada m\u00e1s que ah\u00ed pas\u00f3 algo muy",
            "start": 7006.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "especial como me fui despu\u00e9s ese",
            "start": 7010.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "candidato a Tabasco por el frente",
            "start": 7014.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico nacional en el",
            "start": 7017.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "88 desapareci\u00f3 mi",
            "start": 7021.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "expediente Entonces tuve que hacer un un",
            "start": 7024.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite especial en el",
            "start": 7028.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "is para que me",
            "start": 7030.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reconocieran el",
            "start": 7033.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiempo entonces ah\u00ed",
            "start": 7035.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "van como",
            "start": 7038.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "10 luego",
            "start": 7040.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fui 5 a\u00f1os jefe de",
            "start": 7043.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7052.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "15 y ahora ya llevo",
            "start": 7055.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cinco son",
            "start": 7059.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 7061.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces por ese tiempo y por la",
            "start": 7063.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "edad ya tengo derecho a recibir la",
            "start": 7068.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n del",
            "start": 7072.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "liste",
            "start": 7074.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Pero va a ser como de 25 30,000",
            "start": 7076.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 7082.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mensuales yo tengo otros",
            "start": 7084.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 7087.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7089.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recibo recursos por los",
            "start": 7093.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "libros eso me apoya",
            "start": 7099.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya eso lo",
            "start": 7104.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7106.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Beatriz ella es la que",
            "start": 7109.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "maneja esos ingresos y",
            "start": 7113.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Los",
            "start": 7117.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 7119.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este desde",
            "start": 7121.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7124.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entonces Considero que con la pensi\u00f3n me",
            "start": 7126.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "va a alcanzar vi en Palenque no se gasta",
            "start": 7131.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mucho es barata la",
            "start": 7135.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vida y voy a estar solo en el caso de",
            "start": 7139.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Beatriz ella sigue trabajando es",
            "start": 7142.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "investigadora",
            "start": 7147.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh tiene adem\u00e1s de ser maestra de la",
            "start": 7151.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "universidad en",
            "start": 7155.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 7158.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tiene este",
            "start": 7159.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 7164.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de el cargo de",
            "start": 7167.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "investigadora creo",
            "start": 7173.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7176.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7177.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "B c\u00f3mo le llaman a",
            "start": 7182.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7186.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "investigadora",
            "start": 7191.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nivel nivel",
            "start": 7193.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dos nivel dos entonces aparte del sueldo",
            "start": 7195.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "del sistema del Sistema Nacional de",
            "start": 7200.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "investigaciones entonces",
            "start": 7202.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "esa ella tiene su vida hecha en eso se",
            "start": 7205.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dedica a eso va a seguir trabajando en",
            "start": 7209.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7213.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7214.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este lo que recibimos por eh",
            "start": 7216.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los derechos de",
            "start": 7222.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "autor ya decid\u00ed",
            "start": 7224.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que son para ella y para",
            "start": 7228.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas yo no voy a a gastar pues",
            "start": 7237.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7243.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente nada muy poco porque ni",
            "start": 7245.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "modo que voy a",
            "start": 7248.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "andar este",
            "start": 7250.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con traje en Palenque no",
            "start": 7252.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7257.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "voy voy a estar este muy c\u00f3modo con este",
            "start": 7259.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mis guaraches que me regalan de",
            "start": 7264.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Oaxaca este y con la ropa normal y",
            "start": 7268.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como hay un poco de",
            "start": 7273.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "calor",
            "start": 7276.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "camiseta a la pensi\u00f3n del bienestar s\u00ed",
            "start": 7279.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "que ya tengo ah\u00ed ahorrado porque",
            "start": 7284.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "este no he cobrado lo estoy dejando",
            "start": 7288.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed para cuando yo me",
            "start": 7293.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "vaya personal militar",
            "start": 7296.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "presidente no no",
            "start": 7298.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este tengo pensado",
            "start": 7303.48,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "eh invitar a un joven compa\u00f1ero un",
            "start": 7306.719,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "hijo de un maestro",
            "start": 7313.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "m\u00edo",
            "start": 7317.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 7320.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7323.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque le tengo confianza",
            "start": 7325.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pues somos de la",
            "start": 7328.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "familia y",
            "start": 7331.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya este y nada m\u00e1s pedirle a la gente",
            "start": 7336.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Pues que me cuide pero que me cuiden",
            "start": 7341.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este no estando",
            "start": 7344.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7347.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este porque me va a dar mucha",
            "start": 7349.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pena que lleguen",
            "start": 7353.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "que le surge que me",
            "start": 7356.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesitan me va a partir el alma pero es",
            "start": 7361.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que si abro la",
            "start": 7365.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "puerta ya no la vo a poder cerrar",
            "start": 7367.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed este y",
            "start": 7373.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "menos consultas pol\u00edticas eso",
            "start": 7376.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7380.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "absolutamente es que no vamos a hablar",
            "start": 7383.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica",
            "start": 7386.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no ya",
            "start": 7388.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esos contaban con beneficios como",
            "start": 7391.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "choferes ayuda para manutenci\u00f3n del",
            "start": 7394.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hogar ellos S\u00ed pero ya no es que eso ya",
            "start": 7397.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 era parte de las pensiones",
            "start": 7401.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "este en el caso de",
            "start": 7404.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nosotros se le mantuvo un tiempo",
            "start": 7407.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "a el presidente Fox Pero \u00e9l",
            "start": 7412.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s y eso",
            "start": 7416.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muy limitado luego \u00e9l mismo dijo que ya",
            "start": 7418.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7422.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quer\u00eda",
            "start": 7424.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este el apoyo",
            "start": 7429.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y luego en el caso del presidente",
            "start": 7432.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n al principio si pidi\u00f3 no s\u00e9 si",
            "start": 7436.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tiene el presidente Calder\u00f3n",
            "start": 7441.04,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "calder s\u00ed presidente Calder\u00f3n S\u00ed",
            "start": 7444.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7453.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no el presidente Pe\u00f1a",
            "start": 7454.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "No no no y en el caso de",
            "start": 7457.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de del presidente Calder\u00f3n es porque lo",
            "start": 7463.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 tambi\u00e9n el presidente Fox y",
            "start": 7466.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "luego dijo que",
            "start": 7468.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no estuvo un a\u00f1o 2s",
            "start": 7470.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero ya no",
            "start": 7475.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya no est\u00e1 este",
            "start": 7478.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "autorizado sin embargo pues se tiene la",
            "start": 7481.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n por cuestiones de",
            "start": 7486.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguridad presidente",
            "start": 7489.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque usted responder\u00eda al llamado de",
            "start": 7492.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la doctora sh Si esta se lo hiciera Y",
            "start": 7494.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que con ella se hablar\u00eda Qu\u00e9 tipo de",
            "start": 7497.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llamado tendr\u00eda que ser para que usted",
            "start": 7499.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hablara o a qu\u00e9 se refer\u00eda",
            "start": 7502.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que no va a hacer falta",
            "start": 7506.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque la presidenta",
            "start": 7510.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "electa es",
            "start": 7513.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "giganta giganta",
            "start": 7517.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora si estamos",
            "start": 7524.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 7526.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bastante en las",
            "start": 7529.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "giras aprovechamos y aprovechamos",
            "start": 7532.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aprovechamos para hablar para hablar",
            "start": 7535.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para hablar porque",
            "start": 7536.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 7539.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "terminando entregando la",
            "start": 7541.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "banda yo me",
            "start": 7545.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "voy a Palenque",
            "start": 7547.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y pues ya no quiero",
            "start": 7553.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nada y ella va",
            "start": 7559.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a poder sin ning\u00fan",
            "start": 7563.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "problema porque est\u00e1 muy",
            "start": 7567.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "preparada mucho muy",
            "start": 7573.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "preparada va a ser",
            "start": 7576.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "una muy buena presiden",
            "start": 7578.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7584.96,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "buena no va a tener ning\u00fan problema lo",
            "start": 7587.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estamos viendo",
            "start": 7592.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ahora este la",
            "start": 7594.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 muy contenta con",
            "start": 7596.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ella mucho muy",
            "start": 7600.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "contenta y adem\u00e1s es una mujer con",
            "start": 7603.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "convicciones con ideales es una mujer",
            "start": 7607.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 7610.599,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "Solo que hubi una situaci\u00f3n grav\u00edsima",
            "start": 7616.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Por ejemplo una",
            "start": 7621.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n una guerra pero eso no va a",
            "start": 7623.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7627.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "haber eso no va a",
            "start": 7630.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "haber No si me pide que yo ayude en algo",
            "start": 7634.48,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "ayudo S\u00ed ahora s\u00ed",
            "start": 7640.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que la patria es primero",
            "start": 7646.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ella no no no no no no no no este ella",
            "start": 7652.04,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "ya sabe muy bien que yo tengo esta",
            "start": 7658.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 7662.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tomada que considero es lo",
            "start": 7664.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "mejor lo he dicho una y",
            "start": 7668.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 7672.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "veces soy partidario del sufragio",
            "start": 7674.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "efectivo del voto efectivo de la",
            "start": 7677.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "democracia y de la no reelecci\u00f3n soy",
            "start": 7680.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "maderista",
            "start": 7683.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 7687.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "aspiro a ser jefe",
            "start": 7690.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo ni",
            "start": 7695.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Caudillo ni hombre fuerte ni l\u00edder moral",
            "start": 7698.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 7702.36,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "cque no me conocen mis",
            "start": 7706.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 7715.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Ellos no saben de",
            "start": 7719.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eso estoy terminando mi",
            "start": 7724.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ciclo me siento muy",
            "start": 7729.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "contento Estoy a punto de decir misi\u00f3n",
            "start": 7733.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cumplida tengo much\u00edsimo que agradecerle",
            "start": 7740.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico mucho mucho mucho",
            "start": 7743.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mucho de tengo un profundo amor al",
            "start": 7749.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7752.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sincero pude",
            "start": 7758.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contribuir",
            "start": 7762.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a que se hiciera realidad la",
            "start": 7764.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "democracia El poder del",
            "start": 7770.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pueblo que no se usara nada m\u00e1s al",
            "start": 7774.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pueblo que no se usara la",
            "start": 7777.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "democracia como",
            "start": 7782.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "parapeto para",
            "start": 7788.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "simular de",
            "start": 7792.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "que les importaba el pueblo cuando en",
            "start": 7796.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "realidad lo que prevalec\u00eda lo que",
            "start": 7800.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "imperaba era una",
            "start": 7803.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda el gobierno para unos",
            "start": 7806.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cuantos el gobierno estaba convertido en",
            "start": 7810.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 7813.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rapaz y ahora no es as\u00ed",
            "start": 7818.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Entonces se avanz\u00f3 mucho con la",
            "start": 7826.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las",
            "start": 7829.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conciencias la gente",
            "start": 7831.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy consciente muy",
            "start": 7833.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "politizada muy",
            "start": 7837.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "empoderada se",
            "start": 7842.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 7845.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 Todav\u00eda falta pero se avanz\u00f3",
            "start": 7848.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7854.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "regresarle la",
            "start": 7856.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dignidad a nuestro",
            "start": 7859.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pueblo y a nuestra",
            "start": 7863.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n ahora a M\u00e9xico se le",
            "start": 7866.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "respeta",
            "start": 7872.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "y lo que siempre he dicho y es algo que",
            "start": 7874.44,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes tener",
            "start": 7881.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "presente en el ejercicio de la pol\u00edtica",
            "start": 7885.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "no debe de",
            "start": 7888.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "haber mucho",
            "start": 7889.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "apego ni al dinero ni al",
            "start": 7893.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 7898.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no hay que ir",
            "start": 7902.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7906.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "A tantos",
            "start": 7909.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "fil\u00f3sofos que hay muchos que hablan de",
            "start": 7914.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7917.48,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 7922.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "soci\u00f3logos",
            "start": 7925.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logos San",
            "start": 7930.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Francisco de",
            "start": 7934.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "As\u00eds necesito poco",
            "start": 7936.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "y lo poco que necesito lo necesito",
            "start": 7941.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "poco y un consejo a todos",
            "start": 7946.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el dinero no es la",
            "start": 7952.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "felicidad muchas veces la acumulaci\u00f3n",
            "start": 7955.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del dinero la ambici\u00f3n al dinero a lo",
            "start": 7958.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "material en vez de producir",
            "start": 7962.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "felicidad produce infelicidad",
            "start": 7965.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la felicidad es estar bien con uno mismo",
            "start": 7972.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra",
            "start": 7975.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el",
            "start": 7980.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo y solo siendo buenos podemos ser",
            "start": 7984.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "felices no hace",
            "start": 7989.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "falta en el caso de la pol\u00edtica la",
            "start": 7992.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "perversidad",
            "start": 7996.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 8002.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "falta actuar de buena",
            "start": 8003.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fe servir tener la amor al",
            "start": 8006.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pueblo no estar",
            "start": 8017.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tramando",
            "start": 8021.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 8024.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "perverso no piensa trama",
            "start": 8026.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y el que act\u00faa",
            "start": 8038.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "mal ahora s\u00ed",
            "start": 8041.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed",
            "start": 8046.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mismo en la",
            "start": 8048.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Tierra tiene su",
            "start": 8052.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "merecido y",
            "start": 8057.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8060.82,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "ahora de qu\u00e9",
            "start": 8062.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sirve lo",
            "start": 8064.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "material Claro que hay que seguir no",
            "start": 8068.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh produciendo",
            "start": 8074.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dinero porque no se puede",
            "start": 8077.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "distribuir lo que no se",
            "start": 8081.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tiene pero tambi\u00e9n no se trata",
            "start": 8087.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de estar creando",
            "start": 8093.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dinero sin que se",
            "start": 8096.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "distribuya acaparando dinero en unas",
            "start": 8101.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuantas",
            "start": 8105.0,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "manos eso",
            "start": 8109.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 8111.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "vulgar eso no tiene nada que ver",
            "start": 8118.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 8122.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "humanismo y con la",
            "start": 8123.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "moralidad entonces",
            "start": 8131.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8133.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 8136.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es muy capaz muy inteligente",
            "start": 8141.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "muy bien a nuestro querido",
            "start": 8151.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no hay nada que yo",
            "start": 8153.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vea que pueda",
            "start": 8159.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "significar un obst\u00e1culo para que M\u00e9xico",
            "start": 8164.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siga",
            "start": 8167.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "creciendo y su pueblo",
            "start": 8168.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "siga benefici\u00e1ndose",
            "start": 8171.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "no hay nada lo econ\u00f3mico",
            "start": 8174.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ya vieron lo que sucedi\u00f3 con lo del",
            "start": 8181.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "peso los",
            "start": 8186.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "adversarios que antes",
            "start": 8189.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8192.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buscaban asesinatos y",
            "start": 8195.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalos para afectar al gobierno que",
            "start": 8199.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaban como sopilotes",
            "start": 8202.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ahora",
            "start": 8205.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues pensaron",
            "start": 8208.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como fue Como",
            "start": 8212.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8218.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8220.26,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n popular una gran",
            "start": 8222.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8226.379,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "ola de",
            "start": 8227.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8230.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no estaban",
            "start": 8234.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "informados Parece Mentira",
            "start": 8237.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pero no estaban informados los que",
            "start": 8243.439,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "supuestamente tienen mejor nivel",
            "start": 8248.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y",
            "start": 8253.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presumen de tener tambi\u00e9n mejor nivel",
            "start": 8255.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico no estaban no estaban",
            "start": 8258.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "informados porque",
            "start": 8261.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "viven en una",
            "start": 8265.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "burbuja y no no quieren",
            "start": 8269.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aceptar de que existe el pueblo y que la",
            "start": 8274.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no es asunto de pol\u00edticos la",
            "start": 8278.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es asunto de",
            "start": 8281.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8284.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y eso tambi\u00e9n es una muestra Ojal\u00e1 y",
            "start": 8287.479,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "recapaciten de clasismo de racismo de",
            "start": 8292.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n cuando menos de sentirse",
            "start": 8297.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8300.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "superiores y el poder es",
            "start": 8303.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "humildad entonces por",
            "start": 8308.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eso yo creo que algunos se fueron a",
            "start": 8311.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dormir como",
            "start": 8316.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ferris que se fue a dormir",
            "start": 8322.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y se levant\u00f3 y pensaba que seg\u00fan \u00e9l",
            "start": 8325.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido una",
            "start": 8329.8,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "pesadilla y no es la",
            "start": 8333.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "realidad entonces",
            "start": 8341.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8344.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entender al",
            "start": 8347.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pueblo respetar al",
            "start": 8349.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8353.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mande desapare en las",
            "start": 8356.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "redes que no se busquen ya en las redes",
            "start": 8359.719,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya no salen como antes s\u00ed pero este pero",
            "start": 8361.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "es un buen tiempo tambi\u00e9n para la",
            "start": 8366.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y para que todos este",
            "start": 8369.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8374.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "aprendamos la lecci\u00f3n de las elecciones",
            "start": 8377.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o la lecci\u00f3n de la",
            "start": 8380.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y para m\u00ed lo m\u00e1s importante es",
            "start": 8384.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se tome en cuenta a el pueblo",
            "start": 8387.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Entonces los",
            "start": 8391.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "expertos pues no esperaban",
            "start": 8392.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no imag\u00ednense viene",
            "start": 8396.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8401.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un financiero o un representante de",
            "start": 8403.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "financiero Estados Unidos y habla con un",
            "start": 8407.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "experto econ\u00f3mico",
            "start": 8414.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "financiero de la secci\u00f3n de finanzas del",
            "start": 8418.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "reforma o de la secci\u00f3n de finanzas del",
            "start": 8425.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 8432.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o habla con Casta\u00f1eda habla con Aguilar",
            "start": 8434.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cam\u00edn o habla",
            "start": 8438.28,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8441.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cl Qu\u00e9 le van a decir",
            "start": 8446.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8450.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8452.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este con el encuestador este",
            "start": 8454.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "famoso C\u00f3mo se llama que daba",
            "start": 8459.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empate se quedan con la idea",
            "start": 8468.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entonces incluso que habla con Claudio",
            "start": 8472.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hubiese hablado con Claudio antes de la",
            "start": 8476.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n que hubiese dicho",
            "start": 8478.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8483.08,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eh s vamos a ganar vamos a a perder la",
            "start": 8485.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidencia pero con un",
            "start": 8493.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "d\u00edgito y vamos a ganar la Ciudad de",
            "start": 8496.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y vamos a ganar Morelos y vamos a",
            "start": 8500.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ganar Veracruz todo lo que",
            "start": 8502.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dijeron Y si",
            "start": 8507.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este podemos",
            "start": 8510.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "perder la mayor\u00eda en el",
            "start": 8513.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "congreso pero ellos no",
            "start": 8517.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pueden no van a a",
            "start": 8519.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ganar la mayor\u00eda",
            "start": 8524.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "calificada y de",
            "start": 8529.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "repente dice la gente pues",
            "start": 8532.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no queremos esto",
            "start": 8535.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed el nerviosismo no Entonces se",
            "start": 8542.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mueve lo del",
            "start": 8546.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "peso Pues ya va a ir pasando el tiempo",
            "start": 8548.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se va a ir",
            "start": 8551.72,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "acomodando porque la econom\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 8559.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 8562.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "fuerte est\u00e1 muy",
            "start": 8565.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bien comp\u00e1renla con cualquier",
            "start": 8567.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 8571.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con cualquier otro pa\u00eds incluso con",
            "start": 8572.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 8575.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Unidos el desempe\u00f1o econ\u00f3mico de los",
            "start": 8577.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00faltimos",
            "start": 8580.08,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en todo en",
            "start": 8583.359,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "deuda en empleo en",
            "start": 8587.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "crecimiento en",
            "start": 8595.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "salarios estoy hablando de incremento de",
            "start": 8599.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "salarios no de lo que ganan en Estados",
            "start": 8601.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Unidos en comparaci\u00f3n con lo que se gana",
            "start": 8603.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8606.12,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces en lo econ\u00f3mico bien la",
            "start": 8608.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "deuda va a crecer",
            "start": 8614.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "menos que",
            "start": 8619.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con Felipe",
            "start": 8622.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que con Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 8627.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 8633.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 8634.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "covid y de la ca\u00edda de la econom\u00eda por",
            "start": 8637.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8642.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "covid",
            "start": 8644.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8646.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "profunda en 100 a\u00f1os en el",
            "start": 8648.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es un milagro",
            "start": 8658.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en todo lo econ\u00f3mico en lo social la",
            "start": 8664.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8668.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8669.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "feliz como me hubiese gustado que",
            "start": 8672.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "todos nuestros adversarios que no",
            "start": 8678.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enemigos porque no",
            "start": 8681.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "queremos enemigos",
            "start": 8684.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Ni ni tenemos ni queremos",
            "start": 8686.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tener enemigos y no hay que odiar pero",
            "start": 8690.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "si me hubiese gustado que hubiese ido en",
            "start": 8693.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un vag\u00f3n del tren del",
            "start": 8697.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ismo nada m\u00e1s viendo la gente bueno",
            "start": 8700.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ustedes que van a la",
            "start": 8705.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "giras tienen que ser objetivas",
            "start": 8712.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "objetivos no",
            "start": 8717.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 8719.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas ese es un g\u00e9nero que ya no hay",
            "start": 8721.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 8724.88,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "periodismo le hace falta",
            "start": 8727.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "color Miguel Reyes Razo y hab\u00edan otros",
            "start": 8733.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por ejemplo el finado",
            "start": 8736.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Avil\u00e9s",
            "start": 8740.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Jaime y hab\u00eda uno del",
            "start": 8742.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 8746.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Fidel Samaniego y Hab\u00eda otro",
            "start": 8749.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todav\u00eda muy bueno para la cr\u00f3nica que",
            "start": 8752.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estaba en uno m\u00e1s",
            "start": 8756.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "uno Luis",
            "start": 8758.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez muy buenos para la",
            "start": 8762.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica desde luego Miguel Reyes Razo de",
            "start": 8765.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo mejor ya les platiqu\u00e9 que de",
            "start": 8768.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8771.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tom\u00f3",
            "start": 8773.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nota este H\u00e9ctor Aguilar tambi\u00e9n para",
            "start": 8775.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hacer un buen libro una buena novela que",
            "start": 8779.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se llama morir en el",
            "start": 8781.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "golfo porque el periodismo antes",
            "start": 8783.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "este ten\u00eda esto de La Cr\u00f3nica y se fue",
            "start": 8787.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "perdiendo",
            "start": 8795.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh No est\u00e1 aqu\u00ed Carmen",
            "start": 8797.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Jaimes No qu\u00e9 bueno que no est\u00e9 aqu\u00ed Qu\u00e9",
            "start": 8802.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bueno que no est\u00e9 aqu\u00ed porque quiero",
            "start": 8806.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "decir que la admo",
            "start": 8808.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mucho a Carmen",
            "start": 8813.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Jaimes no voy a decir de",
            "start": 8816.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "qu S\u00ed s\u00ed lo voy a decir es de",
            "start": 8818.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Televisa y es una",
            "start": 8823.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "profesional de ah\u00ed voy a ir",
            "start": 8833.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hablando de otras y otros pero",
            "start": 8837.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no pero es de lo",
            "start": 8844.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "mejor por su",
            "start": 8849.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "objetividad independientemente del medio",
            "start": 8851.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en el que",
            "start": 8855.24,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "trabaja que creo que han sido respetuoso",
            "start": 8858.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con ella precisamente porque es una",
            "start": 8861.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 8863.72,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "seria y no le cambian",
            "start": 8866.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "o no le dan",
            "start": 8870.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "l\u00ednea o no padece",
            "start": 8873.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de el departamento de corte y",
            "start": 8876.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "confecci\u00f3n Pero ten\u00eda ese pendiente No",
            "start": 8883.88,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "de hacerle un reconocimiento una menci\u00f3n",
            "start": 8887.52,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "porque son a\u00f1os desde que est\u00e1bamos en",
            "start": 8893.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad",
            "start": 8898.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed y en el",
            "start": 8901.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "PRD s\u00ed de muchos a\u00f1os muchos",
            "start": 8903.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Ya es hora",
            "start": 8908.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh Ya es hora v\u00e1monos",
            "start": 8911.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s le voy a decir que vamos a",
            "start": 8917.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "despedirnos",
            "start": 8921.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este va a",
            "start": 8924.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ser fiest\u00f3n",
            "start": 8927.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se van preparando",
            "start": 8931.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh porque el",
            "start": 8932.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lunes el martes es",
            "start": 8937.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8939.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el el d\u00eda de la",
            "start": 8942.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 8945.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de de la Banda que es",
            "start": 8946.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "martes",
            "start": 8949.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero el 30 es",
            "start": 8953.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "lunes ese d\u00eda porque va a ser la \u00faltima",
            "start": 8956.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera una dos dos preguntitas",
            "start": 8966.0,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "este me voy a despedir",
            "start": 8971.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8976.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "fiesta",
            "start": 8978.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 8980.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pues chocolate",
            "start": 8982.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 este tortas de lech\u00f3n",
            "start": 8985.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tamales cochinita",
            "start": 8991.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pbil zacahuil un",
            "start": 8994.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "zacahuil",
            "start": 9001.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed",
            "start": 9003.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este unas tortas de",
            "start": 9005.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tamal digo Perd\u00f3n tortas de",
            "start": 9009.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "chilaquil la guajolota",
            "start": 9014.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed de todo de todo este picadas",
            "start": 9023.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para este",
            "start": 9027.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Veracruz este c\u00f3mo se",
            "start": 9033.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "llama los que hacan los que hacen",
            "start": 9037.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de de de de",
            "start": 9040.68,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "ava tracos tracos tracos unos tracos",
            "start": 9043.72,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed Ah s\u00ed",
            "start": 9051.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9054.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este unas",
            "start": 9056.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9059.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "clayudas con asiento",
            "start": 9061.24,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "para para que amarre bien con y",
            "start": 9065.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9071.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh pan de c\u00f3n de Camp pan de caz\u00f3n de",
            "start": 9073.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Campeche nada m\u00e1s qu\u00e9 Ese s\u00ed es",
            "start": 9077.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 9080.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "s\u00ed pan de",
            "start": 9082.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "burro pan de burro pan de burro",
            "start": 9086.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "queso de todos",
            "start": 9090.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los S\u00ed y",
            "start": 9093.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "chanchamitos tantas cosas",
            "start": 9098.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "garnachas bueno V\u00e1monos a",
            "start": 9103.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cenar vamos a este",
            "start": 9107.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "burritos Machaca",
            "start": 9113.16,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues como todos los martes cada 15 d\u00edas Se informa sobre seguridad y hoy vamos a dedicar esta conferencia a informarles C\u00f3mo estamos en seguridad Qu\u00e9 se ha hecho en materia de seguridad p\u00fablica vamos a a iniciar con la secci\u00f3n de cero impunidad con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas voy a dar me voy a permitir informar sobre el avance de cero impunidad del 11 al 24 de junio adelante tenemos tres extradiciones realizadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica eh aqu\u00ed vemos los Los nombres son personas requeridas por las cortes de California dos y por la de Nueva York por delitos como homicidio tentativa de homicidio homicidio en segundo grado de un beb\u00e9 y homicidio intencional toma de renes y asociaci\u00f3n delictuosa adelante eh detenciones relevantes tenemos esta de Carlos n \u00e9l fue detenido por la fiscal\u00eda del estado de Chihuahua tras complementar una orden de prensi\u00f3n por el delito de desaparici\u00f3n cometida por particulares este ocurri\u00f3 el 20 de junio del 22 en ceroca Chihuahua eh Y lo detenido junto con quien fuera el l\u00edder criminal de urique Jos\u00e9 noriel alias El chueco y otros hombres armados llegaron hasta un domicilio en ceroc cahi en busca de una persona de nombre Jes\u00fas Armando en el domicilio solamente se encontraba Paul Osvaldo a quien privan de su libertad llev\u00e1ndoselo en un veh\u00edculo Adem\u00e1s de que le prendieron fuego a su vivienda el cuerpo de Paulo os Osvaldo fue localizado sin vida el 4 de julio del 2022 en la localidad del chorro municipio de aurique eh Carlos n ya fue vinculado a proceso penal adelante ot detenci\u00f3n relevante de Daniel n presunto integrante del grupo delictivo de La Familia Michoacana \u00e9l fue detenido por la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado de M\u00e9xico con el apoyo del del ej\u00e9rcito mexicano con ao y de la procuradur\u00eda de tlascala tras cementar un orden de aprensi\u00f3n por el delito de homicidio calificado en agravio de una persona de identidad reservada esto el 11 de enero del 2024 en Chicoloapa en estado de de M\u00e9xico eh de acuerdo con las investigaciones ministeriales la v\u00edctima se encontraba en la v\u00eda p\u00fablica en la colonia real costitl\u00e1n lugar donde fue interceptado por Daniel y otros dos quienes le habr\u00edan disparado con arma de fuego ocasion\u00e1ndole la muerte el m\u00f3vil del delito hasta ahorita tiene la fiscal\u00eda que habr\u00eda sido la negativa de la v\u00edctima a comercializar droga proporcionada por Daniel n eh Daniel despu\u00e9s de este homicidio huy\u00f3 a Atlas Carla al lugar donde fue detenido adelante estas dos detenciones por eh de Joaqu\u00edn eh Jonathan y Brian Manuel ellos fueron detenidos por la fiscal\u00eda del Estado de Guanajuato tras cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n por el delito de homicidio calificado eh de seis integrantes de una familia cuatro mujeres y dos menores Esto ocurri\u00f3 el 9 de junio del 2024 en en Le\u00f3n Guanajuato de acuerdo con las investigaciones los hoy detenidos habr\u00edan ingresado al al domicilio a un domicilio ubicado en la colonia industrial de Le\u00f3n Guanajuato lugar donde privaron de la vida las seis v\u00edctimas con arma de fuego ya fueron vinculados al proceso con medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso de Mar\u00eda del Rosario n ella fue vinculada a proceso por su presunta participaci\u00f3n en los delitos de desaparici\u00f3n cometido por particulares homicidio calificado y feminicidio y tortura cometido en agravio de tres hermanos Gonz\u00e1lez Moreno esto en Guadalajara Jalisco en mayo del 2021 de acuerdo con las investigaciones de la Fiscal\u00eda de Jalisco las tres v\u00edctimas fueron privadas de su libertad en la Colonia San Andr\u00e9s y llevadas a otra Colonia Monumental lugar donde fueron torturadas y despu\u00e9s privadas de la vida los cuerpos de Los tres hermanos aparecieron dos d\u00edas despu\u00e9s en el kil\u00f3metro 27 de la carrera Colotl\u00e1n a la altura de la comunidad del pueblito por este hecho ya fue detenido y vinculado a proceso otra persona de nombre Osvaldo n en el 2022 Adelante esta vinculaci\u00f3n a proceso de Diana n por el homicidio de Ricardo Aris M\u00e9ndez Reynoso \u00e9l era candidato suplente a la alcald\u00eda de Cuautla en las pasadas elecciones as\u00ed como por el feminicidio de una de sus trabajadoras de nombre Patricia esto el 28 de mayo pasado el 28 de mayo pasado en Cuautla Morelos de acuerdo con las investigaciones eh de la Fiscal\u00eda de Morelos Ricardo Aris M\u00e9ndez se encontraba en su negocio de venta de abarrotes junto con su trabajadora al interior de la plaza 12 de octubre en Tetelcingo a donde arrib\u00f3 Diana y acciona su de fuego contra las v\u00edctimas provoc\u00e1ndoles la muerte ella habr\u00eda huido por la parte trasera de la plaza en una motocicleta que la esperaba en el exterior presuntamente conducida por Luis Rodolfo n ellos dos enfrentan otro proceso penal junto enfrentan otro proceso penal por el delito de homicidio de otro comerciante en la misma Plaza ocurrido el 6 de junio del 204 adelante esta sentencia de eh sentencia de prisi\u00f3n vitalicia m\u00e1s 46 a\u00f1os y 2 meses a leev Norman eh por el delito de feminicidio del Lucero Yasm\u00edn de 23 a\u00f1os as\u00ed como eh por el delito de homicidio calificado en gr tentativa del hermano de la mujer del Lucero Yasm\u00edn ambos casos el 3 de ocurrieron el 3 de octubre en San Mateo Atenco Estado de M\u00e9xico de acuerdo con las investigaciones de la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico losero Yazm\u00edn y se encontraba en compa\u00f1\u00eda del hoy sentenciado en el interior de un domicilio ubicado en el barrio Santiaguito lugar donde este agredi\u00f3 la agredi\u00f3 con un objeto pun soportante caus\u00e1ndole la muerte y posteriormente desmembr\u00f3 su cuerpo e leb Norman fue descubierto por el hermano de Lucero Yasm\u00edn quien tambi\u00e9n fue agredido por el sentenciado con el objeto con el mismo objeto punzocortante lesionando lo de gravedad el hoy sentenciado fue detenido por la Polic\u00eda Municipal cuando intentaba huir llevando en una maleta los restos de Lucero Yasm\u00edn adelante esta otra sentencia de 171 a\u00f1os y 6 meses de prisi\u00f3n y 115 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Jes\u00fas y Eduardo eh tras acreditar su responsabilidad en los delitos de homicidio calificado homicidio calificado en grado de tentativa y homicidio contra servidores p\u00fablicos en grado de tentativa todo ello ocurri\u00f3 en junio del 2021 en Valle de Santiago Guanajuato el primer hecho ocurri\u00f3 el 3 de junio cuando Jes\u00fas lleg\u00f3 a un domicilio en la colonia San Juan y asesin\u00f3 a dos personas eh 6 d\u00edas despu\u00e9s el segundo caso cuando los hoy sentenciados ingresaron a un inmueble ubicado en la colonia La Loma y privaron de la vida con arma de fuego a cuatro personas y un tercer caso dos d\u00edas despu\u00e9s en un inmueble ubicado en la Colonia Miravalle lugar en el que ambos sentenciados dispararon contra agentes de la fiscal\u00eda del Estado de Guanajuato hiriendo a uno de ellos y aqu\u00ed fue donde Jes\u00fas y en fueron detenidos en flagrancia adelante eh tenemos tres casos de jueces que favorecen a presuntos delincuentes aqu\u00ed es una red de corrupci\u00f3n en ceferesos en el tiempo de Genaro Garc\u00eda Luna La es Janet Miriam Ella es investigada por su supuesta participaci\u00f3n en los delitos de peculado y delincuencia organizada y por el desv\u00edo de 5112 millones de pesos Ella trabajaba en PS eh el juez que favorece es Gregorio Salazar Hern\u00e1ndez quien el 14 de junio del de este a\u00f1o en audiencia de revisi\u00f3n de medidas cautelares dej\u00f3 sin efectos la prisi\u00f3n preventiva justificada que hab\u00eda contra Miriam sustituy\u00e9ndolas por otras no privativas de la Libertad en reclusi\u00f3n y orden\u00f3 su inmediata libertad sin cubrir los tr\u00e1mites de egreso obligatorios En estos casos y permiti\u00e9ndole su salida directamente de la sala de audiencia al t\u00e9rmino de la misma las nuevas medidas impuestas a Yanet fue Miriam fueron o son la presentaci\u00f3n semanal de manera virtual garant\u00eda por 2 millones de pesos y la prohibici\u00f3n de salir del pa\u00eds entre otras de acuerdo con el juez ya hab\u00edan variado las condiciones que motivaron la imposici\u00f3n de la prisi\u00f3n preventiva justificada a Janet Miriam en virtud de que su defensa logr\u00f3 acreditar el arraigo domiciliario habitual y asiento de familia de la procesada que sigue Tenemos tambi\u00e9n este caso de la suspensi\u00f3n provisional al exdirigente de un partido pol\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico se trata de cuautemo n \u00e9l est\u00e1 procesado por delito de trata de personas cometido durante su gesti\u00f3n al frente de un partido pol\u00edtico en la Ciudad de M\u00e9xico en el a\u00f1o 2014 aqu\u00ed eh la jueza Mar\u00eda del Carmen S\u00e1nchez Cisneros concedi\u00f3 una suspensi\u00f3n provisional a cuautemoc n contra cualquier orden de aprensi\u00f3n presentaci\u00f3n y o su ejecuci\u00f3n que existe en su contra ell tras pagaron una garant\u00eda eh Por 87,500 pesos el amparo fue promovido por cuautemoc contra los jueces de tr\u00e1mite de las 12 unidades de gesti\u00f3n judicial del tribunal superior de justicia de la Ciudad de M\u00e9xico y adem\u00e1s la jueza orden\u00f3 a dichas autoridades que en un t\u00e9rmino de 48 horas rindan sus informes previos sobre la existencia o no de los actos que se le reclaman cuautemo n contin continua en prisi\u00f3n preventiva por la causa penal de delito de trata de personas adelante y tenemos este caso en el cambio de medidas cautelares de Luis Antonio n alias El monedas \u00e9l es hijo de Jos\u00e9 Antonio alias cmro y dos C\u00f3mplices m\u00e1s ellos fueron detenidos el 7 de enero del 2024 por la fiscal\u00eda de Guanajuato con apoyo de la de la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tras repelar una agresi\u00f3n a Armada en San Antonio de Los Morales en Juventino Rosas eh los delitos por los que fueron acusados es eh portaci\u00f3n de arma de fuego y posesi\u00f3n de droga eh aqu\u00ed el el los integrantes del magistrado de los integrantes del tribunal colegiado en materia penal y administrativa del 22 circuito en Quer\u00e9taro el 17 de junio del 24 por unid de votos concedi\u00f3 a Luis Antonio n hijo y sus dos C\u00f3mplices una suspensi\u00f3n provisional para dejar sin efecto la prisi\u00f3n preventiva oficiosa que les hab\u00eda sido impuesta en en la audiencia inicial el 9 de enero por considerarla inconvencional la jueza tambi\u00e9n orden\u00f3 celebrar audiencia y proceder al debate para imponer otras medidas cautelares pudiendo ser incluso la prisi\u00f3n preventiva justificada en este mismo caso en cumplimiento a la resoluci\u00f3n del tribunal la jueza eh Mar\u00eda del Refugio Casta\u00f1eda Guill\u00e9n celebr\u00f3 la audiencia el 18 de junio de 24 en la que impuso como medidas cautelares la presentaci\u00f3n peri\u00f3dica y una garant\u00eda econ\u00f3mica y en el caso de Luis Antonio el no acercarse a los polic\u00edas aprens soles y no salir del pa\u00eds eh la jueza prescindi\u00f3 de la prisi\u00f3n preventiva justificada al considerar que si bien Luis Antonio presentaba un alto riesgo de sustracci\u00f3n no lo era tanto como para justificar la prisi\u00f3n preventiva tambi\u00e9n desestim\u00f3 el hecho de que Luis Antonio pues fuera es el hijo de Jos\u00e9 Antonio n alias El marro los otros dos detenidos la jueza tambi\u00e9n eh prescindi\u00f3 de prisi\u00f3n preventiva justificada Pues a su consideraci\u00f3n hab\u00eda poco riesgo de sustracci\u00f3n adelante eh sobre este mismo caso una vez que la jueza eh el 18 de junio la jueza Casta\u00f1eda Guill\u00e9n ordena a la directora del ceferezo de n\u00famero 12 de Guanajuato para que no en el t\u00e9rmino de 24 horas informe sobre el cumplimiento de su resoluci\u00f3n bajo el apercibimiento de multa en caso de incumplimiento sin embargo el \u00f3rgano interno el \u00f3rgano desconcentrado de prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social eh Pierce consult\u00f3 a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y a las 32 fiscal\u00edas estatales si los detenidos contaban o no con procesos o sentencias pendientes de cumplir esta consulta tard\u00f3 24 horas m\u00e1s de las autorizadas por la jueza para otorgar la libertad de los detenidos y por el tiempo excedido en dar cumplimiento a su resoluci\u00f3n la jueza hizo efectivo el apercibimiento a la titular del ceferezo n\u00famero 12 de Guanajuato imponi\u00e9ndole tres multas una de 200 otra de 400 y otra de 600 umas adelante me voy a permitir en esta ocasi\u00f3n presentar este este caso en el que se observan obst\u00e1culos para la impartici\u00f3n de justicia en el Centro de Justicia Penal Federal en Nuevo Le\u00f3n tenemos que se ha observado que en este centro se este centro incumple su obligaci\u00f3n de impartir justicia en asuntos que importan miles de millones de pesos en perjuicios Fiscales esta situaci\u00f3n ha generado una serie de obst\u00e1culos significativos en el proceso judicial afectando la pronta y eficaz resoluci\u00f3n de los casos eh se considera que no se ha impartido justicia porque las audiencias iniciales y de juicio oral han sufrido demoras significativas violando el derecho a una justicia expedita como lo garantiza la Constituci\u00f3n y el c\u00f3digo Nacional de Procedimientos Penales casos importantes de defraudaci\u00f3n fiscal con montos que oscilan entre decenas de millones y casi 2000 millones de pesos han sido pospuestos repetidamente el modus operandi las demoras se atribuyen a cargas de trabajo excesivas licencias de los jueces y ajustes en las agendas judiciales en varios casos las audiencias iniciales se han programado hasta 10 meses despu\u00e9s de la solicitud sin justificaci\u00f3n adecuada y tenemos que en otros centros de Justicia Penal Federal en el pa\u00eds con mayores cargas de trabajo no presentan estas llacion lo que indica posibles fallas espec\u00edficas en la gesti\u00f3n del centro de Nuevo Le\u00f3n adelante tenemos estas siete causas penales en este caso Bueno aqu\u00ed est\u00e1n los montos de cada de cada una pero en esta audiencia se ha diferido cuatro veces esta tambi\u00e9n esta se ha diferido dos veces tres veces esta audiencia se program\u00f3 7 meses despu\u00e9s de que se hab\u00eda solicitado esta audiencia se program\u00f3 10 meses despu\u00e9s de solicitada y esta audiencia fue reprogramada de mayo del 24 hasta abril del 2025 hasta el pr\u00f3ximo a\u00f1o Entonces el monto Total que implican todas las causas penales aqu\u00ed descritas eh importan un total de 3228 m9510 88 pes 47 centavos ser\u00eda todo se\u00f1or presidente Me permito ceder el micr\u00f3fono a mi general secretario con su permiso se\u00f1or presidente continuando con el informe de seguridad conjunto eh el informe corresponde del 11 al 24 de junio eh una vez Que terminamos la la tarea de garantizar la seguridad durante el proceso electoral se restablecieron los efectivos para poder cubrir e las misiones que se tienen asignadas en total tenemos ya en el periodo 221106 elementos de de guardia nacional y de fuerzas armadas atendiendo estas misiones siendo la guardia nacional eh la fuerza que tiene mayor n\u00famero de efectivos desplegados en el territorio nacional adelante vamos a ver los resultados en aseguramientos de armas en este periodo que corresponde al informe 291 armas aseguradas para hacer un total de la tr\u00f3n de 51,55 6 armas de diversos calibres adelante en granadas ocho granadas en el periodo en la administraci\u00f3n 3503 eh adelante por favor en este cartuchos 45,999 cartuchos asegurados en este periodo para un total de 19.6 millones de cartuchos eh detenidos 446 detenidos de las diferentes organizaciones criminales para un total de 8783 detenidos durante la administraci\u00f3n veh\u00edculos asegurados tenemos 382 veh\u00edculos para 9778 en la administraci\u00f3n adelante por favor en fentanilo en est en este periodo del 11 al 24 de junio se asegura 8 kg de fentanilo y el el total que se lleva en la administraci\u00f3n son 83.3 kg de este enervante asegurado adelante en metanfetaminas 1910.1 kg de metanfetaminas asegurados para un total de 721 22.6 kg de este enervante que llevamos asegurado en la administraci\u00f3n coca\u00edna en el periodo 44.7 kg de coca\u00edna y en la administraci\u00f3n 22426 5 kg de este de esta coca\u00edna en marihuana 427.2 kg y en la administraci\u00f3n 769 904 2 kg de de marihuana asegurada hero\u00edna 800 G en el periodo 165.3 kg en la administraci\u00f3n adelante en aseguramientos de moneda nacional en el periodo 1.6 millones de pesos asegurados a la delincuencia y en la administraci\u00f3n 665.1 millones de pesos y en d\u00f3lares americanos 6 6154 en el periodo para un total de 153.40 de pesos perd\u00f3n de d\u00f3lares en plant\u00edos hect\u00e1reas de marihuana erradicadas en el periodo fueron 152 plant\u00edos que corresponden a 17.8 hect\u00e1reas en la administraci\u00f3n llevamos 82 105 plant\u00edos que corresponden a 11207 pun2 hect\u00e1reas adelante en Amapola 1147 plant\u00edos en 329.1 hect\u00e1reas en la administraci\u00f3n 4691 plant\u00edos de este enervante en 664003 hect\u00e1reas la que sigue por favor en laboratorios clandestinos se localizaron y se habitaron 16 laboratorios en en el periodo tambi\u00e9n en esas \u00e1reas se aseguraron 18.36 toneladas de metanfetaminas y 27.9 toneladas de sustancias qu\u00edmicas con esto se evit\u00f3 la producci\u00f3n de aproximadamente 23.36 toneladas de este de este enervante y una afectaci\u00f3n en el periodo de 167 millones de pesos eso es aproximado en en lo que llevamos de la Administraci\u00f3n si lo regresan por favor le regresan por favor en laboratorios ya hacemos un total de 2542 Laboratorios 692.9i qu\u00edmicas 3561 toneladas de sustancias qu\u00edmicas la afectaci\u00f3n estimada es de m\u00e1s de 2 billones de pesos adelante por favor en el combate al mercado il\u00edcito de combustibles 37660 lr recuperados y lo que llevamos en la administraci\u00f3n de este enervante perd\u00f3n de estos combustible recuperado son 66,77 316 lr adelante por favor sobre los apoyos de seguridad que brinda la la guardia nacional en la en las aduanas fronterizas e interiores mantiene un efectivo de 444,000 eh 444,000 efectivos en 21 adanas fronterizas y 11 interiores tambi\u00e9n en aeropuertos y aer\u00f3dromos tiene presencia cubriendo 76 aeropuertos y y 27 aer\u00f3dromos y en este periodo apoy\u00f3 el traslado de 26 internos realizando 21 21 operaciones de traslado adelante eh Este es el el esfuerzo nacional para ver la la participaci\u00f3n de la guardia nacional en los resultados en seguridad p\u00fablica eh se mantiene en el 47 por de los resultados aqu\u00ed resalta que eh en el fentanilo la guardia nacional ha asegurado el 45 por del total que se lleva en detenidos es el 43 por de del total el rescate humanitario y tiene una participaci\u00f3n importante tiene 88 por de los rescates humanitarios dentro de la estrategia para cubrir las fronteras eh en veh\u00edculos El 55 por de que se le han asegurado a la delincuencia organizada la guardia nacional lo ha realizado adelante por favor sobre la estrategia de inteligencia lo que han hecho las las diferentes dependencias organismos de inteligencia del estado mexicano este se han logrado la detenci\u00f3n en el periodo de cuatro personas que perten El C\u00e1rtel del Pac\u00edfico Esto fue en Sinaloa una del C\u00e1rtel Jalisco nueva generaci\u00f3n en nerit y una m\u00e1s de de la la familia michoacana este fue en Guerrero resultado Son seis detenidos y tres organizaciones delictivas a las que se afectaron cedo la palabra a la secretaria de seguridad est too se\u00f1or presidente con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos hoy en continuaci\u00f3n del informe presentado quienes Por quienes me antecedieron en la palabra Hoy estamos tambi\u00e9n con algunas de las acciones en materia de prevenci\u00f3n y tambi\u00e9n para dar certeza jur\u00eddica a la poblaci\u00f3n que hace uso de estos programas primero el informe sobre el programa de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de procedencia extranjera en donde participamos eh en en 17 entidades del pa\u00eds los resultados son los siguientes del 19 de marzo del 2022 al 24 de junio de 2024 se han podido regularizar 2,358 231 veh\u00edculos los cuales ya tienen los documentos que le dan regularizaci\u00f3n para su Estancia en el pa\u00eds hay que decir que son modelos del 20118 y anteriores con lo cual a la fecha se han obtenido m\u00e1s de 58 95,5 77,500 pes Eh Esto ha hecho posible la repavimentaci\u00f3n de 4,300 63,546 m cu de avenidas en los en los estados participantes que se encontraban estos lugares en eh malas condiciones eh estos son los reportes que hemos recibido de las entidades participantes eh aqu\u00ed est\u00e1 la entidad federativa y el total de metros cuadrados eh algunos de los estados no nos han reportado pero eh eh est\u00e1n pavimentando tambi\u00e9n las entidades al siguiente informe lo damos de manera completa Estas son las entidades federativas que participan en el programa son 174 m\u00f3dulos eh 23582 31 eh regularizados aqu\u00ed est\u00e1 estado por estado el esfuerzo que se ha hecho con estas entidades es importante y los recursos obtenidos que dec\u00edamos anteriormente Cu\u00e1l es eh este monto pero hay que decir aqu\u00ed que son tres estados los que concentran el 51 del total de los recursos obtenidos y por supuesto de la regularizaciones adelante eh 17 estados beneficiados y decirles invitarles a todos los que no han acudido a los m\u00f3dulos porque este programa cierra el 30 de septiembre pr\u00f3ximo adelante eh Tambi\u00e9n tenemos hoy el el reporte sobre preliberacion y amnist\u00edas aqu\u00ed decir que se llevan de julio de 2022 al 24 de junio pasado han obtenido su libertad 9493 personas de las cuales pues son mujeres tambi\u00e9n enfermos con eh eh enfermos de males cr\u00f3nico degenerativos adultos mayores ind\u00edgenas en fin adelante por favor y tambi\u00e9n el programa en el que el se\u00f1or presidente nos ha hecho mucho hincapi\u00e9 que es el programa de amnist\u00edas se han logrado 374 libertades por amnist\u00edas esto es encabezado por la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en donde se llevan 374 libertades 127 mujeres 247 hombres y de ellos han sido 35 ind\u00edgenas hay 50 resoluciones que se han calificado como positivas por parte de la comisi\u00f3n de amnist\u00eda y que se encuentran en estudio para su Confirmaci\u00f3n del juez competente tambi\u00e9n hay que decir de la buena participaci\u00f3n de los jueces que nos han otorgado estas eh libertades tambi\u00e9n con su participaci\u00f3n y tambi\u00e9n decir que recordarles que hay resoluciones que quisi\u00e9ramos que estuvieran dictaminadas lo antes posible para beneficio y por justicia a la poblaci\u00f3n adelante tambi\u00e9n este hoy informar sobre el desarme voluntario esto significa que puedan canjear en los diferentes municipios prioritarios canjear las armas de manera voluntaria por dinero en efectivo Este programa se realiza en conjunto con la secretar\u00eda de la defensa nacional Ellos son la entidad que tiene esa facultad y la secretaria de seguridad pues se encarga de eh la coordinaci\u00f3n con los estados con los municipios de informar a la poblaci\u00f3n y de invitar a participar en este programa adelante eh a la fecha el desarme ha llegado a 63 municipios de 21 estados y han sido intercambiados en este programa itinerante 1678 armas de fuego para un total de 8,43 327 pesos Aqu\u00ed est\u00e1 el n\u00famero de municipios y cu\u00e1nto se ha erogado en cada uno de los a\u00f1os en los que se ha llevado a cabo este programa adelante Aqu\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n miren ustedes armas cortas 849 armas largas 573 cartuchos granadas 200 36 cargadores cartuchos de Dinamita y esto se ha llevado a cabo en diferentes municipios y se va a llevar a cabo en otros tambi\u00e9n que est\u00e1n pendientes en estos d\u00edas vamos de manera itinerante con los m\u00f3dulos invitamos a la poblaci\u00f3n sobre todo para prevenir accidentes o que haya heridos o u otros sucesos de consecuencias fatales adelante Eh Pues tambi\u00e9n estamos trabajando ah\u00ed en la cultura de El no uso de de juguetes b\u00e9licos sino de juguetes did\u00e1cticos adelante y ahora me quiero referir a otro tema si me permite presidente que nos falta este Jes\u00fas muchas gracias por instrucci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hablar\u00e9 emos hoy sobre los homicidios de pol\u00edticos candidatos y aspirantes a cargos de elecci\u00f3n popular que lamentablemente han tenido lugar en la historia contempor\u00e1nea de nuestro pa\u00eds recordar que en 1988 a unos d\u00edas de la elecci\u00f3n donde contendi\u00f3 para la presidencia Carlos Salinas de Gortari del Pri fueron Francisco Javier Obando y Rom\u00e1n Gil Herald los operadores estrat\u00e9gicos de la campa\u00f1a del ingeniero cuautemo C\u00e1rdenas solorzano quien compet\u00eda por el frente democr\u00e1tico nacional Entonces se gestaba un movimiento de izquierda en M\u00e9xico que fue visto como una am por el viejo r\u00e9gimen en el sexenio de Salinas de Gortari Se gener\u00f3 una escalada de represi\u00f3n que deriv\u00f3 en el asesinato de m\u00e1s de 600 dirigentes militantes y simpatizantes de la oposici\u00f3n en los gobiernos de Carlos Salinas y de Ernesto Cedillo el para el 23 de marzo de 1994 en el periodo inista tambi\u00e9n Lamentablemente fue asesinado Luis Donaldo Colosio candidato a la presidencia de la Rep\u00fablica por el pri Y meses despu\u00e9s tambi\u00e9n mataron al secretario general del Pri Jos\u00e9 Francisco Ruiz macio en 2004 se registr\u00f3 el homicidio de Guadalupe \u00c1vila Salinas candidata del PRD a la presidencia municipal de San Jos\u00e9 Estancia Grande Oaxaca para el 28 de junio de 2010 cuando Felipe Calder\u00f3n era presidente de M\u00e9xico acribillaron a Rodolfo Torre Cant\u00fa candidato del Pri a la gobernatura de Tamaulipas y qui quien En aquel momento se perfilaba como el aspirante con mayores posibilidades de triunfo tambi\u00e9n en 2012 el alcalde electo de Matehuala San Luis Potos\u00ed el priista Edgar Morales P\u00e9rez fue ejecutado igual que Margarito genchi casiano candidato a diputado local por el PRD en 2015 Enrique Mart\u00ednez Salcedo candidato de morena a la alcald\u00eda de yurecuaro Michoac\u00e1n fue asesinado en el proceso electoral de 2018 se registraron los homicidios de 20 candidatos siete de los cuales contend\u00eda por una presidencia municipal as\u00ed como Fernando pur\u00f3n johnston quien buscaba una diputaci\u00f3n Federal por el pri durante el proceso que acabamos de vivir este 2024 en el que participaron m\u00e1s de 70,000 candidatos y candidatas las agresiones se centraron en aspirantes locales entre ellos suplentes a una regidur\u00eda o sindicatura as\u00ed como a presidencias municipales desafortunadamente en este periodo tuvo lugar el homicidio de 12 personas candidatas registradas oficialmente ante los institutos electorales locales en este tiempo hemos visto el inter\u00e9s de grupos opositores al r\u00e9gimen actual para generar alarma y la idea equivocada de que M\u00e9xico vivi\u00f3 el proceso electoral m\u00e1s violento de la historia reciente Pero esto no es as\u00ed se trata de campa\u00f1as que pretenden desprestigio al gobierno un comparativo de los homicidios que tuvieron lugar en diferentes momentos y procesos electorales es muestra de Ello hay que decir que las elecciones pasadas la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n Se centraba sobre las candidaturas a la presidencia o a las gubernaturas por lo que los actos de violencia contra quienes contend\u00eda por puestos locales no eran mediatizados el proceso electoral de este a\u00f1o fue muy cuidado y vigilado por las fuerzas armadas la secretaria de la defensa nacional la guardia nacional Se recibieron 645 peticiones de protecci\u00f3n 595 de las cuales fueron atendidas y 50 declinadas por los propios anes todos los candidatos que la pidieron tuvieron seguridad y la mantendr\u00e1n hasta que tomen posesi\u00f3n de su cargo a la fecha 121 cuentan con ella los dem\u00e1s declinaron no se registr\u00f3 ning\u00fan homicidio de contendientes apuestos de elecci\u00f3n Federal ni a gubernaturas como Lamentablemente s\u00ed ocurri\u00f3 en otras administraciones hay que aclarar que todas las vidas son importantes y los homicidios dolosos de pol\u00edticos o eh Son condenables y en lo que corresponde a las investigaciones las fiscal\u00edas estatales est\u00e1n a cargo para evitar la impunidad el gobierno de M\u00e9xico tiene Claro que la democracia es el m\u00e9todo que debe prevalecer en la elecci\u00f3n de candidatos por eso seguimos trabajando para lograr la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds gracias por su atenci\u00f3n es todo presidente vamos gracias Buenos d\u00edas a todos Buenos d\u00edas presidente Bueno pues ayer la nota mundial fue la liberaci\u00f3n de Juliana sanch no inmediatamente des que de que se supo Bueno pues usted subi\u00f3 un eh un mensaje a la red social x me gustar\u00eda aprovechar la conferencia justamente para que usted abundara sobre esta liberaci\u00f3n de Juliana Shan fundador de Wikileaks luego de que bueno pues lleg\u00f3 un acuerdo con el gobierno de los de los Estados Unidos por favor bueno primero eh felicitar a juli\u00e1 a a sus familiares a su pap\u00e1 sus hermanos a sus amigos a millones de mexicanos y de todos los pa\u00edses del mundo que participaron para hacer posible la libertad de y\u00e1 a nosotros e tambi\u00e9n nos sumamos a esa campa\u00f1a y como lo expres\u00e9 en mi Face estamos muy contentos por la salida de la c\u00e1rcel de juli\u00e1 eh era una cosa muy injusta era como tener en prisi\u00f3n la libertad y en especial la libertad de expresi\u00f3n y ahora ya tambi\u00e9n como lo puse en el est\u00e1 contenta la Estatua de la Libertad que entregaron los franceses en su momento al gobierno y al pueblo de Estados Unidos esta estatua que est\u00e1 en Nueva York la Estatua de la Libertad Por qu\u00e9 no la pones siempre hab\u00eda yo sostenido de que era un se estaba convirtiendo en un s\u00edmbolo vac\u00edo y ahora la veo hasta contenta piensa usted tener alg\u00fan tipo de comunicaci\u00f3n con Juliana San o con con con su familia en las pr\u00f3ximas horas en los pr\u00f3ximos d\u00edas No creo pero eh No sentimos muy contentos eh [M\u00fasica] Ellos saben lo que hicimos tanto con el gobierno del presidente Trump como en el gobierno del presidente biden est\u00e1 content\u00edsimo [M\u00fasica] Hace unos d\u00edas coment\u00e9 que iba a dar a conocer las cartas que enviamos en su momento tanto al presidente Trump como al presidente biden no las tienes haciendo un poco de historia Cuando y de manera injusta se acerca el final del gobierno del presidente trum llevamos muy buenas relaciones y los presidentes de Estados Unidos pueden dar libertad a personas antes de salir es una facultad que tienen es parte de la tradici\u00f3n de los gobiernos de Estados Unidos est\u00e1 en sus leyes entonces antes de terminar le envi\u00e9 una carta para que le concediera indulto 23 de diciembre del 20 estimado presidente Donald Trump Me permito apelar a su humanismo a la cordialidad y el respeto que haac la relaci\u00f3n entre nosotros y a su actitud de amistad para con M\u00e9xico y nuestro gobierno para hacerle una petici\u00f3n especial en torno a la situaci\u00f3n del se\u00f1or Julian as en su reclusi\u00f3n en Londres la salud del se\u00f1or as se ha deteriorado severamente y se encuentra en riesgo real de morir en prisi\u00f3n si logra salir con vida de esa situaci\u00f3n enfrenta una posible condena de c\u00e1rcel por muchos a\u00f1os en Estados Unidos en mi opini\u00f3n aunque haya actuado de manera equivocada es una persona movida por ideales y principios y pienso que por ese hecho quiera ser merecedor de compasi\u00f3n en horas recientes he sabido que usted siguiendo una noble tradici\u00f3n institucional de su pa\u00eds dio una muestra de benevolencia al conceder indulto a varias personas y considero oportuno rogarle que le extienda al Se\u00f1or as y le otorgue un indulto a fin de que pueda ser liberado si usted accede a mi petici\u00f3n el gobierno de M\u00e9xico est\u00e1 dispuesto a ofrecer las facilidades necesarias para que el se\u00f1or S\u00e1nchez viaje de inmediato a mi pa\u00eds en donde ser\u00eda recibido en calidad de asilado desde luego de acuerdo con las leyes internacionales que rigen el derecho de asilo M\u00e9xico garantizar que de esa situaci\u00f3n no se derivara amenaza o afectaci\u00f3n alguna a los intereses de Estados Unidos en caso de que usted decidiera responder afirmativamente a esta solicitud podr\u00eda afirmar p\u00fablicamente que lo hizo en respuesta a una petici\u00f3n de mi parte su presidente Trump me aprecio y mi estimaci\u00f3n de siempre su amigo eh s me informaron que tuvo la carta [M\u00fasica] y lo pens\u00f3 ya estaba terminando pero otros cercanos a \u00e9l participaron y le dijeron que no era conveniente porque pues hab\u00eda mucha presi\u00f3n al interior de Estados Unidos eso lo hicimos en diciembre del 20 Luego si ustedes recuerdan estuvimos en enero del 23 en la Cumbre de Am\u00e9rica del Norte estuvo el Primer Ministro trudo estuvo con nosotros el presidente biden estuvimos como dos o tres d\u00edas juntos y le entregu\u00e9 esta carta estimado presidente biden en la relaci\u00f3n entre nuestras naciones son muchas las cosas que compartimos la b\u00fasqueda prosperidad de nuestros pueblos la interdependencia de nuestras econom\u00edas el aporte de nuestros ciudadanos la confianza entre gobiernos y la relaci\u00f3n de respeto entre nuestros pa\u00edses las constituciones de ambos estados se basan en valores democr\u00e1ticos de libertad y de justicia en la primera enmienda la Constituci\u00f3n de los Estados Unidos de Am\u00e9rica establece la defensa de las libertades como la libertad de expresi\u00f3n de palabra y de prensa principios sobre los que se fund\u00f3 la Uni\u00f3n Americana la constituci\u00f3n mexicana protege las libertades individuales y los derechos sociales con la confianza que otorgan los valores y objetivos compartidos y la amistad franca y sincera Me permito abordar el caso de ulan a periodista australiano que lleva 12 a\u00f1os privado de su libertad en abril cumple 4 a\u00f1os en una prisi\u00f3n de m\u00e1xima seguridad en Londres esperando un juicio para ser extraditado a Estados Unidos diversos organismos internacionales y civiles legisladores l\u00edderes pol\u00edticos gobernantes y periodistas demandan su libertad por violaci\u00f3n a sus derechos humanos y al Tratado de extradici\u00f3n entre Estados Unidos y Reino Unido que proh\u00edbe la extradici\u00f3n por motivos pol\u00edticos los tribunales de Londres reconocen que la vida del se\u00f1or asan corre peligro si es extraditado existe consenso entre destacados especialistas de que este caso sentar\u00eda un grave precedente que vulnera el periodismo en todo el mundo en ello coinciden m\u00e1s de 25 organizaciones civiles por la libertad de expresi\u00f3n de Estados Unidos as\u00ed como medios importantes como el New York Times el de guardan elem spel y el pa\u00eds tienes cierto publicaron la misma informaci\u00f3n que el se\u00f1ora S\u00e1nchez hay otros elementos en noviembre de 2022 el departamento de justicia de Estados Unidos public\u00f3 nuevas directrices sobre la libertad de prensa en ellas se estipula que los periodistas tienen derecho a solicitar recibir y publicar material clasific por causa de inter\u00e9s p\u00fablico al menos 17 de los 18 cargos en contra del se\u00f1ora S\u00e1nchez cargos de la ley de espionaje violan estas nuevas disposiciones de la justicia por tales razones de manera respetuosa le pido que en uso de sus facultades de autoridad moral pueda solicitarle al fiscal general de Estados Unidos mar car se revise la legalidad de las acusaciones as\u00ed como la petici\u00f3n de extradici\u00f3n que la sustentan Me atrevo a hacer esta solicitud pues Considero que adem\u00e1s de ser una injusticia este caso afecta la imagen de Estados Unidos en el mundo lo he expresado en otras la Estatua de la Libertad no debe quedar como un s\u00edmbolo vac\u00edo Adem\u00e1s usted presidente biden es un hombre con convicciones Y es notorio que coincide con el pensamiento de mi paisano Y maestro en filosof\u00eda y cultura el gran poeta Carlos peiser que desde 1930 sosten\u00eda el anhelo de la libert es el m\u00e1s grande fruto que ha cuajado el coraz\u00f3n humano porque solo siendo libres porque solo siendo no siendo esclavos podemos no odiar no tener rencores y hacer de nuestra vida sin rencor y sin odio el acto de Justicia que Dios nos ha ordenado para ser justos es necesario ser libres los sentimientos de justicia son hijos de la libertad pues nunca siendo esclavos podemos ser justos como siempre le agradezco su confianza y respeto bueno esta carta fue en enero del 22 el 23 del a\u00f1o pasado s\u00ed y la ley\u00f3 y me dijo D\u00e9jenme ver eh yo le dije que ten\u00eda inter\u00e9s en informarlo en hacerlo p\u00fablico y \u00e9l me dijo Por qu\u00e9 no nos esperamos y no dije nada pero s\u00ed a los familiares de S\u00e1nchez les entregu\u00e9 los documentos entonces me da mucho gusto la verdad lo de ayer bien presidente en otro tema nos podr\u00eda ampliar C\u00f3mo es el acuerdo para que Suiza represente a M\u00e9xico en este conflicto con Ecuador entiendo que hubo la firma de un convenio si nos lo pudieran ampliar para quees los intereses de M\u00e9xico bueno b\u00e1sicamente es que se cuiden los bienes de M\u00e9xico que se cuide la embajada e para que no sufra ning\u00fan da\u00f1o en eso estriba el acuerdo okay estamos esperando que la Corte de Justicia internacional resuelva sobre lo que nosotros consideramos Pues fue una violaci\u00f3n al derecho internacional y una violaci\u00f3n a nuestra soberan\u00eda el asalto a la embajada de M\u00e9xico en Quito en Ecuador bien presidente la semana pasada la agresi\u00f3n a los diplom\u00e1ticos mexicanos bien la semana pasada se dio a conocer que por cuarta ocasi\u00f3n Eh Pues pospuso el dar a conocer la penalidad de la condena a Genaro Garc\u00eda Luna por los delitos de narcotr\u00e1fico falsedad de documentos eh delincuencia organizada esto porque bueno su representaci\u00f3n legal gan\u00f3 tiempo para desde su perspectiva ofrecer pruebas en favor de de su cliente Eh mi pregunta inada A cu\u00e1l ser\u00eda para el gobierno de M\u00e9xico para el jefe del estado mexicano la pena m\u00e1s adecuada la condena m\u00e1s adecuada que deber\u00eda de recibir Garc\u00eda Luna tomando en cuenta de qu\u00e9 que el exsecretario de seguridad p\u00fablica de M\u00e9xico fue declarado culpable de todos de todos de todos los cargos que se le acusaron por proteger al c\u00e1rtel de Sinaloa utilizando su cargo como secretario eh la penalidad que se contempla ya en Estados Unidos de acuerdo con su ordenamiento legal penal va de 20 a\u00f1os a cadena perpetua para el gobierno de M\u00e9xico para el jefe del estado mexicano Cu\u00e1l ser\u00eda la pena adecuada la condena en a\u00f1os y d\u00edas y meses que se deber\u00eda dictar en contra de Garc\u00eda Luna fue un asunto muy grave porque en ese gobierno encabezado por Felipe Calder\u00f3n que inicia con un fraude electoral pues las organizaciones criminales el narcotr\u00e1fico se infiltr\u00f3 en el gobierno en los hechos prevaleci\u00f3 un narco gobierno y hay las pruebas suficientes Porque no solo son las acusaciones sio es la acumulaci\u00f3n de dinero no puede ser posible que una gente que empieza de informante joven en el sistema de espionaje mexicano no estamos hablando de un heredero de Fortuna familiar estamos hablando de un una persona que seguramente con el esfuerzo de sus padres term una carrera y en relativamente poco tiempo 20 a\u00f1os llega a acumular tanto dinero ahora que venga Pablo G\u00f3mez va a informar seguramente de la acusaci\u00f3n por corrupci\u00f3n atribuida a Garc\u00eda Luna y a sus socios estamos hablando de 700 millones de d\u00f3lares Entonces c\u00f3mo sucedi\u00f3 esto yo escrib\u00ed algo en mi libro pienso que si no se haba enterado de la gravedad de lo que estaba pasando Felipe Calder\u00f3n si le permiti\u00f3 a Genaro carcela actuar con mucho poder y si se afect\u00f3 al pa\u00eds se da\u00f1\u00f3 al pa\u00eds y desde luego hubieron p\u00e9rdidas de Vidas humanas pero sobre la pena eso corresponde a los jueces no teme una pena m\u00ednima usted como presidente yo no opino de eso Yo soy partidario de la no repetici\u00f3n si se deben de tocar estos temas y no guardar silencio es porque se debe Buscar que no se repitan nunca m\u00e1s nunca m\u00e1s que el crimen organizado la delincuencia tanto la delincuencia organizada como la delincuencia de cuello blanco porque tambi\u00e9n eso da\u00f1\u00f3 mucho a M\u00e9xico el que todos los bienes del pa\u00eds pues no no todos pero muchos bienes porque afortunadamente M\u00e9xico tiene muchos recursos naturales pero muchos de esos bienes del pueblo de la naci\u00f3n fueron trasladados a particulares a traficantes de influencia a gente cercana a presidentes a gobernantes y eso tambi\u00e9n da\u00f1\u00f3 mucho a M\u00e9xico por eso es delincuencia organizada que no se debe de permitir y delincuencia de cuello blanco que tampoco debe permitirse yo recuerdo que la revista Forbes hac\u00eda listas no sigue ha siendo de los multimillonarios de M\u00e9xico y en una de esas listas eh Por publicidad por sensacionalismo pon\u00edan en la lista de los 10 m\u00e1s ricos de M\u00e9xico a Guzm\u00e1n lo era pero creo que en el lugar 10 cuando vi la lista dije pues no s\u00ed muy famoso malo era y tiene mucho dinero pero no juega en ligas mayores se jugaba en triple a la Liga del Pac\u00edfico la liga mexicana en comparaci\u00f3n con los que se hicieron inmensamente ricos a partir de que rompi\u00f3 la pi\u00f1ata Salinas de las cosas que ve uno no en fores este esto para los j\u00f3venes para que no internalizan todo lo que est\u00e1n viendo puede ser muy atractivo s es una gente muy famosa muy buscada eh es el m\u00e1s buscado del mundo el que ofrecen las recompensas m\u00e1s jugosas s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed Pero hay otros que ni siquiera pierden su respetabilidad Entonces s\u00ed En el caso de Garc\u00eda Luna eh lo tiene que resolver el juzgado en Nueva York tendr\u00eda que ser severa la condena en en a\u00f1os no quiero yo este eh opinar sobre Eso lo \u00fanico que me llama la atenci\u00f3n es que est\u00e1n este posponiendo y posponiendo y posponiendo El veredicto final ya parecen los jueces de aqu\u00ed que que archivan no expedientes o guardan expedientes ser\u00eda probable que como esto que se est\u00e1 ahora se\u00f1alando estos expedientes del los juzgados de Nuevo Le\u00f3n todos tienen que ver con defraudaci\u00f3n fiscal no quieren pagar impuestos los de arriba y entonces con puras chicanas con abogados tramposos aplican t\u00e1cticas dilatorias y m\u00e1s que ten\u00edan la esperanza de que nos iba a ir mal al movimiento pues entonces vamos a esperar a que pase No ya el gobierno descarta que pudiera convertirse por ejemplo en un futuro en testigo colaborador o protegido en Estados Unidos lo podr\u00eda ser Ser\u00eda bueno ser\u00eda bueno que hable independientemente si le rebajan la pena ayudar\u00eda mucho al pa\u00eds para que nunca jam\u00e1s vuelvan a repetirse de esas cosas que aporte pruebas y que adem\u00e1s ayude en la purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds como seres humos que pueda decir pido perd\u00f3n por lo que hice pero pues no fui solo no actu\u00e9 solo y ayuda tambi\u00e9n mucho a que se acabe lo de los chivos expiatorios que no lo agarren como chiv iorio y que diga todo desde el cisen qui\u00e9n le dio la orden de ir a buscar al segundo tirador en el asesinato de Luis Ronaldo Colosio C\u00f3mo fue ascendiendo eh conon sedillo con Fox C\u00f3mo lleg\u00f3 con Calder\u00f3n y sus C\u00f3mplices Porque todav\u00eda despu\u00e9s de estar con Calder\u00f3n sigui\u00f3 eh con sus relaciones y haciendo negocios vendiendo equipos Ser\u00eda muy bueno para el pa\u00eds para limpiar a M\u00e9xico de corrupci\u00f3n porque eso es lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado al pa\u00eds nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica bien la deshonestidad de los gobernantes bien presidente usted como cabeza del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica Eh sabe Cu\u00e1ntos eh Cu\u00e1ntas polic\u00edas Cu\u00e1ntos polic\u00edas hay mi pregunta va encaminada a ya este cierre eh de su administraci\u00f3n Aprovechando que est\u00e1n los integrantes del gabinete eh de seguridad saber cu\u00e1ntos polic\u00edas hay en M\u00e9xico no me refiero a los eh Guardia nacional fuerzas armadas no polic\u00edas en los Estados polic\u00edas estatales y polic\u00edas municipales sobre todo a la luz de lo que ya estamos viendo de que va a ser pr\u00e1cticamente un hecho que la guardia nacional que lleva a cabo cerca de la mitad de las acciones en operativos en pro de la seguridad en M\u00e9xico pues es la operativa Cu\u00e1ntos polic\u00edas estatales y municipales hay en nuestro pa\u00eds si tienen el dato por favor tienes el dato Con permiso presidente s\u00ed efectivamente hay un cuadro que viene n\u00famero por cada una de las entidades y los municipios tambi\u00e9n le pedir\u00eda al equipo mientras est\u00e1 aqu\u00ed el presidente si nos puede acercar si me permite presidente ese cuadro y que se los de aqu\u00ed a los compa\u00f1eros del Vocero de la presidencia y nos puedan este ayudar para darle exactamente el n\u00famero y no ser muy precisa en ese dato Qu\u00e9 amable secretaria Gracias pero mientras vi s\u00ed cu que lo tenemos es lo que se presenta por estado pero a ver si tenemos un concentrado de los elementos por estado no en general Cuando hacemos Las evaluaciones en los Estados se presenta Cu\u00e1ntos elementos de Marina de defensa Guardia nacional Cu\u00e1ntos polic\u00edas estatales Cu\u00e1ntos polic\u00edas municipales hasta pod\u00edamos presentar algunos vamos a poner cinco y luego el concentrado de de poli y inquietud es polic\u00edas estatales y municipales o es decir que no pertenezcan a las fuerzas armadas es es mi inquietud en general ayer habl\u00e1bamos de eso eh va a ser muy importante [M\u00fasica] eh la participaci\u00f3n como est\u00e1 sucediendo de la guardia nacional a ver Pon Guanajuato Pon Jalisco son dos por este es Chiapas tenemos por estado y lo tenemos a nivel nacional pero este me va a servir para eh que se entienda la importancia de la guardia nacional la creaci\u00f3n de la guardia nacional antes eh Ni el ej\u00e9rcito ni la Marina las fuerzas armadas pod\u00edan hacer labores de seguridad p\u00fablica la Constituci\u00f3n se los imped\u00eda Entonces se cre\u00f3 la guardia nacional para hacer labor de seguridad p\u00fablica y otras pero fundamentalmente seguridad p\u00fablica un poco lo que pod\u00eda ser la polic\u00eda federal sin embargo la polic\u00eda federal desde que se cre\u00f3 el gobierno de Cedillo hasta el sexenio pasado lo m\u00e1s que lleg\u00f3 a tener fueron 40,000 elementos y un porcentaje muy alto de personal administrativo y pocos elementos operativos en realidad hab\u00edan 200000 elementos operativos para todo el pa\u00eds lo que hicimos fue eh solicitar apoyo al congreso y otorg\u00f3 para que tanto la Secretar\u00eda de Marina como la secretar\u00eda de la defensa pudieran ayudar en labores de seguridad p\u00fablica porque pod\u00eda estar un cuartel una base naval y si se cometi\u00f3 un delito del foro com\u00fan en frente del cuartel legalmente no pod\u00edan intervenir no pod\u00edan ten\u00edan otras misiones y el problema del pa\u00eds era y sigue siendo el de la seguridad interna Entonces s\u00ed necesitamos cuidar las costas nuestros litorales las fronteras si necesitamos eh defender cuidar nuestra soberan\u00eda Pero lo que m\u00e1s necesitamos es tranquilidad Paz al interior de nuestro pa\u00eds Entonces hubo un giro Y a partir de esa reforma se cont\u00f3 con el apoyo de las fuerzas armadas y se cre\u00f3 este lunes pr\u00f3ximo vamos a tener un acto para conmemorar los c a\u00f1os de la creaci\u00f3n de la guardia nacional el d\u00eda que corresponde es domingo es el pr\u00f3ximo domingo pero vamos a hacerlo el lunes hacer una ceremonia en el Campo Marte eh al quedarse la la guardia eh Nada m\u00e1s en personal en elementos de esos 40.000 Ahora hay 120,000 y el prop\u00f3sito Es que para el a\u00f1o pr\u00f3ximo sean 150,000 elementos de la guardia nacional y no solo eso 400 cuarteles ahora que fuimos a Oaxaca inauguramos unas instalaciones de la guardia nacional un regimento incluso con unidad habitacional esto nunca lo hizo la polic\u00eda federal no hicieron un solo cuartel mandaban a los elementos a acampar al interperie o eh Como no ten\u00edan instalaciones los concentraban aqu\u00ed y los mandaban cuando en un estado se ag gravaban las cosas y se hospedaban en [M\u00fasica] hoteles s\u00ed una cosa muy irregular Entonces eso ya no Ahora hay 400 instalaciones de la guardia nacional incluso la secretar\u00eda de la defensa eh otorg\u00f3 en calidad de pr\u00e9stamo instalaciones 100 con 500 ahora en Acapulco estamos construyendo 23 23 nuevas instalaciones cuarteles para dar la seguridad en Acapulco pero mande 90 en todo el territorio est 90 se est\u00e1n construyendo ahora Ah pero en total ya son como 400 s\u00ed eh m\u00e1s equipo profesionalismo formaci\u00f3n ya es una instituci\u00f3n que cuenta con el respaldo del pueblo tiene de acuerdo a la \u00faltima encuesta del Inegi 75 por de aceptaci\u00f3n por los mexicanos Pero lo importante es esto este por ejemplo este es dijimos Chiapas no en Chiapas la secretar\u00eda Marina tiene 2250 elementos operativos 100 el ej\u00e9rcito y las fuerzas fuerza a\u00e9rea 9973 operativos 9076 la guardia nacional 6565 operativo 5910 seguridad p\u00fablica Estos son polic\u00edas As\u00ed es 100 65 toda la polic\u00eda de Chiapas en total 27,000 elementos hay lugares en donde la Polic\u00eda Estatal y municipal los elementos de la Polic\u00eda Estatal y municipal es menor que el n\u00famero de guardias nacionales y eso es muy bueno eh Porque se est\u00e1 reforzando la seguridad y la protecci\u00f3n pero si vamos a entregarte hoy mismo ya lo tienen de las fuerzas estatales por estado a ver y municipales falta la comparaci\u00f3n con las fuerzas federales no pero ya eso ya Ah\u00ed est\u00e1 125,000 188 la municipal municipales la estatal 168 168,000 estatales en total 293,000 estos 293000 vienen siendo el equivalente de las fuerzas armadas y de la guardia nacional o sea lo que tiene Marina defensa y Guardia nacional o sea est\u00e1 a la mitad bien eh por mi parte este no quiero ver Oaxaca Oaxaca S\u00ed ah\u00ed est\u00e1n incluidos los los topiles que es este el servicio que se da la comunidad Desde j\u00f3venes este son 100 municipios no en Oaxaca perd\u00f3n 570 y tiene 1892 municipales ah\u00ed est\u00e1n este los voluntarios Pues que participan en este sin cobrar es que en Oaxaca hay 418 municipios de usos y costumbres de los 570 478 y ah\u00ed en los 400 Perd\u00f3n los 418 no cobran las autoridades y hay que dar servicio a la comunidad desde joven y se empieza como topil entonces por eso aparecen ah\u00ed 1882 pero deben ser probablemente la guardia nacional y las fuerzas estatales por estado A ver S\u00ed esa es buena hay estados en donde ya son m\u00e1s los elementos de la guardia nacional que los polic\u00edas estatales y municipales por ejemplo Aguascalientes en polic\u00eda estatal faltan municipales pero son m\u00e1s la guardia nacional notoriamente en Baja Sur en Baja California en Campeche s son m\u00e1s los estatales 19 estados Cu\u00e1ntos en 19 estados 19 estados son malos elementos de la guardia nacional bien gracias presidente ya por mi parte para terminar nada m\u00e1s si nos pueden puntualizar si s\u00ed fue liberado el hijo de del marro porque como que no qued\u00f3 muy claro S\u00ed fue liberado este y dos personas m\u00e1s porque resuelve el juez y da un plazo Entonces se tiene que hacer una revisi\u00f3n tenemos la responsabilidad claro Entonces se llev\u00f3 pues otras 24 horas se hizo consulta en m\u00e1s de 30 estados 322 todos y las fiscal\u00edas todas las fiscal\u00edas y ya cuando no se encontr\u00f3 nada nada m\u00e1s estos delitos ya era la orden del juez porque multas ya vamos a cooperar para este pagar las multas porque este a los compa\u00f1eros deor los orios porque si no ya despu\u00e9s es destituci\u00f3n s\u00ed inmediato suele tambi\u00e9n pasar dan este tiempo para que bueno acabamos de dar a conocer un caso que desde de del juzgado sali\u00f3 S\u00ed o sea el juez le dio la libertad sin mayor tr\u00e1mite a una persona por eso es necesaria la reforma fiscal digo Perd\u00f3n la reforma judicial y bien d\u00eda presidente nada m\u00e1s para no abusar no seguir abusando el micr\u00f3fono saber si ya inici\u00f3 los tr\u00e1mites de su jubilaci\u00f3n y m\u00e1s o menos el estimado la pensi\u00f3n que que va a recibir gracias Bueno ya empec\u00e9 a a explorarlo este Yo trabaj\u00e9 6 a\u00f1os en el ini en el Instituto Nacional indigenista de 1977 a 1982 y pagu\u00e9 al Iste mi cuota era yo de director de lini y tengo mis comprobantes luego trabaj\u00e9 5 a\u00f1os en el inco en el Instituto Nacional del consumidor pagu\u00e9 al Iste Nada m\u00e1s que ah\u00ed pas\u00f3 algo muy especial como me fui despu\u00e9s ese candidato a Tabasco por el frente democr\u00e1tico nacional en el 88 desapareci\u00f3 mi expediente Entonces tuve que hacer un un tr\u00e1mite especial en el is para que me reconocieran el tiempo entonces ah\u00ed van como 10 luego fui 5 a\u00f1os jefe de gobierno 15 y ahora ya llevo cinco son 20 entonces por ese tiempo y por la edad ya tengo derecho a recibir la pensi\u00f3n del liste Pero va a ser como de 25 30,000 pesos mensuales yo tengo otros ingresos porque recibo recursos por los libros eso me apoya ya eso lo tiene Beatriz ella es la que maneja esos ingresos y tambi\u00e9n Los sueldos este desde siempre entonces Considero que con la pensi\u00f3n me va a alcanzar vi en Palenque no se gasta mucho es barata la vida y voy a estar solo en el caso de Beatriz ella sigue trabajando es investigadora eh tiene adem\u00e1s de ser maestra de la universidad en Puebla tiene este lo de el cargo de investigadora creo que es B c\u00f3mo le llaman a eso investigadora nivel nivel dos nivel dos entonces aparte del sueldo del sistema del Sistema Nacional de investigaciones entonces esa ella tiene su vida hecha en eso se dedica a eso va a seguir trabajando en eso y este lo que recibimos por eh los derechos de autor ya decid\u00ed que son para ella y para Jes\u00fas yo no voy a a gastar pues ya pr\u00e1cticamente nada muy poco porque ni modo que voy a andar este con traje en Palenque no este voy voy a estar este muy c\u00f3modo con este mis guaraches que me regalan de Oaxaca este y con la ropa normal y adem\u00e1s como hay un poco de calor camiseta a la pensi\u00f3n del bienestar s\u00ed que ya tengo ah\u00ed ahorrado porque este no he cobrado lo estoy dejando ah\u00ed para cuando yo me vaya personal militar presidente no no este tengo pensado eh invitar a un joven compa\u00f1ero un hijo de un maestro m\u00edo mande s\u00ed porque le tengo confianza pues somos de la familia y ya este y nada m\u00e1s pedirle a la gente Pues que me cuide pero que me cuiden este no estando ah\u00ed este porque me va a dar mucha pena que lleguen que le surge que me necesitan me va a partir el alma pero es que si abro la puerta ya no la vo a poder cerrar S\u00ed este y menos consultas pol\u00edticas eso nada absolutamente es que no vamos a hablar de pol\u00edtica no ya esos contaban con beneficios como choferes ayuda para manutenci\u00f3n del hogar ellos S\u00ed pero ya no es que eso ya se termin\u00f3 era parte de las pensiones este en el caso de nosotros se le mantuvo un tiempo a el presidente Fox Pero \u00e9l despu\u00e9s y eso muy limitado luego \u00e9l mismo dijo que ya no quer\u00eda este el apoyo y luego en el caso del presidente Calder\u00f3n al principio si pidi\u00f3 no s\u00e9 si todav\u00eda tiene el presidente Calder\u00f3n calder s\u00ed presidente Calder\u00f3n S\u00ed este no el presidente Pe\u00f1a No no no y en el caso de de del presidente Calder\u00f3n es porque lo solicit\u00f3 tambi\u00e9n el presidente Fox y luego dijo que no estuvo un a\u00f1o 2s a\u00f1os pero ya no est\u00e1 ya no est\u00e1 este autorizado sin embargo pues se tiene la consideraci\u00f3n por cuestiones de seguridad presidente porque usted responder\u00eda al llamado de la doctora sh Si esta se lo hiciera Y que con ella se hablar\u00eda Qu\u00e9 tipo de llamado tendr\u00eda que ser para que usted hablara o a qu\u00e9 se refer\u00eda Pues yo creo que no va a hacer falta porque la presidenta electa es giganta giganta ahora si estamos hablando bastante en las giras aprovechamos y aprovechamos aprovechamos para hablar para hablar para hablar porque ya este terminando entregando la banda yo me voy a Palenque y pues ya no quiero nada y ella va a poder sin ning\u00fan problema porque est\u00e1 muy preparada mucho muy preparada va a ser una muy buena presiden muy buena no va a tener ning\u00fan problema lo estamos viendo ahora este la gente est\u00e1 muy contenta con ella mucho muy contenta y adem\u00e1s es una mujer con convicciones con ideales es una mujer honesta Solo que hubi una situaci\u00f3n grav\u00edsima Por ejemplo una invasi\u00f3n una guerra pero eso no va a [M\u00fasica] haber eso no va a haber No si me pide que yo ayude en algo ayudo S\u00ed ahora s\u00ed que la patria es primero ella no no no no no no no no este ella ya sabe muy bien que yo tengo esta decisi\u00f3n tomada que considero es lo mejor lo he dicho una y mil veces soy partidario del sufragio efectivo del voto efectivo de la democracia y de la no reelecci\u00f3n soy maderista eh No aspiro a ser jefe m\u00e1ximo ni Caudillo ni hombre fuerte ni l\u00edder moral mucho menos cque no me conocen mis adversarios adem\u00e1s Ellos no saben de eso estoy terminando mi ciclo me siento muy contento Estoy a punto de decir misi\u00f3n cumplida tengo much\u00edsimo que agradecerle al pueblo de M\u00e9xico mucho mucho mucho mucho de tengo un profundo amor al pueblo sincero pude contribuir a que se hiciera realidad la democracia El poder del pueblo que no se usara nada m\u00e1s al pueblo que no se usara la democracia como parapeto para simular de que les importaba el pueblo cuando en realidad lo que prevalec\u00eda lo que imperaba era una oligarqu\u00eda el gobierno para unos cuantos el gobierno estaba convertido en un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz y ahora no es as\u00ed Entonces se avanz\u00f3 mucho con la revoluci\u00f3n de las conciencias la gente est\u00e1 muy consciente muy politizada muy empoderada se le regres\u00f3 Todav\u00eda falta pero se avanz\u00f3 en regresarle la dignidad a nuestro pueblo y a nuestra naci\u00f3n ahora a M\u00e9xico se le respeta y lo que siempre he dicho y es algo que los j\u00f3venes tener presente en el ejercicio de la pol\u00edtica no debe de haber mucho apego ni al dinero ni al poder y no hay que ir eh A tantos fil\u00f3sofos que hay muchos que hablan de este tema soci\u00f3logos polit\u00f3logos San Francisco de As\u00eds necesito poco y lo poco que necesito lo necesito poco y un consejo a todos tambi\u00e9n el dinero no es la felicidad muchas veces la acumulaci\u00f3n del dinero la ambici\u00f3n al dinero a lo material en vez de producir felicidad produce infelicidad la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y solo siendo buenos podemos ser felices no hace falta en el caso de la pol\u00edtica la perversidad hace falta actuar de buena fe servir tener la amor al pueblo no estar tramando porque el perverso no piensa trama y el que act\u00faa mal ahora s\u00ed que aqu\u00ed mismo en la Tierra tiene su merecido y [M\u00fasica] ahora de qu\u00e9 sirve lo material Claro que hay que seguir no eh produciendo dinero porque no se puede distribuir lo que no se tiene pero tambi\u00e9n no se trata de estar creando dinero sin que se distribuya acaparando dinero en unas cuantas manos eso es muy vulgar eso no tiene nada que ver con el humanismo y con la moralidad entonces la presidenta es muy capaz muy inteligente muy bien a nuestro querido M\u00e9xico no hay nada que yo vea que pueda significar un obst\u00e1culo para que M\u00e9xico siga creciendo y su pueblo siga benefici\u00e1ndose no hay nada lo econ\u00f3mico ya vieron lo que sucedi\u00f3 con lo del peso los adversarios que antes este buscaban asesinatos y esc\u00e1ndalos para afectar al gobierno que estaban como sopilotes ah\u00ed ahora pues pensaron como fue Como un [M\u00fasica] hurac\u00e1n popular una gran [M\u00fasica] ola de transformaci\u00f3n y no estaban informados Parece Mentira pero no estaban informados los que supuestamente tienen mejor nivel econ\u00f3mico y presumen de tener tambi\u00e9n mejor nivel acad\u00e9mico no estaban no estaban informados porque viven en una burbuja y no no quieren aceptar de que existe el pueblo y que la pol\u00edtica no es asunto de pol\u00edticos la pol\u00edtica es asunto de todos y eso tambi\u00e9n es una muestra Ojal\u00e1 y recapaciten de clasismo de racismo de discriminaci\u00f3n cuando menos de sentirse no superiores y el poder es humildad entonces por eso yo creo que algunos se fueron a dormir como ferris que se fue a dormir y se levant\u00f3 y pensaba que seg\u00fan \u00e9l hab\u00eda sido una pesadilla y no es la realidad entonces eh entender al pueblo respetar al pueblo mande desapare en las redes que no se busquen ya en las redes ya no salen como antes s\u00ed pero este pero es un buen tiempo tambi\u00e9n para la reflexi\u00f3n y para que todos este eh aprendamos la lecci\u00f3n de las elecciones o la lecci\u00f3n de la elecci\u00f3n y para m\u00ed lo m\u00e1s importante es que se tome en cuenta a el pueblo Entonces los expertos pues no esperaban no imag\u00ednense viene eh un financiero o un representante de financiero Estados Unidos y habla con un experto econ\u00f3mico financiero de la secci\u00f3n de finanzas del reforma o de la secci\u00f3n de finanzas del financiero o habla con Casta\u00f1eda habla con Aguilar cam\u00edn o habla con cl Qu\u00e9 le van a decir ya no este con el encuestador este famoso C\u00f3mo se llama que daba empate se quedan con la idea entonces incluso que habla con Claudio hubiese hablado con Claudio antes de la elecci\u00f3n que hubiese dicho pues eh s vamos a ganar vamos a a perder la presidencia pero con un d\u00edgito y vamos a ganar la Ciudad de M\u00e9xico y vamos a ganar Morelos y vamos a ganar Veracruz todo lo que dijeron Y si este podemos perder la mayor\u00eda en el congreso pero ellos no pueden no van a a ganar la mayor\u00eda calificada y de repente dice la gente pues no queremos esto y de ah\u00ed el nerviosismo no Entonces se mueve lo del peso Pues ya va a ir pasando el tiempo se va a ir acomodando porque la econom\u00eda del pa\u00eds es muy fuerte est\u00e1 muy bien comp\u00e1renla con cualquier otro pa\u00eds con cualquier otro pa\u00eds incluso con Estados Unidos el desempe\u00f1o econ\u00f3mico de los \u00faltimos a\u00f1os en todo en deuda en empleo en crecimiento en salarios estoy hablando de incremento de salarios no de lo que ganan en Estados Unidos en comparaci\u00f3n con lo que se gana en M\u00e9xico entonces en lo econ\u00f3mico bien la deuda va a crecer menos que con Felipe Calder\u00f3n que con Pe\u00f1a Nieto a pesar de El covid y de la ca\u00edda de la econom\u00eda por el covid m\u00e1s profunda en 100 a\u00f1os en el pa\u00eds es un milagro en todo lo econ\u00f3mico en lo social la gente est\u00e1 feliz como me hubiese gustado que todos nuestros adversarios que no enemigos porque no queremos enemigos Ni ni tenemos ni queremos tener enemigos y no hay que odiar pero si me hubiese gustado que hubiese ido en un vag\u00f3n del tren del ismo nada m\u00e1s viendo la gente bueno ustedes que van a la giras tienen que ser objetivas objetivos no hacen cr\u00f3nicas ese es un g\u00e9nero que ya no hay en el periodismo le hace falta color Miguel Reyes Razo y hab\u00edan otros por ejemplo el finado Avil\u00e9s Jaime y hab\u00eda uno del universal este Fidel Samaniego y Hab\u00eda otro todav\u00eda muy bueno para la cr\u00f3nica que estaba en uno m\u00e1s uno Luis Guti\u00e9rrez muy buenos para la cr\u00f3nica desde luego Miguel Reyes Razo de lo mejor ya les platiqu\u00e9 que de ah\u00ed tom\u00f3 nota este H\u00e9ctor Aguilar tambi\u00e9n para hacer un buen libro una buena novela que se llama morir en el golfo porque el periodismo antes este ten\u00eda esto de La Cr\u00f3nica y se fue perdiendo eh No est\u00e1 aqu\u00ed Carmen Jaimes No qu\u00e9 bueno que no est\u00e9 aqu\u00ed Qu\u00e9 bueno que no est\u00e9 aqu\u00ed porque quiero decir que la admo mucho a Carmen Jaimes no voy a decir de qu S\u00ed s\u00ed lo voy a decir es de Televisa y es una profesional de ah\u00ed voy a ir hablando de otras y otros pero no pero es de lo mejor por su objetividad independientemente del medio en el que trabaja que creo que han sido respetuoso con ella precisamente porque es una mujer seria y no le cambian o no le dan l\u00ednea o no padece de el departamento de corte y confecci\u00f3n Pero ten\u00eda ese pendiente No de hacerle un reconocimiento una menci\u00f3n porque son a\u00f1os desde que est\u00e1bamos en el gobierno de la ciudad s\u00ed y en el PRD s\u00ed de muchos a\u00f1os muchos a\u00f1os Ya es hora eh Ya es hora v\u00e1monos ya nada m\u00e1s le voy a decir que vamos a despedirnos este va a ser fiest\u00f3n se van preparando eh porque el lunes el martes es eh el el d\u00eda de la entrega de de la Banda que es martes primero el 30 es lunes ese d\u00eda porque va a ser la \u00faltima ma\u00f1anera una dos dos preguntitas este me voy a despedir y fiesta Eh pues chocolate caf\u00e9 este tortas de lech\u00f3n tamales cochinita pbil zacahuil un zacahuil Eh s\u00ed este unas tortas de tamal digo Perd\u00f3n tortas de chilaquil la guajolota Este s\u00ed de todo de todo este picadas tambi\u00e9n para este Veracruz este c\u00f3mo se llama los que hacan los que hacen de de de de ava tracos tracos tracos unos tracos s\u00ed Ah s\u00ed tambi\u00e9n este unas eh clayudas con asiento para para que amarre bien con y este eh pan de c\u00f3n de Camp pan de caz\u00f3n de Campeche nada m\u00e1s qu\u00e9 Ese s\u00ed es S\u00ed s\u00ed pan de burro pan de burro pan de burro queso de todos los S\u00ed y chanchamitos tantas cosas garnachas bueno V\u00e1monos a cenar vamos a este burritos Machaca",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:04.340921"
}