{
    "video_id": "ejBll2PLh_o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ejBll2PLh_o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB7GDh2ZakhufppzFSDVRuNjFftAw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ejBll2PLh_o",
    "video_title": "#PueblosInd\u00edgenas | Di\u00e1logo con el Pueblo N\u00e1huatl, desde Puebla, Puebla.",
    "video_length_seconds": 5634,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y con ellis que es un tanto traum\u00e1tica",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "si no no para norte",
            "start": 2.629,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "de noche de cu\u00e1n tienen agua lilit y",
            "start": 6.64,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 11.67,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "da la bienvenida al presidente",
            "start": 16.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 19.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 22.09,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 25.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero no habr\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 34.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 38.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 42.68,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 51.91,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 55.03,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 58.78,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 67.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 68.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 71.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 75.25,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 90.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 93.49,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 101.56,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 101.8,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 106.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 113.78,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 126.17,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 132.78,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 137.65,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "cuando el reba\u00f1o",
            "start": 139.53,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "volteo porque me dir\u00e1",
            "start": 141.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 148.86,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 162.46,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 176.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 200.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 206.04,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "poneman",
            "start": 209.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 210.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 213.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 217.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "otro desconocido",
            "start": 219.83,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 229.03,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "hayan dictadas que 6 tottil no si me",
            "start": 242.34,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "ment\u00eda",
            "start": 248.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y toca",
            "start": 251.6,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sochi pizza uac",
            "start": 253.83,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "antes de iniciar con la ceremonia le",
            "start": 258.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pedimos por favor a todos los asistentes",
            "start": 260.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ocupen su lugar porque a continuaci\u00f3n se",
            "start": 262.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo la danza tradicional",
            "start": 265.639,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "sochi pizza uac",
            "start": 267.1,
            "duration": 15.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 270.53,
            "duration": 12.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 297.43,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 310.16,
            "duration": 14.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 311.67,
            "duration": 14.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 324.7,
            "duration": 31.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 325.84,
            "duration": 32.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 356.39,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 358.26,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 365.23,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 367.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 370.68,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 373.45,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 383.98,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 391.99,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 399.12,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 401.45,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 403.18,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 404.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 407.34,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 412.97,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 413.62,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 415.15,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 417.57,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 418.68,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 425.06,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 426.85,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 431.85,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 436.21,
            "duration": 28.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 464.34,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 465.26,
            "duration": 13.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 475.27,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 481.46,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 487.02,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 493.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 497.04,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 498.25,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "asia con la que se cuenta m\u00f3nica cm o",
            "start": 499.68,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s chica agua y no traum\u00e1ticas y a",
            "start": 505.979,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n se realizar\u00e1 la entrega del",
            "start": 510.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "bast\u00f3n de mando",
            "start": 512.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 517.409,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 522.1,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "el pan",
            "start": 532.55,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 534.26,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 539.5,
            "duration": 15.97
        },
        {
            "text": "en este momento",
            "start": 550.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 561.1,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "es muy pr\u00e1ctica",
            "start": 576.13,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 579.12,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "/ manuel este obrador l\u00f3pez obrador",
            "start": 584.57,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "bonito naciente stepway",
            "start": 589.58,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "platos la mam\u00e1 nuestra actual plato de",
            "start": 594.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1",
            "start": 597.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de witten de juan",
            "start": 599.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sica lar",
            "start": 601.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "camatte",
            "start": 606.46,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "quien ni con miguel canoa",
            "start": 609.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "dos presidentes municipales cuando el",
            "start": 615.649,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "actual donde miguel barbosa destaca que",
            "start": 619.339,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n y que no nos iguala",
            "start": 623.869,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "porque me digo del quinto d\u00eda del empate",
            "start": 628.68,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "la expoactiva de mis protestas",
            "start": 635.12,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 638.08,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "entre mi carga posible",
            "start": 645.24,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "cu\u00e1n rica de las pagos",
            "start": 650.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 en okinawa m\u00e1s aguas que",
            "start": 654.529,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "mientras den clic",
            "start": 657.68,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n doc y solamente equivocarme con",
            "start": 659.86,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "demasiado mientras intel y windows la",
            "start": 663.81,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "planilla y que todo esto yo lo amo",
            "start": 667.18,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "station de la uat eua cuando aplicas que",
            "start": 670.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ser tu alma es un para cant\u00f3n te quite",
            "start": 673.329,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un par de john celis amos techo en el",
            "start": 677.26,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "agua para m\u00ed cont\u00f3 clima",
            "start": 680.649,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ni calificar ni cai \u00e9tica ni was in the",
            "start": 685.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "wind toca",
            "start": 689.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es de 4 pis",
            "start": 692.46,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 696.72,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 702.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "voy a pasar entonces",
            "start": 707.889,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 710.499,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1 bien se\u00f1or presidente que no",
            "start": 715.82,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo ese d\u00eda con su presencia nosotros",
            "start": 719.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "le agradecemos por esta visita a los",
            "start": 722.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas esperarnos no nos",
            "start": 724.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "olvide el d\u00eda en que necesitemos algo",
            "start": 727.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que usted nos pueda proporcionar un",
            "start": 730.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "espero nos reciba en sus oficinas muchas",
            "start": 732.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gracias por estar aqu\u00ed con nosotros la",
            "start": 736.2,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "bienvenida a sanmiguel de canoa",
            "start": 739.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 748.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a usted se\u00f1or gobernador le entregamos",
            "start": 750.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este obsequio esperamos lo",
            "start": 754.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reciba con amor de todos nuestros",
            "start": 756.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros siempre gracias felicidades",
            "start": 758.87,
            "duration": 11.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 762.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 777.61,
            "duration": 11.969
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 787.04,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "espero la bienvenida que le guste se\u00f1or",
            "start": 797.3,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 801.05,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no no no no no no",
            "start": 810.649,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 814.43,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 821.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 826.66,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no nos olviden los",
            "start": 837.51,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 840.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esperamos este humor lo acompa\u00f1e en su",
            "start": 843.279,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "camino que dios lo bendiga se\u00f1or",
            "start": 845.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 847.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 861.05,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 863.52,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 867.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 877.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 881.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 885.13,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 888.23,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 894.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 897.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a nivel",
            "start": 901.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 904.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 909.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 910.95,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ocupar sus",
            "start": 914.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 917.339,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 920.67,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "mika cartel pulm\u00f3n y chico q ya que son",
            "start": 921.97,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "claves para loco pinto torno a ti",
            "start": 928.649,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "casting y teaching jolie la isla esto",
            "start": 932.62,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "lee y te ching al tps m\u00e1s seguras las",
            "start": 936.819,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "polis",
            "start": 941.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el actual y de no tiene integran la cat",
            "start": 943.39,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y taiw\u00e1n sigua teaching de agua ni li",
            "start": 947.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lin",
            "start": 952.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 953.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con el",
            "start": 958.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pueblo nahua el presidente",
            "start": 961.95,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 964.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 965.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 969.329,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 971.63,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 973.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "con gol chica agua no testing mientras",
            "start": 976.14,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "yo a ti casi",
            "start": 980.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de paz la actual",
            "start": 983.939,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tatxan huertas cuerpo miguel barbosa",
            "start": 987.49,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "huerta",
            "start": 992.83,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 995.41,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de puebla",
            "start": 997.899,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "miguel barbosa huerta",
            "start": 999.75,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la actual",
            "start": 1005.529,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "un hecho con slip de no obstante al tp",
            "start": 1008.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "one",
            "start": 1012.31,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes",
            "start": 1016.579,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 1020.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 1022.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 1025.33,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1026.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "monte si\u00f3n yacana de no testing pinto al",
            "start": 1030.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tp one",
            "start": 1034.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mar\u00eda de los \u00e1ngeles s\u00e1nchez cortez",
            "start": 1036.28,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la representante del pueblo nahua de",
            "start": 1040.88,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "mar\u00eda de los \u00e1ngeles s\u00e1nchez cortez",
            "start": 1043.31,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la karting de en el tpc",
            "start": 1049.0,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "wallace tooling de sonia cana pedro coco",
            "start": 1052.39,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "lat\u00edn rodr\u00edguez el representante del",
            "start": 1057.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pueblo nahua pedro poco leche y",
            "start": 1061.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 1063.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n techo",
            "start": 1067.45,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y canto ac\u00e1",
            "start": 1070.27,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "al tepa ashtiani",
            "start": 1073.169,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "al pp 444 escapan",
            "start": 1076.659,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "claudia rivera vivanco la presidenta",
            "start": 1081.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "municipal de puebla puebla",
            "start": 1084.789,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "claudia rivera vivanco",
            "start": 1087.039,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n digan que conf\u00edan en la carling",
            "start": 1094.13,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "act\u00faan y teach nin al tp san miguel",
            "start": 1099.02,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "canoa puebla puebla",
            "start": 1104.54,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "pues las guapas web las guapas white la",
            "start": 1107.549,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "cut sing den al pp m\u00e1s de cuatro goles",
            "start": 1110.639,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "roberto luis gonz\u00e1lez comisario el",
            "start": 1115.1,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente auxiliar de san miguel canoa",
            "start": 1120.059,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "puebla puebla y representante del pueblo",
            "start": 1121.98,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "nahua roberto luis gonz\u00e1lez comisario",
            "start": 1124.71,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 1129.47,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 1131.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "municipales ind\u00edgenas y sociedad civil",
            "start": 1133.929,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "as\u00ed como representantes de los medios de",
            "start": 1136.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean",
            "start": 1139.49,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 1142.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a jean pierre que en islas talking",
            "start": 1150.37,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "dentro planes actuar ni",
            "start": 1153.7,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "de final pp san miguel canoa wet las",
            "start": 1157.23,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "guapas pues las guapas roberto luis",
            "start": 1162.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez comisario",
            "start": 1165.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras",
            "start": 1168.96,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de la autoridad ind\u00edgena a cargo del",
            "start": 1171.72,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "presidente auxiliar de san miguel canoa",
            "start": 1173.909,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "puebla el ciudadano roberto luis",
            "start": 1175.58,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez comisario representante del",
            "start": 1178.35,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pueblo nahua de",
            "start": 1180.63,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "way tlatoani 180 y yolo para qu\u00e9",
            "start": 1183.879,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en cuando tuvo la votaci\u00f3n papaloapan",
            "start": 1190.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "total tictac al pp el de san miguel",
            "start": 1193.49,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "canoa y para que integrasen equihua",
            "start": 1196.91,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ni me son",
            "start": 1201.13,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "planes",
            "start": 1205.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1216.669,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1220.509,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hablo a nombre de todas las autoridades",
            "start": 1222.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de las comunidades nahuas que vivimos a",
            "start": 1225.509,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "las orillas del cerro matt lal fue",
            "start": 1228.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ubicado entre los estados de puebla y",
            "start": 1231.32,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tlaxcala nosotros generamos el agua",
            "start": 1233.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque nos da la vida y nos sale nos",
            "start": 1237.57,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sana de los males mantenemos nuestras",
            "start": 1240.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "costumbres fiestas y el cultivo de la",
            "start": 1244.049,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 1247.38,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer nos reunimos en la",
            "start": 1249.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "asamblea de autoridades para hablar de",
            "start": 1252.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las problem\u00e1ticas que enfrentamos pero",
            "start": 1255.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las propuestas de soluci\u00f3n",
            "start": 1258.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para poder vivir con dignidad y mantener",
            "start": 1261.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la herencia de nuestras abuelas y",
            "start": 1264.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abuelos por ello tengo la",
            "start": 1267.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "responsabilidad de transmitirle de",
            "start": 1270.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manera respetuosa nuestros",
            "start": 1273.57,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "planteamientos",
            "start": 1276.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta que se nos ha limitado",
            "start": 1279.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la autonom\u00eda y cosmovisi\u00f3n en agua",
            "start": 1282.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "consideramos que se debe lograr que las",
            "start": 1286.22,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "juntas auxiliares y comunidades",
            "start": 1289.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas puedan recibir sus recursos de",
            "start": 1292.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "manera directa para que cada una la",
            "start": 1296.04,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "distribuya conforme a su requerimiento",
            "start": 1298.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es necesario que se ampl\u00ede la atenci\u00f3n",
            "start": 1301.79,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de las oficinas de gobierno federal de",
            "start": 1305.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tlaxcala crear y modificar leyes que",
            "start": 1308.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "protejan los derechos de los pueblos",
            "start": 1312.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y contar con un cat\u00e1logo de",
            "start": 1313.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades ind\u00edgenas que se",
            "start": 1318.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ajusten a la realidad",
            "start": 1320.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "aunque las comunidades ind\u00edgenas nahuas",
            "start": 1325.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de puebla y tlaxcala",
            "start": 1328.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajamos en colectivo para contar con",
            "start": 1330.08,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "infraestructura a\u00fan tenemos pendientes",
            "start": 1334.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todas compartimos que se deben asignar",
            "start": 1338.18,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "recursos suficientes a las comunidades",
            "start": 1340.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas para resolver las necesidades",
            "start": 1344.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "inmediatas modernizar los caminos de",
            "start": 1347.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "acceso a las cabeceras municipales y",
            "start": 1350.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tanto en el estado de puebla como en",
            "start": 1353.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tlaxcala instalar complejos integrales",
            "start": 1355.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de servicios que tengan",
            "start": 1359.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una atenci\u00f3n m\u00e9dica y psicol\u00f3gica para",
            "start": 1362.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "personas ind\u00edgenas con discapacidad",
            "start": 1365.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para preservar las lenguas",
            "start": 1368.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas se debe crear una universidad",
            "start": 1371.52,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "intercultural biling\u00fce en las faldas de",
            "start": 1375.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la malinche que oferte diversas carreras",
            "start": 1379.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conforme a los intereses de la juventud",
            "start": 1382.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 1384.99,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "las instituciones deben ser adecuadas a",
            "start": 1394.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nuestras lenguas y forma de vida por eso",
            "start": 1398.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 que acercar los servicios de salud",
            "start": 1401.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y educaci\u00f3n a las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1404.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n crear una defensor\u00eda p\u00fablica",
            "start": 1407.57,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para pueblos y comunidades ind\u00edgenas y",
            "start": 1411.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hacer realidad la presencia de",
            "start": 1414.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "int\u00e9rpretes en lenguas ind\u00edgenas para",
            "start": 1417.02,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "temas de salud justicia y educaci\u00f3n",
            "start": 1420.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1425.99,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "le quiero comentar que a nosotros los",
            "start": 1428.47,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "que cultivo los que cultivamos la tierra",
            "start": 1432.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos interesa favorecer la calidad del",
            "start": 1434.559,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "ma\u00edz para que as\u00ed exista m\u00e1s poblaci\u00f3n",
            "start": 1437.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "interesada de trabajar en el campo para",
            "start": 1441.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "eso pensamos los programas para el campo",
            "start": 1445.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se deben mejorar",
            "start": 1447.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 que descongelar el precio del ma\u00edz",
            "start": 1450.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para recuperar nuestra inversi\u00f3n cuando",
            "start": 1453.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sembramos y otorgar m\u00e1s insumos para el",
            "start": 1457.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo de la siembra de dicho",
            "start": 1460.13,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "producto",
            "start": 1461.72,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "puesto esto en la base de nuestra",
            "start": 1463.26,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "econom\u00eda queremos hacer un plan nuestro",
            "start": 1465.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "desarrollo que permita comercializar y",
            "start": 1470.15,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "exportar las artesan\u00edas a precio real y",
            "start": 1473.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "justo y regular el precio de los",
            "start": 1476.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "productos artesanales como el mezcal",
            "start": 1479.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "productos como la palma jt el o collar y",
            "start": 1481.46,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "claire bordados entre otros",
            "start": 1486.09,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en nuestra asamblea de autoridades se",
            "start": 1491.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hizo presente la importancia de mejorar",
            "start": 1494.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de mujeres en aguas",
            "start": 1496.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "como autoridades retribuir a las mujeres",
            "start": 1499.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que cuidan de los ni\u00f1os y j\u00f3venes y",
            "start": 1503.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adultos m\u00e1s mayores garantizar los",
            "start": 1506.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "derechos de los trabajadores y",
            "start": 1509.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajadoras dom\u00e9sticas nahuas e",
            "start": 1511.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "impulsar programas para la inclusi\u00f3n de",
            "start": 1514.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y j\u00f3venes en el desarrollo de",
            "start": 1517.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "actividades sanas evitando as\u00ed la",
            "start": 1520.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "delincuencia y la drogadicci\u00f3n",
            "start": 1524.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "al desaparecer una lengua desaparece una",
            "start": 1530.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cosmovisi\u00f3n total por eso nosotros",
            "start": 1533.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "queremos conservar nuestra lengua nahua",
            "start": 1537.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para ello se debe reconocer y remunerar",
            "start": 1540.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a las personas mayores que transmiten la",
            "start": 1544.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lengua y la cultura e incluir la",
            "start": 1547.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza de la lengua en todos los",
            "start": 1550.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "niveles educativos contar con una",
            "start": 1553.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "declaratoria del patrimonio cultural de",
            "start": 1556.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "las comunidades y pueblos ind\u00edgenas en",
            "start": 1559.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el estado de puebla y tlaxcala para",
            "start": 1562.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuidar la identidad y generar un",
            "start": 1565.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "precedente y lograr que el instituto",
            "start": 1568.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional de pueblos ind\u00edgenas sea un",
            "start": 1571.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precursor de los albergues escolares",
            "start": 1574.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para cuidar y promover la lengua y la",
            "start": 1577.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cultura la alimentaci\u00f3n para el cuidado",
            "start": 1580.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y bienestar de los ni\u00f1os y j\u00f3venes",
            "start": 1583.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nahuas",
            "start": 1586.45,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para terminar",
            "start": 1590.07,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "queremos que usted vea que los bosques",
            "start": 1592.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se han mantenido porque los cuidamos y",
            "start": 1595.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los respetamos como parte de nuestro",
            "start": 1598.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "territorio pero ya se ha vuelto fuerte",
            "start": 1600.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la tala clandestina y los incendios",
            "start": 1603.6,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "forestales por ello esperamos que en",
            "start": 1607.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conjunto podamos resolver el tema de",
            "start": 1610.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manera integral y a trav\u00e9s del di\u00e1logo",
            "start": 1613.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pensamos que se deben instalar brigadas",
            "start": 1616.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "permanentes contra incendios modificar",
            "start": 1619.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el programa que rige el parque nacional",
            "start": 1622.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la malinche de acuerdo a nuestros",
            "start": 1625.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "derechos como ind\u00edgenas respetar las",
            "start": 1628.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jurisdicciones correspondientes a las",
            "start": 1631.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comunidades y pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 1634.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reconocer la validez de los documentos",
            "start": 1637.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se otorgan a trav\u00e9s de las",
            "start": 1640.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "autoridades comunitarias y ejecutar un",
            "start": 1643.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "programa de regularizaci\u00f3n de las",
            "start": 1646.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "propiedades por falta de recursos no hay",
            "start": 1650.05,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "certeza de nuestros terrenos",
            "start": 1653.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en acuerdo de asamblea se nombr\u00f3 la",
            "start": 1666.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "autoridad mar\u00eda de los \u00e1ngeles s\u00e1nchez",
            "start": 1670.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cortez para que en este momento haga",
            "start": 1673.33,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entrega de la minuta de asamblea y las",
            "start": 1677.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "solicitudes que presentaron las",
            "start": 1680.38,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "autoridades nahuas de puebla y tlaxcala",
            "start": 1682.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1688.13,
            "duration": 11.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1714.6,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1728.429,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "quiero decirle que tenemos mucha",
            "start": 1731.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "confianza en este di\u00e1logo entre el",
            "start": 1733.93,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "pueblo nahua y usted",
            "start": 1736.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por eso no dudamos en que respaldar\u00e1n",
            "start": 1739.539,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "nuestros anhelos y ser\u00e1 respetuoso de",
            "start": 1742.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nuestras formas de vida y cosmovisi\u00f3n",
            "start": 1746.35,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "la soja matteo thun guarda de hecho",
            "start": 1750.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "entra para luego y te echen al tp",
            "start": 1753.769,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sica matinal wake act\u00faan y andr\u00e9s",
            "start": 1756.519,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1761.87,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "la soja mate",
            "start": 1767.59,
            "duration": 10.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1768.93,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1782.7,
            "duration": 14.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1799.47,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1802.69,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1808.63,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "vayan con caquis que ni las talking de",
            "start": 1813.73,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la cat act\u00faan y de noche tiene integran",
            "start": 1818.17,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "al mes agua es las tony de placas y",
            "start": 1821.29,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes enseguida hace uso",
            "start": 1826.86,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de la palabra el director general del",
            "start": 1831.79,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1833.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas licenciado adelfo regino",
            "start": 1835.45,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "montes",
            "start": 1837.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dios me gusta el sketch",
            "start": 1847.41,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1851.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1854.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "voy a medicina vial tema de software",
            "start": 1856.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "soft",
            "start": 1859.25,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "jump",
            "start": 1860.99,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "las ruinas rojo m\u00e1s",
            "start": 1862.759,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "llama con mayor control m\u00e1s vamos a",
            "start": 1865.2,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "vencer al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1869.01,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1873.45,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos",
            "start": 1884.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el s",
            "start": 1890.84,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "dad un",
            "start": 1892.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "especial saludo y agradecimiento",
            "start": 1894.669,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "en la lengua mixe la lengua yuca que se",
            "start": 1899.6,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "habla en la sierra norte de oaxaca",
            "start": 1904.91,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1912.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradeciendo",
            "start": 1914.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a nuestras autoridades ind\u00edgenas",
            "start": 1917.42,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "que hoy nos acompa\u00f1an en este acto",
            "start": 1921.1,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico en san miguel canoa",
            "start": 1926.71,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1932.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de manera muy especial",
            "start": 1934.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nuestras hermanas y hermanos",
            "start": 1938.429,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de guadalupe",
            "start": 1942.1,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "flaco",
            "start": 1947.14,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que ejecutaron la danza tradicional de",
            "start": 1949.44,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "esos y paraguay",
            "start": 1953.279,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1958.04,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una danza tradicional",
            "start": 1966.13,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que hemos apreciado con mucho respeto y",
            "start": 1968.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que se presenta",
            "start": 1972.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el casamiento en las comunidades",
            "start": 1975.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas nahuas y que desde muchas",
            "start": 1978.62,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "generaciones atr\u00e1s se baila como ritual",
            "start": 1982.07,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de agradecimiento de la uni\u00f3n entre el",
            "start": 1986.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hombre y la mujer",
            "start": 1990.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muchas gracias pues hermanas y hermanos",
            "start": 1992.87,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "por habernos presentado esta ceremonia y",
            "start": 1996.07,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "por la entrega del bast\u00f3n de mando a",
            "start": 2002.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2005.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y al se\u00f1or gobernador del estado miguel",
            "start": 2007.21,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "barbosa",
            "start": 2010.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "celebramos que el d\u00eda de hoy en esta",
            "start": 2019.03,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica comunidad de san miguel canoa",
            "start": 2023.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estemos iniciando el di\u00e1logo con el",
            "start": 2027.27,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pueblo n\u00e1huatl de los estados de puebla",
            "start": 2030.91,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y tlaxcala encabezado por nuestro se\u00f1or",
            "start": 2033.7,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2038.53,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es importante afirmar que el pueblo",
            "start": 2048.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "n\u00e1huatl",
            "start": 2052.68,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "una de las m\u00e1s grandes civilizaciones de",
            "start": 2054.86,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "mexico y de la humanidad",
            "start": 2059.57,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "hoy el pueblo n\u00e1huatl es adem\u00e1s el",
            "start": 2063.79,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "pueblo ind\u00edgena m\u00e1s grande de nuestro",
            "start": 2069.7,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2073.12,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 asentado en por lo menos 16 estados",
            "start": 2074.429,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y seg\u00fan los censos",
            "start": 2081.03,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "oficiales hay alrededor de un mill\u00f3n 800",
            "start": 2083.849,
            "duration": 11.191
        },
        {
            "text": "mil hablantes de la lengua n\u00e1huatl y por",
            "start": 2089.369,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no decirlo",
            "start": 2095.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el nombre de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2097.05,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y el nombre de muchos de los pueblos",
            "start": 2100.43,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "municipios y comunidades de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2104.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 justamente inscrito en lengua",
            "start": 2107.349,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "n\u00e1huatl por eso hoy iniciamos un di\u00e1logo",
            "start": 2111.44,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "muy importante con el pueblo n\u00e1huatl",
            "start": 2117.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "teniendo como testigo aqu\u00ed el hist\u00f3rico",
            "start": 2120.47,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "cerro de la malinche",
            "start": 2124.64,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en este marco quisiera agradecer a las",
            "start": 2135.47,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 2140.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que se han congregado el d\u00eda",
            "start": 2142.11,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de ayer para tener su asamblea",
            "start": 2145.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "participaron representantes de juntas",
            "start": 2150.29,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "auxiliares de autoridades ejidales y que",
            "start": 2154.53,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ahora el documento que han concentrado",
            "start": 2159.45,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ha sido le\u00eddo p\u00fablicamente y ha sido",
            "start": 2162.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entregado formalmente al se\u00f1or",
            "start": 2166.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2169.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "yo quisiera destacar tres cuestiones a",
            "start": 2171.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mi juicio muy importantes que han",
            "start": 2176.66,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "planteado el d\u00eda de hoy",
            "start": 2179.57,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por un lado",
            "start": 2181.829,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "la importancia de que los recursos",
            "start": 2183.82,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos puedan llegar de manera directa",
            "start": 2187.09,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a nuestros pueblos ya nuestras",
            "start": 2190.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 2193.72,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "evitando las cadenas de intermediaci\u00f3n",
            "start": 2195.45,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "as\u00ed como est\u00e1 sucediendo",
            "start": 2205.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con todos los programas prioritarios",
            "start": 2208.6,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico en donde se",
            "start": 2212.03,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "entrega de manera directa los recursos a",
            "start": 2215.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las personas beneficiarias tambi\u00e9n es",
            "start": 2219.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "importante que los recursos destinados a",
            "start": 2223.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos ya nuestras comunidades",
            "start": 2226.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "puedan llegar de manera directa para que",
            "start": 2229.45,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "puedan ser ejercidos a trav\u00e9s de sus",
            "start": 2233.03,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "autoridades e instituciones",
            "start": 2236.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representativas y siempre bajo la",
            "start": 2238.15,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "vigilancia de nuestras asambleas e",
            "start": 2242.06,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "instancias de decisi\u00f3n",
            "start": 2246.14,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "una segunda cuesti\u00f3n tiene que ver en",
            "start": 2249.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "efecto con la protecci\u00f3n de sus tierras",
            "start": 2252.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de sus territorios de sus campos de",
            "start": 2256.47,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cultivo y en efecto del bosque que vemos",
            "start": 2259.89,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el cerro de la malinche que en",
            "start": 2263.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "muchos casos como lo han dicho se ve",
            "start": 2268.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "afectado por la deforestaci\u00f3n y la",
            "start": 2271.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n de los suelos de ah\u00ed la",
            "start": 2274.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "importancia pues de que en un marco de",
            "start": 2278.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre el gobierno de mexico",
            "start": 2282.06,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de puebla y",
            "start": 2285.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "la autoridad municipal de pueblo",
            "start": 2290.16,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "representado aqu\u00ed",
            "start": 2293.84,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "por nuestra hermana claudia",
            "start": 2296.51,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "podamos trabajar de manera conjunta",
            "start": 2300.859,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "podamos trabajar para evitar la",
            "start": 2307.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "deforestaci\u00f3n y la degradaci\u00f3n de los",
            "start": 2310.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "suelos y que al tiempo que fortalecemos",
            "start": 2313.28,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el ecosistema la biodiversidad de",
            "start": 2317.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades tambi\u00e9n podamos",
            "start": 2320.81,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "proteger el entorno natural ambiental de",
            "start": 2324.02,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la ciudad de puebla",
            "start": 2329.27,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "una tercera cuesti\u00f3n que tambi\u00e9n",
            "start": 2332.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "quisiera comentar tiene que ver en",
            "start": 2335.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "efecto con el rescate el fortalecimiento",
            "start": 2338.099,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "de nuestra cultura de nuestra lengua de",
            "start": 2342.24,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "las artesan\u00edas de todo lo que representa",
            "start": 2346.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la cosmovisi\u00f3n del pueblo nahua que es",
            "start": 2350.43,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "muy importante que la educaci\u00f3n que los",
            "start": 2355.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que todos los",
            "start": 2359.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sectores sociales entendamos la",
            "start": 2362.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "importancia",
            "start": 2365.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de las culturas y las lenguas ind\u00edgenas",
            "start": 2367.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y que bien que hoy se plantea la",
            "start": 2370.46,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de instituciones educativas que",
            "start": 2374.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "realmente puedan atender nuestras",
            "start": 2378.48,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "culturas y nuestras lenguas",
            "start": 2381.84,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por eso nosotros desde el instituto",
            "start": 2386.07,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2389.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "habremos sin duda alguna de aportar",
            "start": 2391.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "nuestro grano de ma\u00edz aqu\u00ed en puebla",
            "start": 2394.41,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "tenemos ocho centros coordinadores de",
            "start": 2399.88,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas desde all\u00ed hermanas y",
            "start": 2403.539,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "hermanos vamos a acompa\u00f1arlos y vamos a",
            "start": 2408.069,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "hacerlo de la mano con el gobierno del",
            "start": 2411.88,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "estado y por eso quiero aprovechar esta",
            "start": 2414.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n",
            "start": 2417.549,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "para felicitar p\u00fablicamente al",
            "start": 2419.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobernador del estado al licenciado",
            "start": 2421.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "miguel barbosa quien recientemente ha",
            "start": 2425.03,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "enviado",
            "start": 2429.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al congreso del estado la ley que crea",
            "start": 2430.71,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el instituto poblano de los pueblos",
            "start": 2435.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2438.09,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya se aprob\u00f3 no se est\u00e1 diciendo en este",
            "start": 2442.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "momento el se\u00f1or gobernador",
            "start": 2446.15,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2448.7,
            "duration": 13.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador caminaremos de la mano",
            "start": 2458.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con el instituto poblando de los pueblos",
            "start": 2461.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas para saldar la deuda hist\u00f3rica",
            "start": 2464.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con nuestros pueblos y nuestras",
            "start": 2468.68,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 2471.56,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y esto es muy importante porque como",
            "start": 2473.46,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "todos hemos escuchado en los programas",
            "start": 2477.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "prioritarios del se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2481.109,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica hay una atenci\u00f3n preferencial",
            "start": 2484.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "a nuestros pueblos y nuestras",
            "start": 2489.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y por eso yo",
            "start": 2492.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "quiero expresar aqu\u00ed p\u00fablicamente",
            "start": 2497.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mi indignaci\u00f3n",
            "start": 2500.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2503.079,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "algunos mensajes que en d\u00edas recientes",
            "start": 2504.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se han emitido y que lamentablemente",
            "start": 2508.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "califican de racistas a estas medidas ya",
            "start": 2510.8,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "estas acciones que hemos tomado como",
            "start": 2516.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gobierno yo quiero decirles que esta",
            "start": 2519.3,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de favorecer de atender de",
            "start": 2524.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "manera especial a nuestros pueblos y",
            "start": 2528.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas como lo ha dicho",
            "start": 2531.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestro se\u00f1or presidente es un acto de",
            "start": 2534.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "justicia social es una cuesti\u00f3n de",
            "start": 2537.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "humanismo es una cuesti\u00f3n de amor al",
            "start": 2540.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 2543.84,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 por dem\u00e1s decir que las teor\u00edas",
            "start": 2550.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y actitudes raciales carecen de",
            "start": 2554.349,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "fundamento cient\u00edfico y desde luego que",
            "start": 2557.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "son contrarios a los principios morales",
            "start": 2560.29,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y \u00e9ticos de la humanidad",
            "start": 2563.05,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la ciencia cada d\u00eda nos ha demostrado",
            "start": 2566.54,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pues la falsedad en la imprecisi\u00f3n de",
            "start": 2569.69,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "nociones como el de la raza lo que",
            "start": 2574.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "existe en realidad es una especie humana",
            "start": 2578.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llamada sapiens y todos los seres",
            "start": 2581.44,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "humanos formamos parte de ella",
            "start": 2584.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ahora bien lo que es objetivo y claro de",
            "start": 2592.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "percibir es la diversidad cultural y",
            "start": 2597.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edstica como expresi\u00f3n de la unidad",
            "start": 2600.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "humana la unidad en la diversidad todos",
            "start": 2603.57,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "humanos y todos diferentes y aqu\u00ed quiero",
            "start": 2608.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "aprovechar la ocasi\u00f3n para recordar al",
            "start": 2612.87,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "doctor alfonso caso fundador y primer",
            "start": 2617.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional",
            "start": 2621.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "indigenista y uno de los primeros",
            "start": 2623.46,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos en rechazar la antigua",
            "start": 2627.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "perspectiva de que el ser ind\u00edgena era",
            "start": 2630.81,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "definido racialmente a trav\u00e9s de rasgos",
            "start": 2633.99,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "individuales",
            "start": 2637.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hoy pues desde la unidad en la",
            "start": 2640.01,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "diversidad es como debemos pensar nos",
            "start": 2643.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "nosotros como parte constitutiva de",
            "start": 2647.08,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "nosotros en este contexto cabe el",
            "start": 2650.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "respeto y sobre todo el inter\u00e9s por",
            "start": 2653.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "conocer y escuchar al otro por la",
            "start": 2657.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "convivencia y el intercambio que es lo",
            "start": 2660.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que nos caracteriza como humanidad desde",
            "start": 2664.22,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "nuestros or\u00edgenes y por eso el gobierno",
            "start": 2667.61,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 2671.75,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador abraza con humildad pero",
            "start": 2675.07,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "con convicci\u00f3n y compromiso de poner por",
            "start": 2679.88,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "delante los anhelos los intereses de los",
            "start": 2684.26,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres de los m\u00e1s humildes de los",
            "start": 2688.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s excluidos de nuestros pueblos y de",
            "start": 2691.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades ind\u00edgenas plazo",
            "start": 2694.55,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cama team",
            "start": 2697.73,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "encontrarlas t\u00eda",
            "start": 2705.09,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "papantla act\u00faan y den alterpresse 4 es",
            "start": 2707.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "guapa",
            "start": 2711.91,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "infla karting miguel barbosa huerta de",
            "start": 2713.65,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "chon marca seis las talking",
            "start": 2718.569,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "solicitamos al gobernador constitucional",
            "start": 2723.55,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del estado de puebla licenciado miguel",
            "start": 2726.08,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "barbosa huerta nos dirija un mensaje",
            "start": 2728.99,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2733.029,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "saludo",
            "start": 2737.11,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "con mucha alegr\u00eda",
            "start": 2739.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con mucha honra en nombre del estado de",
            "start": 2743.559,
            "duration": 11.011
        },
        {
            "text": "puebla al presidente reivindicador",
            "start": 2748.359,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "de todo el indigenismo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2754.57,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2758.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y es un privilegio",
            "start": 2765.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacerlo desde estas tierras",
            "start": 2768.4,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "agradezco tambi\u00e9n la entrega honrosa de",
            "start": 2772.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este bast\u00f3n de mando que tambi\u00e9n sirve",
            "start": 2777.21,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para caminar no solo para mandar",
            "start": 2780.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2784.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2786.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 tierra en aguas s\u00ed",
            "start": 2791.21,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "y por tanto en esa cosmovisi\u00f3n que nos",
            "start": 2795.73,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "han referido los oradores",
            "start": 2801.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esa esencia",
            "start": 2805.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de la cultura n\u00e1huatl",
            "start": 2808.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 2812.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que los nahuas",
            "start": 2814.789,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "salieron de chicomostoc",
            "start": 2816.89,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que la cosmovisi\u00f3n que es la forma como",
            "start": 2820.3,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se ven las culturas",
            "start": 2823.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "frente al cosmos",
            "start": 2827.54,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que es como el papel que ellos",
            "start": 2830.28,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1an",
            "start": 2833.13,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "frente a la vida es la cosmogon\u00eda",
            "start": 2835.21,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "en los sentimientos de estos n\u00e1huat de",
            "start": 2840.16,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "esta cultura que asentada",
            "start": 2844.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todav\u00eda recuerdan",
            "start": 2847.77,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "seguramente muchos sin conocer el llanto",
            "start": 2850.56,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de 4",
            "start": 2854.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la madre de huitzilopochtli",
            "start": 2856.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuando salieron las siete tribus",
            "start": 2859.99,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "nahuatlacas de chico mosto",
            "start": 2863.29,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y se repartieron ba\u00f1aron al valle de",
            "start": 2867.29,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico dentro de los que est\u00e1n esta zona",
            "start": 2871.28,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds donde est\u00e1 la malinche esos son",
            "start": 2875.18,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2880.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esta tierra de xicot\u00e9ncatl aqu\u00ed el",
            "start": 2882.42,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "emperador era xicot\u00e9ncatl",
            "start": 2886.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es emperador no se dio",
            "start": 2891.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2895.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no acord\u00f3 con los espa\u00f1oles y por eso",
            "start": 2897.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fue sacrificado",
            "start": 2901.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "esta gente de esta cultura an\u00e1huac",
            "start": 2903.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cultura de hombres patriotas",
            "start": 2908.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "amantes de su tierra de su lengua",
            "start": 2912.15,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de todo lo que significan y de su",
            "start": 2916.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cosmovisi\u00f3n",
            "start": 2919.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a o la malinche",
            "start": 2922.38,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "70% de la scala",
            "start": 2927.15,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "30% de pueblo",
            "start": 2930.55,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2933.43,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vean lo que voy a decir",
            "start": 2934.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de origen de las carteras que poblan",
            "start": 2937.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el pueblo es un estado que muchos los",
            "start": 2941.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quiere ver",
            "start": 2945.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s espa\u00f1ol que ind\u00edgena",
            "start": 2946.65,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "somos una mezcla en puebla muy exitosa",
            "start": 2950.84,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "de diferentes culturas",
            "start": 2956.79,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero este gobierno el gobierno de la",
            "start": 2960.33,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n en puebla enaltece",
            "start": 2963.93,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "su cultura su origen y su fortaleza",
            "start": 2967.94,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena sint\u00e1monos orgullosos",
            "start": 2972.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por eso hemos trazado",
            "start": 2979.29,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 2982.299,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 2986.17,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por eso hemos trazado ello",
            "start": 2989.21,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "hemos establecido",
            "start": 2993.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "'hemos si quieres decir algo puedes",
            "start": 2997.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 2999.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos establecido hemos establecido la",
            "start": 3001.19,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de tres institutos",
            "start": 3005.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el instituto de pueblos originarios",
            "start": 3009.84,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3012.86,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y lenguas maternas ya aprobado por el",
            "start": 3016.69,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 3020.41,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1",
            "start": 3023.78,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "por supuesto para los pueblos",
            "start": 3026.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "originarios comunidades ind\u00edgenas y",
            "start": 3029.55,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "lenguas maternas",
            "start": 3033.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1 eso",
            "start": 3035.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1 pol\u00edticas transversales ayer",
            "start": 3038.7,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con el ya director de ese",
            "start": 3042.72,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "instituto rafael bringas electo por",
            "start": 3048.21,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3053.099,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "en la consideraci\u00f3n",
            "start": 3055.91,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de pueblos",
            "start": 3059.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue la designaci\u00f3n de rafael brindis",
            "start": 3063.269,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "no con una visi\u00f3n pol\u00edtica no",
            "start": 3066.839,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "tan democr\u00e1ticos son los pueblos",
            "start": 3071.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que hasta los discursos les",
            "start": 3074.67,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "dan a sus representantes los felicito",
            "start": 3078.4,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde va a funcionar el instituto de",
            "start": 3083.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pueblos originarios",
            "start": 3088.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en la antigua casa puebla la casa donde",
            "start": 3091.19,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "vivieron los gobernadores aut\u00f3cratas de",
            "start": 3095.48,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "puebla all\u00e1 va a funcionar tambi\u00e9n",
            "start": 3099.65,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "el instituto de la discapacidad y el",
            "start": 3104.27,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "instituto de la juventud",
            "start": 3107.84,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "porque estamos comprometidos",
            "start": 3111.22,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero yo vine ac\u00e1 no va a ser campa\u00f1a",
            "start": 3115.63,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y fui",
            "start": 3119.079,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "a muchas a todas las juntas auxiliares",
            "start": 3121.039,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de pueblo bien tratado bien bien apoyado",
            "start": 3123.169,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed en canoa dije algo",
            "start": 3127.329,
            "duration": 11.851
        },
        {
            "text": "canoa el pr\u00f3ximo municipio aut\u00f3nomo en",
            "start": 3132.339,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a del volc\u00e1n",
            "start": 3139.18,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "acto",
            "start": 3143.66,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "para que maneje sus recursos",
            "start": 3146.07,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 para que cree sus pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 3149.819,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 para que sea considerado en todos",
            "start": 3153.949,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "los presupuestos del gobierno estatal y",
            "start": 3159.029,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del gobierno federal es un compromiso y",
            "start": 3162.839,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los vamos a cumplir con el apoyo del",
            "start": 3166.289,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 3169.289,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "local",
            "start": 3171.18,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "quiero decirle",
            "start": 3181.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 3184.31,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "en puebla se destinaban hasta este a\u00f1o",
            "start": 3186.7,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "2019 solo 300 millones de pesos en el",
            "start": 3192.76,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "presupuesto estatal para el campo hoy",
            "start": 3197.51,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "para el 2020 hay 1300 millones que pone",
            "start": 3200.98,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "el estado que combinados",
            "start": 3207.08,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "combinados con el gobierno federal van a",
            "start": 3212.17,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ser cuatro mil millones de pesos",
            "start": 3216.86,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 3220.0,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "gracias presidente por el apoyo al campo",
            "start": 3223.119,
            "duration": 10.271
        },
        {
            "text": "apoyo al campo sin corrupci\u00f3n",
            "start": 3227.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sin corrupci\u00f3n",
            "start": 3233.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3237.6,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y l\u00e1stima pero vamos nosotros a ser m\u00e1s",
            "start": 3240.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estrictos de lo que estoy hemos ido en",
            "start": 3244.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 3248.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "4000 millones de pesos para este fin de",
            "start": 3251.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a\u00f1o le entregamos a la secretar\u00eda de",
            "start": 3254.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "desarrollo rural aqu\u00ed est\u00e1 la secretaria",
            "start": 3257.359,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "2000 perd\u00f3n 230 millones de pesos con lo",
            "start": 3262.24,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "que se va a comprar fertilizantes y",
            "start": 3268.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "paquetes electr\u00f3nicos para empezar el",
            "start": 3272.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ciclo productivo el a\u00f1o entrante entre",
            "start": 3275.41,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "enero y marzo",
            "start": 3279.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos",
            "start": 3281.84,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos",
            "start": 3284.53,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "yo quiero cerrar dici\u00e9ndole al",
            "start": 3287.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3291.0,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me enorgullece mi origen ind\u00edgena",
            "start": 3292.9,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "soy arrogante como todos los ind\u00edgenas",
            "start": 3297.019,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "soy necio como todos los ind\u00edgenas",
            "start": 3301.25,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "y cr\u00e9ame cr\u00e9ame",
            "start": 3306.47,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que no me tiemblan las piernas adem\u00e1s de",
            "start": 3310.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que tengo",
            "start": 3314.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "una pierna de titanio",
            "start": 3316.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero estoy hasta el 100 de comprometido",
            "start": 3320.03,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con los ind\u00edgenas de puebla gracias",
            "start": 3323.9,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "bienvenidos a licenciados orgullo para",
            "start": 3327.31,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mi foto",
            "start": 3330.35,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3330.81,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "she was it in white la cat eating",
            "start": 3350.14,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 que es que con un techo nellys",
            "start": 3353.96,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "intacto con hitos totla act\u00faan y de",
            "start": 3357.73,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "noche en total",
            "start": 3363.29,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "infla casting torna no a ti",
            "start": 3365.519,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3370.21,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 3373.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 3377.18,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3379.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3380.869,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "obrador amigas amigos",
            "start": 3384.17,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3387.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de canoa",
            "start": 3389.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me da gusto estar aqu\u00ed como ustedes",
            "start": 3395.46,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "a lo mejor no lo sab\u00eda",
            "start": 3401.05,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "algunos pero ya conoc\u00eda la miguel canoa",
            "start": 3405.19,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda estado",
            "start": 3410.05,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3417.55,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme de conocer todos",
            "start": 3420.3,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los municipios y muchos pueblos de",
            "start": 3424.29,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3427.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 3429.519,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "bastantes a\u00f1os en esta lucha",
            "start": 3431.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3435.47,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 3437.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 3439.69,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "todo puebla de la escala y todo el pa\u00eds",
            "start": 3441.8,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "que es un gran orgullo conocer todos los",
            "start": 3447.94,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pueblos de m\u00e9xico",
            "start": 3452.36,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3455.04,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "celebro que nos reunamos aqu\u00ed",
            "start": 3457.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ustedes integrantes de comunidades",
            "start": 3463.55,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "nahuas",
            "start": 3465.89,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "desde la escala de puebla estamos",
            "start": 3467.76,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "haciendo esta gira",
            "start": 3471.24,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "por todas las regiones ind\u00edgenas",
            "start": 3474.71,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "visitando",
            "start": 3479.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a los integrantes",
            "start": 3481.63,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de todas las culturas de m\u00e9xico",
            "start": 3484.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la semana pasada y estuvimos",
            "start": 3489.97,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "durango",
            "start": 3495.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en zacatecas",
            "start": 3497.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en jalisco",
            "start": 3499.78,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en nayarit",
            "start": 3502.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con horas",
            "start": 3504.59,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "huicholes",
            "start": 3506.71,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tepehuanos",
            "start": 3508.859,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "na watts",
            "start": 3510.789,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que ya les llaman mexicaneros",
            "start": 3513.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero son aguas",
            "start": 3518.05,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos",
            "start": 3523.71,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 3527.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3529.37,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "vamos a chilapa y atrapa a reunirnos con",
            "start": 3531.44,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3537.08,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "y estamos haciendo esta gira para",
            "start": 3539.569,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "reafirmar nuestros compromisos",
            "start": 3543.529,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "para decirles",
            "start": 3546.789,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar",
            "start": 3550.74,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a las comunidades ind\u00edgenas que vamos a",
            "start": 3553.97,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "apoyar a todos",
            "start": 3556.46,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se va a respetar a todos pero le vamos a",
            "start": 3560.19,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "dar preferencia a la gente humilde a la",
            "start": 3563.819,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gente pobre",
            "start": 3566.369,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo estamos haciendo",
            "start": 3574.589,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estoy por cumplir un a\u00f1o como presidente",
            "start": 3579.3,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 3582.51,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de diciembre",
            "start": 3586.57,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y quiero comentarles",
            "start": 3589.99,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n llegando los apoyos los",
            "start": 3593.72,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "programas de bienestar hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 3599.24,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "comentaba yo",
            "start": 3602.53,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en la conferencia de prensa",
            "start": 3605.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en palacio nacional",
            "start": 3609.08,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo apoyos",
            "start": 3611.38,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 millones de mexicanos",
            "start": 3615.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3620.829,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "y comprender lo que esto significa",
            "start": 3626.14,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 3631.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "probarse que de cada diez hogares",
            "start": 3633.78,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que hay en nuestro pa\u00eds de cada diez",
            "start": 3638.119,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "casas",
            "start": 3641.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en 5",
            "start": 3643.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando cuando menos un programa",
            "start": 3646.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 3649.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero en el caso de las comunidades",
            "start": 3651.94,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de mexico",
            "start": 3653.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de cada diez hogares",
            "start": 3656.359,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando los apoyos en 9",
            "start": 3659.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hogares",
            "start": 3663.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y va a ser",
            "start": 3668.22,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de 10 10 al 100%",
            "start": 3671.31,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no va a quedar",
            "start": 3677.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una familia",
            "start": 3679.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena sin recibir cuando menos un",
            "start": 3681.85,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "programa de bienestar",
            "start": 3686.11,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3690.75,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "reciban en ese hogar un apoyo para",
            "start": 3692.859,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3697.599,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3702.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "reciban un apoyo para una ni\u00f1a un ni\u00f1o",
            "start": 3703.93,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 3709.06,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "quiero comentarles que en el caso",
            "start": 3711.65,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3716.38,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el apoyo a adultos mayores es a partir",
            "start": 3719.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de los 65 a\u00f1os",
            "start": 3722.539,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3724.76,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "en comunidades pueblos no ind\u00edgenas a",
            "start": 3729.329,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "partir de los 68",
            "start": 3733.859,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "en el caso de la discapacidad ni\u00f1as",
            "start": 3736.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y adultos",
            "start": 3740.33,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3744.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "van a ser atendidos y ya est\u00e1n",
            "start": 3746.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "recibiendo sus pensiones",
            "start": 3749.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3754.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es as\u00ed general",
            "start": 3755.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que van a llegar las",
            "start": 3759.02,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "becas a todas las casas que tiene un",
            "start": 3763.28,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o en la primaria",
            "start": 3767.93,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la secundaria",
            "start": 3773.619,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "en la preparatoria en la universidad",
            "start": 3775.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y muchos otros programas",
            "start": 3786.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3788.29,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3789.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que siga llegando el apoyo a los",
            "start": 3792.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios ejidatarios",
            "start": 3797.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "comuneros lo que era el procampo eso va",
            "start": 3799.66,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "a continuar llegando y no les daban",
            "start": 3804.43,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "a las comunidades ind\u00edgenas ahora todos",
            "start": 3809.819,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas van a recibir este",
            "start": 3813.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "programa que se llama producci\u00f3n para el",
            "start": 3816.479,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bienestar van a estar recibiendo un",
            "start": 3819.089,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "apoyo para sembrar es un compromiso",
            "start": 3821.729,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todos estos apoyos",
            "start": 3826.099,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a llegar",
            "start": 3830.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 3832.3,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "esto es lo que ha generado cierta",
            "start": 3834.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "inconformidad",
            "start": 3838.329,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3840.33,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se destinaban recursos",
            "start": 3844.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no mucho poco",
            "start": 3847.69,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se hac\u00eda a trav\u00e9s de",
            "start": 3851.7,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 3853.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de organizaciones",
            "start": 3855.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no llegaba a la gente",
            "start": 3859.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se quedaba en el camino",
            "start": 3864.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hoy llegaba incompleto con mucho un",
            "start": 3866.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "piquete de hoja",
            "start": 3870.93,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ya eso se acab\u00f3",
            "start": 3872.75,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3878.609,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "todos los apoyos directos el adulto",
            "start": 3882.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mayor su tarjeta la persona con",
            "start": 3886.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "discapacidad la tarjeta de qui\u00e9n lo",
            "start": 3888.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cuida de quien lo apoya de el familiar",
            "start": 3891.5,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "de la ni\u00f1a del ni\u00f1o discapacitado la",
            "start": 3896.21,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tarjeta",
            "start": 3900.41,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "para el que tiene la beca la tarjeta",
            "start": 3902.19,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "para el campesino que recibe el apoyo",
            "start": 3905.64,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "as\u00ed todo de manera directa",
            "start": 3909.609,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ahora nos est\u00e1 costando trabajo porque",
            "start": 3913.46,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "no hay sucursales bancarias",
            "start": 3918.25,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "los bancos",
            "start": 3922.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no se interesaron en poner sucursales en",
            "start": 3925.93,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 3931.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se dedicaron a otras cosas",
            "start": 3933.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3936.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a penas",
            "start": 3938.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dejaron un banquito",
            "start": 3940.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del gobierno que se llamaba avance fi",
            "start": 3943.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3947.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ese banquito va a convertirse en un",
            "start": 3949.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "banco t porque es el banco del bienestar",
            "start": 3952.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que estamos creando",
            "start": 3955.95,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 3960.49,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "13.000 sucursales",
            "start": 3963.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico",
            "start": 3967.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para que con la tarjeta se reciba el",
            "start": 3969.54,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "apoyo ya no se maneje efectivo porque",
            "start": 3973.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ese es una tentaci\u00f3n tambi\u00e9n para la",
            "start": 3977.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y mucho riesgo",
            "start": 3980.16,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para los que distribuyen el apoyo en",
            "start": 3983.44,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "efectivo",
            "start": 3985.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ha pasado",
            "start": 3987.33,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y han asaltado quedan",
            "start": 3989.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "lesionado y qu\u00e9",
            "start": 3992.68,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "han asesinado a quienes llevan el apoyo",
            "start": 3995.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en las comunidades m\u00e1s apartadas por eso",
            "start": 3999.3,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "estamos avanzando se va a tener ese",
            "start": 4003.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "banco",
            "start": 4006.97,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4008.47,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n estableciendo las bases para el",
            "start": 4010.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "funcionamiento de ese banco y al mismo",
            "start": 4015.089,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiempo esto va acompa\u00f1ado de la",
            "start": 4017.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n",
            "start": 4021.089,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los cables de la comisi\u00f3n",
            "start": 4023.65,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "federal de electricidad del internet va",
            "start": 4027.13,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "a haber comunicaci\u00f3n por internet en",
            "start": 4031.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 4035.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todo esto se combina",
            "start": 4045.509,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "para que tengamos comunicaci\u00f3n y se d\u00e9",
            "start": 4047.81,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "este sistema que llaman los t\u00e9cnicos de",
            "start": 4053.59,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n financiera",
            "start": 4058.09,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a avanzar",
            "start": 4062.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero comentarles",
            "start": 4064.31,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se van a ir ampliando los programas",
            "start": 4068.829,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cada vez van a llegar m\u00e1s apoyos aqu\u00ed en",
            "start": 4073.18,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "puebla iniciamos con el gobernador",
            "start": 4077.829,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "miguel barbosa el programa la escuela es",
            "start": 4081.329,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4085.359,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "les voy a comentar en qu\u00e9 consiste este",
            "start": 4087.21,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 4090.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4093.3,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se entrega el apoyo de manera",
            "start": 4094.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "directa se va tambi\u00e9n a entregar el",
            "start": 4097.19,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento a cada",
            "start": 4102.02,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 4105.62,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no va a pasar el presupuesto por las",
            "start": 4112.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dependencias federales por las",
            "start": 4114.859,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "dependencias estatales",
            "start": 4117.83,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "sino en cada escuela los padres de",
            "start": 4120.65,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 4124.159,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "hacen su asamblea eligen su comit\u00e9",
            "start": 4125.83,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "y se van a asignar los recursos van a",
            "start": 4131.27,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "tener su presupuesto anual por ciclo",
            "start": 4136.7,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "escolar si es una escuela peque\u00f1ita en",
            "start": 4140.81,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "donde un maestro dos maestros o maestras",
            "start": 4145.37,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "dan clase",
            "start": 4149.23,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "yo atienden los 6 grados y tienen de 5 a",
            "start": 4152.109,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "50 alumnos 150 mil pesos",
            "start": 4157.42,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "ese es el presupuesto de 50 alumnos a",
            "start": 4163.029,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "150 alumnos 200.000 de 150 alumnos",
            "start": 4166.63,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "adelante 500.000 les va a llegar directo",
            "start": 4170.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la ma estamos pidiendo",
            "start": 4175.509,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y no es para que nadie se ofenda que el",
            "start": 4178.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tesorero sea mujer porque las mujeres",
            "start": 4183.839,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s honradas que el hombre",
            "start": 4186.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4198.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho",
            "start": 4201.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque mire",
            "start": 4203.61,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hay veces que arriba se tiene la",
            "start": 4206.23,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 4209.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y se tiene hasta el presupuesto",
            "start": 4211.17,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pero se toman una decisi\u00f3n",
            "start": 4214.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una instrucci\u00f3n",
            "start": 4218.86,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y para que baje el recurso",
            "start": 4221.59,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "le suba",
            "start": 4226.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4229.71,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4232.86,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "y hablo de que nos dejaron un elefante",
            "start": 4234.83,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "hechado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 4241.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que hay que ponerlo de pie eso es el",
            "start": 4245.05,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "gobierno y hay que empujarlo entre todos",
            "start": 4247.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para que camine",
            "start": 4250.35,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y es apoyarnos",
            "start": 4255.69,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en el pueblo",
            "start": 4258.18,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "si le entregamos los apoyos a la",
            "start": 4260.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sociedad de padres de familia de cada",
            "start": 4264.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "escuela ya es entregarle la confianza se",
            "start": 4265.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "re\u00fanen y ah\u00ed deciden qu\u00e9 van a hacer con",
            "start": 4270.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esos recursos y de manera sencilla",
            "start": 4273.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presentan cada a\u00f1o sus comprobantes y",
            "start": 4275.26,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed a\u00f1o con a\u00f1o son 170 mil escuelas de",
            "start": 4278.54,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica primaria secundaria",
            "start": 4283.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desde luego preescolar primaria y",
            "start": 4287.3,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 4289.37,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense lo que avanzamos no es",
            "start": 4290.73,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 un oficio de autorizaci\u00f3n y luego",
            "start": 4296.96,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "se hace un acuerdo y pasa a otro",
            "start": 4302.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "departamento y otro oficio y ven ma\u00f1ana",
            "start": 4305.25,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y ven dentro de diez d\u00edas y ya mero y",
            "start": 4309.09,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "luego haz una licitaci\u00f3n para ver qu\u00e9",
            "start": 4312.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "empresa va a mejorar la escuela y",
            "start": 4315.989,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "entregarle el anticipo a la empresa y la",
            "start": 4320.239,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "empresa se lleva se roba el anticipo y",
            "start": 4323.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no hay nada por la corrupci\u00f3n y por la",
            "start": 4326.79,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "burocracia eso ya no va a ser as\u00ed",
            "start": 4330.51,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la democracia",
            "start": 4337.099,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "es el gobierno del pueblo para el pueblo",
            "start": 4339.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y con el pueblo",
            "start": 4342.43,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "todos tenemos que ayudar y as\u00ed vamos a",
            "start": 4346.96,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "ir avanzando tambi\u00e9n aqu\u00ed en puebla y",
            "start": 4351.79,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "entre la escala que",
            "start": 4358.48,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "son un ejemplo de trabajo",
            "start": 4361.37,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no por estar aqu\u00ed lo digo en el norte y",
            "start": 4365.89,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lo digo en tabasco y lo digo en yucat\u00e1n",
            "start": 4369.73,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no crean que porque estoy aqu\u00ed este voy",
            "start": 4373.36,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "a expresar de que ustedes son un ejemplo",
            "start": 4377.77,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "de trabajo me consta que el pueblo de",
            "start": 4382.17,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de puebla detr\u00e1s cala es muy",
            "start": 4387.3,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "trabajador aqu\u00ed desde muy temprano hasta",
            "start": 4392.68,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "muy tarde",
            "start": 4397.78,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trabaja en la tierra",
            "start": 4399.62,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mujeres hombres ni\u00f1os bueno",
            "start": 4402.62,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo abastecen",
            "start": 4407.26,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de ac\u00e1 no van a vender a puebla",
            "start": 4412.52,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "y entre la escala se va a vender a la",
            "start": 4418.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 4422.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 vamos a hacer vamos a",
            "start": 4425.09,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "apoyar mucho a los productores",
            "start": 4428.69,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y escucharon lo que dijo aqu\u00ed el barbosa",
            "start": 4433.36,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "de que ellos van a destinar 200",
            "start": 4436.36,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "30 millones para",
            "start": 4442.33,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del fertilizante bueno la federaci\u00f3n va",
            "start": 4445.14,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a aportar otros 230 millones",
            "start": 4449.37,
            "duration": 17.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4453.47,
            "duration": 15.96
        },
        {
            "text": "te parece miguel",
            "start": 4467.01,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4469.43,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "vamos a hacer lo mismo entre las calas",
            "start": 4478.33,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "le voy a plantear al gobernador",
            "start": 4484.02,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mitad y mitad",
            "start": 4486.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para que se entregue el fertilizante",
            "start": 4488.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s procurar que sea fertilizante",
            "start": 4490.99,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "que no afecte el suelo si se puede",
            "start": 4495.79,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "org\u00e1nico",
            "start": 4500.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4508.33,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hacemos el compromiso de que se va a",
            "start": 4511.3,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "aplicar aqu\u00ed en esta regi\u00f3n y le voy a",
            "start": 4515.56,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "dar la instrucci\u00f3n no est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 4520.93,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "nosotros pero",
            "start": 4523.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "seguro que se va a enterar porque ella",
            "start": 4525.989,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ha vivido mucho tiempo en puebla varias",
            "start": 4528.51,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "luis albores que es la secretaria de",
            "start": 4531.659,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "bienestar y maneja el programa sembrando",
            "start": 4535.469,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vida se va a aplicar ese programa aqu\u00ed",
            "start": 4538.829,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en canoa y en esta regi\u00f3n",
            "start": 4542.159,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "les explico c\u00f3mo es el programa",
            "start": 4548.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 llevando a cabo en el pa\u00eds",
            "start": 4553.119,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "sobre todo en el sureste",
            "start": 4557.26,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sembrando 500 mil hect\u00e1reas y",
            "start": 4563.409,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando empleo trabajo",
            "start": 4567.459,
            "duration": 10.581
        },
        {
            "text": "permanente a 200.000 sembradores",
            "start": 4572.48,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo se entrega la planta no",
            "start": 4578.04,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "solo es sembrar",
            "start": 4581.22,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los \u00e1rboles o la planta para que",
            "start": 4583.329,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios",
            "start": 4586.739,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "comuneros siembre si no se les da",
            "start": 4588.909,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "para que tengan un jornal",
            "start": 4592.71,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos mensuales",
            "start": 4597.14,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "eso es lo que recibe",
            "start": 4602.26,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "4500 en efectivo y 500 que quedan de",
            "start": 4605.599,
            "duration": 11.491
        },
        {
            "text": "ahorro porque se siembran \u00e1rboles",
            "start": 4610.619,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "ya sea maderables los que se dan en cada",
            "start": 4617.62,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n o frutales",
            "start": 4621.91,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estos apoyos porque los 500 pesos",
            "start": 4627.11,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mensuales de ahorro porque si lo decide",
            "start": 4630.11,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el pueblo yo voy a durar como presidente",
            "start": 4634.79,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hasta 2024 y quiero que con esos ahorros",
            "start": 4638.71,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "se pueda financiar un a\u00f1o m\u00e1s es decir",
            "start": 4642.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que dure el programa m\u00ednimo hasta 2025",
            "start": 4647.3,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que ya los \u00e1rboles est\u00e9n grandes para",
            "start": 4651.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que no se les eche machete o hacha no se",
            "start": 4655.58,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "tumbe en que no se talen y que as\u00ed",
            "start": 4659.42,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "podamos tambi\u00e9n reforestar",
            "start": 4663.199,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "quienes van a trabajar en esto",
            "start": 4667.039,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios",
            "start": 4671.38,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "comuneros",
            "start": 4675.12,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4676.989,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y hacemos esto porque se est\u00e1 apoyando",
            "start": 4678.929,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "para sembrar porque lo que queremos es",
            "start": 4682.59,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "que haya trabajo en las comunidades",
            "start": 4687.269,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para que no haya migraci\u00f3n que quiera",
            "start": 4691.65,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "irse se vaya por gusto no por necesidad",
            "start": 4697.199,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4702.36,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4710.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 4714.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos informarles vamos a aplicar",
            "start": 4716.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todos estos programas ya muchos se est\u00e1n",
            "start": 4719.96,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "llevando a cabo y vamos a mejorar la",
            "start": 4723.71,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se va a mejorar todo el",
            "start": 4727.489,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "sistema de salud que estaba por los",
            "start": 4731.09,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "sueldos falta de m\u00e9dicos de medicamentos",
            "start": 4734.87,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "hoy en la madrugada se aprob\u00f3 ya el",
            "start": 4740.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo quiero",
            "start": 4743.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "agradecer mucho a los diputados porque",
            "start": 4746.93,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "nos apoyaron aprobando el presupuesto",
            "start": 4750.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4753.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo y todos estos programas",
            "start": 4755.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tiene su presupuesto",
            "start": 4761.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para terminar el a\u00f1o",
            "start": 4764.72,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "para el 2020 ya tenemos presupuesto",
            "start": 4767.71,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "suficiente en total el presupuesto",
            "start": 4772.57,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "aprobado",
            "start": 4776.85,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "es de 6 billones de pesos",
            "start": 4778.76,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4785.25,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "vamos a que ese dinero se cuide",
            "start": 4793.489,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "para que no tengamos que aumentar",
            "start": 4801.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "impuestos este a\u00f1o nos aumentaron los",
            "start": 4803.74,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "impuestos y el a\u00f1o que viene tampoco va",
            "start": 4807.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a haber aumentos de impuestos en",
            "start": 4811.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales y este a\u00f1o no hubieron",
            "start": 4813.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "gasolinazos y el a\u00f1o que viene no van a",
            "start": 4818.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "haber gasolinazos",
            "start": 4821.05,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 4827.31,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no se endeud\u00f3 al pa\u00eds el a\u00f1o que viene",
            "start": 4829.179,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 4833.11,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le hacemos de d\u00f3nde tenemos",
            "start": 4837.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4840.65,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "es una f\u00f3rmula muy sencilla ya no hay",
            "start": 4842.5,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "bandidaje oficial ya no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 4848.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la robadera",
            "start": 4852.58,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4855.28,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "y eso es lo que nos permite tener",
            "start": 4860.96,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente y no crean que ha",
            "start": 4865.48,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "sido f\u00e1cil porque nos dejaron una deuda",
            "start": 4872.06,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 10 billones de pesos solo este",
            "start": 4875.38,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tenemos que pagar de intereses de",
            "start": 4882.14,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "esa enorme deuda cerca de 700 mil",
            "start": 4884.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4888.739,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y estamos cumpliendo pagando los",
            "start": 4891.44,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "intereses porque m\u00e9xico",
            "start": 4895.489,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4900.7,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "buena fama",
            "start": 4902.64,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a nivel mundial",
            "start": 4904.82,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "esto se ha logrado ahora",
            "start": 4907.09,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "siempre en nuestro pa\u00eds ha sido querido",
            "start": 4911.159,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "en todas partes sobre todo el pueblo de",
            "start": 4915.94,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico siempre ha sido estimado",
            "start": 4919.09,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "en todas las naciones y ahora m\u00e1s acaba",
            "start": 4924.44,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de salir una encuesta que se hace en",
            "start": 4928.37,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "todo am\u00e9rica latina y ya m\u00e9xico tiene",
            "start": 4931.489,
            "duration": 10.811
        },
        {
            "text": "una fama distinta ya se habla de que en",
            "start": 4937.65,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 4942.3,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya se est\u00e1 recobrando la",
            "start": 4945.23,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de pol\u00edtica exterior que se",
            "start": 4951.54,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "tuvo durante mucho tiempo",
            "start": 4956.37,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4959.48,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico se proteg\u00eda a los perseguidos",
            "start": 4961.52,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y otros pa\u00edses a los que ven\u00edan huyendo",
            "start": 4966.73,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de las dictaduras por eso recientemente",
            "start": 4970.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n de darle asilo al",
            "start": 4975.21,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "presidente de bolivia",
            "start": 4980.2,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4982.88,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir avanzando no",
            "start": 4989.78,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "permitiendo la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 4994.34,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "gobernando con humildad",
            "start": 4998.87,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el poder de su humildad no es",
            "start": 5002.77,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "fantocher\u00eda no es prepotencia",
            "start": 5005.71,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 5011.019,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 5013.329,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s no es andar",
            "start": 5015.909,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n helic\u00f3ptero carros de lujos",
            "start": 5021.09,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "rodeados de guardaespaldas",
            "start": 5025.83,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "achichincles de lambiscones eso no tiene",
            "start": 5030.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nada que ver con el poder",
            "start": 5033.62,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5036.04,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y se ahorra mucho",
            "start": 5042.16,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "saben cuantos cuidaban al presidente",
            "start": 5045.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "antes 8000 elementos del estado mayor",
            "start": 5047.99,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "presidencial 8000 elementos ya se",
            "start": 5052.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 el llamado estado mayor",
            "start": 5056.2,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "presidencial ya todos esos elementos",
            "start": 5059.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la guardia nacional en la",
            "start": 5061.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa para cuidar al",
            "start": 5063.65,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pueblo al presidente lo cuida la gente",
            "start": 5065.66,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya no hay avi\u00f3n",
            "start": 5075.67,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "presidencial mi helic\u00f3ptero nada de eso",
            "start": 5078.32,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "todo es como siempre recorrer los",
            "start": 5082.489,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "pueblos a ras de tierra una silenciosa",
            "start": 5085.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "miguel cano en helic\u00f3ptero cuando me voy",
            "start": 5088.44,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos",
            "start": 5092.1,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5094.699,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5097.01,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "ya no hay esos lujos y esa austeridad",
            "start": 5102.41,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "nos permite liberar muchos fondos para",
            "start": 5108.37,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el desarrollo saben cu\u00e1nto ejerci\u00f3 la",
            "start": 5112.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica el a\u00f1o",
            "start": 5115.7,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "pasado 3600 millones cu\u00e1nto vamos a",
            "start": 5119.24,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ejercer nosotros este a\u00f1o la presidencia",
            "start": 5124.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica 800 millones",
            "start": 5128.03,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "200 millones nada m\u00e1s en una dependencia",
            "start": 5136.37,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica porque ya",
            "start": 5139.01,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no hay lujos en el gobierno no puede",
            "start": 5144.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "haber gobierno rico o pueblo pobre",
            "start": 5147.41,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5150.82,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5153.46,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "lo que ahorremos",
            "start": 5154.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "todo lo que s\u00e9",
            "start": 5158.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 5162.1,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "reunir de recursos",
            "start": 5164.71,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "todo es para el pueblo que pasaba antes",
            "start": 5168.099,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "o se quedaba el presupuesto en unas",
            "start": 5173.219,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuantas manos por la corrupci\u00f3n",
            "start": 5176.889,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se quedaba el presupuesto en mantener el",
            "start": 5180.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno sueldos elevad\u00edsimos de los",
            "start": 5184.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos hasta de 700",
            "start": 5187.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales",
            "start": 5190.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todo eso se termin\u00f3 ya hay una ley nadie",
            "start": 5193.37,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "puede ganar m\u00e1s que lo que gana el",
            "start": 5197.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente y yo me baje el sueldo a",
            "start": 5198.949,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "menos de la mitad de lo que ganaba el",
            "start": 5201.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a nieto- 108 mil pesos y",
            "start": 5204.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed para abajo y estamos bajando los",
            "start": 5208.64,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "sueldos de los de arriba porque est\u00e1n",
            "start": 5212.239,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "aumentando y van a seguir aumentando los",
            "start": 5215.449,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "sueldos de los de abajo",
            "start": 5218.15,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5220.64,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5227.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es que nos va a alcanzar el presupuesto",
            "start": 5229.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir con todos los",
            "start": 5232.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "compromisos y me da mucho gusto estar",
            "start": 5236.17,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en canoa este pueblo con tanta",
            "start": 5239.23,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 5242.579,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "con tanta historia con gente buena gente",
            "start": 5245.239,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "trabajadora como todas las comunidades",
            "start": 5249.249,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de a watts",
            "start": 5251.69,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ustedes si no se van a sentir",
            "start": 5253.909,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "orgullosos de pertenecer a la cultura na",
            "start": 5257.76,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "watts la civilizaci\u00f3n nahuas saben hasta",
            "start": 5263.55,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 5267.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dominaban los aguas",
            "start": 5270.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde",
            "start": 5273.11,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 5276.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1 nicaragua",
            "start": 5280.09,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la watts",
            "start": 5284.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los pueblos de mexico como aqu\u00ed se dijo",
            "start": 5288.909,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda nombre es na watts",
            "start": 5294.45,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "incluso en regiones donde est\u00e1 la",
            "start": 5298.39,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "cultura maya",
            "start": 5304.16,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 5306.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el nombre maya y no maya",
            "start": 5308.57,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda se habla pero arriba en la",
            "start": 5313.77,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "watts",
            "start": 5318.84,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "nacajuca por ejemplo all\u00e1 mi pueblo",
            "start": 5322.07,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "tabasco es yokot'an",
            "start": 5326.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el chontal",
            "start": 5331.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y nawa nacajuca",
            "start": 5335.199,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y en todos lados",
            "start": 5338.53,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "yo era muy orgulloso porque mi pueblo se",
            "start": 5345.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "llama tepetit\u00e1n que es n\u00e1huatl tambi\u00e9n y",
            "start": 5348.969,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "hab\u00eda como recorro todo el pa\u00eds pues hay",
            "start": 5353.8,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n pero no hab\u00eda tepetit\u00e1n",
            "start": 5358.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hasta que aqu\u00ed en puebla s en una",
            "start": 5362.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comunidad da m\u00e1s que no est\u00e9 petit",
            "start": 5366.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "anciano tepetit\u00e1n",
            "start": 5367.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pero en agua todo",
            "start": 5370.11,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tuxpan que hay varios tours van este la",
            "start": 5374.57,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "watts por todos lados por todo el pa\u00eds",
            "start": 5378.8,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense ser heredero de esa",
            "start": 5382.52,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "gran civilizaci\u00f3n que son ustedes se",
            "start": 5386.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "sienten orgullosos vea",
            "start": 5389.449,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "que viva el pueblo nahua",
            "start": 5391.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que viva la cultura en aguas",
            "start": 5395.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que viva la civilizaci\u00f3n agua",
            "start": 5399.06,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "querida canoa",
            "start": 5402.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que viva por la",
            "start": 5405.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que viva toda la escala",
            "start": 5407.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos originarios",
            "start": 5410.42,
            "duration": 10.739
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 5413.61,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5422.31,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "solicitan",
            "start": 5434.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la media de la diana mono tit\u00ed es igual",
            "start": 5438.59,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y tihuatl\u00e1n a tit\u00edn son \u00fatil que sacan",
            "start": 5442.909,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "giachetti tlahuicas que",
            "start": 5447.04,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "entonces la cuica dentro del peak pan",
            "start": 5450.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 5455.21,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 5457.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5460.199,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5494.83,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5556.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5560.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5562.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5564.2,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5567.44,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5568.45,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 5570.41,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5573.2,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5574.47,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5576.65,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5587.43,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5590.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5601.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 5602.37,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5610.12,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5617.86,
            "duration": 3.17
        }
    ],
    "transcription_text": "y con ellis que es un tanto traum\u00e1tica si no no para norte de noche de cu\u00e1n tienen agua lilit y andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador da la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an pero no habr\u00e1 m\u00e1s pues no [Aplausos] [Aplausos] pero no el d\u00eda [Aplausos] [M\u00fasica] 3 [Aplausos] 9 [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y \u00e9l cuando el reba\u00f1o volteo porque me dir\u00e1 [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y ah\u00ed est\u00e1n [M\u00fasica] poneman [M\u00fasica] pero no yo no otro desconocido [Aplausos] hayan dictadas que 6 tottil no si me ment\u00eda y toca sochi pizza uac antes de iniciar con la ceremonia le pedimos por favor a todos los asistentes ocupen su lugar porque a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la danza tradicional sochi pizza uac [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] s\u00ed e la vida [Aplausos] asia con la que se cuenta m\u00f3nica cm o m\u00e1s chica agua y no traum\u00e1ticas y a continuaci\u00f3n se realizar\u00e1 la entrega del bast\u00f3n de mando [M\u00fasica] [Aplausos] el pan [Aplausos] [Aplausos] en este momento en el pa\u00eds es muy pr\u00e1ctica [Aplausos] / manuel este obrador l\u00f3pez obrador bonito naciente stepway platos la mam\u00e1 nuestra actual plato de la mam\u00e1 de witten de juan cl\u00e1sica lar camatte quien ni con miguel canoa dos presidentes municipales cuando el actual donde miguel barbosa destaca que la atenci\u00f3n y que no nos iguala porque me digo del quinto d\u00eda del empate la expoactiva de mis protestas [Aplausos] entre mi carga posible cu\u00e1n rica de las pagos no est\u00e9 en okinawa m\u00e1s aguas que mientras den clic no est\u00e9n doc y solamente equivocarme con demasiado mientras intel y windows la planilla y que todo esto yo lo amo station de la uat eua cuando aplicas que ser tu alma es un para cant\u00f3n te quite un par de john celis amos techo en el agua para m\u00ed cont\u00f3 clima ni calificar ni cai \u00e9tica ni was in the wind toca es de 4 pis [Aplausos] el gobernador voy a pasar entonces se\u00f1or presidente bueno est\u00e1 bien se\u00f1or presidente que no s\u00f3lo ese d\u00eda con su presencia nosotros le agradecemos por esta visita a los pueblos ind\u00edgenas esperarnos no nos olvide el d\u00eda en que necesitemos algo que usted nos pueda proporcionar un espero nos reciba en sus oficinas muchas gracias por estar aqu\u00ed con nosotros la bienvenida a sanmiguel de canoa felicidades a usted se\u00f1or gobernador le entregamos tambi\u00e9n este obsequio esperamos lo reciba con amor de todos nuestros compa\u00f1eros siempre gracias felicidades [Aplausos] [Aplausos] s\u00ed espero la bienvenida que le guste se\u00f1or presidente no no no no no no [Aplausos] viva [M\u00fasica] no nos olviden los [Aplausos] esperamos este humor lo acompa\u00f1e en su camino que dios lo bendiga se\u00f1or presidente muchas gracias [Aplausos] mucho tiempo d ah o no [M\u00fasica] arriba arriba a nivel arriba [Aplausos] [M\u00fasica] invitamos a los presentes a ocupar sus lugares [M\u00fasica] mika cartel pulm\u00f3n y chico q ya que son claves para loco pinto torno a ti casting y teaching jolie la isla esto lee y te ching al tps m\u00e1s seguras las polis el actual y de no tiene integran la cat y taiw\u00e1n sigua teaching de agua ni li lin andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador preside este evento di\u00e1logo con el pueblo nahua el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] con gol chica agua no testing mientras yo a ti casi de paz la actual tatxan huertas cuerpo miguel barbosa huerta y lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de puebla miguel barbosa huerta la actual un hecho con slip de no obstante al tp one adelfo regino montes el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes [Aplausos] monte si\u00f3n yacana de no testing pinto al tp one mar\u00eda de los \u00e1ngeles s\u00e1nchez cortez la representante del pueblo nahua de mar\u00eda de los \u00e1ngeles s\u00e1nchez cortez la karting de en el tpc wallace tooling de sonia cana pedro coco lat\u00edn rodr\u00edguez el representante del pueblo nahua pedro poco leche y rodr\u00edguez tambi\u00e9n techo y canto ac\u00e1 al tepa ashtiani al pp 444 escapan claudia rivera vivanco la presidenta municipal de puebla puebla claudia rivera vivanco tambi\u00e9n digan que conf\u00edan en la carling act\u00faan y teach nin al tp san miguel canoa puebla puebla pues las guapas web las guapas white la cut sing den al pp m\u00e1s de cuatro goles roberto luis gonz\u00e1lez comisario el presidente auxiliar de san miguel canoa puebla puebla y representante del pueblo nahua roberto luis gonz\u00e1lez comisario asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales ind\u00edgenas y sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean bienvenidos a jean pierre que en islas talking dentro planes actuar ni de final pp san miguel canoa wet las guapas pues las guapas roberto luis gonz\u00e1lez comisario a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de la autoridad ind\u00edgena a cargo del presidente auxiliar de san miguel canoa puebla el ciudadano roberto luis gonz\u00e1lez comisario representante del pueblo nahua de way tlatoani 180 y yolo para qu\u00e9 en cuando tuvo la votaci\u00f3n papaloapan total tictac al pp el de san miguel canoa y para que integrasen equihua andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ni me son planes se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hablo a nombre de todas las autoridades de las comunidades nahuas que vivimos a las orillas del cerro matt lal fue ubicado entre los estados de puebla y tlaxcala nosotros generamos el agua porque nos da la vida y nos sale nos sana de los males mantenemos nuestras costumbres fiestas y el cultivo de la tierra el d\u00eda de ayer nos reunimos en la asamblea de autoridades para hablar de las problem\u00e1ticas que enfrentamos pero tambi\u00e9n de las propuestas de soluci\u00f3n para poder vivir con dignidad y mantener la herencia de nuestras abuelas y abuelos por ello tengo la responsabilidad de transmitirle de manera respetuosa nuestros planteamientos tomando en cuenta que se nos ha limitado la autonom\u00eda y cosmovisi\u00f3n en agua consideramos que se debe lograr que las juntas auxiliares y comunidades ind\u00edgenas puedan recibir sus recursos de manera directa para que cada una la distribuya conforme a su requerimiento es necesario que se ampl\u00ede la atenci\u00f3n de las oficinas de gobierno federal de tlaxcala crear y modificar leyes que protejan los derechos de los pueblos ind\u00edgenas y contar con un cat\u00e1logo de pueblos y comunidades ind\u00edgenas que se ajusten a la realidad aunque las comunidades ind\u00edgenas nahuas de puebla y tlaxcala trabajamos en colectivo para contar con infraestructura a\u00fan tenemos pendientes todas compartimos que se deben asignar recursos suficientes a las comunidades ind\u00edgenas para resolver las necesidades inmediatas modernizar los caminos de acceso a las cabeceras municipales y tanto en el estado de puebla como en tlaxcala instalar complejos integrales de servicios que tengan una atenci\u00f3n m\u00e9dica y psicol\u00f3gica para personas ind\u00edgenas con discapacidad tambi\u00e9n para preservar las lenguas ind\u00edgenas se debe crear una universidad intercultural biling\u00fce en las faldas de la malinche que oferte diversas carreras conforme a los intereses de la juventud ind\u00edgena las instituciones deben ser adecuadas a nuestras lenguas y forma de vida por eso habr\u00e1 que acercar los servicios de salud y educaci\u00f3n a las comunidades ind\u00edgenas tambi\u00e9n crear una defensor\u00eda p\u00fablica para pueblos y comunidades ind\u00edgenas y hacer realidad la presencia de int\u00e9rpretes en lenguas ind\u00edgenas para temas de salud justicia y educaci\u00f3n se\u00f1or presidente le quiero comentar que a nosotros los que cultivo los que cultivamos la tierra nos interesa favorecer la calidad del ma\u00edz para que as\u00ed exista m\u00e1s poblaci\u00f3n interesada de trabajar en el campo para eso pensamos los programas para el campo se deben mejorar habr\u00e1 que descongelar el precio del ma\u00edz para recuperar nuestra inversi\u00f3n cuando sembramos y otorgar m\u00e1s insumos para el desarrollo de la siembra de dicho producto puesto esto en la base de nuestra econom\u00eda queremos hacer un plan nuestro desarrollo que permita comercializar y exportar las artesan\u00edas a precio real y justo y regular el precio de los productos artesanales como el mezcal productos como la palma jt el o collar y claire bordados entre otros en nuestra asamblea de autoridades se hizo presente la importancia de mejorar la participaci\u00f3n de mujeres en aguas como autoridades retribuir a las mujeres que cuidan de los ni\u00f1os y j\u00f3venes y adultos m\u00e1s mayores garantizar los derechos de los trabajadores y trabajadoras dom\u00e9sticas nahuas e impulsar programas para la inclusi\u00f3n de ni\u00f1os y j\u00f3venes en el desarrollo de actividades sanas evitando as\u00ed la delincuencia y la drogadicci\u00f3n al desaparecer una lengua desaparece una cosmovisi\u00f3n total por eso nosotros queremos conservar nuestra lengua nahua para ello se debe reconocer y remunerar a las personas mayores que transmiten la lengua y la cultura e incluir la ense\u00f1anza de la lengua en todos los niveles educativos contar con una declaratoria del patrimonio cultural de las comunidades y pueblos ind\u00edgenas en el estado de puebla y tlaxcala para cuidar la identidad y generar un precedente y lograr que el instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas sea un precursor de los albergues escolares para cuidar y promover la lengua y la cultura la alimentaci\u00f3n para el cuidado y bienestar de los ni\u00f1os y j\u00f3venes nahuas para terminar queremos que usted vea que los bosques se han mantenido porque los cuidamos y los respetamos como parte de nuestro territorio pero ya se ha vuelto fuerte la tala clandestina y los incendios forestales por ello esperamos que en conjunto podamos resolver el tema de manera integral y a trav\u00e9s del di\u00e1logo pensamos que se deben instalar brigadas permanentes contra incendios modificar el programa que rige el parque nacional la malinche de acuerdo a nuestros derechos como ind\u00edgenas respetar las jurisdicciones correspondientes a las comunidades y pueblos ind\u00edgenas y reconocer la validez de los documentos que se otorgan a trav\u00e9s de las autoridades comunitarias y ejecutar un programa de regularizaci\u00f3n de las propiedades por falta de recursos no hay certeza de nuestros terrenos en acuerdo de asamblea se nombr\u00f3 la autoridad mar\u00eda de los \u00e1ngeles s\u00e1nchez cortez para que en este momento haga entrega de la minuta de asamblea y las solicitudes que presentaron las autoridades nahuas de puebla y tlaxcala [Aplausos] [Aplausos] se\u00f1or presidente quiero decirle que tenemos mucha confianza en este di\u00e1logo entre el pueblo nahua y usted por eso no dudamos en que respaldar\u00e1n nuestros anhelos y ser\u00e1 respetuoso de nuestras formas de vida y cosmovisi\u00f3n la soja matteo thun guarda de hecho entra para luego y te echen al tp cl\u00e1sica matinal wake act\u00faan y andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la soja mate [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] vayan con caquis que ni las talking de la cat act\u00faan y de noche tiene integran al mes agua es las tony de placas y adelfo regino montes enseguida hace uso de la palabra el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes dios me gusta el sketch y vamos a aqu\u00ed voy a medicina vial tema de software soft jump las ruinas rojo m\u00e1s llama con mayor control m\u00e1s vamos a vencer al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos el s dad un especial saludo y agradecimiento en la lengua mixe la lengua yuca que se habla en la sierra norte de oaxaca estamos tambi\u00e9n agradeciendo a nuestras autoridades ind\u00edgenas que hoy nos acompa\u00f1an en este acto hist\u00f3rico en san miguel canoa tambi\u00e9n de manera muy especial nuestras hermanas y hermanos de guadalupe flaco que ejecutaron la danza tradicional de esos y paraguay gracias qu\u00e9 es una danza tradicional que hemos apreciado con mucho respeto y que se presenta en el casamiento en las comunidades ind\u00edgenas nahuas y que desde muchas generaciones atr\u00e1s se baila como ritual de agradecimiento de la uni\u00f3n entre el hombre y la mujer muchas gracias pues hermanas y hermanos por habernos presentado esta ceremonia y por la entrega del bast\u00f3n de mando a nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y al se\u00f1or gobernador del estado miguel barbosa celebramos que el d\u00eda de hoy en esta hist\u00f3rica comunidad de san miguel canoa estemos iniciando el di\u00e1logo con el pueblo n\u00e1huatl de los estados de puebla y tlaxcala encabezado por nuestro se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es importante afirmar que el pueblo n\u00e1huatl una de las m\u00e1s grandes civilizaciones de mexico y de la humanidad hoy el pueblo n\u00e1huatl es adem\u00e1s el pueblo ind\u00edgena m\u00e1s grande de nuestro pa\u00eds est\u00e1 asentado en por lo menos 16 estados de la rep\u00fablica y seg\u00fan los censos oficiales hay alrededor de un mill\u00f3n 800 mil hablantes de la lengua n\u00e1huatl y por qu\u00e9 no decirlo el nombre de nuestro pa\u00eds y el nombre de muchos de los pueblos municipios y comunidades de nuestro pa\u00eds est\u00e1 justamente inscrito en lengua n\u00e1huatl por eso hoy iniciamos un di\u00e1logo muy importante con el pueblo n\u00e1huatl teniendo como testigo aqu\u00ed el hist\u00f3rico cerro de la malinche en este marco quisiera agradecer a las autoridades ind\u00edgenas que se han congregado el d\u00eda de ayer para tener su asamblea participaron representantes de juntas auxiliares de autoridades ejidales y que ahora el documento que han concentrado ha sido le\u00eddo p\u00fablicamente y ha sido entregado formalmente al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica yo quisiera destacar tres cuestiones a mi juicio muy importantes que han planteado el d\u00eda de hoy por un lado la importancia de que los recursos p\u00fablicos puedan llegar de manera directa a nuestros pueblos ya nuestras comunidades evitando las cadenas de intermediaci\u00f3n as\u00ed como est\u00e1 sucediendo con todos los programas prioritarios del gobierno de mexico en donde se entrega de manera directa los recursos a las personas beneficiarias tambi\u00e9n es importante que los recursos destinados a nuestros pueblos ya nuestras comunidades puedan llegar de manera directa para que puedan ser ejercidos a trav\u00e9s de sus autoridades e instituciones representativas y siempre bajo la vigilancia de nuestras asambleas e instancias de decisi\u00f3n una segunda cuesti\u00f3n tiene que ver en efecto con la protecci\u00f3n de sus tierras de sus territorios de sus campos de cultivo y en efecto del bosque que vemos aqu\u00ed en el cerro de la malinche que en muchos casos como lo han dicho se ve afectado por la deforestaci\u00f3n y la degradaci\u00f3n de los suelos de ah\u00ed la importancia pues de que en un marco de coordinaci\u00f3n entre el gobierno de mexico el gobierno del estado de puebla y la autoridad municipal de pueblo representado aqu\u00ed por nuestra hermana claudia podamos trabajar de manera conjunta podamos trabajar para evitar la deforestaci\u00f3n y la degradaci\u00f3n de los suelos y que al tiempo que fortalecemos el ecosistema la biodiversidad de nuestras comunidades tambi\u00e9n podamos proteger el entorno natural ambiental de la ciudad de puebla una tercera cuesti\u00f3n que tambi\u00e9n quisiera comentar tiene que ver en efecto con el rescate el fortalecimiento de nuestra cultura de nuestra lengua de las artesan\u00edas de todo lo que representa la cosmovisi\u00f3n del pueblo nahua que es muy importante que la educaci\u00f3n que los medios de comunicaci\u00f3n que todos los sectores sociales entendamos la importancia de las culturas y las lenguas ind\u00edgenas y que bien que hoy se plantea la creaci\u00f3n de instituciones educativas que realmente puedan atender nuestras culturas y nuestras lenguas por eso nosotros desde el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas habremos sin duda alguna de aportar nuestro grano de ma\u00edz aqu\u00ed en puebla tenemos ocho centros coordinadores de pueblos ind\u00edgenas desde all\u00ed hermanas y hermanos vamos a acompa\u00f1arlos y vamos a hacerlo de la mano con el gobierno del estado y por eso quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n para felicitar p\u00fablicamente al gobernador del estado al licenciado miguel barbosa quien recientemente ha enviado al congreso del estado la ley que crea el instituto poblano de los pueblos ind\u00edgenas ya se aprob\u00f3 no se est\u00e1 diciendo en este momento el se\u00f1or gobernador [Aplausos] se\u00f1or gobernador caminaremos de la mano con el instituto poblando de los pueblos ind\u00edgenas para saldar la deuda hist\u00f3rica con nuestros pueblos y nuestras comunidades y esto es muy importante porque como todos hemos escuchado en los programas prioritarios del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica hay una atenci\u00f3n preferencial a nuestros pueblos y nuestras comunidades ind\u00edgenas y por eso yo quiero expresar aqu\u00ed p\u00fablicamente mi indignaci\u00f3n d algunos mensajes que en d\u00edas recientes se han emitido y que lamentablemente califican de racistas a estas medidas ya estas acciones que hemos tomado como gobierno yo quiero decirles que esta decisi\u00f3n de favorecer de atender de manera especial a nuestros pueblos y comunidades ind\u00edgenas como lo ha dicho nuestro se\u00f1or presidente es un acto de justicia social es una cuesti\u00f3n de humanismo es una cuesti\u00f3n de amor al pr\u00f3jimo no est\u00e1 por dem\u00e1s decir que las teor\u00edas y actitudes raciales carecen de fundamento cient\u00edfico y desde luego que son contrarios a los principios morales y \u00e9ticos de la humanidad la ciencia cada d\u00eda nos ha demostrado pues la falsedad en la imprecisi\u00f3n de nociones como el de la raza lo que existe en realidad es una especie humana llamada sapiens y todos los seres humanos formamos parte de ella ahora bien lo que es objetivo y claro de percibir es la diversidad cultural y ling\u00fc\u00edstica como expresi\u00f3n de la unidad humana la unidad en la diversidad todos humanos y todos diferentes y aqu\u00ed quiero aprovechar la ocasi\u00f3n para recordar al doctor alfonso caso fundador y primer director del instituto nacional indigenista y uno de los primeros antrop\u00f3logos en rechazar la antigua perspectiva de que el ser ind\u00edgena era definido racialmente a trav\u00e9s de rasgos individuales hoy pues desde la unidad en la diversidad es como debemos pensar nos nosotros como parte constitutiva de nosotros en este contexto cabe el respeto y sobre todo el inter\u00e9s por conocer y escuchar al otro por la convivencia y el intercambio que es lo que nos caracteriza como humanidad desde nuestros or\u00edgenes y por eso el gobierno que encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador abraza con humildad pero con convicci\u00f3n y compromiso de poner por delante los anhelos los intereses de los m\u00e1s pobres de los m\u00e1s humildes de los m\u00e1s excluidos de nuestros pueblos y de nuestras comunidades ind\u00edgenas plazo cama team encontrarlas t\u00eda papantla act\u00faan y den alterpresse 4 es guapa infla karting miguel barbosa huerta de chon marca seis las talking solicitamos al gobernador constitucional del estado de puebla licenciado miguel barbosa huerta nos dirija un mensaje gracias saludo con mucha alegr\u00eda con mucha honra en nombre del estado de puebla al presidente reivindicador de todo el indigenismo de nuestro pa\u00eds andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y es un privilegio hacerlo desde estas tierras agradezco tambi\u00e9n la entrega honrosa de este bast\u00f3n de mando que tambi\u00e9n sirve para caminar no solo para mandar [Aplausos] [M\u00fasica] que est\u00e9 tierra en aguas s\u00ed y por tanto en esa cosmovisi\u00f3n que nos han referido los oradores est\u00e1 esa esencia de la cultura n\u00e1huatl acu\u00e9rdense que los nahuas salieron de chicomostoc que la cosmovisi\u00f3n que es la forma como se ven las culturas frente al cosmos que es como el papel que ellos desempe\u00f1an frente a la vida es la cosmogon\u00eda en los sentimientos de estos n\u00e1huat de esta cultura que asentada todav\u00eda recuerdan seguramente muchos sin conocer el llanto de 4 la madre de huitzilopochtli cuando salieron las siete tribus nahuatlacas de chico mosto y se repartieron ba\u00f1aron al valle de m\u00e9xico dentro de los que est\u00e1n esta zona del pa\u00eds donde est\u00e1 la malinche esos son ustedes esta tierra de xicot\u00e9ncatl aqu\u00ed el emperador era xicot\u00e9ncatl aqu\u00ed es emperador no se dio [Aplausos] no acord\u00f3 con los espa\u00f1oles y por eso fue sacrificado esta gente de esta cultura an\u00e1huac cultura de hombres patriotas amantes de su tierra de su lengua de todo lo que significan y de su cosmovisi\u00f3n la monta\u00f1a o la malinche 70% de la scala 30% de pueblo [M\u00fasica] vean lo que voy a decir m\u00e1s de origen de las carteras que poblan el pueblo es un estado que muchos los quiere ver m\u00e1s espa\u00f1ol que ind\u00edgena somos una mezcla en puebla muy exitosa de diferentes culturas pero este gobierno el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n en puebla enaltece su cultura su origen y su fortaleza ind\u00edgena sint\u00e1monos orgullosos por eso hemos trazado l\u00edneas de pol\u00edticas p\u00fablicas con ese prop\u00f3sito por eso hemos trazado ello hemos establecido 'hemos si quieres decir algo puedes pasar hemos establecido hemos establecido la creaci\u00f3n de tres institutos el instituto de pueblos originarios comunidades ind\u00edgenas y lenguas maternas ya aprobado por el congreso que tendr\u00e1 por supuesto para los pueblos originarios comunidades ind\u00edgenas y lenguas maternas que tendr\u00e1 eso que tendr\u00e1 pol\u00edticas transversales ayer habl\u00e9 con el ya director de ese instituto rafael bringas electo por ustedes en la consideraci\u00f3n del instituto nacional de pueblos as\u00ed fue la designaci\u00f3n de rafael brindis no con una visi\u00f3n pol\u00edtica no tan democr\u00e1ticos son los pueblos ind\u00edgenas que hasta los discursos les dan a sus representantes los felicito a d\u00f3nde va a funcionar el instituto de pueblos originarios en la antigua casa puebla la casa donde vivieron los gobernadores aut\u00f3cratas de puebla all\u00e1 va a funcionar tambi\u00e9n el instituto de la discapacidad y el instituto de la juventud porque estamos comprometidos pero yo vine ac\u00e1 no va a ser campa\u00f1a y fui a muchas a todas las juntas auxiliares de pueblo bien tratado bien bien apoyado pero aqu\u00ed en canoa dije algo canoa el pr\u00f3ximo municipio aut\u00f3nomo en la monta\u00f1a del volc\u00e1n acto para que maneje sus recursos ac\u00e1 para que cree sus pol\u00edticas p\u00fablicas ac\u00e1 para que sea considerado en todos los presupuestos del gobierno estatal y del gobierno federal es un compromiso y los vamos a cumplir con el apoyo del congreso local quiero decirle se\u00f1or presidente en puebla se destinaban hasta este a\u00f1o 2019 solo 300 millones de pesos en el presupuesto estatal para el campo hoy para el 2020 hay 1300 millones que pone el estado que combinados combinados con el gobierno federal van a ser cuatro mil millones de pesos en el campo gracias presidente por el apoyo al campo apoyo al campo sin corrupci\u00f3n sin corrupci\u00f3n eso y l\u00e1stima pero vamos nosotros a ser m\u00e1s estrictos de lo que estoy hemos ido en el combate a la corrupci\u00f3n 4000 millones de pesos para este fin de a\u00f1o le entregamos a la secretar\u00eda de desarrollo rural aqu\u00ed est\u00e1 la secretaria 2000 perd\u00f3n 230 millones de pesos con lo que se va a comprar fertilizantes y paquetes electr\u00f3nicos para empezar el ciclo productivo el a\u00f1o entrante entre enero y marzo estamos comprometidos estamos comprometidos yo quiero cerrar dici\u00e9ndole al presidente a m\u00ed me enorgullece mi origen ind\u00edgena soy arrogante como todos los ind\u00edgenas soy necio como todos los ind\u00edgenas y cr\u00e9ame cr\u00e9ame que no me tiemblan las piernas adem\u00e1s de que tengo una pierna de titanio pero estoy hasta el 100 de comprometido con los ind\u00edgenas de puebla gracias bienvenidos a licenciados orgullo para mi foto [Aplausos] she was it in white la cat eating y ac\u00e1 que es que con un techo nellys intacto con hitos totla act\u00faan y de noche en total infla casting torna no a ti andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos [Aplausos] de canoa me da gusto estar aqu\u00ed como ustedes a lo mejor no lo sab\u00eda algunos pero ya conoc\u00eda la miguel canoa ya hab\u00eda estado por qu\u00e9 tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios y muchos pueblos de m\u00e9xico llevamos bastantes a\u00f1os en esta lucha y logramos conocer todo puebla de la escala y todo el pa\u00eds que es un gran orgullo conocer todos los pueblos de m\u00e9xico por eso celebro que nos reunamos aqu\u00ed ustedes integrantes de comunidades nahuas desde la escala de puebla estamos haciendo esta gira por todas las regiones ind\u00edgenas visitando a los integrantes de todas las culturas de m\u00e9xico la semana pasada y estuvimos durango en zacatecas en jalisco en nayarit con horas huicholes tepehuanos na watts que ya les llaman mexicaneros pero son aguas ma\u00f1ana vamos guerrero tambi\u00e9n vamos a chilapa y atrapa a reunirnos con comunidades ind\u00edgenas y estamos haciendo esta gira para reafirmar nuestros compromisos para decirles vamos a apoyar a las comunidades ind\u00edgenas que vamos a apoyar a todos se va a respetar a todos pero le vamos a dar preferencia a la gente humilde a la gente pobre y as\u00ed lo estamos haciendo estoy por cumplir un a\u00f1o como presidente de la rep\u00fablica el d\u00eda primero de diciembre y quiero comentarles ya est\u00e1n llegando los apoyos los programas de bienestar hoy en la ma\u00f1ana comentaba yo en la conferencia de prensa en palacio nacional que est\u00e1n recibiendo apoyos m\u00e1s de 20 millones de mexicanos y qu\u00e9 y comprender lo que esto significa podr\u00eda probarse que de cada diez hogares que hay en nuestro pa\u00eds de cada diez casas en 5 est\u00e1 llegando cuando menos un programa de bienestar pero en el caso de las comunidades ind\u00edgenas de mexico de cada diez hogares est\u00e1n llegando los apoyos en 9 hogares y va a ser de 10 10 al 100% no va a quedar una familia ind\u00edgena sin recibir cuando menos un programa de bienestar qu\u00e9 reciban en ese hogar un apoyo para adultos mayores qu\u00e9 reciban un apoyo para una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad quiero comentarles que en el caso las comunidades ind\u00edgenas el apoyo a adultos mayores es a partir de los 65 a\u00f1os [M\u00fasica] en comunidades pueblos no ind\u00edgenas a partir de los 68 en el caso de la discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os y adultos todos van a ser atendidos y ya est\u00e1n recibiendo sus pensiones eso es as\u00ed general y estoy seguro que van a llegar las becas a todas las casas que tiene un ni\u00f1o en la primaria la secundaria en la preparatoria en la universidad y muchos otros programas [Aplausos] vamos que siga llegando el apoyo a los peque\u00f1os propietarios ejidatarios comuneros lo que era el procampo eso va a continuar llegando y no les daban a las comunidades ind\u00edgenas ahora todos los pueblos ind\u00edgenas van a recibir este programa que se llama producci\u00f3n para el bienestar van a estar recibiendo un apoyo para sembrar es un compromiso todos estos apoyos a llegar de manera directa esto es lo que ha generado cierta inconformidad por qu\u00e9 se destinaban recursos no mucho poco adem\u00e1s se hac\u00eda a trav\u00e9s de intermediarios de organizaciones no llegaba a la gente se quedaba en el camino hoy llegaba incompleto con mucho un piquete de hoja ya eso se acab\u00f3 ahora todos los apoyos directos el adulto mayor su tarjeta la persona con discapacidad la tarjeta de qui\u00e9n lo cuida de quien lo apoya de el familiar de la ni\u00f1a del ni\u00f1o discapacitado la tarjeta para el que tiene la beca la tarjeta para el campesino que recibe el apoyo as\u00ed todo de manera directa ahora nos est\u00e1 costando trabajo porque no hay sucursales bancarias los bancos no se interesaron en poner sucursales en los pueblos se dedicaron a otras cosas adem\u00e1s a penas dejaron un banquito del gobierno que se llamaba avance fi ahora ese banquito va a convertirse en un banco t porque es el banco del bienestar que estamos creando va a tener 13.000 sucursales todo m\u00e9xico para que con la tarjeta se reciba el apoyo ya no se maneje efectivo porque ese es una tentaci\u00f3n tambi\u00e9n para la corrupci\u00f3n y mucho riesgo para los que distribuyen el apoyo en efectivo ha pasado y han asaltado quedan lesionado y qu\u00e9 han asesinado a quienes llevan el apoyo en las comunidades m\u00e1s apartadas por eso estamos avanzando se va a tener ese banco ya se est\u00e1n estableciendo las bases para el funcionamiento de ese banco y al mismo tiempo esto va acompa\u00f1ado de la instalaci\u00f3n a trav\u00e9s de los cables de la comisi\u00f3n federal de electricidad del internet va a haber comunicaci\u00f3n por internet en todo el pa\u00eds todo esto se combina para que tengamos comunicaci\u00f3n y se d\u00e9 este sistema que llaman los t\u00e9cnicos de inclusi\u00f3n financiera a avanzar tambi\u00e9n quiero comentarles se van a ir ampliando los programas cada vez van a llegar m\u00e1s apoyos aqu\u00ed en puebla iniciamos con el gobernador miguel barbosa el programa la escuela es nuestra les voy a comentar en qu\u00e9 consiste este programa ya as\u00ed como se entrega el apoyo de manera directa se va tambi\u00e9n a entregar el presupuesto para el mantenimiento a cada escuela no va a pasar el presupuesto por las dependencias federales por las dependencias estatales sino en cada escuela los padres de familia hacen su asamblea eligen su comit\u00e9 y se van a asignar los recursos van a tener su presupuesto anual por ciclo escolar si es una escuela peque\u00f1ita en donde un maestro dos maestros o maestras dan clase yo atienden los 6 grados y tienen de 5 a 50 alumnos 150 mil pesos ese es el presupuesto de 50 alumnos a 150 alumnos 200.000 de 150 alumnos adelante 500.000 les va a llegar directo la ma estamos pidiendo y no es para que nadie se ofenda que el tesorero sea mujer porque las mujeres son m\u00e1s honradas que el hombre todo esto nos ayuda mucho porque mire hay veces que arriba se tiene la voluntad y se tiene hasta el presupuesto pero se toman una decisi\u00f3n ser\u00e1 una instrucci\u00f3n y para que baje el recurso le suba [Aplausos] por eso y hablo de que nos dejaron un elefante hechado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que hay que ponerlo de pie eso es el gobierno y hay que empujarlo entre todos para que camine y es apoyarnos en el pueblo si le entregamos los apoyos a la sociedad de padres de familia de cada escuela ya es entregarle la confianza se re\u00fanen y ah\u00ed deciden qu\u00e9 van a hacer con esos recursos y de manera sencilla presentan cada a\u00f1o sus comprobantes y as\u00ed a\u00f1o con a\u00f1o son 170 mil escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica primaria secundaria desde luego preescolar primaria y secundaria pero imag\u00ednense lo que avanzamos no es envi\u00f3 un oficio de autorizaci\u00f3n y luego se hace un acuerdo y pasa a otro departamento y otro oficio y ven ma\u00f1ana y ven dentro de diez d\u00edas y ya mero y luego haz una licitaci\u00f3n para ver qu\u00e9 empresa va a mejorar la escuela y entregarle el anticipo a la empresa y la empresa se lleva se roba el anticipo y no hay nada por la corrupci\u00f3n y por la burocracia eso ya no va a ser as\u00ed qu\u00e9 es la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo todos tenemos que ayudar y as\u00ed vamos a ir avanzando tambi\u00e9n aqu\u00ed en puebla y entre la escala que son un ejemplo de trabajo no por estar aqu\u00ed lo digo en el norte y lo digo en tabasco y lo digo en yucat\u00e1n no crean que porque estoy aqu\u00ed este voy a expresar de que ustedes son un ejemplo de trabajo me consta que el pueblo de esta regi\u00f3n de puebla detr\u00e1s cala es muy trabajador aqu\u00ed desde muy temprano hasta muy tarde trabaja en la tierra mujeres hombres ni\u00f1os bueno desde hace mucho tiempo abastecen aqu\u00ed de ac\u00e1 no van a vender a puebla y entre la escala se va a vender a la ciudad de mexico entonces qu\u00e9 vamos a hacer vamos a apoyar mucho a los productores y escucharon lo que dijo aqu\u00ed el barbosa de que ellos van a destinar 200 30 millones para del fertilizante bueno la federaci\u00f3n va a aportar otros 230 millones [Aplausos] te parece miguel [Aplausos] vamos a hacer lo mismo entre las calas le voy a plantear al gobernador mitad y mitad para que se entregue el fertilizante nada m\u00e1s procurar que sea fertilizante que no afecte el suelo si se puede org\u00e1nico y tambi\u00e9n hacemos el compromiso de que se va a aplicar aqu\u00ed en esta regi\u00f3n y le voy a dar la instrucci\u00f3n no est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros pero seguro que se va a enterar porque ella ha vivido mucho tiempo en puebla varias luis albores que es la secretaria de bienestar y maneja el programa sembrando vida se va a aplicar ese programa aqu\u00ed en canoa y en esta regi\u00f3n les explico c\u00f3mo es el programa ya se est\u00e1 llevando a cabo en el pa\u00eds sobre todo en el sureste se est\u00e1n sembrando 500 mil hect\u00e1reas y se est\u00e1 dando empleo trabajo permanente a 200.000 sembradores porque no s\u00f3lo se entrega la planta no solo es sembrar los \u00e1rboles o la planta para que ejidatarios peque\u00f1os propietarios comuneros siembre si no se les da para que tengan un jornal cinco mil pesos mensuales eso es lo que recibe 4500 en efectivo y 500 que quedan de ahorro porque se siembran \u00e1rboles ya sea maderables los que se dan en cada regi\u00f3n o frutales estos apoyos porque los 500 pesos mensuales de ahorro porque si lo decide el pueblo yo voy a durar como presidente hasta 2024 y quiero que con esos ahorros se pueda financiar un a\u00f1o m\u00e1s es decir que dure el programa m\u00ednimo hasta 2025 que ya los \u00e1rboles est\u00e9n grandes para que no se les eche machete o hacha no se tumbe en que no se talen y que as\u00ed podamos tambi\u00e9n reforestar quienes van a trabajar en esto ejidatarios peque\u00f1os propietarios comuneros por qu\u00e9 y hacemos esto porque se est\u00e1 apoyando para sembrar porque lo que queremos es que haya trabajo en las comunidades para que no haya migraci\u00f3n que quiera irse se vaya por gusto no por necesidad [M\u00fasica] esto eso es lo que quer\u00edamos informarles vamos a aplicar todos estos programas ya muchos se est\u00e1n llevando a cabo y vamos a mejorar la educaci\u00f3n se va a mejorar todo el sistema de salud que estaba por los sueldos falta de m\u00e9dicos de medicamentos hoy en la madrugada se aprob\u00f3 ya el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo quiero agradecer mucho a los diputados porque nos apoyaron aprobando el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y todos estos programas tiene su presupuesto para terminar el a\u00f1o para el 2020 ya tenemos presupuesto suficiente en total el presupuesto aprobado es de 6 billones de pesos [Aplausos] vamos a que ese dinero se cuide para que no tengamos que aumentar impuestos este a\u00f1o nos aumentaron los impuestos y el a\u00f1o que viene tampoco va a haber aumentos de impuestos en t\u00e9rminos reales y este a\u00f1o no hubieron gasolinazos y el a\u00f1o que viene no van a haber gasolinazos este a\u00f1o no se endeud\u00f3 al pa\u00eds el a\u00f1o que viene tampoco c\u00f3mo le hacemos de d\u00f3nde tenemos presupuesto es una f\u00f3rmula muy sencilla ya no hay bandidaje oficial ya no hay corrupci\u00f3n se acab\u00f3 la robadera [Aplausos] y eso es lo que nos permite tener presupuesto suficiente y no crean que ha sido f\u00e1cil porque nos dejaron una deuda de m\u00e1s de 10 billones de pesos solo este a\u00f1o tenemos que pagar de intereses de esa enorme deuda cerca de 700 mil millones de pesos y estamos cumpliendo pagando los intereses porque m\u00e9xico tiene buena fama a nivel mundial esto se ha logrado ahora siempre en nuestro pa\u00eds ha sido querido en todas partes sobre todo el pueblo de m\u00e9xico siempre ha sido estimado en todas las naciones y ahora m\u00e1s acaba de salir una encuesta que se hace en todo am\u00e9rica latina y ya m\u00e9xico tiene una fama distinta ya se habla de que en m\u00e9xico se est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n ya se est\u00e1 recobrando la tradici\u00f3n de pol\u00edtica exterior que se tuvo durante mucho tiempo cu\u00e1ndo en m\u00e9xico se proteg\u00eda a los perseguidos y otros pa\u00edses a los que ven\u00edan huyendo de las dictaduras por eso recientemente tomamos la decisi\u00f3n de darle asilo al presidente de bolivia [Aplausos] y vamos a seguir avanzando no permitiendo la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n gobernando con humildad el poder de su humildad no es fantocher\u00eda no es prepotencia el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s no es andar avi\u00f3n helic\u00f3ptero carros de lujos rodeados de guardaespaldas achichincles de lambiscones eso no tiene nada que ver con el poder [Aplausos] y se ahorra mucho saben cuantos cuidaban al presidente antes 8000 elementos del estado mayor presidencial 8000 elementos ya se cancel\u00f3 el llamado estado mayor presidencial ya todos esos elementos est\u00e1n en la guardia nacional en la secretaria de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente ya no hay avi\u00f3n presidencial mi helic\u00f3ptero nada de eso todo es como siempre recorrer los pueblos a ras de tierra una silenciosa miguel cano en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca [Aplausos] ya no hay esos lujos y esa austeridad nos permite liberar muchos fondos para el desarrollo saben cu\u00e1nto ejerci\u00f3 la presidencia de la rep\u00fablica el a\u00f1o pasado 3600 millones cu\u00e1nto vamos a ejercer nosotros este a\u00f1o la presidencia de la rep\u00fablica 800 millones 200 millones nada m\u00e1s en una dependencia la presidencia de la rep\u00fablica porque ya no hay lujos en el gobierno no puede haber gobierno rico o pueblo pobre [Aplausos] todo lo que ahorremos todo lo que s\u00e9 pueda reunir de recursos todo es para el pueblo que pasaba antes o se quedaba el presupuesto en unas cuantas manos por la corrupci\u00f3n se quedaba el presupuesto en mantener el gobierno sueldos elevad\u00edsimos de los altos funcionarios p\u00fablicos hasta de 700 mil pesos mensuales todo eso se termin\u00f3 ya hay una ley nadie puede ganar m\u00e1s que lo que gana el presidente y yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a nieto- 108 mil pesos y de ah\u00ed para abajo y estamos bajando los sueldos de los de arriba porque est\u00e1n aumentando y van a seguir aumentando los sueldos de los de abajo [Aplausos] por eso es que nos va a alcanzar el presupuesto y vamos a cumplir con todos los compromisos y me da mucho gusto estar aqu\u00ed en canoa este pueblo con tanta cultura con tanta historia con gente buena gente trabajadora como todas las comunidades de a watts imag\u00ednense ustedes si no se van a sentir orgullosos de pertenecer a la cultura na watts la civilizaci\u00f3n nahuas saben hasta d\u00f3nde dominaban los aguas hasta d\u00f3nde centroam\u00e9rica all\u00e1 nicaragua la watts los pueblos de mexico como aqu\u00ed se dijo la mayor\u00eda nombre es na watts incluso en regiones donde est\u00e1 la cultura maya existe el nombre maya y no maya que todav\u00eda se habla pero arriba en la watts nacajuca por ejemplo all\u00e1 mi pueblo tabasco es yokot'an el chontal y nawa nacajuca y en todos lados yo era muy orgulloso porque mi pueblo se llama tepetit\u00e1n que es n\u00e1huatl tambi\u00e9n y hab\u00eda como recorro todo el pa\u00eds pues hay tepatitl\u00e1n pero no hab\u00eda tepetit\u00e1n hasta que aqu\u00ed en puebla s en una comunidad da m\u00e1s que no est\u00e9 petit anciano tepetit\u00e1n pero en agua todo tuxpan que hay varios tours van este la watts por todos lados por todo el pa\u00eds entonces imag\u00ednense ser heredero de esa gran civilizaci\u00f3n que son ustedes se sienten orgullosos vea que viva el pueblo nahua que viva la cultura en aguas que viva la civilizaci\u00f3n agua querida canoa que viva por la que viva toda la escala que vivan los pueblos originarios viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] solicitan la media de la diana mono tit\u00ed es igual y tihuatl\u00e1n a tit\u00edn son \u00fatil que sacan giachetti tlahuicas que entonces la cuica dentro del peak pan solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] s\u00ed no [M\u00fasica] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:27.153229"
}