{
    "video_id": "eKDpPX7wp08",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/eKDpPX7wp08/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAk6g-nqwAnXr15I98Iul3gI5cdrQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=eKDpPX7wp08",
    "video_title": "2021 ser\u00e1 un a\u00f1o para celebrar la Independencia y la grandeza de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 282,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "m\u00e9xico recuerda m\u00e9xico celebra m\u00e9xico",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vive",
            "start": 5.13,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el 27 de septiembre de 2021 los",
            "start": 7.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mexicanos vamos a celebrar 200 a\u00f1os de",
            "start": 10.93,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "vida independiente",
            "start": 13.45,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico decidi\u00f3 sacudirse el yugo",
            "start": 15.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "colonial en una gesta armada que inici\u00f3",
            "start": 17.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en 1810 al germinar los anhelos de",
            "start": 19.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "independencia justicia y libertad en el",
            "start": 23.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "extenso suelo f\u00e9rtil y pr\u00f3spero del",
            "start": 25.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desigual y opresivo virreinato de la",
            "start": 28.619,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "nueva espa\u00f1a",
            "start": 30.45,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "dando lugar a la naci\u00f3n pluricultural",
            "start": 32.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que en estos dos siglos ha emprendido",
            "start": 35.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una marcha firme y dif\u00edcil hacia la",
            "start": 37.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una sociedad sustentada",
            "start": 40.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en principios de justicia",
            "start": 42.37,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "bienestar y democracia para todas y",
            "start": 45.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "todos y que ahora transita a la 4\u00aa",
            "start": 48.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de su vida nacional",
            "start": 51.38,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 54.6,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os atr\u00e1s en 1521 tuvo lugar el",
            "start": 59.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "colapso que sacud\u00eda la vida de los",
            "start": 63.969,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "pueblos y naciones que habitaban el",
            "start": 65.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "actual territorio mexicano con la ca\u00edda",
            "start": 67.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico-tenochtitlan a manos de los",
            "start": 70.15,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "conquistadores venidos de ultramar y de",
            "start": 72.58,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "sus miles de aliados ind\u00edgenas",
            "start": 75.369,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enemistados con la triple alianza y su",
            "start": 77.549,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "dominio tributario",
            "start": 80.409,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "los mexicas hab\u00edan poblado un islote en",
            "start": 84.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medio del lago de texcoco hace 700 a\u00f1os",
            "start": 87.219,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "guiados por su dios huitzilopochtli con",
            "start": 90.13,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n y admirable esfuerzo",
            "start": 94.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "construyeron lo inimaginable",
            "start": 96.45,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dos ciudades en medio de las aguas de",
            "start": 99.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los titans y tlatelolco portentos de",
            "start": 101.99,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "arquitectura y urbanismo y en poco",
            "start": 105.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiempo desarrollaron una fuerza militar",
            "start": 108.619,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que domin\u00f3 gran parte del actual",
            "start": 110.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "territorio mexicano no imaginaban que su",
            "start": 113.479,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "esplendor se ver\u00eda abruptamente",
            "start": 116.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "interrumpido",
            "start": 119.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 122.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fue el 13 de agosto o sea",
            "start": 123.58,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o de cali cuando la cuenta de los",
            "start": 126.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiempos que anunciaba la llegada del",
            "start": 128.979,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "quinto sol se cort\u00f3 de tajo",
            "start": 131.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nada ser\u00eda igual",
            "start": 135.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se enterraron los dioses de piedra se",
            "start": 138.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "derrumbaron los templos se multiplicaron",
            "start": 141.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las epidemias la gente se refugi\u00f3 en sus",
            "start": 143.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "casas en sus pueblos y en sus cerros",
            "start": 146.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para resistir y reconstruir sus mantas y",
            "start": 148.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sus enseres sus danzas sus sue\u00f1os sus",
            "start": 152.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "palabras y sus creencias",
            "start": 155.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entremezcladas con las que ven\u00edan de",
            "start": 158.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 160.03,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nac\u00eda el tiempo de la dominaci\u00f3n",
            "start": 162.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola un largo periodo de tres siglos",
            "start": 164.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en que se formar\u00eda el rostro",
            "start": 167.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "multicultural y pluri\u00e9tnica \u00fanico y",
            "start": 170.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "universal de m\u00e9xico",
            "start": 173.01,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que surge de la determinaci\u00f3n de",
            "start": 175.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "innumerables mujeres y hombres que",
            "start": 178.549,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "decidieron que el mundo colonial de",
            "start": 180.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n desigualdad y esclavitud",
            "start": 182.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "deb\u00eda desaparecer",
            "start": 185.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "enarbolando palabras nuevas como",
            "start": 187.42,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "libertad igualdad",
            "start": 189.98,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "el primer clamor de aquellos anhelos se",
            "start": 194.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 el 16 de septiembre de 1810",
            "start": 197.35,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "iniciaba la primera transformaci\u00f3n de la",
            "start": 200.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "historia nacional proclamando la",
            "start": 202.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n de tierras a los pueblos la",
            "start": 205.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la esclavitud la moderaci\u00f3n",
            "start": 208.16,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de la indigencia y la opulencia",
            "start": 210.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de un pa\u00eds de leyes y",
            "start": 213.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 215.87,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os pelearon por sus principios",
            "start": 218.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "batallaron le mantuvieron viva la llama",
            "start": 221.43,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "libertaria",
            "start": 223.92,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "hasta que lleg\u00f3 el momento de los",
            "start": 225.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acuerdos y el di\u00e1logo el 24 de febrero",
            "start": 227.47,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de 1821 los contendientes firmaron el",
            "start": 230.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "plan de iguala e iniciaron una marcha de",
            "start": 234.94,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "siete meses con el ej\u00e9rcito trigarante",
            "start": 237.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "enarbolando la bandera tricolor que el",
            "start": 239.819,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "27 de septiembre entr\u00f3 triunfante a la",
            "start": 242.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 245.77,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "nac\u00ed a m\u00e9xico como pa\u00eds independiente y",
            "start": 248.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "soberano a 200 a\u00f1os de ese",
            "start": 252.19,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "acontecimiento debemos festejar recordar",
            "start": 254.68,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "reconciliarnos y encontrarnos en la",
            "start": 259.2,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "historia de este gran pa\u00eds que avanza",
            "start": 261.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con firmeza hacia un futuro de bienestar",
            "start": 264.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y de justicia de democracia y paz y que",
            "start": 266.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mantiene viva la esperanza en el",
            "start": 271.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 272.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 276.77,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "m\u00e9xico recuerda m\u00e9xico celebra m\u00e9xico vive el 27 de septiembre de 2021 los mexicanos vamos a celebrar 200 a\u00f1os de vida independiente m\u00e9xico decidi\u00f3 sacudirse el yugo colonial en una gesta armada que inici\u00f3 en 1810 al germinar los anhelos de independencia justicia y libertad en el extenso suelo f\u00e9rtil y pr\u00f3spero del desigual y opresivo virreinato de la nueva espa\u00f1a dando lugar a la naci\u00f3n pluricultural que en estos dos siglos ha emprendido una marcha firme y dif\u00edcil hacia la construcci\u00f3n de una sociedad sustentada en principios de justicia bienestar y democracia para todas y todos y que ahora transita a la 4\u00aa transformaci\u00f3n de su vida nacional [M\u00fasica] 300 a\u00f1os atr\u00e1s en 1521 tuvo lugar el colapso que sacud\u00eda la vida de los pueblos y naciones que habitaban el actual territorio mexicano con la ca\u00edda de m\u00e9xico-tenochtitlan a manos de los conquistadores venidos de ultramar y de sus miles de aliados ind\u00edgenas enemistados con la triple alianza y su dominio tributario los mexicas hab\u00edan poblado un islote en medio del lago de texcoco hace 700 a\u00f1os guiados por su dios huitzilopochtli con determinaci\u00f3n y admirable esfuerzo construyeron lo inimaginable dos ciudades en medio de las aguas de los titans y tlatelolco portentos de arquitectura y urbanismo y en poco tiempo desarrollaron una fuerza militar que domin\u00f3 gran parte del actual territorio mexicano no imaginaban que su esplendor se ver\u00eda abruptamente interrumpido [M\u00fasica] fue el 13 de agosto o sea del a\u00f1o de cali cuando la cuenta de los tiempos que anunciaba la llegada del quinto sol se cort\u00f3 de tajo nada ser\u00eda igual se enterraron los dioses de piedra se derrumbaron los templos se multiplicaron las epidemias la gente se refugi\u00f3 en sus casas en sus pueblos y en sus cerros para resistir y reconstruir sus mantas y sus enseres sus danzas sus sue\u00f1os sus palabras y sus creencias entremezcladas con las que ven\u00edan de lejos nac\u00eda el tiempo de la dominaci\u00f3n espa\u00f1ola un largo periodo de tres siglos en que se formar\u00eda el rostro multicultural y pluri\u00e9tnica \u00fanico y universal de m\u00e9xico pa\u00eds que surge de la determinaci\u00f3n de innumerables mujeres y hombres que decidieron que el mundo colonial de discriminaci\u00f3n desigualdad y esclavitud deb\u00eda desaparecer enarbolando palabras nuevas como libertad igualdad el primer clamor de aquellos anhelos se escuch\u00f3 el 16 de septiembre de 1810 iniciaba la primera transformaci\u00f3n de la historia nacional proclamando la devoluci\u00f3n de tierras a los pueblos la abolici\u00f3n de la esclavitud la moderaci\u00f3n de la indigencia y la opulencia la creaci\u00f3n de un pa\u00eds de leyes y libertades diez a\u00f1os pelearon por sus principios batallaron le mantuvieron viva la llama libertaria hasta que lleg\u00f3 el momento de los acuerdos y el di\u00e1logo el 24 de febrero de 1821 los contendientes firmaron el plan de iguala e iniciaron una marcha de siete meses con el ej\u00e9rcito trigarante enarbolando la bandera tricolor que el 27 de septiembre entr\u00f3 triunfante a la ciudad de mexico nac\u00ed a m\u00e9xico como pa\u00eds independiente y soberano a 200 a\u00f1os de ese acontecimiento debemos festejar recordar reconciliarnos y encontrarnos en la historia de este gran pa\u00eds que avanza con firmeza hacia un futuro de bienestar y de justicia de democracia y paz y que mantiene viva la esperanza en el problema gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:14.330827"
}