{
    "video_id": "EsrvIswPyPo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/EsrvIswPyPo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDqjG23zqbV5FkTclwCP0zmQhmseA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=EsrvIswPyPo",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 21 de mayo de 2020",
    "video_length_seconds": 6931,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "informar el d\u00eda de hoy y como no hay",
            "start": 9.42,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "el tema en espec\u00edfico",
            "start": 14.66,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "vamos a destinar",
            "start": 18.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "toda la conferencia",
            "start": 21.33,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "contestar preguntas de ustedes",
            "start": 25.75,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "para que tengamos un di\u00e1logo circular",
            "start": 29.09,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 34.01,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "todos los asuntos todos los temas de",
            "start": 36.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "modo que comenzamos con ra\u00fal antonio que",
            "start": 41.07,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente de ayer",
            "start": 45.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 51.79,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ra\u00fal hern\u00e1ndez",
            "start": 54.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de el barlovento un punto com.mx el",
            "start": 57.66,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "concepto integral del comercio exterior",
            "start": 60.84,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tengo tres puntos uno de ellos es en el",
            "start": 65.129,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "puerto de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas el pasado 11",
            "start": 70.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de mayo",
            "start": 73.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el director que por cierto se llama ra\u00fal",
            "start": 76.38,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "antonio correa",
            "start": 79.11,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "e hizo un concurso de pintura un buen",
            "start": 81.73,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ejercicio por juntar \u00e1nimos con la",
            "start": 86.23,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "sociedad del de la ciudad puerto",
            "start": 90.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "hubo tres ganadoras mujeres unas",
            "start": 93.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pinturas muy buenas",
            "start": 96.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero lo que quiero comentar bueno que",
            "start": 100.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "kendra escribe vargas que fue la primera",
            "start": 102.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el primer lugar todos los ni\u00f1os",
            "start": 105.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente hicieron dibujos muy",
            "start": 108.69,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "interesantes dando muestra del",
            "start": 111.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "conocimiento que tienen del puerto o sea",
            "start": 115.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "detalles en fin me parece y lo menciono",
            "start": 118.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque es un buen ejercicio y yo he",
            "start": 122.64,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "mencionado varias veces con usted la",
            "start": 125.64,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "necesidad de fomentar la cultura",
            "start": 128.899,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima y por eso lo traigo a colaci\u00f3n",
            "start": 130.709,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tal vez ser\u00eda un buen tema para el",
            "start": 132.8,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "primero de junio el pr\u00f3ximo lunes en fin",
            "start": 135.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ese es el primer tema el segundo tema",
            "start": 138.63,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "es una embarcaci\u00f3n que no la un",
            "start": 141.92,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "industrial pesquero",
            "start": 146.83,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "de camar\u00f3n que no le han renovado su",
            "start": 149.569,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "permiso no le han renovado su permiso de",
            "start": 153.079,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "pesca de camar\u00f3n de altura",
            "start": 156.29,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "porque en anterior en las",
            "start": 159.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores",
            "start": 162.03,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "perm\u00edteme est\u00e1 tiempo en",
            "start": 164.89,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores no hab\u00eda",
            "start": 166.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mucha corrupci\u00f3n creo que llegaron de",
            "start": 168.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pedir hasta seiscientos mil pesos por el",
            "start": 170.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "permiso de pesca de altura el marco se",
            "start": 173.14,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "llama mar generoso y este es para pesca",
            "start": 177.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comercial del pan sonar generoso",
            "start": 182.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "propiedad del se\u00f1or andr\u00e9s guillermo",
            "start": 184.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "flores estuve investigando me dio todos",
            "start": 186.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "papeles y todo todos los documentos",
            "start": 189.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en regla trat\u00e9 de comunicarme con",
            "start": 191.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la pesca no me han contestado ya",
            "start": 195.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 al medio por medio de",
            "start": 197.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social de con la pesca no",
            "start": 200.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hemos tenido respuesta pero pues ya se",
            "start": 202.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasaron dos temporadas de pesca de este",
            "start": 206.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se\u00f1or y tiene todos los documentos en",
            "start": 208.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regla ojal\u00e1 y pudi\u00e9semos hacer algo",
            "start": 210.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque la verdad me parece que es la",
            "start": 213.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pena tiene trabajadores que les est\u00e1",
            "start": 215.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pagando y en fin y eso se dedica el",
            "start": 218.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se\u00f1or me parece que eso es el sector",
            "start": 220.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "productivo que adem\u00e1s es necesario para",
            "start": 222.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 225.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el tercer punto",
            "start": 226.26,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es el tema que yo quer\u00eda tratar el d\u00eda",
            "start": 229.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de ayer porque estaba la presencia del",
            "start": 231.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario y el alcance de la",
            "start": 233.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pregunta que yo formul\u00e9 y de las",
            "start": 236.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comentarios que formen el 24 de abril",
            "start": 239.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con respecto a la seguridad en la zona",
            "start": 242.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de campeche",
            "start": 245.5,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or me he estado investigando y",
            "start": 247.83,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "creo encontrar y me parece que es muy",
            "start": 252.95,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "grave la situaci\u00f3n porque en primer",
            "start": 256.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lugar todo el personal",
            "start": 258.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con la seguridad en",
            "start": 261.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las terminales portuarias en los puertos",
            "start": 264.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todo el personal que tiene que ver de",
            "start": 266.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las empresas navieras que despachan sus",
            "start": 270.09,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "barcos",
            "start": 273.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos por ejemplo en los pit lane es una",
            "start": 275.63,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "figura que es oficial de protecci\u00f3n de",
            "start": 279.12,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "la instalaciones portuarias",
            "start": 282.09,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "en el otro exceso o cpm que es el",
            "start": 284.849,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oficial con la compa\u00f1\u00eda de de protecci\u00f3n",
            "start": 287.939,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima en este caso de la piedra",
            "start": 291.089,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "todos estos incluso a bordo tambi\u00e9n hay",
            "start": 293.999,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 296.61,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "otra figura deben ser egresados de las",
            "start": 297.419,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "escuelas n\u00e1uticas y son personas que",
            "start": 300.629,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "deben ser preparadas para ese fin de",
            "start": 304.05,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "acuerdo al reglamento de la ley de",
            "start": 307.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "navegaci\u00f3n y comercio mar\u00edtimo e incluso",
            "start": 309.869,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los barcos que son autorizados",
            "start": 314.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para operar en barcos extranjeros que",
            "start": 317.669,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "son autorizados para operar en la sonda",
            "start": 320.519,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de campeche o en otros lugares con el",
            "start": 322.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "asunto doctor",
            "start": 325.339,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "es el oficial de protecci\u00f3n de buques",
            "start": 327.76,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "todo esto no est\u00e1 en el reglamento de la",
            "start": 332.74,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ley de navegaci\u00f3n y comercio mar\u00edtimo",
            "start": 335.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n tiene qu\u00e9",
            "start": 337.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ordenar qui\u00e9n tiene que hacer esa",
            "start": 339.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n bueno la adhesi\u00f3n de marina",
            "start": 342.8,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "mercante ning\u00fan barco puede zarpar si no",
            "start": 346.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene eso no se ha hecho desde hace",
            "start": 349.919,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os no se hace habr\u00e1 menos se",
            "start": 352.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hace ahora el se\u00f1or secretario mencion\u00f3",
            "start": 354.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que ellos estaban haciendo su parte y",
            "start": 356.88,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "pero faltaba en la otra parte en este",
            "start": 360.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "caso de los navieros los navieros no lo",
            "start": 363.509,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hacen pero tampoco se los exigen y lo",
            "start": 366.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "peor de todo es que",
            "start": 369.87,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n nos directo el director de marina",
            "start": 372.34,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mercante y tambi\u00e9n sus gentes sindicatos",
            "start": 375.56,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de marinos mercantes culpan a la cgt de",
            "start": 380.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "marina de todo que si bien es cierto",
            "start": 383.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente si tiene",
            "start": 386.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "responsabilidad porque los barcos no",
            "start": 388.66,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "deber\u00edan salvar si no est\u00e1n con ese",
            "start": 391.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cumplimiento de ley y no solamente",
            "start": 395.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "barcos mexicanos tambi\u00e9n barcos",
            "start": 397.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "extranjeros pero a m\u00ed me parece muy",
            "start": 399.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "peligroso porque culpan a la jefe de",
            "start": 403.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "marina y obviamente por por cuestiones",
            "start": 406.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de intereses ya lo platiqu\u00e9 el 9 de",
            "start": 409.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "enero y nuevamente lo puedo volver a",
            "start": 412.28,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "decir porque hay intereses probados el",
            "start": 415.19,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "director general de marina mercante",
            "start": 419.87,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "era socio de una empresa que proporciona",
            "start": 423.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tripulaci\u00f3n outsourcing a todas las",
            "start": 427.919,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "embarcaciones y desde que est\u00e1 el se\u00f1or",
            "start": 431.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez perroni en esa direcci\u00f3n se",
            "start": 434.03,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "han incrementado los permisos y",
            "start": 437.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "obviamente con esta serie de",
            "start": 440.009,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "irregularidades que bueno llegan a",
            "start": 441.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "peligrar vidas humanas que me parece que",
            "start": 444.15,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no es poca la responsabilidad y en este",
            "start": 446.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sentido el se\u00f1or tambi\u00e9n los sindicatos",
            "start": 451.32,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en colegios de fe en ese asunto y",
            "start": 452.91,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "si bien insisto yo creo que la secreta",
            "start": 457.259,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "marina no es de otro pa\u00eds o de otro",
            "start": 461.49,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mundo somos mexicanos y s\u00ed",
            "start": 463.32,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "bueno otro punto que estoy investigando",
            "start": 467.569,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la gente de mar prefiere a",
            "start": 470.499,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina para los",
            "start": 474.589,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites en capacidad de puerto porque",
            "start": 476.689,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no hay corrupci\u00f3n hay dos tres cosas por",
            "start": 479.619,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pero no es la generalidad entonces",
            "start": 484.069,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en mi punto es",
            "start": 486.949,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible que se arriesga tanto",
            "start": 490.729,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sobre todo la vida en el mar sobre todo",
            "start": 494.21,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "todas las anomal\u00edas que hay en las",
            "start": 497.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "embarcaciones como sea red se arriesgue",
            "start": 499.349,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por intereses econ\u00f3micos entonces yo no",
            "start": 501.93,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si fuese posible que pudiese citarse",
            "start": 505.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "al final del licenciado y capital",
            "start": 509.49,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "incenciado",
            "start": 511.8,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "javier fern\u00e1ndez perroni para que",
            "start": 513.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pudiera contestar estas cosas",
            "start": 515.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no quiero halagar m\u00e1s porque tengo un",
            "start": 519.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mont\u00f3n de datos pero s\u00ed le puedo decir",
            "start": 521.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "he revisado",
            "start": 525.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "casi todos los los nombres de los que",
            "start": 526.9,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1n registrados como oficiales de",
            "start": 530.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de buques o ninguno no muy",
            "start": 533.25,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pocos que le dir\u00e9 un 2 por ciento cumple",
            "start": 537.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con los requisitos y eso me parece muy",
            "start": 540.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "grave es lo que quiere decir sin el",
            "start": 542.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "expreso comentario gracias muy bien pues",
            "start": 543.91,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "son buenos los planteamientos",
            "start": 546.55,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "lo primero es",
            "start": 550.57,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 553.37,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y un puerto estrat\u00e9gico en la costa de",
            "start": 559.34,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 565.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la gente de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas conoce muy",
            "start": 570.57,
            "duration": 11.449
        },
        {
            "text": "bien la historia desde el tiempo en que",
            "start": 574.56,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "el general c\u00e1rdenas",
            "start": 582.019,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a promover esas obras",
            "start": 584.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en la comisi\u00f3n del balsas",
            "start": 590.52,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "por eso este tienen estos conocimientos",
            "start": 593.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bien que se promueva",
            "start": 598.43,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "el arte y la cultura del puerto",
            "start": 601.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed debe de hacerse en manzanillo que",
            "start": 608.339,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene su historia",
            "start": 611.459,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "los puertos de",
            "start": 615.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del pacifico y desde luego",
            "start": 617.57,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "dos puertos del golfo",
            "start": 620.95,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en cuanto a la administraci\u00f3n portuaria",
            "start": 625.29,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "estamos trabajando porque vamos",
            "start": 630.91,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a limpiar",
            "start": 635.5,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 637.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo el sistema",
            "start": 639.779,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "portuario",
            "start": 642.59,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo en aduanas",
            "start": 645.13,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "va a ser el mismo tratamiento",
            "start": 650.579,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "es migraci\u00f3n",
            "start": 654.11,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "aduanas y puertos",
            "start": 657.58,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo",
            "start": 663.43,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en el periodo",
            "start": 667.87,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 669.67,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con las",
            "start": 674.0,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 676.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se ech\u00f3 a perder",
            "start": 678.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se controlaba",
            "start": 682.62,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a partir de la corrupci\u00f3n",
            "start": 686.499,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 690.72,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 pr\u00e1cticamente",
            "start": 694.259,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "la secretaria de comunicaciones y",
            "start": 696.85,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "transportes",
            "start": 699.85,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y crearon",
            "start": 703.6,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 707.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para dominar",
            "start": 709.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 713.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con",
            "start": 715.93,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "las comunicaciones terrestres y",
            "start": 719.49,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la aviaci\u00f3n",
            "start": 724.51,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "los aeropuertos y los puertos",
            "start": 727.11,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 733.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todav\u00eda falta limpiar",
            "start": 735.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 740.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mucha confianza",
            "start": 742.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en el secretario de marina",
            "start": 744.74,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en el adelante",
            "start": 748.71,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ojeda",
            "start": 751.699,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque es un hombre honrado",
            "start": 754.86,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 761.0,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "y a \u00e9l le estoy encargando este asunto",
            "start": 763.93,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 771.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 773.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo que sucede es que lleva alg\u00fan tiempo",
            "start": 778.22,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "porque vamos limpiando ayer lo dec\u00eda de",
            "start": 781.43,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "arriba hacia abajo",
            "start": 787.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar",
            "start": 795.84,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "de limpiar",
            "start": 799.45,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de desterrar la corrupci\u00f3n por completo",
            "start": 802.339,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde al gobierno",
            "start": 807.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "federal y luego",
            "start": 810.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 813.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "insistir mucho",
            "start": 816.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "respetando las autonom\u00edas",
            "start": 819.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en la corrupci\u00f3n",
            "start": 823.34,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en gobiernos estatales y municipales",
            "start": 826.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 833.17,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se limpia la corrupci\u00f3n arriba y sigue",
            "start": 836.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "quedando",
            "start": 840.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en autoridades intermedias",
            "start": 842.7,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "estatales municipales pues contin\u00faa la",
            "start": 847.26,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n",
            "start": 851.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de que impera domina la corrupci\u00f3n en",
            "start": 853.36,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 857.29,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando nos hicieron creer durante",
            "start": 859.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 863.329,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de que la corrupci\u00f3n",
            "start": 865.37,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "era la mordida",
            "start": 867.68,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "o solamente la mordida",
            "start": 869.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 875.56,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "los grandes atracos",
            "start": 877.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se comet\u00edan arriba",
            "start": 880.339,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "hab\u00eda y hay mordida",
            "start": 885.19,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pero sobre todo hab\u00edan tarascadas",
            "start": 888.51,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "arriba de la delincuencia",
            "start": 894.73,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "com\u00fan y de la delincuencia de cuello",
            "start": 899.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 902.13,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero nos hicieron creer",
            "start": 903.95,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 907.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n estaba",
            "start": 910.62,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "en el soborno en las oficinas",
            "start": 913.649,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "el mochi a los",
            "start": 921.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "agentes de tr\u00e1nsito",
            "start": 925.79,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y desde luego todo eso",
            "start": 928.1,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "exist\u00eda diversidad mente todav\u00eda sigue",
            "start": 930.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "existiendo",
            "start": 933.57,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "pero arriba se sean jugosos negocios",
            "start": 935.22,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "al amparo del poder p\u00fablico y no se",
            "start": 942.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "consideraban",
            "start": 944.589,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "como actos de corrupci\u00f3n el",
            "start": 946.36,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "influyentismo no era",
            "start": 948.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n bueno al grado de que no",
            "start": 952.31,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "estaba tipificada la corrupci\u00f3n",
            "start": 955.88,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "como delito grave",
            "start": 960.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 ahora",
            "start": 964.449,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no se consideraba delito grave",
            "start": 968.11,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y no olvidemos fue una reforma que se",
            "start": 972.579,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hizo all\u00e1 por",
            "start": 975.819,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "1994",
            "start": 979.05,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "al c\u00f3digo penal",
            "start": 981.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para que la corrupci\u00f3n dejara de ser",
            "start": 984.31,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 986.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los hechos de corrupci\u00f3n",
            "start": 990.59,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces estamos limpiando y barriendo",
            "start": 994.07,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lleva tiempo porque adem\u00e1s",
            "start": 1000.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "siguen habiendo funcionarios que vienen",
            "start": 1005.49,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "de las administraciones anteriores",
            "start": 1011.31,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "con malas",
            "start": 1016.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas para decirlo coloquialmente",
            "start": 1019.79,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con toda claridad con malas ma\u00f1as",
            "start": 1021.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "va a llevar tiempo pero vamos a barrer",
            "start": 1027.03,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "vamos a limpiar",
            "start": 1029.81,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n al pa\u00eds este es el caso de",
            "start": 1032.569,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "los puertos",
            "start": 1036.589,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "le estoy dando",
            "start": 1042.74,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "toda la responsabilidad al secretario de",
            "start": 1044.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "madrid",
            "start": 1049.27,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero estoy seguro que en poco tiempo",
            "start": 1051.46,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "vamos a poner orden",
            "start": 1055.95,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1062.67,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sin mi colaboraci\u00f3n",
            "start": 1064.45,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "si no hay colaboraci\u00f3n de marina",
            "start": 1068.17,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "mercante para poder atr\u00e1s y transitar",
            "start": 1071.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todo lo que es la marina mercante a",
            "start": 1074.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reservar va a ser muy dif\u00edcil hay noches",
            "start": 1078.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no va a ser dif\u00edcil",
            "start": 1081.05,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "porque hay voluntad",
            "start": 1083.51,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de hacerlo",
            "start": 1086.169,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "s\u00ed se\u00f1or no va a ser dif\u00edcil",
            "start": 1087.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1091.35,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "porque ya tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 1093.2,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "me quedo claro que hay resistencias",
            "start": 1097.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una vez fui",
            "start": 1102.25,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la sonda de campeche para las",
            "start": 1104.78,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "plataformas petroleras",
            "start": 1107.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y el sistema de radios",
            "start": 1109.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de las embarcaciones",
            "start": 1113.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bien los sistemas de radio drive en",
            "start": 1117.29,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "las plataformas",
            "start": 1122.29,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 de que hab\u00edan algunas protestas",
            "start": 1125.97,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1130.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda presentado una iniciativa de",
            "start": 1132.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 1135.37,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1136.69,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1138.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1140.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "discutirse y en su caso aprobarse para",
            "start": 1143.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en el congreso para darle a la",
            "start": 1146.05,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 1149.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la responsabilidad sobre el manejo de",
            "start": 1152.429,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los puertos o ampliar la responsabilidad",
            "start": 1154.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 1156.899,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 protestas",
            "start": 1160.38,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "seguramente de administradores de",
            "start": 1163.83,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "puertos si no directamente de empleados",
            "start": 1168.7,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "beneficiados o beneficiarios de",
            "start": 1173.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el control que se ejerce de manera",
            "start": 1178.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "irregular en los puertos estaban",
            "start": 1181.15,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 1183.55,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "entonces si hay",
            "start": 1186.059,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "resistencia",
            "start": 1190.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a todos los cambios ahora lo estamos",
            "start": 1194.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "viendo con",
            "start": 1197.77,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lo de la industria el\u00e9ctrica estamos",
            "start": 1199.69,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "viendo con los que no estaban",
            "start": 1203.649,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "acostumbrados a pagar impuestos",
            "start": 1207.759,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero si se tiene",
            "start": 1210.7,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1212.999,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "la voluntad",
            "start": 1214.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de que se termine con la corrupci\u00f3n se",
            "start": 1218.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "avanza",
            "start": 1221.27,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "quiero comentarle la reuni\u00f3n que",
            "start": 1222.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el se\u00f1or secretario en frontera",
            "start": 1227.19,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tabasco tengo referencias de las asiste",
            "start": 1230.02,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a algunos asistentes en donde todos los",
            "start": 1233.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "oficiales que se suponen deben de saber",
            "start": 1237.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de seguridad por parte de las empresas",
            "start": 1239.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan ni idea de lo que se estaba",
            "start": 1242.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "planteando pero tambi\u00e9n presentaron por",
            "start": 1244.69,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cierto presentaron el v\u00eddeo del 24 de",
            "start": 1248.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "abril con las preguntas que hice en la",
            "start": 1251.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "respuesta aqu\u00ed es reci\u00e9n secretario y",
            "start": 1254.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presentaron un video sobre el",
            "start": 1256.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "buccaneer el barco que fue asaltado y en",
            "start": 1258.55,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "la presente la persona que present\u00f3 el",
            "start": 1262.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo por parte de la cgt de marina",
            "start": 1265.56,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "lo hizo a su versi\u00f3n obviamente diciendo",
            "start": 1269.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda complicidad de la tripulaci\u00f3n",
            "start": 1272.769,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "con los ladrones",
            "start": 1275.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y la persona due\u00f1a del barco estaba ah\u00ed",
            "start": 1278.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y obviamente protest\u00f3 y dijo que no que",
            "start": 1281.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no era as\u00ed que que si de \u00e9l presentaba",
            "start": 1285.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo volvi\u00f3 tambi\u00e9n a poner a su",
            "start": 1288.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n el acento es que esos dos",
            "start": 1290.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "barcos el de m\u00e1s y \u00e9l",
            "start": 1293.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "otros no me acuerdo disc\u00falpeme este ya",
            "start": 1298.38,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n utilizando un barco con torretas",
            "start": 1303.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "generalmente los asaltos se dan de la",
            "start": 1306.41,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "noche y el barco con torretas y le pone",
            "start": 1308.4,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "una sirena cuando detectan una lancha",
            "start": 1312.0,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que quiera acercar ya hubo un suceso si",
            "start": 1316.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ha habido varios en donde la torre est\u00e1",
            "start": 1320.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "simplemente avienta el argumento de los",
            "start": 1323.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de los due\u00f1os de los barcos y de los",
            "start": 1326.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mismos capitanes de las tripulaciones de",
            "start": 1328.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los barcos mencionan que porque no ser\u00eda",
            "start": 1330.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "posible que las patrullas estuvieran",
            "start": 1333.9,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "dando rondines porque eso ser\u00eda bastante",
            "start": 1336.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dicen que no lo hacen por no gastar",
            "start": 1339.29,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "combustible cosa que a m\u00ed me parece",
            "start": 1341.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aberrante porque se tambi\u00e9n el centro de",
            "start": 1343.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "control marino de campeche de que est\u00e1",
            "start": 1346.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en isla del carmen es de pemex y pemex",
            "start": 1349.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la seg\u00fan lo que estoy investigando 100",
            "start": 1352.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "millones de pesos a la jefe marina para",
            "start": 1355.86,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "esos patrullajes",
            "start": 1358.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "algo debe estar pasando ah\u00ed insisto y",
            "start": 1359.87,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "creo creo que hay una",
            "start": 1363.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y un manejo de las cosas y me parece que",
            "start": 1366.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es dormir peligroso porque no s\u00e9 hasta",
            "start": 1369.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "donde se me olvid\u00f3 comentar algo tambi\u00e9n",
            "start": 1371.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sea el presidente los grupos de marinos",
            "start": 1373.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mercantes en sindicatos y todo y",
            "start": 1376.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "empresas han levantado han hecho una",
            "start": 1378.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "carta que \u00e9l entregue precisamente a don",
            "start": 1382.09,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "jes\u00fas la vez pasada porque quieren que",
            "start": 1384.94,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "les autoricen una vigilancia civil con",
            "start": 1389.89,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "barcos y equipados con armas a m\u00ed me",
            "start": 1393.55,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "parece que eso es una no es una",
            "start": 1397.059,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "permanencia de una aberraci\u00f3n le vamos a",
            "start": 1399.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dar m\u00e1s sr",
            "start": 1402.13,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "espero que como usted dice me disculpen",
            "start": 1404.73,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pero yo me dio mucha corrupci\u00f3n detr\u00e1s",
            "start": 1409.23,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "de esa gente y eso a m\u00ed me parece nadie",
            "start": 1412.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no tiene esta idea como me mandan",
            "start": 1415.679,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "saludos pero no es el pa\u00eds el que este",
            "start": 1417.299,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "juego y por eso me atrevo a decirlo s\u00ed",
            "start": 1420.57,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s est\u00e1s tocando es un tema qu\u00e9",
            "start": 1423.809,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "va a atenderse se est\u00e1 atendiendo pero",
            "start": 1429.299,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vamos a profundizar m\u00e1s en eso vamos a",
            "start": 1433.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "limpiar de correcci\u00f3n al puerto bien",
            "start": 1436.529,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "ahora mismo hablas de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 1439.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "dos embarcaciones buque tanques llenos",
            "start": 1445.43,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de dice",
            "start": 1449.33,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de contrabando",
            "start": 1453.27,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y uno de ellos",
            "start": 1456.55,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "este entr\u00f3 en el golfo iba a atracar en",
            "start": 1458.62,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": "tuxpan como se le estaba esperando",
            "start": 1464.62,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "se fue",
            "start": 1471.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cruzo panam\u00e1",
            "start": 1475.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y el canal",
            "start": 1477.57,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "para llegar a las alocadas",
            "start": 1479.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1",
            "start": 1485.76,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "el sat y aduanas",
            "start": 1488.519,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "viendo este asunto",
            "start": 1492.38,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "entonces si limpiar de corrupci\u00f3n y",
            "start": 1496.19,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "decirle a todos",
            "start": 1499.909,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de que no hay impunidad",
            "start": 1502.429,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y que no nos cansamos",
            "start": 1505.389,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "que recuerden que somos muy",
            "start": 1507.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "perseverantes",
            "start": 1510.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1514.31,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s",
            "start": 1516.169,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en el combate a la corrupci\u00f3n vamos a",
            "start": 1520.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "limpiar el pa\u00eds de corrupci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 1522.85,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "haciendo y vamos a seguir adelante",
            "start": 1526.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "si el primero de junio c\u00f3mo est\u00e1n las",
            "start": 1530.38,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "cosas por la pandemia",
            "start": 1534.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "me coment\u00f3",
            "start": 1541.5,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "caminante ojeda",
            "start": 1546.27,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de que se quiere hacer una ceremonia",
            "start": 1549.69,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuidando la sana distancia",
            "start": 1555.12,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a hacerle un reconocimiento",
            "start": 1559.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el personal m\u00e9dico",
            "start": 1563.08,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina",
            "start": 1565.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 1569.27,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y ayud\u00e1ndonos en el plan marina",
            "start": 1571.62,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "para salvar vidas",
            "start": 1575.43,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "a enfermeras y m\u00e9dicos a todo el",
            "start": 1578.179,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "personal de salud",
            "start": 1582.169,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1584.33,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "se les va a hacer un reconocimiento",
            "start": 1588.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1591.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si en este caso el homenaje es para los",
            "start": 1596.909,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de",
            "start": 1600.659,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con la secretar\u00eda de",
            "start": 1603.049,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "marina- b\u00e1sicamente pero porque no vamos",
            "start": 1606.649,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "a poder asistir como siempre se hace",
            "start": 1610.73,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "como es la tradici\u00f3n a un puerto a",
            "start": 1615.23,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "entregar oa depositar una corona en el",
            "start": 1619.299,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "mar no lo vamos a poder hacer lo hice el",
            "start": 1624.019,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado",
            "start": 1628.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fuimos a veracruz ahora",
            "start": 1630.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "va a ser una ceremonia aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 1633.62,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de mexico con poca asistencia pero con",
            "start": 1637.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mucho simbolismo",
            "start": 1642.62,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "porque es reconocerlos a ellos",
            "start": 1644.44,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a todas las enfermeras todos",
            "start": 1651.43,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos todos los trabajadores de la",
            "start": 1655.06,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1658.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de todas las instituciones",
            "start": 1659.91,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de los hospitales p\u00fablicos",
            "start": 1662.88,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "los hospitales tambi\u00e9n de la secretar\u00eda",
            "start": 1667.559,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 1671.909,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de lista del seguro",
            "start": 1673.929,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 1678.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y privados",
            "start": 1680.669,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "a las enfermeras a los m\u00e9dicos",
            "start": 1682.8,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 1686.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n ayudando",
            "start": 1688.179,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "ya lo hemos dicho muchas veces gracias a",
            "start": 1692.28,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1696.15,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando atenci\u00f3n a muchos enfermos",
            "start": 1697.87,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "en los hospitales ellos est\u00e1n haciendo",
            "start": 1703.28,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "todo por salvar vidas",
            "start": 1707.0,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en especial los que est\u00e1n",
            "start": 1711.83,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1715.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y terapia intensiva",
            "start": 1718.35,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n ah\u00ed todo el tiempo",
            "start": 1720.82,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "atendiendo enfermos graves intubados que",
            "start": 1724.57,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "buscando salvarlos entonces a todos",
            "start": 1730.139,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "ellos nuestra m\u00e1s profunda gratitud y",
            "start": 1734.2,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "nuestra solidaridad entonces en el caso",
            "start": 1741.009,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "del de la marina vamos a actuar as\u00ed",
            "start": 1743.23,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero la mano",
            "start": 1750.419,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "tomamos la nota nota sobre est\u00e1 sobre la",
            "start": 1752.419,
            "duration": 10.991
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n a la que si hiciste referencia",
            "start": 1758.73,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que no le han entregado los permisos a",
            "start": 1763.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pesar de que lleva mucho tiempo hoy",
            "start": 1766.169,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mismo este vas a tener una respuesta",
            "start": 1768.0,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para que t\u00fa se la transmita",
            "start": 1771.87,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de las embarcaciones es",
            "start": 1775.13,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1779.14,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sin presidente gracias a otro p\u00e1ramo",
            "start": 1786.36,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "grupo imagen dos preguntas dos temas uno",
            "start": 1788.7,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el que tiene que ver con la reapertura",
            "start": 1794.13,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ya de algunas pruebas en centrales",
            "start": 1796.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas e\u00f3licas que se hab\u00edan quedado",
            "start": 1799.64,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "cerradas por esta disposici\u00f3n que se",
            "start": 1803.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dado a conocer hace unos d\u00edas ayer",
            "start": 1804.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hubo amparos unas resoluciones que",
            "start": 1807.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "permitieron que se contin\u00fae con las",
            "start": 1811.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pruebas en estas plantas primero en su",
            "start": 1813.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n acerca de esta decisi\u00f3n de alg\u00fan",
            "start": 1816.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "juez de permitir que sigan operando en",
            "start": 1818.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fase de prueba eventualmente para poder",
            "start": 1822.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "funcionar operativamente y acerca de",
            "start": 1824.79,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "esta versi\u00f3n o idea que hay de que su",
            "start": 1828.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 en contra de la generaci\u00f3n",
            "start": 1833.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de energ\u00edas limpias e\u00f3lica b\u00e1sicamente",
            "start": 1835.58,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "las inversiones que ya existen que se",
            "start": 1839.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "arriesg\u00f3 capital que ya est\u00e1n",
            "start": 1842.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "construidas el gobierno",
            "start": 1843.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de usted estar\u00eda a favor de que se",
            "start": 1846.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "trabajen estas que ya est\u00e1n",
            "start": 1848.67,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pues en fase previa a entrar en la",
            "start": 1851.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 1854.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no se van a permitir nuevas inversiones",
            "start": 1856.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de este tipo cu\u00e1l es la postura de su",
            "start": 1859.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gobierno porque hay versiones",
            "start": 1861.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "encontradas al respecto si viene en",
            "start": 1863.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 1865.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a ser respetuosos de la",
            "start": 1868.07,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 1870.38,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "como lo hemos demostrado",
            "start": 1872.89,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "todo el judicial es un poder aut\u00f3nomo",
            "start": 1877.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 1880.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a respetar",
            "start": 1884.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decisiones de los jueces de los",
            "start": 1887.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "magistrados de los ministros",
            "start": 1890.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hay en mexico",
            "start": 1895.18,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "lo que no se ten\u00eda antes",
            "start": 1898.029,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "un aut\u00e9ntico estado de derecho antes era",
            "start": 1901.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un estado de hecho epo",
            "start": 1905.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de cohecho",
            "start": 1907.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y si me piden pruebas",
            "start": 1910.919,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "las tengo",
            "start": 1913.95,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1916.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no viene el caso",
            "start": 1918.23,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ya ustedes saben es de dominio p\u00fablico",
            "start": 1921.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo usamos",
            "start": 1924.57,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 1927.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "magistrados ministros",
            "start": 1929.32,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1931.05,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "no voy a insistir en eso",
            "start": 1935.46,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "entonces hay estado de derecho primero",
            "start": 1940.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 1944.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no estamos en contra",
            "start": 1947.38,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1951.02,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1952.89,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00edas limpias",
            "start": 1954.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no est\u00e1bamos encontradas",
            "start": 1960.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 1964.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cada vez vamos a impulsar m\u00e1s",
            "start": 1968.76,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "las energ\u00edas alternativas",
            "start": 1973.549,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 1979.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "estamos en contra de la corrupci\u00f3n",
            "start": 1982.34,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "del saqueo",
            "start": 1985.779,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y del influyentismo",
            "start": 1989.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que prevaleci\u00f3 durante todo el periodo",
            "start": 1991.77,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1994.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 1996.16,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que ese es el fondo del asunto",
            "start": 2000.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se entregaron",
            "start": 2006.419,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "concesiones contratos leoninos",
            "start": 2008.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que afectan",
            "start": 2013.43,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s nacional",
            "start": 2016.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que afectan al pueblo de mexico",
            "start": 2019.41,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que da\u00f1an la econom\u00eda popular",
            "start": 2023.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque a trav\u00e9s del influyentismo",
            "start": 2027.42,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pacto",
            "start": 2036.64,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "mediante",
            "start": 2039.159,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y componendas",
            "start": 2041.27,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 2043.929,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empresas particulares y funcionarios",
            "start": 2046.269,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2049.089,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "la compra de energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios",
            "start": 2051.22,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos",
            "start": 2054.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con subsidio",
            "start": 2060.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2061.32,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 2063.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se pretend\u00eda destruir a la comisi\u00f3n",
            "start": 2067.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 2072.69,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cerrar las plantas de la comisi\u00f3n",
            "start": 2076.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 2078.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sub utilizarlas",
            "start": 2080.74,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es decir no permitirles",
            "start": 2084.53,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que generar\u00e1n energ\u00eda",
            "start": 2088.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para darle preferencia",
            "start": 2091.03,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a las plantas de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica",
            "start": 2094.72,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "del sector privado sobre todo extranjero",
            "start": 2098.41,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2110.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 2112.7,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "irregularidades para llamarlas de manera",
            "start": 2117.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "suave",
            "start": 2120.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en esos actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 2127.119,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "se le dio preferencia a estas empresas",
            "start": 2131.45,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de energ\u00edas limpias",
            "start": 2138.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en contra de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2148.5,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 2150.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces lo que estamos haciendo ahora",
            "start": 2152.079,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "es poner orden",
            "start": 2157.69,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y que haya piso parejo",
            "start": 2161.18,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "porque de lo que se quejan",
            "start": 2166.34,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de que hay preponderancia de la comisi\u00f3n",
            "start": 2171.34,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "federal de electricidad o del estado",
            "start": 2176.98,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es exactamente",
            "start": 2180.95,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "lo que ellos hacen",
            "start": 2183.55,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "porque ellos tomaron la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2185.999,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 2188.699,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y la preponderancia el control",
            "start": 2190.72,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "preferencial",
            "start": 2194.25,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "lo ten\u00edan las empresas particulares",
            "start": 2196.549,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en contra de la empresa p\u00fablica",
            "start": 2201.71,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "entonces no se suspende no se cancela",
            "start": 2207.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ning\u00fan contrato",
            "start": 2212.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no hay expropiaciones",
            "start": 2214.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no hay estatismo",
            "start": 2218.04,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no hay nacionalizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 2223.9,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 2227.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "como lo hizo",
            "start": 2228.98,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el presidente adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 2231.099,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2234.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 2238.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2241.08,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 2242.88,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "sobre precios",
            "start": 2244.839,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "por la energ\u00eda el\u00e9ctrica significa",
            "start": 2247.51,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que los consumidores del pueblo tengan",
            "start": 2251.46,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que pagar m\u00e1s",
            "start": 2254.55,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "por el consumo de luz",
            "start": 2256.339,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2260.23,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "lo que estamos",
            "start": 2262.89,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "protegiendo",
            "start": 2265.649,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "es el consumo",
            "start": 2267.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y garantizando",
            "start": 2271.51,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2278.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se puede ofrecer",
            "start": 2280.26,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a precios justos",
            "start": 2283.64,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cuando estos se\u00f1ores se apoderaron de la",
            "start": 2287.83,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2291.1,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "desde el gobierno de salinas",
            "start": 2294.309,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aumentaba y aumentaba el precio de la",
            "start": 2302.619,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 2305.17,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "no se acuerdan",
            "start": 2308.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2310.23,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a veces hay que refrescar la memoria",
            "start": 2312.23,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "de que hablaban",
            "start": 2315.89,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que con la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 2318.619,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "con el desmantelamiento de la comisi\u00f3n",
            "start": 2323.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 2325.73,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "dejarles el mercado a las particulares y",
            "start": 2330.25,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "va a bajar el precio de la luz",
            "start": 2334.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y fue lo contrario",
            "start": 2337.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque no se analiza eso",
            "start": 2341.619,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cuanto aumento del precio de la luz",
            "start": 2344.539,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en el sexenio anterior",
            "start": 2349.57,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "en los dos \u00faltimos sexenios en el",
            "start": 2352.66,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "per\u00edodo neoliberal",
            "start": 2357.339,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces yo hice el compromiso",
            "start": 2360.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de no aumentar en t\u00e9rminos reales el",
            "start": 2363.79,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "precio de la luz",
            "start": 2366.31,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y lo voy a cumplir para eso",
            "start": 2367.869,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 2372.46,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2374.68,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "con los privilegios",
            "start": 2377.67,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "con el saqueo",
            "start": 2380.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n hay que combatirla no solo",
            "start": 2383.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por razones de \u00edndole moral",
            "start": 2387.059,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que ya es bastante",
            "start": 2390.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque moralizar a m\u00e9xico",
            "start": 2394.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "es lo fundamental",
            "start": 2397.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pero no solo hay que combatir la",
            "start": 2402.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por razones de \u00edndole moral",
            "start": 2404.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n porque se liberan muchos",
            "start": 2406.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "fondos para el desarrollo y es lo que",
            "start": 2410.33,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "permite que haya bienestar",
            "start": 2413.93,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds en donde predomina la",
            "start": 2416.829,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pues hay desigualdad y hay",
            "start": 2420.88,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "pobreza la causa principal de la",
            "start": 2424.749,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "desigualdad de la pobreza inclusive de",
            "start": 2428.259,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "la violencia en m\u00e9xico",
            "start": 2432.519,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n que imper\u00f3 durante",
            "start": 2434.97,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mucho tiempo eso lo tengo muy claro",
            "start": 2438.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entonces no he terminado me falta un",
            "start": 2441.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 2445.35,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "recapitulando",
            "start": 2448.609,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2450.779,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 2453.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "respecto al poder judicial",
            "start": 2456.47,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2460.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estamos a favor de las energ\u00edas limpias",
            "start": 2462.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "3 lo que no aceptamos es la corrupci\u00f3n y",
            "start": 2465.599,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 2470.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2472.13,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 2475.03,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "nuestro criterio",
            "start": 2476.95,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "los tribunales",
            "start": 2482.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque tenemos el derecho de hacerlo",
            "start": 2485.67,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "entonces tienen instrucciones ya",
            "start": 2488.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos de la comisi\u00f3n",
            "start": 2493.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "federal de electricidad de la secretar\u00eda",
            "start": 2495.95,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda para defender",
            "start": 2498.62,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nuestra decisi\u00f3n",
            "start": 2505.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2508.27,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no haya privilegios para las empresas no",
            "start": 2510.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es posible",
            "start": 2515.1,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "que estemos pasando por un mal momento",
            "start": 2516.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico todos y que ellos quieran",
            "start": 2519.109,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2522.45,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "medrando",
            "start": 2524.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como si nada pasara",
            "start": 2528.829,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no se debe permitir en",
            "start": 2533.36,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ning\u00fan momento y menos ahora",
            "start": 2536.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "- ahora",
            "start": 2541.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entonces por eso tomamos esa decisi\u00f3n",
            "start": 2544.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y abundando un poco a este en este",
            "start": 2548.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "respecto y pensando en aquel ejemplo",
            "start": 2551.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quiero hacer una similitud lo de lo que",
            "start": 2554.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 con el gasoducto que estuvo",
            "start": 2556.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "interrumpido un tiempo que se renegoci\u00f3",
            "start": 2558.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con las empresas constructoras de ese",
            "start": 2560.57,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gasoducto los t\u00e9rminos de los contratos",
            "start": 2563.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el gobierno en esta estrategia que",
            "start": 2565.54,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "usted comenta estar\u00edan planteando",
            "start": 2568.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sentarse con empresas renegociar los",
            "start": 2570.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "precios a los cuales se comprar\u00eda la",
            "start": 2572.45,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que ingresar\u00eda a la red o es de",
            "start": 2575.54,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "plano e ir a impedir que funcionen estas",
            "start": 2580.31,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "empresas que usted dice que obtuvieron",
            "start": 2585.41,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los contratos de manera indebida",
            "start": 2587.75,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "si estamos abiertos al di\u00e1logo con todos",
            "start": 2590.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2596.73,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se pone por delante",
            "start": 2598.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s nacional y nada qu\u00e9",
            "start": 2602.37,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "contraten",
            "start": 2608.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y gacetillas en peri\u00f3dicos del",
            "start": 2611.2,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 2615.52,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "inserciones pagadas aunque no le pongan",
            "start": 2617.91,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ip este",
            "start": 2621.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no nos va a hacer cambiar eso",
            "start": 2627.52,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "porque no podemos permitir",
            "start": 2632.68,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n entonces fin al di\u00e1logo",
            "start": 2636.49,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "as\u00ed que se entienda",
            "start": 2642.09,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hac\u00edan antes era porque se",
            "start": 2645.04,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los permit\u00eda",
            "start": 2648.34,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque bueno",
            "start": 2652.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los trataban a los funcionarios muy bien",
            "start": 2656.56,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "los colmaban",
            "start": 2662.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de atenciones",
            "start": 2665.18,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cuando terminaban funcionarios del",
            "start": 2669.509,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "sector energ\u00e9tico",
            "start": 2672.539,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2674.93,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ten\u00eda asegurado su trabajo en las",
            "start": 2678.69,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2683.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "particulares de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 2687.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no voy a ahondar sobre el asunto",
            "start": 2691.85,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "porque ya es hasta de mal gusto",
            "start": 2695.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 repitiendo y repitiendo y",
            "start": 2699.31,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "repitiendo",
            "start": 2701.26,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "pero se iban a los consejos de",
            "start": 2703.47,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de las empresas",
            "start": 2706.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2710.41,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "ex secretarios ex secretarias de energ\u00eda",
            "start": 2711.99,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 2719.31,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hasta los expresidentes si van a",
            "start": 2722.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 2725.79,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "a las empresas",
            "start": 2728.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que ellos",
            "start": 2730.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ayudaban",
            "start": 2733.66,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y a las que se beneficiaban con las",
            "start": 2737.99,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "privatizaciones y con los contratos",
            "start": 2741.01,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entonces yo entiendo",
            "start": 2744.839,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "entonces que est\u00e9n molestos",
            "start": 2747.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero ojal\u00e1",
            "start": 2752.859,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "y vayan poco a poco aceptando",
            "start": 2756.059,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de que son otros tiempos",
            "start": 2760.11,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya no vamos a permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2763.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2767.42,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "eso pas\u00f3",
            "start": 2769.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a la historia al basurero de la historia",
            "start": 2771.24,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "entonces si di\u00e1logo por lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 2774.03,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "preguntando planteando este pero",
            "start": 2778.239,
            "duration": 10.251
        },
        {
            "text": "con legalidad afortunadamente se avanza",
            "start": 2783.119,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "en este proceso",
            "start": 2788.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "yo les dec\u00eda de",
            "start": 2791.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "algunas empresas",
            "start": 2795.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que no pagaban impuestos",
            "start": 2797.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que se las ingeniaban no les permit\u00edan",
            "start": 2801.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no pagar",
            "start": 2807.05,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se luc\u00edan",
            "start": 2811.81,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "los despachos de fiscalistas igual como",
            "start": 2814.49,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "suced\u00eda",
            "start": 2820.58,
            "duration": 2.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2821.68,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "con los de despacho de abogados",
            "start": 2823.079,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "penalistas",
            "start": 2825.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 2828.49,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "se anunciaban como este lumbreras",
            "start": 2831.44,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y pon\u00edan hasta ejemplos de que no ten\u00edan",
            "start": 2836.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a nadie en la c\u00e1rcel que ninguno de sus",
            "start": 2839.41,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "clientes",
            "start": 2842.35,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llegado a la c\u00e1rcel",
            "start": 2844.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sobre todo los que defend\u00edan a",
            "start": 2849.09,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello blanco",
            "start": 2851.37,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "era as\u00ed este muy com\u00fan",
            "start": 2854.14,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "hubo un tiempo en que ser\u00e1n se",
            "start": 2857.999,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "convirtieron en famosos esos abogados",
            "start": 2861.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2865.859,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "algo parecido",
            "start": 2867.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "suced\u00eda no quiero generalizar no quiero",
            "start": 2870.13,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "hablar de todos los fiscalistas claro",
            "start": 2873.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que hay abogados",
            "start": 2876.309,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "profesionales rectos",
            "start": 2878.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que merecen todo nuestro respeto y lo",
            "start": 2883.12,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mismo los abogados penalistas",
            "start": 2885.94,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de todas las profesiones no se vaya a",
            "start": 2889.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "malinterpretar pero si hab\u00edan despachos",
            "start": 2892.29,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en cargados",
            "start": 2896.4,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de buscar la manera",
            "start": 2898.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de que las grandes empresas no pagar\u00e1n",
            "start": 2901.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2904.16,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 2906.93,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2910.22,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2911.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 2912.45,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 hablando",
            "start": 2915.79,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2918.52,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2920.48,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "accionistas con los directivos y se est\u00e1",
            "start": 2923.66,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "llegando a acuerdos",
            "start": 2927.9,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pagando",
            "start": 2933.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2938.47,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no hemos tenido una ca\u00edda en la",
            "start": 2940.52,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 2944.69,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2948.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se estaba convenciendo persuadiendo",
            "start": 2950.619,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de que todos tenemos que cumplir con",
            "start": 2954.619,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nuestras obligaciones",
            "start": 2958.339,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos nosotros",
            "start": 2961.22,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "proponiendo en el caso de la industria",
            "start": 2964.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica se\u00f1or presidente el segundo",
            "start": 2967.849,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "tema que quiero plantearle tiene que ver",
            "start": 2970.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con algo que nos est\u00e1 pasando un poquito",
            "start": 2973.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de largo creo que a muchos y es que vive",
            "start": 2975.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en la pandemia nos ha afectado a todos",
            "start": 2978.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos ha cambiado nuestro desarrollo de",
            "start": 2980.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vida ayuda hay un sector que son los",
            "start": 2983.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "zool\u00f3gicos y se lo quiero plantear as\u00ed",
            "start": 2987.47,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "son 200 mil ejemplares que est\u00e1n",
            "start": 2989.57,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "viviendo en zool\u00f3gicos en todo el pa\u00eds",
            "start": 2992.359,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "todos estos obviamente requieren decidir",
            "start": 2995.579,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "siendo alimentados atendidos por",
            "start": 2998.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 3000.769,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "se calcula que hay alrededor de 3",
            "start": 3002.63,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "millones de pesos los que gasta cada uno",
            "start": 3004.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de los zool\u00f3gicos tan solo en",
            "start": 3006.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n de los ejemplares cerca de",
            "start": 3008.15,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "30 mil o 40 mil ejemplares son especies",
            "start": 3011.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en peligro de extinci\u00f3n",
            "start": 3014.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "evidentemente est\u00e1 trastocado tambi\u00e9n la",
            "start": 3017.299,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vida de estos establecimientos de estos",
            "start": 3019.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "lugares muchos de ellos son de",
            "start": 3021.349,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fundaciones o est\u00e1n dedicados a la",
            "start": 3023.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n no es parte de su labor",
            "start": 3026.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n llevan escuelas de manera",
            "start": 3028.759,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gratuita en fin es un mundo que creo que",
            "start": 3031.819,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no hemos tocado mucho en este lugar y",
            "start": 3034.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo tambi\u00e9n apoyo a",
            "start": 3038.599,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "organizaciones que se dedican a esto a",
            "start": 3040.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dar cuidados los animales",
            "start": 3045.049,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "fiscales o alg\u00fan otro apoyo de parte del",
            "start": 3047.57,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gobierno para poder sostenerse toda vez",
            "start": 3050.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que su \u00fanica fuente de ingresos es la",
            "start": 3053.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "asistencia de visitantes o algunos",
            "start": 3055.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "apoyos de parte de fundaciones que",
            "start": 3058.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han quedado sin dinero el",
            "start": 3060.33,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobierno de usted que estar\u00eda planteando",
            "start": 3062.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para poder mantener con vida sobre todo",
            "start": 3064.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a los ejemplares que est\u00e1n ah\u00ed y que",
            "start": 3067.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pues no se pierda este es este tipo de",
            "start": 3070.23,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lugares debido a esta pandemia mire yo",
            "start": 3073.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "primero les aclaro que a\u00fan con la",
            "start": 3077.67,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 3081.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "paralizaci\u00f3n",
            "start": 3086.09,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "parcial de las actividades productivas",
            "start": 3088.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en algunos casos total",
            "start": 3093.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no ha dejado de entregarse el",
            "start": 3097.85,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3100.19,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a las dependencias federales",
            "start": 3102.28,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a los poderes",
            "start": 3107.859,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "a los estados",
            "start": 3111.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a los municipios",
            "start": 3113.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya estamos al corriente",
            "start": 3117.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los estados est\u00e1n recibiendo sus",
            "start": 3120.69,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "participaciones",
            "start": 3122.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en tiempo en forma",
            "start": 3125.74,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "de conformidad con la ley",
            "start": 3128.359,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "no hay retrasos no hay demora",
            "start": 3131.069,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "y lo mismo las dependencias",
            "start": 3136.58,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "todo lo que es esencial fundamental",
            "start": 3140.66,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "tiene recursos por lo que corresponde al",
            "start": 3144.46,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3149.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3151.41,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en el sector privado",
            "start": 3153.999,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este no hay",
            "start": 3158.7,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "los recursos",
            "start": 3161.69,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ese es otro asunto",
            "start": 3164.549,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por tratarse de animales si nosotros",
            "start": 3170.74,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3175.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "solicitudes de apoyo desde luego que las",
            "start": 3178.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "atendemos",
            "start": 3181.78,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pero ahora no hemos tenido",
            "start": 3185.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "o no hemos sabido",
            "start": 3189.39,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de instituciones que est\u00e9n",
            "start": 3192.04,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "solicitando apoyo con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3195.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3198.03,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "van a estar",
            "start": 3201.619,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 3203.7,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n dispersando todos los",
            "start": 3207.22,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 3210.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "para apoyar a la gente",
            "start": 3213.17,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en medio de esta pandemia",
            "start": 3219.089,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "se va a informar sobre cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos",
            "start": 3222.56,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se han entregado",
            "start": 3225.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y es bastante",
            "start": 3229.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 inyectando de fondos pero",
            "start": 3232.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana va a haber un informe",
            "start": 3236.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de lo que se ha hecho",
            "start": 3239.33,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de abril",
            "start": 3242.64,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1 cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos",
            "start": 3244.8,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "a empresas familiares",
            "start": 3251.29,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tanto del sector formal como del sector",
            "start": 3255.41,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "informal cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos",
            "start": 3257.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a peque\u00f1as empresas que tienen",
            "start": 3261.49,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "trabajadores en el seguro social",
            "start": 3263.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos",
            "start": 3266.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y trabajadoras",
            "start": 3270.54,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticas",
            "start": 3272.67,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos a transportistas",
            "start": 3275.599,
            "duration": 11.051
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos a servidores p\u00fablicos",
            "start": 3280.51,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 3288.97,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos del infonavit para vivienda",
            "start": 3291.069,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "del fovissste",
            "start": 3296.869,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ahora ma\u00f1ana",
            "start": 3302.51,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer tambi\u00e9n una nueva",
            "start": 3305.47,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de cr\u00e9dito de fonacot",
            "start": 3309.03,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "para trabajadores",
            "start": 3313.39,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 contemplando porque fue",
            "start": 3316.72,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "un compromiso incluir a taxistas",
            "start": 3322.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a meseros",
            "start": 3329.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3332.359,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed vinieron si lo que estamos",
            "start": 3333.839,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "haciendo eso",
            "start": 3341.17,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "resolviendo lo de los registros de los",
            "start": 3345.44,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "padrones",
            "start": 3349.8,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "comerciantes tianguistas",
            "start": 3354.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3360.53,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a informar sobre eso",
            "start": 3362.91,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3366.21,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y si estamos pendientes de lo que t\u00fa",
            "start": 3368.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "planteas",
            "start": 3371.89,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 3376.369,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 3381.36,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados aunque las",
            "start": 3383.77,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mujeres ya",
            "start": 3386.18,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros carlos pozos el reportero del",
            "start": 3387.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "normal eco el oficial ayer no asist\u00ed a",
            "start": 3391.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la conferencia ma\u00f1ana era pero vi que",
            "start": 3393.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted de inform\u00f3 que iba a hablar sobre",
            "start": 3395.339,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el presidente venustiano carranza y yo",
            "start": 3398.43,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "me hice a la tarea obviamente de buscar",
            "start": 3402.869,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "unos datos",
            "start": 3405.21,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y bueno de comentarle que pues si hoy se",
            "start": 3407.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cumplen 100 a\u00f1os del asesinato de el",
            "start": 3410.349,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "presidente venustiano carranza conocido",
            "start": 3413.26,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "como el var\u00f3n de cuatro ci\u00e9negas",
            "start": 3415.24,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y que uno de sus primeros actos de",
            "start": 3419.2,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "estado fue emitir el que se pusiera en",
            "start": 3421.869,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "mexico la figura de agente aduanal para",
            "start": 3427.21,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "este todas las aduanas de del pa\u00eds para",
            "start": 3431.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cuidar sobre todo la salud humana la",
            "start": 3435.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "sanidad de la flora y la fauna el medio",
            "start": 3438.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ambiente y el patrimonio cultural es de",
            "start": 3440.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la importancia de las aduanas en",
            "start": 3443.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds pero tambi\u00e9n el presidente",
            "start": 3445.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "venustiano carranza promulg\u00f3 la ley",
            "start": 3450.16,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "agraria de 1915 la legislaci\u00f3n del",
            "start": 3452.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "divorcio la sujeci\u00f3n de la exploraci\u00f3n",
            "start": 3455.829,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "petrolera al control del estado y el",
            "start": 3458.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "establecimiento de la independencia del",
            "start": 3461.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "poder judicial as\u00ed como el decreto de la",
            "start": 3464.74,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "jornada m\u00e1xima de ocho horas y el",
            "start": 3467.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo fue el de las cosas",
            "start": 3470.349,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importantes que hizo el presidente",
            "start": 3473.74,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "venustiano carranza",
            "start": 3476.829,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "quisiera recordarle que bueno pues este",
            "start": 3482.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el gan\u00f3",
            "start": 3485.11,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "por parte de \u00e9l",
            "start": 3487.759,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "del partido en 1920 f\u00e1cilmente si",
            "start": 3491.68,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "quisiera recortar su asesinato en atr\u00e1s",
            "start": 3497.05,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "caltongo puebla por parte de las fuerzas",
            "start": 3499.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del general rodolfo err\u00f3 la madrugada",
            "start": 3502.359,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "del 21 de mayo",
            "start": 3504.76,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentarle presidente que el",
            "start": 3506.9,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "presidente venustiano carranza fue",
            "start": 3510.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sepultado en una tumba de tercera clase",
            "start": 3513.97,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en el pante\u00f3n dolores por ah\u00ed permaneci\u00f3",
            "start": 3516.5,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "durante 20 a\u00f1os y despu\u00e9s fue trasladado",
            "start": 3520.369,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "en 1942 a la al ala",
            "start": 3524.059,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3529.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "al hemiciclo de la revoluci\u00f3n mexicana y",
            "start": 3530.85,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "cabe se\u00f1alar presidente que no fue muri\u00f3",
            "start": 3534.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "con un hombre pobre pues su testamento",
            "start": 3538.51,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "su propiedad solamente dej\u00f3 52 mil pesos",
            "start": 3541.53,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ese es un ejemplo de un gran presidente",
            "start": 3546.18,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "mi pregunta es s\u00ed",
            "start": 3549.36,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "frases del ex presidente como revoluci\u00f3n",
            "start": 3553.27,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "que tranza revoluci\u00f3n que se suicida",
            "start": 3558.07,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esa por una parte",
            "start": 3561.88,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y la segunda frase es",
            "start": 3567.8,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y dice as\u00ed",
            "start": 3571.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es algo m\u00e1s grande y m\u00e1s sagrado el",
            "start": 3574.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "establecer la justicia",
            "start": 3576.55,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mientras perd\u00f3n dice las nuevas ideas",
            "start": 3579.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sociales tendr\u00e1n que imponerse en",
            "start": 3581.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nuestras masas no s\u00f3lo es repartir",
            "start": 3584.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tierras no s\u00f3lo es el sufragio efectivo",
            "start": 3588.03,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es abrir m\u00e1s escuelas es algo",
            "start": 3591.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande y m\u00e1s sagrado es el",
            "start": 3595.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "establecer la justicia y buscar la",
            "start": 3597.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "igualdad es la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 3600.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "poderosos para saber establecer el",
            "start": 3603.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "equilibrio y la conciencia nacional esas",
            "start": 3606.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dos frases contin\u00faan vigentes del",
            "start": 3609.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente venustiano carranza hoy en",
            "start": 3613.2,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "d\u00eda si un presidente si qu\u00e9 bien qu\u00e9",
            "start": 3616.17,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "recordamos que hoy",
            "start": 3620.829,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "se cumplen 100 a\u00f1os del asesinato de",
            "start": 3624.53,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "venustiano carranza",
            "start": 3629.17,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "lo asesinan un d\u00eda como hoy entre la",
            "start": 3632.04,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "escala al tongo pueblo",
            "start": 3635.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hay por lo por",
            "start": 3638.789,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "jilotepec",
            "start": 3641.3,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3644.51,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "es un personaje",
            "start": 3646.27,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "muy importante destacad\u00edsimo",
            "start": 3650.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "proceso hist\u00f3rico de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3659.47,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en efecto este",
            "start": 3667.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 3670.51,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de coahuila",
            "start": 3673.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de cuatroci\u00e9negas",
            "start": 3677.05,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 3679.94,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "su padre",
            "start": 3681.89,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3683.03,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 3685.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esa hacienda de cuatro ci\u00e9negas en",
            "start": 3687.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 3691.29,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "fue su padre",
            "start": 3693.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lucho",
            "start": 3702.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "durante la reforma y",
            "start": 3704.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en el tiempo qu\u00e9",
            "start": 3708.58,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "se enfrentaron los mexicanos",
            "start": 3711.41,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "de aquel entonces a la intervenci\u00f3n",
            "start": 3715.559,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "francesa",
            "start": 3717.539,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3720.22,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "incluso protegi\u00f3 ya cuando",
            "start": 3722.22,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "esta porfirio d\u00edaz en el poder",
            "start": 3727.73,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y empieza a",
            "start": 3731.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "perseguir\u00e1 a los artistas",
            "start": 3736.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "uno de los perseguidos era nada menos",
            "start": 3741.86,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que real mariano escobedo",
            "start": 3744.65,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el que triunfa",
            "start": 3750.48,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro",
            "start": 3753.29,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que derrota y la empresa",
            "start": 3755.95,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "maximiliano",
            "start": 3760.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces mariano escobedo",
            "start": 3763.82,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 3769.81,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "ministro de guerra de sebasti\u00e1n lerdo de",
            "start": 3772.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tejada",
            "start": 3775.119,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "en la parte de su gobierno y se van al",
            "start": 3777.619,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "exilio los expulsa porfirio d\u00edaz",
            "start": 3781.309,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a la presidencia con la bandera de la no",
            "start": 3786.51,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 3788.79,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3794.26,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se introduce mariano escobedo para",
            "start": 3796.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "combatir a porfirio d\u00edaz en la parte",
            "start": 3799.859,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "inicial del porfiriato",
            "start": 3802.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "this fracasa",
            "start": 3806.05,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y el pap\u00e1 de venustiano carranza lo",
            "start": 3809.13,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "protege en su hacienda en cuatroci\u00e9negas",
            "start": 3811.89,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pero cuando ya se sabe qu\u00e9",
            "start": 3816.42,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estaba ah\u00ed",
            "start": 3819.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el mismo escobedo decide entregarse",
            "start": 3823.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "para no poner en riesgo",
            "start": 3827.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a su protector al pap\u00e1 de carranza",
            "start": 3831.67,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "entonces don venustiano viene de esa",
            "start": 3834.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "estirpe",
            "start": 3839.079,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "cuando inicia la revoluci\u00f3n",
            "start": 3841.97,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "el participan",
            "start": 3847.04,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "esa frase de que revoluci\u00f3n que tranza",
            "start": 3850.24,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n que se suicida o algo",
            "start": 3854.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 3858.18,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que se le atribuye a \u00e9l",
            "start": 3860.76,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se da a partir de qu\u00e9",
            "start": 3863.34,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "triunfa",
            "start": 3867.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el movimiento maderista en la batalla de",
            "start": 3870.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez y se firman los tratados",
            "start": 3874.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de paz",
            "start": 3878.24,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "en ciudad ju\u00e1rez est\u00e1n reunidos",
            "start": 3882.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 3887.119,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "e integra un gabinete",
            "start": 3889.999,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 3895.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y leg\u00edtimo pero no legal",
            "start": 3900.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y nombra",
            "start": 3903.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a venustiano carranza como ministro de",
            "start": 3905.87,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 3910.37,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "como se firman los tratados de paz",
            "start": 3917.25,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde carranza",
            "start": 3920.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "da a conocer esa frase",
            "start": 3923.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero en esos acuerdos de paz",
            "start": 3932.0,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 3938.299,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "a la decisi\u00f3n de",
            "start": 3940.63,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3944.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "renuncia de exigir la renuncia y la",
            "start": 3946.68,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "salida del pa\u00eds",
            "start": 3950.85,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de porfirio d\u00edaz",
            "start": 3952.79,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "es cuando sale",
            "start": 3955.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a partir de esos acuerdos de paz",
            "start": 3959.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el extranjero",
            "start": 3963.869,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "a francia",
            "start": 3966.07,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en barca de la cruz y",
            "start": 3970.099,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "se va para no volver",
            "start": 3973.08,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "all\u00e1 fallece",
            "start": 3976.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en par\u00eds y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 3979.859,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n sus restos",
            "start": 3982.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3987.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "don venustiano carranza",
            "start": 3992.12,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hace pol\u00edtica m\u00e1s que nada en coahuila",
            "start": 4000.62,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y llega a ser gobernador",
            "start": 4006.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "siendo presidente ya",
            "start": 4009.609,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del interinato",
            "start": 4012.94,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se acuerdan el pacto de",
            "start": 4015.84,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 4021.03,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 4024.81,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en una elecci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 4027.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "francisco y madero a la presidencia y",
            "start": 4030.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "venustiano carranza es gobernador de",
            "start": 4033.64,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 4036.22,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cuando se traiciona a madero",
            "start": 4037.97,
            "duration": 11.149
        },
        {
            "text": "cuando se le ha presa de aqu\u00ed en palacio",
            "start": 4043.51,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "la llamada decena tr\u00e1gica que no es de",
            "start": 4049.119,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "cena es quincena tr\u00e1gica",
            "start": 4052.24,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n la historia se ha hecho",
            "start": 4056.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la conveniencia",
            "start": 4063.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4066.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ahora esas cosas",
            "start": 4075.04,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no solo por nosotros",
            "start": 4078.28,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "planteando durante mucho tiempo los",
            "start": 4082.64,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "historiadores",
            "start": 4084.93,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y ya por eso en vez de decena tr\u00e1gica se",
            "start": 4086.77,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "habla de quincena tr\u00e1gica",
            "start": 4090.28,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desde que inicia la tradici\u00f3n",
            "start": 4096.589,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4099.29,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "hasta qu\u00e9",
            "start": 4101.589,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "huerta ordena",
            "start": 4103.719,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "el asesinato del presidente",
            "start": 4106.54,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "madero y del vicepresidente pino su\u00e1rez",
            "start": 4110.33,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4114.109,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "cuando se comete esa canallada",
            "start": 4116.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4122.48,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "asesinato lamentable",
            "start": 4124.07,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que es de los",
            "start": 4126.949,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 4128.73,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tristes de la historia de m\u00e9xico",
            "start": 4131.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que han habido otros s luego desde qu\u00e9",
            "start": 4137.91,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cortez asesina",
            "start": 4142.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "recordemos",
            "start": 4145.31,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 4147.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4149.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tabasco por tenosique",
            "start": 4153.02,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se acerca de",
            "start": 4158.25,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites con guatemala",
            "start": 4160.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed han habido otros pero este asesinato",
            "start": 4164.58,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4169.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muy reprobable",
            "start": 4171.549,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "porque se le quit\u00f3 la vida a un hombre",
            "start": 4175.38,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "bueno un idealista",
            "start": 4178.679,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quer\u00edan",
            "start": 4182.22,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "establecer una aut\u00e9ntica democracia en",
            "start": 4184.299,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds entonces cuando se dan estos",
            "start": 4187.119,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "hechos ya ven que en la pol\u00edtica",
            "start": 4189.549,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "cuando no hay principios tambi\u00e9n lo",
            "start": 4194.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3",
            "start": 4196.69,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los amigos suelen ser de mentira",
            "start": 4198.9,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y los enemigos de verdad",
            "start": 4204.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4210.3,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se tienen",
            "start": 4212.989,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cargos",
            "start": 4215.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 4217.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "suele pasar",
            "start": 4220.27,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4222.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "llegan muchos amigos",
            "start": 4225.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4226.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pero a la hora de las definiciones",
            "start": 4229.34,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4232.23,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "son pocos o tambi\u00e9n muchos",
            "start": 4233.41,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "los que demuestran que son amigos que",
            "start": 4239.32,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "son compa\u00f1eros de lucha que son aliados",
            "start": 4244.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s traici\u00f3n siempre es arriba",
            "start": 4249.59,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "en la llamada clase pol\u00edtica",
            "start": 4254.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el pueblo no traici\u00f3n",
            "start": 4258.8,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "bueno eso es lo que yo tengo de",
            "start": 4263.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "experiencia a m\u00ed quien me ha sacado a",
            "start": 4266.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "flote que me ha salvado siempre ha sido",
            "start": 4269.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4273.39,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "me han ayudado y han sido solidarios",
            "start": 4276.67,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "muchos de los que",
            "start": 4279.58,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "hemos luchado",
            "start": 4285.02,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero en momentos dif\u00edciles son pocos los",
            "start": 4288.02,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "de arriba que se definen qu\u00e9 pasa cuando",
            "start": 4293.06,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "asesinan a madera",
            "start": 4299.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de todos los gobernadores",
            "start": 4301.7,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 4304.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 4307.019,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hab\u00edan entrado muchos",
            "start": 4309.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4311.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por el triunfo revolucionario impulsados",
            "start": 4312.86,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "por el movimiento maderista",
            "start": 4317.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pues cuando asesinan a madero se quedan",
            "start": 4321.4,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 4324.73,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y el \u00fanico gobernador",
            "start": 4327.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que se rebela",
            "start": 4330.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es venustiano carranza",
            "start": 4332.88,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "al principio luego my torena de sonora",
            "start": 4337.34,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero hay casos",
            "start": 4341.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de gobernadores maderistas",
            "start": 4344.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4350.41,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "cuando les avisan",
            "start": 4353.079,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del golpe",
            "start": 4356.389,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mandan telegramas",
            "start": 4361.17,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "reconociendo a huerta",
            "start": 4365.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ya ni les digo tambi\u00e9n los",
            "start": 4368.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reconocimientos",
            "start": 4371.95,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de embajadas y de otros pa\u00edses",
            "start": 4374.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 4380.84,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "carranza",
            "start": 4383.42,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "dice no",
            "start": 4385.469,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "y pide permiso",
            "start": 4387.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el congreso local de coahuila",
            "start": 4393.03,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en el nombramiento de jefe de la",
            "start": 4401.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "insurrecci\u00f3n",
            "start": 4404.43,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "para enfrentar a la dictadura",
            "start": 4406.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "huertista",
            "start": 4413.459,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "al usurpador",
            "start": 4415.73,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 4418.01,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es donde surge",
            "start": 4419.86,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el ejercicio actual",
            "start": 4423.43,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "\u00e9l llama la constituci\u00f3n",
            "start": 4427.12,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito revolucionario para",
            "start": 4430.29,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 4434.01,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito constitucionalista porque",
            "start": 4436.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lucha por el restablecimiento del orden",
            "start": 4439.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 4443.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ah\u00ed surge el actual ej\u00e9rcito",
            "start": 4447.8,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 4452.56,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en una de sus haciendas",
            "start": 4457.469,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en guadalupe",
            "start": 4461.559,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en coahuila se re\u00fanen",
            "start": 4463.59,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "revolucionarios que se suman al llamado",
            "start": 4466.619,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "que hace para enfrentar la huerta",
            "start": 4471.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y all\u00ed en esa hacienda de guadalupe",
            "start": 4474.73,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "se redacta el plan de guadalupe",
            "start": 4477.88,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 con el lucio blanco y ah\u00ed",
            "start": 4483.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 jovencito francisco j mujica y",
            "start": 4486.54,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "otros y ah\u00ed se decide luchar",
            "start": 4490.62,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "para restablecer la legalidad y ah\u00ed",
            "start": 4495.48,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 4499.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda la",
            "start": 4502.66,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "etapa m\u00e1s violenta de la revoluci\u00f3n",
            "start": 4505.83,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "la lucha contra la huerta hasta que se",
            "start": 4511.7,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "le expulsa tambi\u00e9n \u00e9l no se va por",
            "start": 4515.27,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de la cruz por",
            "start": 4521.33,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo que antes se llamaba puerto m\u00e9xico",
            "start": 4525.71,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos",
            "start": 4527.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 4530.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al extranjero",
            "start": 4531.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "triunfa el movimiento revolucionario",
            "start": 4534.52,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "triunfa el movimiento carrancista",
            "start": 4538.78,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 4542.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y participan en la revoluci\u00f3n",
            "start": 4544.949,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "villa zapata",
            "start": 4552.289,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n como suele pasar en los",
            "start": 4555.659,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "movimientos de transformaci\u00f3n",
            "start": 4558.929,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay diferencias",
            "start": 4562.19,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que",
            "start": 4566.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "villa y se aparta",
            "start": 4570.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "llega aqu\u00ed a la ciudad",
            "start": 4574.29,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico est\u00e1s aqu\u00ed en el palacio",
            "start": 4577.02,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "en el despacho presidencial",
            "start": 4581.87,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es la foto de donde est\u00e1n sentados villa",
            "start": 4586.77,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "en la silla presidencial zapata no se",
            "start": 4591.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "quiso sentar en la silla presidencial",
            "start": 4596.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4597.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sostuvo que estaba embrujada",
            "start": 4602.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 si estaba embrujada o no de",
            "start": 4606.73,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "todas maneras antes de que yo llegara",
            "start": 4609.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la mand\u00e9 a limpiar",
            "start": 4613.989,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "entonces cuando villa y zapata",
            "start": 4621.559,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "toman la ciudad de mexico",
            "start": 4625.77,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "carranza se retira",
            "start": 4628.65,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 4633.269,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "y es muy interesante",
            "start": 4635.489,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4638.96,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "por la presi\u00f3n que ejerce",
            "start": 4641.51,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "el movimiento zapatista el villismo",
            "start": 4644.789,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "don venustiano",
            "start": 4651.429,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aprueba la ley agraria del 6 de enero de",
            "start": 4655.329,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "1915",
            "start": 4659.649,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4662.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se hace en veracruz entregando la tierra",
            "start": 4664.03,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a los campesinos",
            "start": 4668.92,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es la ley para restituir las tierras a",
            "start": 4672.15,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4676.489,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "las tierras comunales que se les hab\u00edan",
            "start": 4679.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "arrebatado",
            "start": 4682.45,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "durante el porfiriato",
            "start": 4684.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y as\u00ed inicia el reparto agrario",
            "start": 4686.57,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "2 - ya no",
            "start": 4691.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiene todav\u00eda otras cosas muy",
            "start": 4693.85,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 4696.43,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 4698.34,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "lo que es la historia",
            "start": 4700.61,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nos quedamos con la idea cuando",
            "start": 4704.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estudiamos",
            "start": 4707.02,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de que la abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 4709.51,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo a partir de 1810",
            "start": 4713.97,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en efecto",
            "start": 4722.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "miguel hidalgo",
            "start": 4724.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "declaro abolida la esclavitud",
            "start": 4726.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero fue",
            "start": 4730.03,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "una declaratoria una proclama",
            "start": 4732.26,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "desgraciadamente la esclavitud se",
            "start": 4736.289,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantuvo",
            "start": 4738.789,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "casi en todo el siglo 19",
            "start": 4742.49,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y es abolida",
            "start": 4748.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en los hechos",
            "start": 4751.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4755.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "milk",
            "start": 4758.13,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "1914 1915 100 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 4760.44,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuando el presidente carranza expide",
            "start": 4767.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 4770.67,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la liberaci\u00f3n de los peones de las",
            "start": 4774.1,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "haciendas",
            "start": 4776.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "peones acasillados",
            "start": 4777.65,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "que estaban esclavizados",
            "start": 4780.49,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "eso no hace mucho",
            "start": 4786.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 1915",
            "start": 4789.33,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "hace 100 a\u00f1os que pasaba entonces le",
            "start": 4792.17,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9",
            "start": 4796.94,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 algunos",
            "start": 4798.539,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "que vivieron muy jovencitos en esa \u00e9poca",
            "start": 4801.96,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "y les contaban sus padres",
            "start": 4806.3,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "que eran peones que cuando llegaban los",
            "start": 4811.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "revolucionarios a las haciendas y les",
            "start": 4813.99,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 4816.87,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los peones que ya eran libres",
            "start": 4819.84,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "los peones en vez de alegrarse se pon\u00edan",
            "start": 4822.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a llorar",
            "start": 4827.02,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque no sab\u00edan que era la libertad",
            "start": 4828.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en esas haciendas estaban enterrados sus",
            "start": 4833.739,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "tatarabuelos sus bisabuelos sus abuelos",
            "start": 4836.23,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tuvo que pasar un tiempo",
            "start": 4841.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para que esos peones libres",
            "start": 4844.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "actuar\u00e1n",
            "start": 4848.119,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como hombres libres",
            "start": 4851.51,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "fue un proceso",
            "start": 4855.65,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "por eso los que quieren que todo se d\u00e9",
            "start": 4858.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4863.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 4865.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en los procesos hist\u00f3ricos en los",
            "start": 4868.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "procesos sociales de transformaci\u00f3n",
            "start": 4870.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sucede como se piensa",
            "start": 4875.67,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "lleva tiempo",
            "start": 4881.65,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed se va avanzando",
            "start": 4883.73,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "como ahora que estamos",
            "start": 4887.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un momento estelar",
            "start": 4892.429,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "de la historia por el nivel de",
            "start": 4894.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conciencia ciudadana que se ha adquirido",
            "start": 4896.93,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 4899.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bueno se debe a don venustiano",
            "start": 4902.9,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4907.05,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 4908.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n la real abolici\u00f3n de la",
            "start": 4911.26,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 4914.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 de don venustiano tambi\u00e9n",
            "start": 4916.469,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 27 de la constituci\u00f3n de",
            "start": 4921.07,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "1917 y sobre todo se le debe a \u00e9l",
            "start": 4925.48,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "el principio de que los recursos",
            "start": 4931.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "naturales el petr\u00f3leo",
            "start": 4934.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4937.9,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de acuerdo al art\u00edculo 27 desde 1917",
            "start": 4939.71,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "propiedad de la naci\u00f3n",
            "start": 4945.85,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque no estaba as\u00ed",
            "start": 4948.72,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "mayor protesta",
            "start": 4956.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "cuando s\u00e9",
            "start": 4959.0,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "aprueba la constituci\u00f3n en quer\u00e9taro se",
            "start": 4961.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 4964.989,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "por ese art\u00edculo y en lo referente al",
            "start": 4966.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "principio de dominio de la naci\u00f3n sobre",
            "start": 4971.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los bienes naturales y en particular",
            "start": 4973.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre el petr\u00f3leo las empresas",
            "start": 4975.91,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "petroleras de entonces",
            "start": 4978.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las empresas extranjeras",
            "start": 4982.71,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "protestaron",
            "start": 4985.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como protesta de los gobiernos tuvo",
            "start": 4987.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "protesta del gobierno estadounidense del",
            "start": 4990.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "departamento de estado",
            "start": 4992.65,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "nunca aceptaron",
            "start": 4996.86,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 27",
            "start": 5000.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5004.469,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "por las mismas confrontaciones pol\u00edticas",
            "start": 5006.63,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en un proceso",
            "start": 5011.829,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de electoral en la apoyaba",
            "start": 5014.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5017.29,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "bonilla estaba muy fuerte",
            "start": 5019.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el galo obreg\u00f3n",
            "start": 5025.099,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "todos los militares los generales",
            "start": 5028.86,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "apoyaban a obreg\u00f3n don venustiano",
            "start": 5032.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 d\u00eda",
            "start": 5037.1,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "a bonilla y esto llev\u00f3 a una rebeli\u00f3n",
            "start": 5039.01,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "antes de eso",
            "start": 5045.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pues subieron y esa es la parte oscura",
            "start": 5048.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la mancha",
            "start": 5051.9,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "muchos asesinatos",
            "start": 5053.84,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de revolucionarios",
            "start": 5058.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el 10 de abril",
            "start": 5063.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "1919 por eso el a\u00f1o pasado fue el a\u00f1o",
            "start": 5066.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del zapato",
            "start": 5070.389,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue asesinado",
            "start": 5073.06,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en chinameca",
            "start": 5075.429,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "emiliano zapata",
            "start": 5077.49,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "entonces antes tambi\u00e9n otros",
            "start": 5080.32,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "los que hab\u00edan participado en el",
            "start": 5085.26,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "asesinato de francisco y madero",
            "start": 5088.769,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "unos fueron al exilio bueno el caso",
            "start": 5092.309,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de huerta se fue al exilio muere en eeuu",
            "start": 5097.119,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ya estuvo en prisi\u00f3n",
            "start": 5101.789,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 probado que muri\u00f3 de cirrosis",
            "start": 5106.059,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 5114.92,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 5117.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "orozco que estuvo en la batalla de",
            "start": 5123.36,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 5127.409,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "de chihuahua tambi\u00e9n",
            "start": 5129.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "fue asesinado",
            "start": 5133.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque despu\u00e9s de",
            "start": 5136.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 5138.94,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "puerta a orozco porque madero",
            "start": 5141.579,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "se entrega",
            "start": 5148.25,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "los brazos de los militares ya en la",
            "start": 5150.929,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n",
            "start": 5154.86,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9ste se produjo una crisis",
            "start": 5156.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "conf\u00eda en puerta",
            "start": 5163.96,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque era un hombre bueno madero",
            "start": 5168.61,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y manda porque estaba levantado en armas",
            "start": 5171.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "orozco en chihuahua manda a combatirlo y",
            "start": 5175.79,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se enfrenta puerta",
            "start": 5177.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con orozco",
            "start": 5180.469,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "muerta defendiendo al madero",
            "start": 5183.13,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "luego que muerta asesina a madero",
            "start": 5186.07,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "se al\u00edan muerta y orozco",
            "start": 5191.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5199.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5204.09,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue entonces",
            "start": 5205.85,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y orozco es asesinado tambi\u00e9n en la",
            "start": 5214.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 5218.69,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchos",
            "start": 5221.28,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5222.51,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "blanket que tambi\u00e9n hab\u00eda participado",
            "start": 5224.479,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "en el asesinato de madero",
            "start": 5229.01,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n",
            "start": 5233.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "perseguido",
            "start": 5237.12,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y lo asesinan",
            "start": 5239.62,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en veracruz pulso le cortan la cabeza y",
            "start": 5241.82,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "le exhiben durante",
            "start": 5245.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el carrancismo y de ah\u00ed surge y f\u00edjense",
            "start": 5250.54,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "una frase de francisco bulnes un",
            "start": 5255.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "historiador",
            "start": 5260.29,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un escritor",
            "start": 5262.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "conservador muy porfirista pero tambi\u00e9n",
            "start": 5267.179,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "muy inteligente",
            "start": 5270.79,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un energ\u00fameno",
            "start": 5273.079,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "muy inteligente",
            "start": 5276.989,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice cuando est\u00e1n estos",
            "start": 5280.119,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ajusticiamientos dice",
            "start": 5283.619,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "carnicero de hoy",
            "start": 5289.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la red del ma\u00f1ana",
            "start": 5291.88,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y don venustiano va a ser la red",
            "start": 5296.99,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al paso del tiempo",
            "start": 5303.349,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fue desgraciadamente",
            "start": 5306.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "1920",
            "start": 5312.65,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "hay esta ruptura \u00e9l tiene que salir de",
            "start": 5315.52,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5318.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en tren",
            "start": 5319.65,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "y lo van siguiendo",
            "start": 5323.65,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "bloquean las v\u00edas el iba a veracruz",
            "start": 5328.679,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sostener el gobierno desde ella",
            "start": 5333.89,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "y ya no puede seguir en tren a veracruz",
            "start": 5337.44,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "y sigue hacia la costa a caballo y llega",
            "start": 5343.11,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "all\u00ed ante la escala el tongo a esa",
            "start": 5348.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 5351.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5353.01,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dormido la madrugada",
            "start": 5355.17,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed lo asesinan",
            "start": 5359.949,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "este nuevo industria no querr\u00e1s a todos",
            "start": 5362.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hoy cumple 100 a\u00f1os",
            "start": 5366.13,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "es un asesinato",
            "start": 5369.06,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "hay cosas muy buenas mucho muy buenas",
            "start": 5372.95,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que pocas cosas malas desde",
            "start": 5377.84,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "luego manchas",
            "start": 5380.93,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 bien que nos damos tiempo para",
            "start": 5384.23,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tratar estos asuntos porque si no",
            "start": 5388.7,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sabemos de d\u00f3nde venimos c\u00f3mo es",
            "start": 5391.73,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "se han dado las cosas en el pa\u00eds pues no",
            "start": 5396.66,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "vamos a entender",
            "start": 5399.96,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo ahora y lo que va",
            "start": 5402.61,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a seguir pasando",
            "start": 5406.78,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la historia es la maestra de la vida",
            "start": 5409.88,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "dec\u00eda cicer\u00f3n",
            "start": 5413.3,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "hoy terminando en la conferencia vamos a",
            "start": 5415.739,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "tener un acto para recordar a venustiano",
            "start": 5421.23,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "carranza aqu\u00ed en el patio central del",
            "start": 5427.349,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "palacio",
            "start": 5430.559,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "el director de el instituto",
            "start": 5433.29,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5437.36,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre las revoluciones de",
            "start": 5440.02,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a dar un discurso \u00e9l",
            "start": 5442.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es un profesional es un historiador",
            "start": 5449.48,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a exponer lo que",
            "start": 5453.01,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5456.66,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5458.13,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no menos en carranza invitamos",
            "start": 5460.52,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "al gobernador de coahuila que nos",
            "start": 5467.09,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy",
            "start": 5469.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y vamos a tener esta ceremonia",
            "start": 5473.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el jefe de la naci\u00f3n mi segunda pregunta",
            "start": 5476.429,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s a ver se atrever\u00eda a leer el",
            "start": 5482.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "libro de decisiones dif\u00edciles toda vez",
            "start": 5484.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que el autor vuelve a insistir en ese",
            "start": 5487.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "libro despu\u00e9s de una ojeada que le di en",
            "start": 5490.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que usted minti\u00f3 que \u00e9l gan\u00f3 esas",
            "start": 5493.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 5496.47,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cabe se\u00f1alar que ese autor fue",
            "start": 5497.64,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "secretario de energ\u00eda y me lanc\u00e9 en ese",
            "start": 5500.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ojeo que hice a ese libro me llam\u00f3 la",
            "start": 5505.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n del tema de seguridad en donde",
            "start": 5507.84,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "escuetamente toma la decisi\u00f3n de",
            "start": 5510.42,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "designar\u00e1 a genaro garc\u00eda luna por el",
            "start": 5515.78,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "expertise seg\u00fan \u00e9l dice que tiene genaro",
            "start": 5519.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna pero nunca da a conocer o",
            "start": 5522.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque se le murieron dos",
            "start": 5525.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretarios de gobernaci\u00f3n y un zar",
            "start": 5527.55,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "antidrogas usted se atrever\u00eda a leer ese",
            "start": 5529.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "libro de ese personaje",
            "start": 5533.219,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed pero por ahora no tengo tiempo",
            "start": 5535.7,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la verdad este",
            "start": 5539.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estoy leyendo otras cosas pero y adem\u00e1s",
            "start": 5543.47,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "estoy escribiendo",
            "start": 5550.02,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 5555.37,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "di a conocer un ensayo sobre la nueva",
            "start": 5558.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 5561.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda moral",
            "start": 5564.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y sobre todo estoy trabajando",
            "start": 5566.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mi trabajo",
            "start": 5570.57,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la teor\u00eda y con la",
            "start": 5573.04,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica con el pensamiento y con lazio",
            "start": 5576.58,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s m\u00e1s con la acci\u00f3n",
            "start": 5579.21,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "entonces estoy ocupado completamente y",
            "start": 5584.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "bueno todo el mundo tiene este derecho a",
            "start": 5590.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "expresarse a manifestarse",
            "start": 5593.32,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 5596.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sus ideas",
            "start": 5598.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y eso es lo que puedo comentar",
            "start": 5601.59,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente berenice",
            "start": 5609.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "desde el diario nacional 11 bueno mi",
            "start": 5611.93,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pregunta va centrada hab\u00eda un programa",
            "start": 5615.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que era de prevenci\u00f3n a las drogas antes",
            "start": 5620.29,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de que iniciara todo este tema de el",
            "start": 5623.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "coronavirus y la pandemia lo cierto es",
            "start": 5625.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5629.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues es apremiante esta situaci\u00f3n sobre",
            "start": 5631.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todo en el tema del alcoholismo",
            "start": 5634.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en estas semanas pues se han presentado",
            "start": 5637.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diversos casos de intoxicaci\u00f3n que han",
            "start": 5640.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ocasionado muertes en diferentes estados",
            "start": 5642.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds incluso m\u00e1s elevados que el",
            "start": 5644.6,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "n\u00famero de muertes por kobe",
            "start": 5648.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en algunos municipios por ejemplo es que",
            "start": 5651.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en puebla en unos municipios despu\u00e9s se",
            "start": 5654.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "elevaron el n\u00famero de muertes por",
            "start": 5658.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "alcoholismo y si quisiera preguntarle si",
            "start": 5660.55,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en lo inmediato tiene pensado retomar",
            "start": 5665.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este esquema de prevenci\u00f3n a las drogas",
            "start": 5667.65,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y este si me permite",
            "start": 5671.14,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y hacerle una atenta solicitud de su",
            "start": 5675.84,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para un tema de campesinos",
            "start": 5678.57,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "jornaleros en el estado de san lu\u00eds",
            "start": 5683.989,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "potos\u00ed",
            "start": 5686.969,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y que trabajan ahora te doy el nombre de",
            "start": 5688.45,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la empresa es una empresa que se cultiva",
            "start": 5691.33,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "tomate y exporta eeuu canad\u00e1 y jap\u00f3n y",
            "start": 5696.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la empresa se llama invernadero santa",
            "start": 5701.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rita y tienen actualmente a una",
            "start": 5705.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica muy fuerte y sobre todo es",
            "start": 5707.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un tema de laboral si lo vemos sobre el",
            "start": 5710.35,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 5714.58,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 5717.67,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "continuar la campa\u00f1a",
            "start": 5720.88,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n de orientaci\u00f3n para",
            "start": 5723.88,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "evitar el consumo de drogas",
            "start": 5728.53,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esa es una campa\u00f1a",
            "start": 5731.889,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 5734.13,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5736.58,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "vamos a sostener",
            "start": 5738.26,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "durante todo el gobierno esa campa\u00f1a",
            "start": 5741.179,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "porque es important\u00edsimo",
            "start": 5746.07,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5750.58,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se informe del da\u00f1o que causan las",
            "start": 5752.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 5757.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "del terrible da\u00f1o que causan las drogas",
            "start": 5759.28,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado de c\u00f3mo han querido",
            "start": 5762.46,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5769.46,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "proyectar una idea de que lo relacionado",
            "start": 5771.93,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con las drogas tiene que ver con los",
            "start": 5775.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "lujos baratos",
            "start": 5778.29,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "dinero con las comodidades",
            "start": 5784.289,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "todo eso es una felicidad ef\u00edmera",
            "start": 5787.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "transitoria eso no dura",
            "start": 5792.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y hay otra realidad",
            "start": 5795.67,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la del sufrimiento",
            "start": 5797.88,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes que optan por rezar",
            "start": 5801.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "vi a por ese camino",
            "start": 5809.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sufren mucho",
            "start": 5811.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pierden la vida",
            "start": 5814.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "van a la c\u00e1rcel",
            "start": 5816.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hacen sufrir mucho a sus familiares",
            "start": 5820.17,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a sus madres pero adem\u00e1s causan tambi\u00e9n",
            "start": 5824.679,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "da\u00f1o a sus semejantes",
            "start": 5827.86,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "terminan muy mal",
            "start": 5831.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nada que ver",
            "start": 5835.06,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5837.73,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la imagen",
            "start": 5839.36,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de \u00e9xito de mujeres guapas muchachos",
            "start": 5841.17,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "guapos de carros \u00faltimos modelos",
            "start": 5846.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y ropa de marca nada nada nada nada eso",
            "start": 5852.14,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5856.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por un tiempo",
            "start": 5857.58,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es much\u00edsimo m\u00e1s el sufrimiento",
            "start": 5861.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ahora",
            "start": 5865.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "con las drogas sint\u00e9ticas",
            "start": 5867.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "son terribles qu\u00e9",
            "start": 5873.44,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "le quitan la vida en muy poco tiempo",
            "start": 5877.93,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes a los que consumen estas",
            "start": 5882.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "drogas entonces eso va a continuar",
            "start": 5886.76,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "va a seguir adelante es una campa\u00f1a",
            "start": 5891.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "permanente y terminando tambi\u00e9n lo de la",
            "start": 5894.989,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pandemia sin dejar",
            "start": 5898.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5901.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hablar de lo preventivo en salud",
            "start": 5905.24,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 5910.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se recomienda desde hace cerca de 200",
            "start": 5912.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el que nos lavemos las manos",
            "start": 5915.52,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5919.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a mantener nuestra salud eso hay que",
            "start": 5921.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "seguirlo haciendo",
            "start": 5924.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y muchas otras pr\u00e1cticas de aseo",
            "start": 5927.23,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "y de salud eso debe de continuar todo lo",
            "start": 5933.49,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "preventivo en salud",
            "start": 5938.35,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y la otra campa\u00f1a permanente terminando",
            "start": 5940.789,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "la fase est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 5946.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dura dif\u00edcil de la pandemia",
            "start": 5952.09,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "va a ser una campa\u00f1a",
            "start": 5955.17,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de orientaci\u00f3n nutricional",
            "start": 5959.159,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de orientaci\u00f3n nutricional",
            "start": 5965.03,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "y exhortos a la pr\u00e1ctica",
            "start": 5968.2,
            "duration": 12.569
        },
        {
            "text": "del ejercicio f\u00edsico y del deporte",
            "start": 5975.139,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pero la campa\u00f1a de orientaci\u00f3n",
            "start": 5981.57,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nutricional va a ir a fondo",
            "start": 5984.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en el ensayo ese que escrib\u00ed hablaba yo",
            "start": 5990.76,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de que el promedio de consumo de",
            "start": 5994.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y refrescos",
            "start": 5998.87,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bebidas azucaradas en el mundo",
            "start": 6002.93,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "25 litros",
            "start": 6007.82,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "por persona",
            "start": 6011.829,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 6015.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "100 litros por persona",
            "start": 6019.34,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 6023.63,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "150 litros por persona",
            "start": 6027.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en chiapas",
            "start": 6033.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "300 litros por persona",
            "start": 6037.409,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6043.219,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "tanta diabetes",
            "start": 6045.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "tantas",
            "start": 6047.85,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "enfermedades del coraz\u00f3n hipertensi\u00f3n",
            "start": 6051.99,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "por eso la obesidad",
            "start": 6056.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6059.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso lo tenemos que atender",
            "start": 6062.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no prohibir",
            "start": 6066.61,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6067.74,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "dar informaci\u00f3n",
            "start": 6070.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6074.69,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6076.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "este consumo es esto",
            "start": 6078.389,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nos dan informaci\u00f3n sobre lo que",
            "start": 6083.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "contienen los alimentos",
            "start": 6086.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "lo que consumimos",
            "start": 6090.07,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo mejor",
            "start": 6095.2,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son",
            "start": 6099.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los alimentos m\u00e1s nutritivos que no son",
            "start": 6105.21,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "necesariamente los m\u00e1s caros",
            "start": 6109.95,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les nos aportan vitaminas prote\u00ednas",
            "start": 6112.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "carbohidratos",
            "start": 6118.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo que",
            "start": 6125.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ingerimos de aguas en un pa\u00eds con tantas",
            "start": 6131.63,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "frutas",
            "start": 6137.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 6141.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aguas de frutas de temporada",
            "start": 6144.159,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6149.11,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todo eso f\u00edjense la paradoja",
            "start": 6151.22,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s barato",
            "start": 6155.429,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que lo industrializado",
            "start": 6159.94,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no estoy diciendo que todos los",
            "start": 6162.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "industrialistas no sirvan",
            "start": 6164.61,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no hay que prohibir nada",
            "start": 6167.86,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "pero si hay que sea acercar informaci\u00f3n",
            "start": 6171.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a la gente porque muchas veces es porque",
            "start": 6176.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se desconoce",
            "start": 6179.18,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque no conven\u00eda por el mercantilismo",
            "start": 6182.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por el economicismo",
            "start": 6186.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por el af\u00e1n de lucro",
            "start": 6190.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque predominaba la pol\u00edtica",
            "start": 6195.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6198.03,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no conven\u00eda hablar",
            "start": 6200.61,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mucho sobre estos temas que tienen que",
            "start": 6204.21,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ver con el bienestar del pueblo",
            "start": 6207.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6212.27,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no importaba",
            "start": 6214.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "era el producto interno bruto",
            "start": 6217.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el crecimiento",
            "start": 6222.02,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a secas a rajatabla",
            "start": 6224.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 6228.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se entra el mar a la gente",
            "start": 6230.51,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "aunque se destru\u00eda el territorio",
            "start": 6233.73,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "aunque se afectara el medio ambiente",
            "start": 6238.199,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "entonces ya no",
            "start": 6243.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "estoy ahora trabajando sobre un \u00edndice",
            "start": 6246.48,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "para medir bienestar",
            "start": 6252.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "un \u00edndice alternativo al llamado",
            "start": 6256.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "producto interno bruto",
            "start": 6259.15,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lo voy a presentar",
            "start": 6261.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "un nuevo par\u00e1metro",
            "start": 6265.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que va a medir si crecimiento",
            "start": 6268.73,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n bienestar",
            "start": 6272.17,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6276.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "grados de desigualdad social",
            "start": 6280.23,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se va a aceptar si hay crecimiento",
            "start": 6285.54,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y hay menos desigualdades",
            "start": 6290.59,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y otro ingrediente",
            "start": 6296.42,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en este nuevo par\u00e1metro en este nuevo",
            "start": 6300.78,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "paradigma la felicidad",
            "start": 6304.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del pueblo no les va a gustar a los",
            "start": 6309.53,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas pero ya ven que este",
            "start": 6312.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "si no les gusta a ellos a lo mejor es",
            "start": 6318.19,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bueno para nosotros",
            "start": 6320.14,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ya terminamos volvamos al homenaje",
            "start": 6322.55,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se mide hay pa\u00edses en donde se mide el",
            "start": 6327.77,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "nivel de felicidad y eso es parte del",
            "start": 6333.89,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 6336.65,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme estoy elaborando",
            "start": 6339.55,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula la vamos a aplicar en m\u00e9xico",
            "start": 6343.43,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "es un sistema de medici\u00f3n distinto",
            "start": 6348.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a lo mejor contribuimos tambi\u00e9n",
            "start": 6357.56,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "para tener otros par\u00e1metros",
            "start": 6362.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 6367.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y poder saber si realmente",
            "start": 6371.69,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "al bienestar porque progreso",
            "start": 6375.65,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "sin justicia",
            "start": 6380.0,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es retroceso",
            "start": 6383.13,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6384.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no se trata nada m\u00e1s",
            "start": 6387.469,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "acumular riqueza y menos si se trata de",
            "start": 6391.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acumular riqueza",
            "start": 6395.53,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6397.39,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "buscas vance",
            "start": 6398.739,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es importante la distribuci\u00f3n del",
            "start": 6401.099,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ingreso la distribuci\u00f3n de la riqueza es",
            "start": 6404.309,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "decir el bienestar",
            "start": 6408.539,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "es un aporte que vamos a hacer voy a",
            "start": 6414.28,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "convocar econometristas",
            "start": 6418.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a matem\u00e1ticos",
            "start": 6425.24,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "economistas a soci\u00f3logos antrop\u00f3logos",
            "start": 6429.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed ccoo logos",
            "start": 6433.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a especialistas",
            "start": 6436.1,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "si tambi\u00e9n para este que hagamos algo",
            "start": 6438.85,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 6444.28,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "yo voy a",
            "start": 6446.55,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "hacer el planteamiento",
            "start": 6448.55,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "como s\u00e9",
            "start": 6451.21,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "dice en los modelos de investigaci\u00f3n el",
            "start": 6453.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "planteamiento del problema vengo a",
            "start": 6456.739,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "plantear la hip\u00f3tesis",
            "start": 6459.199,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "y este vamos a desarrollar algo nuevo un",
            "start": 6462.09,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "aporte interesante",
            "start": 6467.22,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pensando en el regreso a la nueva",
            "start": 6470.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "normalidad",
            "start": 6473.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "no podemos seguir midiendo",
            "start": 6475.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de la misma manera",
            "start": 6478.179,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "lo estamos viendo pero si este es algo",
            "start": 6481.6,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "distinto nos va a ayudar",
            "start": 6486.19,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ahora que escribi\u00f3 el ensayo demostr\u00e9",
            "start": 6488.889,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "como f\u00edjense",
            "start": 6492.309,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo de salinas",
            "start": 6496.889,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "fue cuando m\u00e1s se entregaron bienes",
            "start": 6501.199,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "a particulares bienes de",
            "start": 6504.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del pueblo y de la naci\u00f3n",
            "start": 6508.17,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fue un traslado",
            "start": 6511.04,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6514.75,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "empresas bancos que da del sector",
            "start": 6517.14,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "p\u00fablico al sector privado como nunca",
            "start": 6520.98,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "en un a\u00f1o",
            "start": 6527.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6531.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cumpliendo toda la formalidad pero desde",
            "start": 6533.3,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6535.85,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "simulando",
            "start": 6539.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "porque se hac\u00edan",
            "start": 6541.96,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en subastas",
            "start": 6544.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en un a\u00f1o",
            "start": 6546.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entregaron todos los bancos",
            "start": 6548.51,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a part\u00edculas",
            "start": 6552.35,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se sean subastas pero cuando estudie",
            "start": 6555.99,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6558.93,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "me met\u00ed a ver",
            "start": 6560.309,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "dejaron un libro",
            "start": 6562.9,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "le llamaron",
            "start": 6568.07,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "o se llama yo no s\u00e9 si todo ya existe si",
            "start": 6570.659,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "no lo han retirado",
            "start": 6575.28,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "se llamaba o se llama el libro blanco",
            "start": 6577.869,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "imagines",
            "start": 6581.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la burla perdona",
            "start": 6587.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6590.07,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y me met\u00eda a leer el libro al detalle y",
            "start": 6592.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ah\u00ed me encontr\u00e9",
            "start": 6597.5,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "porque para ellos era una cosa normal",
            "start": 6599.34,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "como lo fue la corrupci\u00f3n durante mucho",
            "start": 6604.769,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6607.499,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "se ve\u00eda como algo normal era un tonto el",
            "start": 6610.03,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que no robaba",
            "start": 6614.35,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces se lleg\u00f3 a un nivel de",
            "start": 6617.45,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "enajenaci\u00f3n",
            "start": 6619.31,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 6621.73,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no se cuidaba nada ni las formas",
            "start": 6625.46,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "entonces all\u00ed en el libro aparece",
            "start": 6628.57,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "de que licitan o subasta en un banco",
            "start": 6632.139,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 6637.269,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "particulares para la compra del banco",
            "start": 6640.34,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "le dan el banco",
            "start": 6644.29,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "banamex",
            "start": 6648.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a un grupo",
            "start": 6650.15,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y la siguiente licitaci\u00f3n a la semana",
            "start": 6653.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "2 subasta es la de bancomer",
            "start": 6658.449,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "y a bancomer le dan",
            "start": 6661.74,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "o sea el banco este lo entregan al que",
            "start": 6664.34,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "saca el segundo lugar en el primer banco",
            "start": 6667.849,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entregaban comer",
            "start": 6673.51,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y al que saque el segundo lugar en",
            "start": 6675.77,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "bancomer",
            "start": 6677.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "le dan el banco siguiente",
            "start": 6680.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 6684.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se van a encontrar con eso",
            "start": 6687.08,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6690.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "yo creo que hasta el fondo de cultura",
            "start": 6692.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica lo p\u00fablico imag\u00ednense a qu\u00e9 se",
            "start": 6694.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dedicaba el fondo de cultura econ\u00f3mica",
            "start": 6697.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bueno s\u00ed creo que es el fondo es el",
            "start": 6700.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "libro y",
            "start": 6704.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pero a que voy es cuando m\u00e1s",
            "start": 6706.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se entregan bienes",
            "start": 6711.1,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del pueblo de la naci\u00f3n a particulares a",
            "start": 6714.03,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los allegados",
            "start": 6717.78,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "porque pues dos o tres personas",
            "start": 6719.69,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "palomeada",
            "start": 6721.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "eso de las subastas",
            "start": 6724.66,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se da para maya",
            "start": 6727.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ya se sab\u00eda de antemano a qui\u00e9n le iban",
            "start": 6730.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a dar una empresa a quien le iban a dar",
            "start": 6732.56,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "un banco",
            "start": 6734.84,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "era nada m\u00e1s cumplir con la formalidad",
            "start": 6736.27,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bueno se concentran",
            "start": 6742.69,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 6747.489,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 6749.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de unas cuantas manos",
            "start": 6752.37,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s en ese sexenio",
            "start": 6754.8,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "hay crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 6759.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en promedio 4%",
            "start": 6762.97,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cuando en todo el periodo neoliberal el",
            "start": 6767.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "crecimiento fue 2",
            "start": 6770.87,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y en ese sexenio",
            "start": 6773.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hay un crecimiento de 4%",
            "start": 6776.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 sucede tambi\u00e9n y esa es la",
            "start": 6780.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "paradoja en ese sexenio",
            "start": 6783.17,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "es en el que hay m\u00e1s desigualdad",
            "start": 6786.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bueno yo creo",
            "start": 6793.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una desigualdad de las",
            "start": 6796.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dimensiones",
            "start": 6800.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la que hab\u00eda",
            "start": 6802.73,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "cuando morelos",
            "start": 6805.51,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "llamaba que se moderar\u00e1 la indigencia y",
            "start": 6810.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la opulencia",
            "start": 6813.93,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6817.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no nos sirve nada m\u00e1s el crecimiento",
            "start": 6820.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "si el crecimiento no va acompa\u00f1ado",
            "start": 6825.719,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6829.47,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "m\u00e1s igualdad",
            "start": 6831.03,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "no es crecer por crecer",
            "start": 6835.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "por eso hay que a\u00f1adirle al crecimiento",
            "start": 6838.91,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6841.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en la f\u00f3rmula",
            "start": 6843.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque si se crece con una dictadura",
            "start": 6847.04,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 cosa es",
            "start": 6852.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 sacrificando la libertad",
            "start": 6855.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y eso no",
            "start": 6859.3,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "tiene que haber crecimiento con",
            "start": 6861.65,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "honestidad crecimiento con austeridad",
            "start": 6864.409,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "crecimiento con bienestar crecimiento",
            "start": 6868.179,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "con cultura crecimiento con felicidad",
            "start": 6871.07,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 6878.25,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "antes se llamaba desarrollo",
            "start": 6881.0,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "no se usaba mucho en la econom\u00eda el",
            "start": 6885.67,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino crecimiento se usaba m\u00e1s",
            "start": 6891.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 6895.78,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque ten\u00eda una connotaci\u00f3n m\u00e1s amplia",
            "start": 6898.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que ver con el bienestar ten\u00eda que",
            "start": 6903.3,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ver con la educaci\u00f3n ten\u00eda que ver con",
            "start": 6906.19,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 6907.69,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no solo el producto interno bruto pues",
            "start": 6909.559,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "vamos a aportar muchas gracias nos vemos",
            "start": 6914.089,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 6917.229,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a informar el d\u00eda de hoy y como no hay el tema en espec\u00edfico vamos a destinar toda la conferencia contestar preguntas de ustedes para que tengamos un di\u00e1logo circular sobre todos los asuntos todos los temas de modo que comenzamos con ra\u00fal antonio que qued\u00f3 pendiente de ayer muchas gracias presidente buenos d\u00edas ra\u00fal hern\u00e1ndez de el barlovento un punto com.mx el concepto integral del comercio exterior tengo tres puntos uno de ellos es en el puerto de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas el pasado 11 de mayo el director que por cierto se llama ra\u00fal antonio correa e hizo un concurso de pintura un buen ejercicio por juntar \u00e1nimos con la sociedad del de la ciudad puerto hubo tres ganadoras mujeres unas pinturas muy buenas pero lo que quiero comentar bueno que kendra escribe vargas que fue la primera el primer lugar todos los ni\u00f1os se\u00f1or presidente hicieron dibujos muy interesantes dando muestra del conocimiento que tienen del puerto o sea detalles en fin me parece y lo menciono porque es un buen ejercicio y yo he mencionado varias veces con usted la necesidad de fomentar la cultura mar\u00edtima y por eso lo traigo a colaci\u00f3n tal vez ser\u00eda un buen tema para el primero de junio el pr\u00f3ximo lunes en fin ese es el primer tema el segundo tema es una embarcaci\u00f3n que no la un industrial pesquero de camar\u00f3n que no le han renovado su permiso no le han renovado su permiso de pesca de camar\u00f3n de altura porque en anterior en las administraciones anteriores perm\u00edteme est\u00e1 tiempo en administraciones anteriores no hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n creo que llegaron de pedir hasta seiscientos mil pesos por el permiso de pesca de altura el marco se llama mar generoso y este es para pesca comercial del pan sonar generoso propiedad del se\u00f1or andr\u00e9s guillermo flores estuve investigando me dio todos papeles y todo todos los documentos est\u00e1n en regla trat\u00e9 de comunicarme con la pesca no me han contestado ya pregunt\u00e9 al medio por medio de comunicaci\u00f3n social de con la pesca no hemos tenido respuesta pero pues ya se pasaron dos temporadas de pesca de este se\u00f1or y tiene todos los documentos en regla ojal\u00e1 y pudi\u00e9semos hacer algo porque la verdad me parece que es la pena tiene trabajadores que les est\u00e1 pagando y en fin y eso se dedica el se\u00f1or me parece que eso es el sector productivo que adem\u00e1s es necesario para el pa\u00eds el tercer punto es el tema que yo quer\u00eda tratar el d\u00eda de ayer porque estaba la presencia del se\u00f1or secretario y el alcance de la pregunta que yo formul\u00e9 y de las comentarios que formen el 24 de abril con respecto a la seguridad en la zona de campeche el se\u00f1or me he estado investigando y creo encontrar y me parece que es muy grave la situaci\u00f3n porque en primer lugar todo el personal qu\u00e9 tiene que ver con la seguridad en las terminales portuarias en los puertos todo el personal que tiene que ver de las empresas navieras que despachan sus barcos vamos por ejemplo en los pit lane es una figura que es oficial de protecci\u00f3n de la instalaciones portuarias en el otro exceso o cpm que es el oficial con la compa\u00f1\u00eda de de protecci\u00f3n mar\u00edtima en este caso de la piedra todos estos incluso a bordo tambi\u00e9n hay otro otra figura deben ser egresados de las escuelas n\u00e1uticas y son personas que deben ser preparadas para ese fin de acuerdo al reglamento de la ley de navegaci\u00f3n y comercio mar\u00edtimo e incluso tambi\u00e9n los barcos que son autorizados para operar en barcos extranjeros que son autorizados para operar en la sonda de campeche o en otros lugares con el asunto doctor es el oficial de protecci\u00f3n de buques todo esto no est\u00e1 en el reglamento de la ley de navegaci\u00f3n y comercio mar\u00edtimo qui\u00e9n tiene qu\u00e9 ordenar qui\u00e9n tiene que hacer esa inspecci\u00f3n bueno la adhesi\u00f3n de marina mercante ning\u00fan barco puede zarpar si no tiene eso no se ha hecho desde hace muchos a\u00f1os no se hace habr\u00e1 menos se hace ahora el se\u00f1or secretario mencion\u00f3 que ellos estaban haciendo su parte y pero faltaba en la otra parte en este caso de los navieros los navieros no lo hacen pero tampoco se los exigen y lo peor de todo es que perd\u00f3n nos directo el director de marina mercante y tambi\u00e9n sus gentes sindicatos de marinos mercantes culpan a la cgt de marina de todo que si bien es cierto se\u00f1or presidente si tiene responsabilidad porque los barcos no deber\u00edan salvar si no est\u00e1n con ese cumplimiento de ley y no solamente barcos mexicanos tambi\u00e9n barcos extranjeros pero a m\u00ed me parece muy peligroso porque culpan a la jefe de marina y obviamente por por cuestiones de intereses ya lo platiqu\u00e9 el 9 de enero y nuevamente lo puedo volver a decir porque hay intereses probados el director general de marina mercante era socio de una empresa que proporciona tripulaci\u00f3n outsourcing a todas las embarcaciones y desde que est\u00e1 el se\u00f1or fern\u00e1ndez perroni en esa direcci\u00f3n se han incrementado los permisos y obviamente con esta serie de irregularidades que bueno llegan a peligrar vidas humanas que me parece que no es poca la responsabilidad y en este sentido el se\u00f1or tambi\u00e9n los sindicatos est\u00e1n en colegios de fe en ese asunto y si bien insisto yo creo que la secreta marina no es de otro pa\u00eds o de otro mundo somos mexicanos y s\u00ed bueno otro punto que estoy investigando la mayor\u00eda de la gente de mar prefiere a la secretaria de marina para los tr\u00e1mites en capacidad de puerto porque no hay corrupci\u00f3n hay dos tres cosas por ah\u00ed pero no es la generalidad entonces en mi punto es c\u00f3mo es posible que se arriesga tanto sobre todo la vida en el mar sobre todo todas las anomal\u00edas que hay en las embarcaciones como sea red se arriesgue por intereses econ\u00f3micos entonces yo no s\u00e9 si fuese posible que pudiese citarse al final del licenciado y capital incenciado javier fern\u00e1ndez perroni para que pudiera contestar estas cosas no quiero halagar m\u00e1s porque tengo un mont\u00f3n de datos pero s\u00ed le puedo decir he revisado casi todos los los nombres de los que est\u00e1n registrados como oficiales de protecci\u00f3n de buques o ninguno no muy pocos que le dir\u00e9 un 2 por ciento cumple con los requisitos y eso me parece muy grave es lo que quiere decir sin el expreso comentario gracias muy bien pues son buenos los planteamientos lo primero es la importancia que tiene l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y un puerto estrat\u00e9gico en la costa de michoac\u00e1n la gente de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas conoce muy bien la historia desde el tiempo en que el general c\u00e1rdenas empez\u00f3 a promover esas obras en la comisi\u00f3n del balsas por eso este tienen estos conocimientos y qu\u00e9 bien que se promueva el arte y la cultura del puerto as\u00ed debe de hacerse en manzanillo que tambi\u00e9n tiene su historia los puertos de del pacifico y desde luego dos puertos del golfo en cuanto a la administraci\u00f3n portuaria estamos trabajando porque vamos a limpiar de corrupci\u00f3n todo el sistema portuario como lo estamos haciendo en aduanas va a ser el mismo tratamiento es migraci\u00f3n aduanas y puertos desde hace tiempo en el periodo neoliberal todo lo relacionado con las comunicaciones se ech\u00f3 a perder se controlaba a partir de la corrupci\u00f3n todo se tom\u00f3 pr\u00e1cticamente la secretaria de comunicaciones y transportes y crearon grupos para dominar i todo lo relacionado con las comunicaciones terrestres y la aviaci\u00f3n los aeropuertos y los puertos y eso todav\u00eda falta limpiar tengo mucha confianza en el secretario de marina en el adelante ojeda porque es un hombre honrado incorruptible y a \u00e9l le estoy encargando este asunto y vamos limpiar lo que sucede es que lleva alg\u00fan tiempo porque vamos limpiando ayer lo dec\u00eda de arriba hacia abajo tenemos que terminar de limpiar de desterrar la corrupci\u00f3n por completo en lo que corresponde al gobierno federal y luego tambi\u00e9n insistir mucho respetando las autonom\u00edas en la corrupci\u00f3n en gobiernos estatales y municipales porque s\u00ed se limpia la corrupci\u00f3n arriba y sigue quedando en autoridades intermedias estatales municipales pues contin\u00faa la percepci\u00f3n de que impera domina la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico m\u00e1s cuando nos hicieron creer durante muchos a\u00f1os de que la corrupci\u00f3n era la mordida o solamente la mordida cu\u00e1ndo los grandes atracos se comet\u00edan arriba hab\u00eda y hay mordida pero sobre todo hab\u00edan tarascadas arriba de la delincuencia com\u00fan y de la delincuencia de cuello blanco pero nos hicieron creer qu\u00e9 la corrupci\u00f3n estaba en el soborno en las oficinas el mochi a los agentes de tr\u00e1nsito y desde luego todo eso exist\u00eda diversidad mente todav\u00eda sigue existiendo pero arriba se sean jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico y no se consideraban como actos de corrupci\u00f3n el influyentismo no era corrupci\u00f3n bueno al grado de que no estaba tipificada la corrupci\u00f3n como delito grave c\u00f3mo est\u00e1 ahora no se consideraba delito grave y no olvidemos fue una reforma que se hizo all\u00e1 por 1994 al c\u00f3digo penal para que la corrupci\u00f3n dejara de ser delito grave los hechos de corrupci\u00f3n entonces estamos limpiando y barriendo lleva tiempo porque adem\u00e1s siguen habiendo funcionarios que vienen de las administraciones anteriores con malas pr\u00e1cticas para decirlo coloquialmente con toda claridad con malas ma\u00f1as va a llevar tiempo pero vamos a barrer vamos a limpiar de corrupci\u00f3n al pa\u00eds este es el caso de los puertos le estoy dando toda la responsabilidad al secretario de madrid pero estoy seguro que en poco tiempo vamos a poner orden est\u00e1 sin mi colaboraci\u00f3n si no hay colaboraci\u00f3n de marina mercante para poder atr\u00e1s y transitar todo lo que es la marina mercante a reservar va a ser muy dif\u00edcil hay noches no va a ser dif\u00edcil porque hay voluntad de hacerlo s\u00ed se\u00f1or no va a ser dif\u00edcil este porque ya tomamos la decisi\u00f3n me quedo claro que hay resistencias una vez fui la sonda de campeche para las plataformas petroleras y el sistema de radios de las embarcaciones bien los sistemas de radio drive en las plataformas escuch\u00e9 de que hab\u00edan algunas protestas por qu\u00e9 se hab\u00eda presentado una iniciativa de ley qu\u00e9 est\u00e1 x discutirse y en su caso aprobarse para en el congreso para darle a la secretaria de marina la responsabilidad sobre el manejo de los puertos o ampliar la responsabilidad que tienen escuch\u00e9 protestas seguramente de administradores de puertos si no directamente de empleados beneficiados o beneficiarios de el control que se ejerce de manera irregular en los puertos estaban escuchando entonces si hay resistencia a todos los cambios ahora lo estamos viendo con lo de la industria el\u00e9ctrica estamos viendo con los que no estaban acostumbrados a pagar impuestos pero si se tiene este la voluntad de que se termine con la corrupci\u00f3n se avanza quiero comentarle la reuni\u00f3n que mencion\u00f3 el se\u00f1or secretario en frontera tabasco tengo referencias de las asiste a algunos asistentes en donde todos los oficiales que se suponen deben de saber de seguridad por parte de las empresas no ten\u00edan ni idea de lo que se estaba planteando pero tambi\u00e9n presentaron por cierto presentaron el v\u00eddeo del 24 de abril con las preguntas que hice en la respuesta aqu\u00ed es reci\u00e9n secretario y tambi\u00e9n presentaron un video sobre el buccaneer el barco que fue asaltado y en la presente la persona que present\u00f3 el v\u00eddeo por parte de la cgt de marina lo hizo a su versi\u00f3n obviamente diciendo que hab\u00eda complicidad de la tripulaci\u00f3n con los ladrones y la persona due\u00f1a del barco estaba ah\u00ed y obviamente protest\u00f3 y dijo que no que no era as\u00ed que que si de \u00e9l presentaba el v\u00eddeo volvi\u00f3 tambi\u00e9n a poner a su interpretaci\u00f3n el acento es que esos dos barcos el de m\u00e1s y \u00e9l otros no me acuerdo disc\u00falpeme este ya est\u00e1n utilizando un barco con torretas generalmente los asaltos se dan de la noche y el barco con torretas y le pone una sirena cuando detectan una lancha que quiera acercar ya hubo un suceso si ha habido varios en donde la torre est\u00e1 simplemente avienta el argumento de los de los due\u00f1os de los barcos y de los mismos capitanes de las tripulaciones de los barcos mencionan que porque no ser\u00eda posible que las patrullas estuvieran dando rondines porque eso ser\u00eda bastante dicen que no lo hacen por no gastar combustible cosa que a m\u00ed me parece aberrante porque se tambi\u00e9n el centro de control marino de campeche de que est\u00e1 en isla del carmen es de pemex y pemex la seg\u00fan lo que estoy investigando 100 millones de pesos a la jefe marina para esos patrullajes algo debe estar pasando ah\u00ed insisto y creo creo que hay una y un manejo de las cosas y me parece que es dormir peligroso porque no s\u00e9 hasta donde se me olvid\u00f3 comentar algo tambi\u00e9n sea el presidente los grupos de marinos mercantes en sindicatos y todo y empresas han levantado han hecho una carta que \u00e9l entregue precisamente a don jes\u00fas la vez pasada porque quieren que les autoricen una vigilancia civil con barcos y equipados con armas a m\u00ed me parece que eso es una no es una permanencia de una aberraci\u00f3n le vamos a dar m\u00e1s sr espero que como usted dice me disculpen pero yo me dio mucha corrupci\u00f3n detr\u00e1s de esa gente y eso a m\u00ed me parece nadie no tiene esta idea como me mandan saludos pero no es el pa\u00eds el que este juego y por eso me atrevo a decirlo s\u00ed pero adem\u00e1s est\u00e1s tocando es un tema qu\u00e9 va a atenderse se est\u00e1 atendiendo pero vamos a profundizar m\u00e1s en eso vamos a limpiar de correcci\u00f3n al puerto bien ahora mismo hablas de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas dos embarcaciones buque tanques llenos de dice de contrabando y uno de ellos este entr\u00f3 en el golfo iba a atracar en tuxpan como se le estaba esperando se fue cruzo panam\u00e1 y el canal para llegar a las alocadas y ya est\u00e1 el sat y aduanas viendo este asunto entonces si limpiar de corrupci\u00f3n y decirle a todos de que no hay impunidad y que no nos cansamos que recuerden que somos muy perseverantes y qu\u00e9 no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s en el combate a la corrupci\u00f3n vamos a limpiar el pa\u00eds de corrupci\u00f3n se est\u00e1 haciendo y vamos a seguir adelante si el primero de junio c\u00f3mo est\u00e1n las cosas por la pandemia me coment\u00f3 caminante ojeda de que se quiere hacer una ceremonia cuidando la sana distancia a hacerle un reconocimiento el personal m\u00e9dico de la secretaria de marina qu\u00e9 est\u00e1 y ayud\u00e1ndonos en el plan marina para salvar vidas a enfermeras y m\u00e9dicos a todo el personal de salud entonces se les va a hacer un reconocimiento especial si en este caso el homenaje es para los m\u00e9dicos de que tienen que ver con la secretar\u00eda de marina- b\u00e1sicamente pero porque no vamos a poder asistir como siempre se hace como es la tradici\u00f3n a un puerto a entregar oa depositar una corona en el mar no lo vamos a poder hacer lo hice el a\u00f1o pasado fuimos a veracruz ahora va a ser una ceremonia aqu\u00ed en la ciudad de mexico con poca asistencia pero con mucho simbolismo porque es reconocerlos a ellos y tambi\u00e9n a todas las enfermeras todos los m\u00e9dicos todos los trabajadores de la salud de todas las instituciones de los hospitales p\u00fablicos los hospitales tambi\u00e9n de la secretar\u00eda la defensa de lista del seguro los hospitales y privados a las enfermeras a los m\u00e9dicos a todos los que est\u00e1n ayudando ya lo hemos dicho muchas veces gracias a ellos se est\u00e1 dando atenci\u00f3n a muchos enfermos en los hospitales ellos est\u00e1n haciendo todo por salvar vidas en especial los que est\u00e1n bien y terapia intensiva los que est\u00e1n ah\u00ed todo el tiempo atendiendo enfermos graves intubados que buscando salvarlos entonces a todos ellos nuestra m\u00e1s profunda gratitud y nuestra solidaridad entonces en el caso del de la marina vamos a actuar as\u00ed pero la mano tomamos la nota nota sobre est\u00e1 sobre la gesti\u00f3n a la que si hiciste referencia que no le han entregado los permisos a pesar de que lleva mucho tiempo hoy mismo este vas a tener una respuesta para que t\u00fa se la transmita el due\u00f1o de las embarcaciones es muy bien sin presidente gracias a otro p\u00e1ramo grupo imagen dos preguntas dos temas uno el que tiene que ver con la reapertura ya de algunas pruebas en centrales el\u00e9ctricas e\u00f3licas que se hab\u00edan quedado cerradas por esta disposici\u00f3n que se hab\u00eda dado a conocer hace unos d\u00edas ayer hubo amparos unas resoluciones que permitieron que se contin\u00fae con las pruebas en estas plantas primero en su opini\u00f3n acerca de esta decisi\u00f3n de alg\u00fan juez de permitir que sigan operando en fase de prueba eventualmente para poder funcionar operativamente y acerca de esta versi\u00f3n o idea que hay de que su gobierno est\u00e1 en contra de la generaci\u00f3n de energ\u00edas limpias e\u00f3lica b\u00e1sicamente las inversiones que ya existen que se arriesg\u00f3 capital que ya est\u00e1n construidas el gobierno de usted estar\u00eda a favor de que se trabajen estas que ya est\u00e1n pues en fase previa a entrar en la operaci\u00f3n no se van a permitir nuevas inversiones de este tipo cu\u00e1l es la postura de su gobierno porque hay versiones encontradas al respecto si viene en primer lugar nosotros vamos a ser respetuosos de la legalidad como lo hemos demostrado todo el judicial es un poder aut\u00f3nomo independiente vamos a respetar decisiones de los jueces de los magistrados de los ministros hay en mexico lo que no se ten\u00eda antes un aut\u00e9ntico estado de derecho antes era un estado de hecho epo de cohecho y si me piden pruebas las tengo pero no viene el caso ya ustedes saben es de dominio p\u00fablico de c\u00f3mo usamos los jueces magistrados ministros [M\u00fasica] no voy a insistir en eso entonces hay estado de derecho primero segundo no estamos en contra d la generaci\u00f3n de energ\u00edas limpias no est\u00e1bamos encontradas al contrario cada vez vamos a impulsar m\u00e1s las energ\u00edas alternativas tercero estamos en contra de la corrupci\u00f3n del saqueo y del influyentismo que prevaleci\u00f3 durante todo el periodo neoliberal en la industria el\u00e9ctrica que ese es el fondo del asunto se entregaron concesiones contratos leoninos que afectan el inter\u00e9s nacional que afectan al pueblo de mexico que da\u00f1an la econom\u00eda popular porque a trav\u00e9s del influyentismo pacto mediante y componendas / empresas particulares y funcionarios p\u00fablicos la compra de energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios elevad\u00edsimos con subsidio [M\u00fasica] incluso se pretend\u00eda destruir a la comisi\u00f3n federal de electricidad cerrar las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad sub utilizarlas es decir no permitirles que generar\u00e1n energ\u00eda para darle preferencia a las plantas de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica del sector privado sobre todo extranjero en esas irregularidades para llamarlas de manera suave en esos actos de corrupci\u00f3n se le dio preferencia a estas empresas de generaci\u00f3n de energ\u00edas limpias en contra de la comisi\u00f3n federal de electricidad entonces lo que estamos haciendo ahora es poner orden y que haya piso parejo porque de lo que se quejan de que hay preponderancia de la comisi\u00f3n federal de electricidad o del estado es exactamente lo que ellos hacen porque ellos tomaron la comisi\u00f3n federal de electricidad y la preponderancia el control preferencial lo ten\u00edan las empresas particulares en contra de la empresa p\u00fablica entonces no se suspende no se cancela ning\u00fan contrato no hay expropiaciones no hay estatismo no hay nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica como lo hizo el presidente adolfo l\u00f3pez mateos es que no haya corrupci\u00f3n por qu\u00e9 pagar sobre precios por la energ\u00eda el\u00e9ctrica significa que los consumidores del pueblo tengan que pagar m\u00e1s por el consumo de luz entonces lo que estamos protegiendo es el consumo de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y garantizando que se puede ofrecer a precios justos cuando estos se\u00f1ores se apoderaron de la industria el\u00e9ctrica desde el gobierno de salinas aumentaba y aumentaba el precio de la luz no se acuerdan por qu\u00e9 a veces hay que refrescar la memoria de que hablaban que con la reforma energ\u00e9tica con el desmantelamiento de la comisi\u00f3n federal de electricidad dejarles el mercado a las particulares y va a bajar el precio de la luz y fue lo contrario porque no se analiza eso cuanto aumento del precio de la luz en el sexenio anterior en los dos \u00faltimos sexenios en el per\u00edodo neoliberal entonces yo hice el compromiso de no aumentar en t\u00e9rminos reales el precio de la luz y lo voy a cumplir para eso necesitamos acabar con la corrupci\u00f3n con los privilegios con el saqueo la corrupci\u00f3n hay que combatirla no solo por razones de \u00edndole moral que ya es bastante porque moralizar a m\u00e9xico es lo fundamental pero no solo hay que combatir la corrupci\u00f3n por razones de \u00edndole moral es tambi\u00e9n porque se liberan muchos fondos para el desarrollo y es lo que permite que haya bienestar en un pa\u00eds en donde predomina la corrupci\u00f3n pues hay desigualdad y hay pobreza la causa principal de la desigualdad de la pobreza inclusive de la violencia en m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n que imper\u00f3 durante mucho tiempo eso lo tengo muy claro entonces no he terminado me falta un punto recapitulando es estado de derecho respecto al poder judicial 2 estamos a favor de las energ\u00edas limpias 3 lo que no aceptamos es la corrupci\u00f3n y 4 vamos a defender nuestro criterio los tribunales porque tenemos el derecho de hacerlo entonces tienen instrucciones ya los servidores p\u00fablicos de la comisi\u00f3n federal de electricidad de la secretar\u00eda de energ\u00eda para defender nuestra decisi\u00f3n de qu\u00e9 no haya privilegios para las empresas no es posible que estemos pasando por un mal momento econ\u00f3mico todos y que ellos quieran seguir medrando como si nada pasara la corrupci\u00f3n no se debe permitir en ning\u00fan momento y menos ahora - ahora entonces por eso tomamos esa decisi\u00f3n y abundando un poco a este en este respecto y pensando en aquel ejemplo quiero hacer una similitud lo de lo que ocurri\u00f3 con el gasoducto que estuvo interrumpido un tiempo que se renegoci\u00f3 con las empresas constructoras de ese gasoducto los t\u00e9rminos de los contratos aqu\u00ed el gobierno en esta estrategia que usted comenta estar\u00edan planteando sentarse con empresas renegociar los precios a los cuales se comprar\u00eda la energ\u00eda que ingresar\u00eda a la red o es de plano e ir a impedir que funcionen estas empresas que usted dice que obtuvieron los contratos de manera indebida si estamos abiertos al di\u00e1logo con todos pero se pone por delante el inter\u00e9s nacional y nada qu\u00e9 contraten y gacetillas en peri\u00f3dicos del extranjero inserciones pagadas aunque no le pongan ip este no nos va a hacer cambiar eso porque no podemos permitir la corrupci\u00f3n entonces fin al di\u00e1logo as\u00ed que se entienda qu\u00e9 es lo que hac\u00edan antes era porque se los permit\u00eda porque bueno los trataban a los funcionarios muy bien los colmaban de atenciones cuando terminaban funcionarios del sector energ\u00e9tico de la industria el\u00e9ctrica ten\u00eda asegurado su trabajo en las empresas particulares de generaci\u00f3n de energ\u00eda no voy a ahondar sobre el asunto porque ya es hasta de mal gusto est\u00e1 repitiendo y repitiendo y repitiendo pero se iban a los consejos de administraci\u00f3n de las empresas los ex secretarios ex secretarias de energ\u00eda d\u00f3nde est\u00e1n hasta los expresidentes si van a trabajar a las empresas que ellos ayudaban y a las que se beneficiaban con las privatizaciones y con los contratos entonces yo entiendo entonces que est\u00e9n molestos pero ojal\u00e1 y vayan poco a poco aceptando de que son otros tiempos ya no vamos a permitir la corrupci\u00f3n ya eso pas\u00f3 a la historia al basurero de la historia entonces si di\u00e1logo por lo que t\u00fa est\u00e1s preguntando planteando este pero con legalidad afortunadamente se avanza en este proceso yo les dec\u00eda de algunas empresas que no pagaban impuestos que se las ingeniaban no les permit\u00edan no pagar se luc\u00edan los despachos de fiscalistas igual como suced\u00eda [M\u00fasica] con los de despacho de abogados penalistas en el per\u00edodo neoliberal se anunciaban como este lumbreras y pon\u00edan hasta ejemplos de que no ten\u00edan a nadie en la c\u00e1rcel que ninguno de sus clientes hab\u00eda llegado a la c\u00e1rcel sobre todo los que defend\u00edan a delincuentes de cuello blanco era as\u00ed este muy com\u00fan hubo un tiempo en que ser\u00e1n se convirtieron en famosos esos abogados bueno algo parecido suced\u00eda no quiero generalizar no quiero hablar de todos los fiscalistas claro que hay abogados profesionales rectos que merecen todo nuestro respeto y lo mismo los abogados penalistas de todas las profesiones no se vaya a malinterpretar pero si hab\u00edan despachos en cargados de buscar la manera de que las grandes empresas no pagar\u00e1n impuestos entonces ahora ya [M\u00fasica] es distinto y se est\u00e1 hablando con los accionistas con los directivos y se est\u00e1 llegando a acuerdos est\u00e1n pagando por eso no hemos tenido una ca\u00edda en la recaudaci\u00f3n por qu\u00e9 se estaba convenciendo persuadiendo de que todos tenemos que cumplir con nuestras obligaciones eso es lo que estamos nosotros proponiendo en el caso de la industria el\u00e9ctrica se\u00f1or presidente el segundo tema que quiero plantearle tiene que ver con algo que nos est\u00e1 pasando un poquito de largo creo que a muchos y es que vive en la pandemia nos ha afectado a todos nos ha cambiado nuestro desarrollo de vida ayuda hay un sector que son los zool\u00f3gicos y se lo quiero plantear as\u00ed son 200 mil ejemplares que est\u00e1n viviendo en zool\u00f3gicos en todo el pa\u00eds todos estos obviamente requieren decidir siendo alimentados atendidos por especialistas se calcula que hay alrededor de 3 millones de pesos los que gasta cada uno de los zool\u00f3gicos tan solo en alimentaci\u00f3n de los ejemplares cerca de 30 mil o 40 mil ejemplares son especies en peligro de extinci\u00f3n evidentemente est\u00e1 trastocado tambi\u00e9n la vida de estos establecimientos de estos lugares muchos de ellos son de fundaciones o est\u00e1n dedicados a la investigaci\u00f3n no es parte de su labor tambi\u00e9n llevan escuelas de manera gratuita en fin es un mundo que creo que no hemos tocado mucho en este lugar y est\u00e1n pidiendo tambi\u00e9n apoyo a organizaciones que se dedican a esto a dar cuidados los animales fiscales o alg\u00fan otro apoyo de parte del gobierno para poder sostenerse toda vez que su \u00fanica fuente de ingresos es la asistencia de visitantes o algunos apoyos de parte de fundaciones que tambi\u00e9n se han quedado sin dinero el gobierno de usted que estar\u00eda planteando para poder mantener con vida sobre todo a los ejemplares que est\u00e1n ah\u00ed y que pues no se pierda este es este tipo de lugares debido a esta pandemia mire yo primero les aclaro que a\u00fan con la pandemia paralizaci\u00f3n parcial de las actividades productivas en algunos casos total no ha dejado de entregarse el presupuesto a las dependencias federales a los poderes a los estados a los municipios ya estamos al corriente los estados est\u00e1n recibiendo sus participaciones en tiempo en forma de conformidad con la ley no hay retrasos no hay demora y lo mismo las dependencias todo lo que es esencial fundamental tiene recursos por lo que corresponde al gobierno s\u00ed en el sector privado este no hay los recursos ese es otro asunto por tratarse de animales si nosotros tenemos solicitudes de apoyo desde luego que las atendemos pero ahora no hemos tenido o no hemos sabido de instituciones que est\u00e9n solicitando apoyo con ese prop\u00f3sito ma\u00f1ana van a estar con nosotros los que est\u00e1n dispersando todos los recursos para apoyar a la gente en medio de esta pandemia se va a informar sobre cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos se han entregado y es bastante lo que se est\u00e1 inyectando de fondos pero ma\u00f1ana va a haber un informe de lo que se ha hecho de abril para ac\u00e1 cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos a empresas familiares tanto del sector formal como del sector informal cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas que tienen trabajadores en el seguro social cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos y trabajadoras dom\u00e9sticas cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos a transportistas cu\u00e1ntos cr\u00e9ditos a servidores p\u00fablicos cuantos cr\u00e9ditos del infonavit para vivienda del fovissste ahora ma\u00f1ana se va a dar a conocer tambi\u00e9n una nueva l\u00ednea de cr\u00e9dito de fonacot para trabajadores entonces se est\u00e1 contemplando porque fue un compromiso incluir a taxistas a meseros s\u00ed s\u00ed s\u00ed vinieron si lo que estamos haciendo eso resolviendo lo de los registros de los padrones comerciantes tianguistas todos ma\u00f1ana vamos a informar sobre eso que est\u00e9 y si estamos pendientes de lo que t\u00fa planteas a ver s\u00ed el presidente constitucional de los estados aunque las mujeres ya compa\u00f1eros carlos pozos el reportero del normal eco el oficial ayer no asist\u00ed a la conferencia ma\u00f1ana era pero vi que usted de inform\u00f3 que iba a hablar sobre el presidente venustiano carranza y yo me hice a la tarea obviamente de buscar unos datos y bueno de comentarle que pues si hoy se cumplen 100 a\u00f1os del asesinato de el presidente venustiano carranza conocido como el var\u00f3n de cuatro ci\u00e9negas y que uno de sus primeros actos de estado fue emitir el que se pusiera en mexico la figura de agente aduanal para este todas las aduanas de del pa\u00eds para cuidar sobre todo la salud humana la sanidad de la flora y la fauna el medio ambiente y el patrimonio cultural es de ah\u00ed la importancia de las aduanas en nuestro pa\u00eds pero tambi\u00e9n el presidente venustiano carranza promulg\u00f3 la ley agraria de 1915 la legislaci\u00f3n del divorcio la sujeci\u00f3n de la exploraci\u00f3n petrolera al control del estado y el establecimiento de la independencia del poder judicial as\u00ed como el decreto de la jornada m\u00e1xima de ocho horas y el salario m\u00ednimo fue el de las cosas importantes que hizo el presidente venustiano carranza quisiera recordarle que bueno pues este el gan\u00f3 por parte de \u00e9l del partido en 1920 f\u00e1cilmente si quisiera recortar su asesinato en atr\u00e1s caltongo puebla por parte de las fuerzas del general rodolfo err\u00f3 la madrugada del 21 de mayo tambi\u00e9n comentarle presidente que el presidente venustiano carranza fue sepultado en una tumba de tercera clase en el pante\u00f3n dolores por ah\u00ed permaneci\u00f3 durante 20 a\u00f1os y despu\u00e9s fue trasladado en 1942 a la al ala [M\u00fasica] al hemiciclo de la revoluci\u00f3n mexicana y cabe se\u00f1alar presidente que no fue muri\u00f3 con un hombre pobre pues su testamento su propiedad solamente dej\u00f3 52 mil pesos ese es un ejemplo de un gran presidente mi pregunta es s\u00ed frases del ex presidente como revoluci\u00f3n que tranza revoluci\u00f3n que se suicida esa por una parte y la segunda frase es y dice as\u00ed es algo m\u00e1s grande y m\u00e1s sagrado el establecer la justicia mientras perd\u00f3n dice las nuevas ideas sociales tendr\u00e1n que imponerse en nuestras masas no s\u00f3lo es repartir tierras no s\u00f3lo es el sufragio efectivo no s\u00f3lo es abrir m\u00e1s escuelas es algo m\u00e1s grande y m\u00e1s sagrado es el establecer la justicia y buscar la igualdad es la desaparici\u00f3n de los poderosos para saber establecer el equilibrio y la conciencia nacional esas dos frases contin\u00faan vigentes del presidente venustiano carranza hoy en d\u00eda si un presidente si qu\u00e9 bien qu\u00e9 recordamos que hoy se cumplen 100 a\u00f1os del asesinato de venustiano carranza lo asesinan un d\u00eda como hoy entre la escala al tongo pueblo hay por lo por jilotepec pueblo es un personaje muy importante destacad\u00edsimo proceso hist\u00f3rico de nuestro pa\u00eds en efecto este origen de coahuila de cuatroci\u00e9negas coahuila su padre [M\u00fasica] ten\u00edan esa hacienda de cuatro ci\u00e9negas en coahuila fue su padre lucho durante la reforma y en el tiempo qu\u00e9 se enfrentaron los mexicanos de aquel entonces a la intervenci\u00f3n francesa \u00e9l incluso protegi\u00f3 ya cuando esta porfirio d\u00edaz en el poder y empieza a perseguir\u00e1 a los artistas uno de los perseguidos era nada menos que real mariano escobedo el que triunfa en quer\u00e9taro que derrota y la empresa maximiliano entonces mariano escobedo secretario ministro de guerra de sebasti\u00e1n lerdo de tejada en la parte de su gobierno y se van al exilio los expulsa porfirio d\u00edaz a la presidencia con la bandera de la no reelecci\u00f3n y se introduce mariano escobedo para combatir a porfirio d\u00edaz en la parte inicial del porfiriato this fracasa y el pap\u00e1 de venustiano carranza lo protege en su hacienda en cuatroci\u00e9negas pero cuando ya se sabe qu\u00e9 estaba ah\u00ed el mismo escobedo decide entregarse para no poner en riesgo a su protector al pap\u00e1 de carranza entonces don venustiano viene de esa estirpe cuando inicia la revoluci\u00f3n el participan esa frase de que revoluci\u00f3n que tranza revoluci\u00f3n que se suicida o algo parecido que se le atribuye a \u00e9l se da a partir de qu\u00e9 triunfa el movimiento maderista en la batalla de ciudad ju\u00e1rez y se firman los tratados de paz en ciudad ju\u00e1rez est\u00e1n reunidos madero e integra un gabinete vamos a decir y leg\u00edtimo pero no legal y nombra a venustiano carranza como ministro de guerra como se firman los tratados de paz ah\u00ed es donde carranza da a conocer esa frase pero en esos acuerdos de paz llega a la decisi\u00f3n de la renuncia de exigir la renuncia y la salida del pa\u00eds de porfirio d\u00edaz es cuando sale a partir de esos acuerdos de paz el extranjero a francia en barca de la cruz y se va para no volver all\u00e1 fallece en par\u00eds y ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1n sus restos entonces don venustiano carranza hace pol\u00edtica m\u00e1s que nada en coahuila y llega a ser gobernador siendo presidente ya despu\u00e9s del interinato que tambi\u00e9n se acuerdan el pacto de ciudad ju\u00e1rez llega en una elecci\u00f3n democr\u00e1tica francisco y madero a la presidencia y venustiano carranza es gobernador de coahuila cuando se traiciona a madero cuando se le ha presa de aqu\u00ed en palacio la llamada decena tr\u00e1gica que no es de cena es quincena tr\u00e1gica porque tambi\u00e9n la historia se ha hecho la conveniencia de los ahora esas cosas no solo por nosotros planteando durante mucho tiempo los historiadores y ya por eso en vez de decena tr\u00e1gica se habla de quincena tr\u00e1gica desde que inicia la tradici\u00f3n [M\u00fasica] hasta qu\u00e9 huerta ordena el asesinato del presidente madero y del vicepresidente pino su\u00e1rez entonces cuando se comete esa canallada s asesinato lamentable que es de los momentos m\u00e1s tristes de la historia de m\u00e9xico que han habido otros s luego desde qu\u00e9 cortez asesina recordemos vaya en tabasco por tenosique se acerca de los l\u00edmites con guatemala as\u00ed han habido otros pero este asesinato tambi\u00e9n muy reprobable porque se le quit\u00f3 la vida a un hombre bueno un idealista qu\u00e9 quer\u00edan establecer una aut\u00e9ntica democracia en el pa\u00eds entonces cuando se dan estos hechos ya ven que en la pol\u00edtica cuando no hay principios tambi\u00e9n lo aclar\u00f3 los amigos suelen ser de mentira y los enemigos de verdad cu\u00e1ndo se tienen cargos importantes suele pasar de qu\u00e9 llegan muchos amigos [M\u00fasica] pero a la hora de las definiciones [M\u00fasica] son pocos o tambi\u00e9n muchos los que demuestran que son amigos que son compa\u00f1eros de lucha que son aliados donde hay m\u00e1s traici\u00f3n siempre es arriba en la llamada clase pol\u00edtica el pueblo no traici\u00f3n bueno eso es lo que yo tengo de experiencia a m\u00ed quien me ha sacado a flote que me ha salvado siempre ha sido el pueblo me han ayudado y han sido solidarios muchos de los que hemos luchado pero en momentos dif\u00edciles son pocos los de arriba que se definen qu\u00e9 pasa cuando asesinan a madera de todos los gobernadores de todos jam\u00e1s hab\u00edan entrado muchos [M\u00fasica] por el triunfo revolucionario impulsados por el movimiento maderista pues cuando asesinan a madero se quedan callados y el \u00fanico gobernador que se rebela es venustiano carranza al principio luego my torena de sonora pero hay casos de gobernadores maderistas qu\u00e9 cuando les avisan del golpe mandan telegramas reconociendo a huerta ya ni les digo tambi\u00e9n los reconocimientos de embajadas y de otros pa\u00edses pero bueno carranza dice no y pide permiso el congreso local de coahuila en el nombramiento de jefe de la insurrecci\u00f3n para enfrentar a la dictadura huertista al usurpador y ah\u00ed es donde surge el ejercicio actual \u00e9l llama la constituci\u00f3n del ej\u00e9rcito revolucionario para enfrentar el ej\u00e9rcito constitucionalista porque lucha por el restablecimiento del orden legal ah\u00ed surge el actual ej\u00e9rcito y al mismo tiempo en una de sus haciendas en guadalupe tambi\u00e9n en coahuila se re\u00fanen revolucionarios que se suman al llamado que hace para enfrentar la huerta y all\u00ed en esa hacienda de guadalupe se redacta el plan de guadalupe y ah\u00ed est\u00e1 con el lucio blanco y ah\u00ed est\u00e1 jovencito francisco j mujica y otros y ah\u00ed se decide luchar para restablecer la legalidad y ah\u00ed empieza yo dir\u00eda la etapa m\u00e1s violenta de la revoluci\u00f3n la lucha contra la huerta hasta que se le expulsa tambi\u00e9n \u00e9l no se va por de la cruz por lo que antes se llamaba puerto m\u00e9xico coatzacoalcos qu\u00e9 va al extranjero triunfa el movimiento revolucionario triunfa el movimiento carrancista pero tambi\u00e9n y participan en la revoluci\u00f3n villa zapata y tambi\u00e9n como suele pasar en los movimientos de transformaci\u00f3n hay diferencias tan es as\u00ed que villa y se aparta llega aqu\u00ed a la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1s aqu\u00ed en el palacio en el despacho presidencial es la foto de donde est\u00e1n sentados villa en la silla presidencial zapata no se quiso sentar en la silla presidencial porque sostuvo que estaba embrujada yo no s\u00e9 si estaba embrujada o no de todas maneras antes de que yo llegara la mand\u00e9 a limpiar entonces cuando villa y zapata toman la ciudad de mexico carranza se retira veracruz y es muy interesante por qu\u00e9 por la presi\u00f3n que ejerce el movimiento zapatista el villismo don venustiano aprueba la ley agraria del 6 de enero de 1915 esto se hace en veracruz entregando la tierra a los campesinos es la ley para restituir las tierras a las comunidades ind\u00edgenas las tierras comunales que se les hab\u00edan arrebatado durante el porfiriato y as\u00ed inicia el reparto agrario 2 - ya no tiene todav\u00eda otras cosas muy importantes f\u00edjense lo que es la historia nos quedamos con la idea cuando estudiamos de que la abolici\u00f3n de la esclavitud se llev\u00f3 a cabo a partir de 1810 en efecto miguel hidalgo declaro abolida la esclavitud pero fue una declaratoria una proclama desgraciadamente la esclavitud se mantuvo casi en todo el siglo 19 y es abolida en los hechos hasta milk 1914 1915 100 a\u00f1os despu\u00e9s cuando el presidente carranza expide leyes la liberaci\u00f3n de los peones de las haciendas peones acasillados que estaban esclavizados eso no hace mucho estamos hablando de 1915 hace 100 a\u00f1os que pasaba entonces le escuch\u00e9 me toc\u00f3 algunos que vivieron muy jovencitos en esa \u00e9poca y les contaban sus padres que eran peones que cuando llegaban los revolucionarios a las haciendas y les dec\u00edan los peones que ya eran libres los peones en vez de alegrarse se pon\u00edan a llorar porque no sab\u00edan que era la libertad en esas haciendas estaban enterrados sus tatarabuelos sus bisabuelos sus abuelos tuvo que pasar un tiempo para que esos peones libres actuar\u00e1n como hombres libres fue un proceso por eso los que quieren que todo se d\u00e9 as\u00ed de la noche a la ma\u00f1ana en los procesos hist\u00f3ricos en los procesos sociales de transformaci\u00f3n sucede como se piensa lleva tiempo eso s\u00ed se va avanzando como ahora que estamos un momento estelar de la historia por el nivel de conciencia ciudadana que se ha adquirido en mexico bueno se debe a don venustiano la verdadera abolici\u00f3n la real abolici\u00f3n de la esclavitud y s\u00e9 de don venustiano tambi\u00e9n el art\u00edculo 27 de la constituci\u00f3n de 1917 y sobre todo se le debe a \u00e9l el principio de que los recursos naturales el petr\u00f3leo es de acuerdo al art\u00edculo 27 desde 1917 propiedad de la naci\u00f3n porque no estaba as\u00ed mayor protesta cuando s\u00e9 aprueba la constituci\u00f3n en quer\u00e9taro se da por ese art\u00edculo y en lo referente al principio de dominio de la naci\u00f3n sobre los bienes naturales y en particular sobre el petr\u00f3leo las empresas petroleras de entonces las empresas extranjeras protestaron como protesta de los gobiernos tuvo protesta del gobierno estadounidense del departamento de estado nunca aceptaron el art\u00edculo 27 luego por las mismas confrontaciones pol\u00edticas en un proceso de electoral en la apoyaba ah bonilla estaba muy fuerte el galo obreg\u00f3n todos los militares los generales apoyaban a obreg\u00f3n don venustiano qu\u00e9 d\u00eda a bonilla y esto llev\u00f3 a una rebeli\u00f3n antes de eso pues subieron y esa es la parte oscura la mancha muchos asesinatos de revolucionarios el 10 de abril 1919 por eso el a\u00f1o pasado fue el a\u00f1o del zapato fue asesinado en chinameca emiliano zapata entonces antes tambi\u00e9n otros los que hab\u00edan participado en el asesinato de francisco y madero unos fueron al exilio bueno el caso de huerta se fue al exilio muere en eeuu ya estuvo en prisi\u00f3n y est\u00e1 probado que muri\u00f3 de cirrosis otro revolucionario orozco que estuvo en la batalla de ciudad ju\u00e1rez de chihuahua tambi\u00e9n fue asesinado porque despu\u00e9s de enfrentar puerta a orozco porque madero se entrega los brazos de los militares ya en la desesperaci\u00f3n cuando \u00e9ste se produjo una crisis conf\u00eda en puerta porque era un hombre bueno madero y manda porque estaba levantado en armas orozco en chihuahua manda a combatirlo y se enfrenta puerta con orozco muerta defendiendo al madero luego que muerta asesina a madero se al\u00edan muerta y orozco este s\u00ed as\u00ed fue entonces y orozco es asesinado tambi\u00e9n en la frontera y as\u00ed muchos [M\u00fasica] blanket que tambi\u00e9n hab\u00eda participado en el asesinato de madero es tambi\u00e9n perseguido y lo asesinan en veracruz pulso le cortan la cabeza y le exhiben durante el carrancismo y de ah\u00ed surge y f\u00edjense una frase de francisco bulnes un historiador un escritor conservador muy porfirista pero tambi\u00e9n muy inteligente un energ\u00fameno muy inteligente \u00e9l dice cuando est\u00e1n estos ajusticiamientos dice carnicero de hoy ser\u00e1 la red del ma\u00f1ana y don venustiano va a ser la red al paso del tiempo y as\u00ed fue desgraciadamente 1920 hay esta ruptura \u00e9l tiene que salir de aqu\u00ed de m\u00e9xico en tren y lo van siguiendo bloquean las v\u00edas el iba a veracruz sostener el gobierno desde ella y ya no puede seguir en tren a veracruz y sigue hacia la costa a caballo y llega all\u00ed ante la escala el tongo a esa regi\u00f3n y est\u00e1 dormido la madrugada de ah\u00ed lo asesinan este nuevo industria no querr\u00e1s a todos hoy cumple 100 a\u00f1os es un asesinato hay cosas muy buenas mucho muy buenas yo dir\u00eda que pocas cosas malas desde luego manchas pero qu\u00e9 bien que nos damos tiempo para tratar estos asuntos porque si no sabemos de d\u00f3nde venimos c\u00f3mo es se han dado las cosas en el pa\u00eds pues no vamos a entender lo que est\u00e1 sucediendo ahora y lo que va a seguir pasando la historia es la maestra de la vida dec\u00eda cicer\u00f3n hoy terminando en la conferencia vamos a tener un acto para recordar a venustiano carranza aqu\u00ed en el patio central del palacio el director de el instituto d investigaci\u00f3n sobre las revoluciones de m\u00e9xico va a dar un discurso \u00e9l es un profesional es un historiador \u00e9l va a exponer lo que [M\u00fasica] fue no menos en carranza invitamos al gobernador de coahuila que nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy y vamos a tener esta ceremonia el jefe de la naci\u00f3n mi segunda pregunta quiz\u00e1s a ver se atrever\u00eda a leer el libro de decisiones dif\u00edciles toda vez que el autor vuelve a insistir en ese libro despu\u00e9s de una ojeada que le di en que usted minti\u00f3 que \u00e9l gan\u00f3 esas elecciones cabe se\u00f1alar que ese autor fue secretario de energ\u00eda y me lanc\u00e9 en ese ojeo que hice a ese libro me llam\u00f3 la atenci\u00f3n del tema de seguridad en donde escuetamente toma la decisi\u00f3n de designar\u00e1 a genaro garc\u00eda luna por el expertise seg\u00fan \u00e9l dice que tiene genaro garc\u00eda luna pero nunca da a conocer o informaci\u00f3n porque se le murieron dos secretarios de gobernaci\u00f3n y un zar antidrogas usted se atrever\u00eda a leer ese libro de ese personaje pues s\u00ed pero por ahora no tengo tiempo la verdad este estoy leyendo otras cosas pero y adem\u00e1s estoy escribiendo hace poco di a conocer un ensayo sobre la nueva econom\u00eda la econom\u00eda moral y sobre todo estoy trabajando mi trabajo tiene que ver con la teor\u00eda y con la pr\u00e1ctica con el pensamiento y con lazio pero m\u00e1s m\u00e1s con la acci\u00f3n entonces estoy ocupado completamente y bueno todo el mundo tiene este derecho a expresarse a manifestarse dar a conocer sus ideas y eso es lo que puedo comentar buenos d\u00edas se\u00f1or presidente berenice desde el diario nacional 11 bueno mi pregunta va centrada hab\u00eda un programa que era de prevenci\u00f3n a las drogas antes de que iniciara todo este tema de el coronavirus y la pandemia lo cierto es que en nuestro pa\u00eds pues es apremiante esta situaci\u00f3n sobre todo en el tema del alcoholismo en estas semanas pues se han presentado diversos casos de intoxicaci\u00f3n que han ocasionado muertes en diferentes estados del pa\u00eds incluso m\u00e1s elevados que el n\u00famero de muertes por kobe en algunos municipios por ejemplo es que en puebla en unos municipios despu\u00e9s se elevaron el n\u00famero de muertes por alcoholismo y si quisiera preguntarle si en lo inmediato tiene pensado retomar este esquema de prevenci\u00f3n a las drogas y este si me permite y hacerle una atenta solicitud de su intervenci\u00f3n para un tema de campesinos jornaleros en el estado de san lu\u00eds potos\u00ed y que trabajan ahora te doy el nombre de la empresa es una empresa que se cultiva tomate y exporta eeuu canad\u00e1 y jap\u00f3n y la empresa se llama invernadero santa rita y tienen actualmente a una problem\u00e1tica muy fuerte y sobre todo es un tema de laboral si lo vemos sobre el tema bah continuar la campa\u00f1a de informaci\u00f3n de orientaci\u00f3n para evitar el consumo de drogas esa es una campa\u00f1a permanente qu\u00e9 vamos a sostener durante todo el gobierno esa campa\u00f1a porque es important\u00edsimo el qu\u00e9 se informe del da\u00f1o que causan las drogas del terrible da\u00f1o que causan las drogas ya hemos hablado de c\u00f3mo han querido e proyectar una idea de que lo relacionado con las drogas tiene que ver con los lujos baratos dinero con las comodidades todo eso es una felicidad ef\u00edmera transitoria eso no dura y hay otra realidad la del sufrimiento de los j\u00f3venes que optan por rezar vi a por ese camino sufren mucho pierden la vida van a la c\u00e1rcel hacen sufrir mucho a sus familiares a sus madres pero adem\u00e1s causan tambi\u00e9n da\u00f1o a sus semejantes terminan muy mal nada que ver con la imagen de \u00e9xito de mujeres guapas muchachos guapos de carros \u00faltimos modelos y ropa de marca nada nada nada nada eso es por un tiempo es much\u00edsimo m\u00e1s el sufrimiento m\u00e1s ahora con las drogas sint\u00e9ticas son terribles qu\u00e9 le quitan la vida en muy poco tiempo a los j\u00f3venes a los que consumen estas drogas entonces eso va a continuar va a seguir adelante es una campa\u00f1a permanente y terminando tambi\u00e9n lo de la pandemia sin dejar d hablar de lo preventivo en salud aunque se recomienda desde hace cerca de 200 a\u00f1os el que nos lavemos las manos s\u00ed a mantener nuestra salud eso hay que seguirlo haciendo y muchas otras pr\u00e1cticas de aseo y de salud eso debe de continuar todo lo preventivo en salud y la otra campa\u00f1a permanente terminando la fase est\u00e1 m\u00e1s dura dif\u00edcil de la pandemia va a ser una campa\u00f1a de orientaci\u00f3n nutricional campa\u00f1a de orientaci\u00f3n nutricional y exhortos a la pr\u00e1ctica del ejercicio f\u00edsico y del deporte pero la campa\u00f1a de orientaci\u00f3n nutricional va a ir a fondo en el ensayo ese que escrib\u00ed hablaba yo de que el promedio de consumo de y refrescos bebidas azucaradas en el mundo 25 litros por persona en eeuu 100 litros por persona en m\u00e9xico 150 litros por persona en chiapas 300 litros por persona por eso tanta diabetes tantas enfermedades del coraz\u00f3n hipertensi\u00f3n por eso la obesidad entonces eso lo tenemos que atender no prohibir [M\u00fasica] dar informaci\u00f3n no es no este consumo es esto nos dan informaci\u00f3n sobre lo que contienen los alimentos lo que consumimos qu\u00e9 es lo mejor cu\u00e1les son los alimentos m\u00e1s nutritivos que no son necesariamente los m\u00e1s caros cu\u00e1les nos aportan vitaminas prote\u00ednas carbohidratos y lo que ingerimos de aguas en un pa\u00eds con tantas frutas por qu\u00e9 no m\u00e1s aguas de frutas de temporada adem\u00e1s todo eso f\u00edjense la paradoja es m\u00e1s barato que lo industrializado no estoy diciendo que todos los industrialistas no sirvan adem\u00e1s no hay que prohibir nada pero si hay que sea acercar informaci\u00f3n a la gente porque muchas veces es porque se desconoce porque no conven\u00eda por el mercantilismo por el economicismo por el af\u00e1n de lucro porque predominaba la pol\u00edtica neoliberal no conven\u00eda hablar mucho sobre estos temas que tienen que ver con el bienestar del pueblo lo que no importaba era el producto interno bruto el crecimiento a secas a rajatabla aunque se entra el mar a la gente aunque se destru\u00eda el territorio aunque se afectara el medio ambiente entonces ya no estoy ahora trabajando sobre un \u00edndice para medir bienestar un \u00edndice alternativo al llamado producto interno bruto lo voy a presentar un nuevo par\u00e1metro que va a medir si crecimiento pero tambi\u00e9n bienestar tambi\u00e9n grados de desigualdad social se va a aceptar si hay crecimiento y hay menos desigualdades y otro ingrediente en este nuevo par\u00e1metro en este nuevo paradigma la felicidad del pueblo no les va a gustar a los tecn\u00f3cratas pero ya ven que este si no les gusta a ellos a lo mejor es bueno para nosotros ya terminamos volvamos al homenaje se mide hay pa\u00edses en donde se mide el nivel de felicidad y eso es parte del bienestar d\u00e9jenme estoy elaborando la f\u00f3rmula la vamos a aplicar en m\u00e9xico es un sistema de medici\u00f3n distinto a lo mejor contribuimos tambi\u00e9n para tener otros par\u00e1metros el mundo y poder saber si realmente al bienestar porque progreso sin justicia es retroceso [M\u00fasica] no se trata nada m\u00e1s acumular riqueza y menos si se trata de acumular riqueza [M\u00fasica] buscas vance es importante la distribuci\u00f3n del ingreso la distribuci\u00f3n de la riqueza es decir el bienestar es un aporte que vamos a hacer voy a convocar econometristas a matem\u00e1ticos economistas a soci\u00f3logos antrop\u00f3logos as\u00ed ccoo logos a especialistas si tambi\u00e9n para este que hagamos algo nuevo yo voy a hacer el planteamiento como s\u00e9 dice en los modelos de investigaci\u00f3n el planteamiento del problema vengo a plantear la hip\u00f3tesis y este vamos a desarrollar algo nuevo un aporte interesante pensando en el regreso a la nueva normalidad no podemos seguir midiendo de la misma manera lo estamos viendo pero si este es algo distinto nos va a ayudar ahora que escribi\u00f3 el ensayo demostr\u00e9 como f\u00edjense en el per\u00edodo de salinas fue cuando m\u00e1s se entregaron bienes a particulares bienes de del pueblo y de la naci\u00f3n fue un traslado d empresas bancos que da del sector p\u00fablico al sector privado como nunca en un a\u00f1o adem\u00e1s cumpliendo toda la formalidad pero desde luego simulando porque se hac\u00edan en subastas en un a\u00f1o entregaron todos los bancos a part\u00edculas y se sean subastas pero cuando estudie esto me met\u00ed a ver dejaron un libro le llamaron o se llama yo no s\u00e9 si todo ya existe si no lo han retirado se llamaba o se llama el libro blanco imagines y la burla perdona este y me met\u00eda a leer el libro al detalle y ah\u00ed me encontr\u00e9 porque para ellos era una cosa normal como lo fue la corrupci\u00f3n durante mucho tiempo se ve\u00eda como algo normal era un tonto el que no robaba entonces se lleg\u00f3 a un nivel de enajenaci\u00f3n en qu\u00e9 no se cuidaba nada ni las formas entonces all\u00ed en el libro aparece de que licitan o subasta en un banco participan particulares para la compra del banco le dan el banco banamex a un grupo y la siguiente licitaci\u00f3n a la semana 2 subasta es la de bancomer y a bancomer le dan o sea el banco este lo entregan al que saca el segundo lugar en el primer banco entregaban comer y al que saque el segundo lugar en bancomer le dan el banco siguiente y as\u00ed se van a encontrar con eso entonces yo creo que hasta el fondo de cultura econ\u00f3mica lo p\u00fablico imag\u00ednense a qu\u00e9 se dedicaba el fondo de cultura econ\u00f3mica bueno s\u00ed creo que es el fondo es el libro y pero a que voy es cuando m\u00e1s se entregan bienes del pueblo de la naci\u00f3n a particulares a los allegados porque pues dos o tres personas palomeada eso de las subastas se da para maya ya se sab\u00eda de antemano a qui\u00e9n le iban a dar una empresa a quien le iban a dar un banco era nada m\u00e1s cumplir con la formalidad bueno se concentran como nunca riqueza de unas cuantas manos pero adem\u00e1s en ese sexenio hay crecimiento econ\u00f3mico en promedio 4% cuando en todo el periodo neoliberal el crecimiento fue 2 y en ese sexenio hay un crecimiento de 4% pero qu\u00e9 sucede tambi\u00e9n y esa es la paradoja en ese sexenio es en el que hay m\u00e1s desigualdad bueno yo creo qu\u00e9 es una desigualdad de las dimensiones de la que hab\u00eda cuando morelos llamaba que se moderar\u00e1 la indigencia y la opulencia entonces no nos sirve nada m\u00e1s el crecimiento si el crecimiento no va acompa\u00f1ado d m\u00e1s igualdad no es crecer por crecer por eso hay que a\u00f1adirle al crecimiento democracia en la f\u00f3rmula porque si se crece con una dictadura pues qu\u00e9 cosa es lo que se est\u00e1 sacrificando la libertad y eso no tiene que haber crecimiento con honestidad crecimiento con austeridad crecimiento con bienestar crecimiento con cultura crecimiento con felicidad y eso antes se llamaba desarrollo no se usaba mucho en la econom\u00eda el t\u00e9rmino crecimiento se usaba m\u00e1s desarrollo porque ten\u00eda una connotaci\u00f3n m\u00e1s amplia ten\u00eda que ver con el bienestar ten\u00eda que ver con la educaci\u00f3n ten\u00eda que ver con la salud no solo el producto interno bruto pues vamos a aportar muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:45.634922"
}