{
    "video_id": "ewf8SzlJtiE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ewf8SzlJtiE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDUjOL2ZQ-Xs_lTYBTQ9MYmN361KQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ewf8SzlJtiE",
    "video_title": "Estrategia Nacional de Seguridad.",
    "video_length_seconds": 143,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a pasar a la estrategia nacional",
            "start": 0.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de seguridad que la va a presentar el",
            "start": 2.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "licenciado Omar Garc\u00eda harfuch lo",
            "start": 4.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "primero que es muy importante es no va a",
            "start": 6.799,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "regresar la guerra contra el narco de",
            "start": 8.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n no buscamos ejecuciones",
            "start": 10.759,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "extrajudiciales que era lo que ocurr\u00eda",
            "start": 14.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a usar prevenci\u00f3n atenci\u00f3n a",
            "start": 16.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las causas e inteligencia Y presencia en",
            "start": 19.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esta estrategia de cuatro ejes el primer",
            "start": 22.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eje es atenci\u00f3n a las causas",
            "start": 24.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "continuaremos con la estrategia que",
            "start": 26.439,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en el gobierno del presidente",
            "start": 27.679,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel Obrador de atender de",
            "start": 29.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "manera prioritaria a las familias m\u00e1s",
            "start": 31.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vulnerables reduciendo la pobreza",
            "start": 33.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cerrando brechas de desigualdad y",
            "start": 35.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "generando oportunidades para que las y",
            "start": 37.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes tengan acceso a una mejor",
            "start": 39.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "calidad de vida esto nos permitir\u00e1",
            "start": 41.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s alejarnos de la delincuencia y",
            "start": 43.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del reclutamiento de grupos delictivos",
            "start": 46.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el segundo eje la consolidaci\u00f3n de la",
            "start": 48.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "guardia nacional dentro de la secretar\u00eda",
            "start": 50.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional es sumamente",
            "start": 52.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "importante mediante el fortalecimiento",
            "start": 53.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de sus capacidades operativas",
            "start": 56.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "garantizando su permanencia disciplina",
            "start": 57.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo y profesionalismo dentro de",
            "start": 60.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "la propia secretar\u00eda con el fin de",
            "start": 62.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "servir en las tareas de seguridad de",
            "start": 64.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el tercer eje es el",
            "start": 65.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la inteligencia Y la",
            "start": 67.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n no se trata solo de",
            "start": 69.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reaccionar ante los delitos sino tambi\u00e9n",
            "start": 71.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "anticiparse a ellos usando inteligencia",
            "start": 74.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y recursos tecnol\u00f3gicos m\u00e1s avanzados",
            "start": 76.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para analizar datos identificar patrones",
            "start": 79.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y comprender las din\u00e1micas en las zonas",
            "start": 81.92,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "con mayor incidencia es como podemos",
            "start": 83.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "desarrollar estrategias m\u00e1s efectivas",
            "start": 85.759,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "para combatir a las organizaciones",
            "start": 87.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "delictivas para incrementar las acciones",
            "start": 89.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en materia de inteligencia se crear\u00e1 la",
            "start": 91.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de inteligencia e",
            "start": 93.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n policial dentro de la",
            "start": 95.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad que contar\u00e1 con",
            "start": 97.159,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "las capacidades y herramientas",
            "start": 99.399,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas para identificar redes",
            "start": 100.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "criminales esta subsecretaria se",
            "start": 102.799,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reforzar\u00e1 con analistas investigadores",
            "start": 105.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de campo investigadores de gabinete y",
            "start": 107.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "especialistas t\u00e9cnicos que traduzcan la",
            "start": 109.799,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "inteligencia recabada en campo por",
            "start": 111.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "distintas instituciones en elementos que",
            "start": 113.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "garanticen la solidez de las carpetas de",
            "start": 116.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n siempre por supuesto",
            "start": 118.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trabajando en absoluta coordinaci\u00f3n con",
            "start": 120.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el",
            "start": 122.56,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cuarto eje de nuestra estrategia es la",
            "start": 124.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n la seguridad es un problema",
            "start": 127.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que requiere de una responsabilidad",
            "start": 129.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "compartida y una respuesta unificada es",
            "start": 131.08,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "por ello que vamos a tener una",
            "start": 133.76,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n absoluta entre las",
            "start": 134.959,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "instituciones del gabinete de seguridad",
            "start": 136.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n cuando sea necesario con las",
            "start": 138.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "autoridades estatales",
            "start": 140.76,
            "duration": 3.44
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a pasar a la estrategia nacional de seguridad que la va a presentar el licenciado Omar Garc\u00eda harfuch lo primero que es muy importante es no va a regresar la guerra contra el narco de Calder\u00f3n no buscamos ejecuciones extrajudiciales que era lo que ocurr\u00eda qu\u00e9 vamos a usar prevenci\u00f3n atenci\u00f3n a las causas e inteligencia Y presencia en esta estrategia de cuatro ejes el primer eje es atenci\u00f3n a las causas continuaremos con la estrategia que inici\u00f3 en el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel Obrador de atender de manera prioritaria a las familias m\u00e1s vulnerables reduciendo la pobreza cerrando brechas de desigualdad y generando oportunidades para que las y los j\u00f3venes tengan acceso a una mejor calidad de vida esto nos permitir\u00e1 adem\u00e1s alejarnos de la delincuencia y del reclutamiento de grupos delictivos el segundo eje la consolidaci\u00f3n de la guardia nacional dentro de la secretar\u00eda de la defensa nacional es sumamente importante mediante el fortalecimiento de sus capacidades operativas garantizando su permanencia disciplina desarrollo y profesionalismo dentro de la propia secretar\u00eda con el fin de servir en las tareas de seguridad de nuestro pa\u00eds el tercer eje es el fortalecimiento de la inteligencia Y la investigaci\u00f3n no se trata solo de reaccionar ante los delitos sino tambi\u00e9n anticiparse a ellos usando inteligencia y recursos tecnol\u00f3gicos m\u00e1s avanzados para analizar datos identificar patrones y comprender las din\u00e1micas en las zonas con mayor incidencia es como podemos desarrollar estrategias m\u00e1s efectivas para combatir a las organizaciones delictivas para incrementar las acciones en materia de inteligencia se crear\u00e1 la subsecretar\u00eda de inteligencia e investigaci\u00f3n policial dentro de la Secretar\u00eda de Seguridad que contar\u00e1 con las capacidades y herramientas tecnol\u00f3gicas para identificar redes criminales esta subsecretaria se reforzar\u00e1 con analistas investigadores de campo investigadores de gabinete y especialistas t\u00e9cnicos que traduzcan la inteligencia recabada en campo por distintas instituciones en elementos que garanticen la solidez de las carpetas de investigaci\u00f3n siempre por supuesto trabajando en absoluta coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el cuarto eje de nuestra estrategia es la coordinaci\u00f3n la seguridad es un problema que requiere de una responsabilidad compartida y una respuesta unificada es por ello que vamos a tener una coordinaci\u00f3n absoluta entre las instituciones del gabinete de seguridad y tambi\u00e9n cuando sea necesario con las autoridades estatales",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "9 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:16.992467"
}