{
    "video_id": "EX7mbFVMdWY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/EX7mbFVMdWY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBqh_T8ONuvZStxm5cPczU3N2tolQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=EX7mbFVMdWY",
    "video_title": "172 Aniversario de la Gesta Heroica de los Ni\u00f1os H\u00e9roes, desde el Castillo de Chapultepec",
    "video_length_seconds": 2090,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 57.69,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "honores plenos al presidente",
            "start": 59.91,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 61.739,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 63.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 65.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 68.22,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 78.92,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 84.71,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 102.56,
            "duration": 34.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 139.58,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 162.97,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 170.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 173.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 180.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "172 aniversario de la gesta heroica de",
            "start": 182.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os h\u00e9roes de chapultepec el",
            "start": 185.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 188.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 189.82,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 192.91,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 194.67,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "integran el presidium el general lu\u00eds",
            "start": 203.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 206.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 208.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 218.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 221.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez",
            "start": 229.07,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 231.93,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 234.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa",
            "start": 241.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 243.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 246.05,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea",
            "start": 252.43,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 255.549,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 257.889,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario",
            "start": 264.81,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 268.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 276.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 279.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete legal y",
            "start": 286.429,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "ampliado del gobierno de la republica",
            "start": 288.419,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 290.339,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contamos con la presencia de",
            "start": 292.469,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "funcionarios generales y almirantes de",
            "start": 294.779,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas de la defensa nacional y",
            "start": 297.269,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de marina integrantes del cuerpo",
            "start": 299.249,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico invitados de las",
            "start": 301.199,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "delegaciones extranjeras general sean",
            "start": 302.909,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos bienvenidos a este significativo",
            "start": 305.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "evento",
            "start": 307.709,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 309.76,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "el comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 323.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "armadas pasar\u00e1 de lista de honor a los",
            "start": 325.33,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes",
            "start": 327.46,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 336.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el lugar en que est\u00e1n",
            "start": 339.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "teniente",
            "start": 343.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "juan de la barrera",
            "start": 345.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cadete",
            "start": 352.409,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "juan escutia",
            "start": 354.37,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cadete",
            "start": 360.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "agust\u00edn melgar",
            "start": 362.55,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 366.45,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "cadete",
            "start": 368.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vicente su\u00e1rez",
            "start": 371.14,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 374.7,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cadete fernando montes de oca",
            "start": 377.3,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 382.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cadete",
            "start": 386.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "francisco m\u00e1rquez",
            "start": 388.79,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 392.44,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de la heroica escuela naval militar",
            "start": 396.06,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "teniente jos\u00e9 azueta",
            "start": 400.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 405.64,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cadete virgilio uribe",
            "start": 407.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 412.78,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 413.41,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 427.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mexicanos har\u00e1 entrega de espadines a",
            "start": 429.2,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "seis cadetes del heroico colegio militar",
            "start": 431.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como s\u00edmbolo del compromiso de recibir",
            "start": 433.57,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "con honor el encargo de defender a la",
            "start": 435.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "patria reciben los cadetes agust\u00edn y",
            "start": 438.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "varias l\u00f3pez",
            "start": 442.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tania cobos hern\u00e1ndez",
            "start": 462.58,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 477.07,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "jes\u00fas calleja aqu\u00ed",
            "start": 485.55,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 488.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "claudia ivette ruiz con suelos",
            "start": 508.52,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 que alejandro s\u00e1nchez camacho",
            "start": 529.889,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y marta alicia garc\u00eda rodr\u00edguez",
            "start": 551.3,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 578.05,
            "duration": 13.46
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 589.0,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "favor de tomar asiento",
            "start": 592.14,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "escuchemos el sentir de la juventud",
            "start": 597.22,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "militar mexicana en la voz de la cadete",
            "start": 599.35,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "irma lorena los abel goza",
            "start": 601.689,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 615.24,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y comandante",
            "start": 618.42,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 621.339,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez",
            "start": 624.31,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 627.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 630.29,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa",
            "start": 632.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 636.09,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 638.59,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea",
            "start": 640.94,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 644.839,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 647.04,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 649.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 652.63,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 654.7,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 656.529,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 659.829,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores integrantes del",
            "start": 662.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gabinete legal y ampliado",
            "start": 665.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "respetables agregados militares navales",
            "start": 668.57,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y a\u00e9reos acreditados en mexico guardias",
            "start": 671.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nacionales gendarmes polic\u00edas",
            "start": 675.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "carabineros de pa\u00edses amigos muy",
            "start": 678.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "distinguidos generales en la honrosa",
            "start": 681.96,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de retiro generales almirantes",
            "start": 684.09,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "jefes capitanes oficiales compa\u00f1eros",
            "start": 688.37,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "cadetes tropa y mariner\u00eda",
            "start": 693.03,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 696.76,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n damas y caballeros muy",
            "start": 698.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 701.87,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "13 de septiembre de 1847 fecha",
            "start": 704.67,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "inolvidable en la historia nacional a",
            "start": 709.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una muestra de hero\u00edsmo y",
            "start": 713.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lealtad que dej\u00f3 huella en la defensa",
            "start": 716.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del castillo de chapultepec ya que sin",
            "start": 719.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "importar la desigualdad num\u00e9rica y las",
            "start": 722.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escasas posibilidades de alcanzar la",
            "start": 725.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "victoria un grupo de j\u00f3venes mexicanos",
            "start": 728.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ofrendaron sus vidas convencidos de la",
            "start": 731.96,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "importancia que ten\u00eda resguardar los",
            "start": 735.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "intereses supremos de la patria como la",
            "start": 738.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de la integridad",
            "start": 741.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "territorial su independencia y la",
            "start": 743.1,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "seguridad de todos los mexicanos j\u00f3venes",
            "start": 746.64,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "conscientes de que para servir a m\u00e9xico",
            "start": 750.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "era necesario el bien supremo para",
            "start": 753.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "salvaguardar nuestro honor con valent\u00eda",
            "start": 756.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sacrificio y valor",
            "start": 759.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ante el ataque inminente del enemigo el",
            "start": 762.57,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "entonces general jose mariano montero",
            "start": 765.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "director del colegio militar invit\u00f3 a",
            "start": 768.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los cadetes a retirarse del plantel y",
            "start": 772.32,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "resguardarse en sus hogares no obstante",
            "start": 775.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aquellos j\u00f3venes valerosos decidieron",
            "start": 778.67,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tomar las armas y custodiar sus puestos",
            "start": 782.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como muestra de lealtad incondicional a",
            "start": 784.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "su colegio y a su l\u00e1baro patrio",
            "start": 788.61,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 el ataque y las tropas invasoras",
            "start": 792.45,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "iniciaron el ascenso al castillo \u00faltima",
            "start": 795.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "defensa interpuesta en su camino hacia",
            "start": 799.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n de la ciudad durante el",
            "start": 802.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "asalto cuerpo a cuerpo las balas",
            "start": 805.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enemigas cobraron la vida de un pu\u00f1ado",
            "start": 808.35,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de h\u00e9roes",
            "start": 810.99,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero es que hicieron el m\u00e1ximo",
            "start": 813.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sacrificio con el fin de evitar que la",
            "start": 815.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bandera nacional fuera mancillada por el",
            "start": 818.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "invasor",
            "start": 821.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a 172 a\u00f1os recordamos aquel suceso en el",
            "start": 823.79,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que el teniente juan de la barrera y los",
            "start": 829.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cadetes juan escutia agust\u00edn melgar",
            "start": 831.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vicente su\u00e1rez fernando montes de oca y",
            "start": 834.8,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "francisco m\u00e1rquez ofrendaron su vida",
            "start": 838.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "convencidos de que su entrega formar\u00eda",
            "start": 842.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones de j\u00f3venes",
            "start": 845.42,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "comprometidos con esta gran naci\u00f3n",
            "start": 847.87,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de aquel episodio de nuestra historia",
            "start": 851.769,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los cadetes soldados y marinos que ahora",
            "start": 854.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "dirige nuestro comandante supremo el",
            "start": 858.399,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 860.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "heredamos el compromiso ineludible de",
            "start": 864.449,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "luchar permanentemente por hacer de este",
            "start": 867.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gran pa\u00eds un espacio donde todos",
            "start": 870.339,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "disfrutemos de paz bienestar y",
            "start": 873.16,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 875.559,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "los integrantes del instituto armado-",
            "start": 878.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos convencidos de que no hay",
            "start": 880.6,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cometido m\u00e1s importante que trabajar",
            "start": 883.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hombro con hombro y sin distinci\u00f3n de",
            "start": 885.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "credo raza religi\u00f3n o ocupaci\u00f3n con",
            "start": 888.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que desde diversas",
            "start": 893.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "trincheras se esfuerzan d\u00eda a d\u00eda por",
            "start": 895.55,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "contribuir al desarrollo nacional",
            "start": 898.9,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "quien exportamos el uniforme militar",
            "start": 902.579,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tenemos el privilegio de trabajar con",
            "start": 905.389,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "vehemencia por mexico como integrantes",
            "start": 908.429,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas somos pueblo",
            "start": 911.819,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "surgimos de \u00e9l y a \u00e9l nos debemos",
            "start": 914.66,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tenemos como objetivo final servir con",
            "start": 918.259,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "voluntad y entra\u00f1able pasi\u00f3n a nuestra",
            "start": 921.779,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 925.139,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vive tiempos de cambios cambios",
            "start": 927.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que requieren de ciudadanos",
            "start": 930.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comprometidos para hacerles frente y de",
            "start": 933.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esta manera alcanzar con paso firme el",
            "start": 936.1,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "perenne progreso del pa\u00eds",
            "start": 939.76,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la juventud de hoy es un actor",
            "start": 943.17,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "fundamental con la suficiente capacidad",
            "start": 946.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para transformar a nuestra sociedad los",
            "start": 948.899,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estamos obligados a construir",
            "start": 952.32,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "una naci\u00f3n s\u00f3lida con valores \u00e9ticos y",
            "start": 955.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "morales que contribuyen a fomentar la",
            "start": 958.589,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "honradez la honestidad y el compromiso",
            "start": 961.199,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 963.74,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes mexicanos hagamos de la",
            "start": 966.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n un verdadero baluarte que nos",
            "start": 969.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "permita crecer como ciudadanos y como",
            "start": 972.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entes sociales buscando siempre cultivar",
            "start": 975.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nos de las ciencias y en las artes en",
            "start": 979.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestra naci\u00f3n la naci\u00f3n",
            "start": 982.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "requiere de j\u00f3venes m\u00e1s preparados m\u00e1s",
            "start": 985.83,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "seguros m\u00e1s decididos y m\u00e1s",
            "start": 988.95,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "comprometidos con m\u00e9xico",
            "start": 991.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 994.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "obrador como estudiantes militares y",
            "start": 997.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como pueblo uniformado",
            "start": 1001.23,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "apoyamos un proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 1003.87,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy refrendamos nuestra",
            "start": 1007.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lealtad y compromiso con m\u00e9xico con",
            "start": 1010.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "usted y con la sociedad",
            "start": 1013.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a mantener toda",
            "start": 1016.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestra voluntad y trabajo para",
            "start": 1018.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "recompensar la confianza depositada en",
            "start": 1021.16,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 1024.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tenga la seguridad que todas y cada una",
            "start": 1026.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de nuestras acciones estar\u00e1n siempre",
            "start": 1030.319,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "encaminadas al fortalecimiento de",
            "start": 1032.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y a la defensa de la",
            "start": 1035.39,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 1037.49,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "tenemos la certeza que a trav\u00e9s de la",
            "start": 1039.059,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n sentaremos las bases para",
            "start": 1041.639,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "velar por el respeto a los derechos",
            "start": 1044.879,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "humanos y a la garant\u00eda del estado de",
            "start": 1046.829,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "derecho sin importar las adversidades",
            "start": 1049.62,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "demostraremos la fidelidad siempre",
            "start": 1052.789,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "siempre por amor a m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 1055.499,
            "duration": 25.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1059.08,
            "duration": 21.449
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1089.47,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n una compa\u00f1\u00eda de cadetes",
            "start": 1094.71,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "del heroico colegio militar realizar\u00e1",
            "start": 1097.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una salva de fusiler\u00eda para honrar la",
            "start": 1099.929,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "memoria de los ni\u00f1os h\u00e9roes que",
            "start": 1102.179,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ofrendaron su vida en defensa de la",
            "start": 1104.159,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 1105.929,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1187.37,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1209.32,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1247.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1256.74,
            "duration": 13.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1267.01,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el himno y la marcha del heroico colegio",
            "start": 1297.25,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "militar a cargo del coro de la",
            "start": 1299.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional y",
            "start": 1301.73,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bandas de m\u00fasica del heroico colegio",
            "start": 1303.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1305.21,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1308.95,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1319.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 1321.58,
            "duration": 18.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1324.55,
            "duration": 15.799
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1340.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1344.72,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1346.249,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1350.58,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 1352.07,
            "duration": 16.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1354.7,
            "duration": 16.53
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1368.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 1372.55,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1384.67,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 1390.64,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1394.84,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1400.57,
            "duration": 14.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1402.89,
            "duration": 12.33
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 1417.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1427.49,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1433.4,
            "duration": 14.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1447.15,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1447.68,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1454.419,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1456.01,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1464.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "1 2",
            "start": 1466.53,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1468.7,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1471.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1475.18,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal",
            "start": 1481.83,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1487.17,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1499.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1504.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1506.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1523.05,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1533.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1544.13,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 1557.35,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos depositar\u00e1 una",
            "start": 1559.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ofrenda floral y montar\u00e1 guardias de",
            "start": 1562.299,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "honor en el altar a la patria",
            "start": 1564.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por los distinguidos",
            "start": 1565.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 1567.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1685.46,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 1688.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1694.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1708.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1718.84,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1719.43,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1742.55,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1762.15,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1784.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1785.36,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1788.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1794.31,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 1798.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "al presidente constitucional de los",
            "start": 1800.929,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos se les invita a",
            "start": 1802.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar nuestro",
            "start": 1805.49,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 1807.98,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1828.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1847.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1855.22,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1858.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tu mente",
            "start": 1862.29,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1864.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por \u00e9l",
            "start": 1865.49,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1869.17,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 1872.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1877.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1878.94,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 1880.86,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 1884.57,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1888.56,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1895.179,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1903.13,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1906.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1909.77,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 1912.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y comandante",
            "start": 1914.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas se dirige",
            "start": 1917.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a las escoltas de bandera para",
            "start": 1919.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 1921.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1988.999,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia del presidente",
            "start": 1990.559,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica as\u00ed como de los",
            "start": 1992.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "funcionarios e invitados a estas",
            "start": 1994.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "indicativas ceremonia que tengan todos",
            "start": 1996.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un excelente d\u00eda",
            "start": 1998.87,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 2015.38,
            "duration": 3.14
        }
    ],
    "transcription_text": "damos inicio a esta ceremonia con los honores plenos al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] un poco ah se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al 172 aniversario de la gesta heroica de los ni\u00f1os h\u00e9roes de chapultepec el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] integran el presidium el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de la republica jefa de gobierno de la ciudad de mexico tambi\u00e9n contamos con la presencia de funcionarios generales y almirantes de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de marina integrantes del cuerpo diplom\u00e1tico invitados de las delegaciones extranjeras general sean todos bienvenidos a este significativo evento [Aplausos] el comandante supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1 de lista de honor a los h\u00e9roes [M\u00fasica] el lugar en que est\u00e1n teniente juan de la barrera cadete juan escutia cadete agust\u00edn melgar [Aplausos] cadete vicente su\u00e1rez [Aplausos] cadete fernando montes de oca [Aplausos] cadete francisco m\u00e1rquez [Aplausos] de la heroica escuela naval militar teniente jos\u00e9 azueta [Aplausos] cadete virgilio uribe no [Aplausos] el presidente de los estados unidos mexicanos har\u00e1 entrega de espadines a seis cadetes del heroico colegio militar como s\u00edmbolo del compromiso de recibir con honor el encargo de defender a la patria reciben los cadetes agust\u00edn y varias l\u00f3pez tania cobos hern\u00e1ndez ah jes\u00fas calleja aqu\u00ed [Aplausos] claudia ivette ruiz con suelos y s\u00e9 que alejandro s\u00e1nchez camacho y marta alicia garc\u00eda rodr\u00edguez [Aplausos] ah favor de tomar asiento escuchemos el sentir de la juventud militar mexicana en la voz de la cadete irma lorena los abel goza licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y comandante supremo de las fuerzas armadas diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina se\u00f1oras y se\u00f1ores integrantes del gabinete legal y ampliado respetables agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en mexico guardias nacionales gendarmes polic\u00edas carabineros de pa\u00edses amigos muy distinguidos generales en la honrosa situaci\u00f3n de retiro generales almirantes jefes capitanes oficiales compa\u00f1eros cadetes tropa y mariner\u00eda representantes de los medios de comunicaci\u00f3n damas y caballeros muy buenos d\u00edas 13 de septiembre de 1847 fecha inolvidable en la historia nacional a trav\u00e9s de una muestra de hero\u00edsmo y lealtad que dej\u00f3 huella en la defensa del castillo de chapultepec ya que sin importar la desigualdad num\u00e9rica y las escasas posibilidades de alcanzar la victoria un grupo de j\u00f3venes mexicanos ofrendaron sus vidas convencidos de la importancia que ten\u00eda resguardar los intereses supremos de la patria como la preservaci\u00f3n de la integridad territorial su independencia y la seguridad de todos los mexicanos j\u00f3venes conscientes de que para servir a m\u00e9xico era necesario el bien supremo para salvaguardar nuestro honor con valent\u00eda sacrificio y valor ante el ataque inminente del enemigo el entonces general jose mariano montero director del colegio militar invit\u00f3 a los cadetes a retirarse del plantel y resguardarse en sus hogares no obstante aquellos j\u00f3venes valerosos decidieron tomar las armas y custodiar sus puestos como muestra de lealtad incondicional a su colegio y a su l\u00e1baro patrio comenz\u00f3 el ataque y las tropas invasoras iniciaron el ascenso al castillo \u00faltima defensa interpuesta en su camino hacia el coraz\u00f3n de la ciudad durante el asalto cuerpo a cuerpo las balas enemigas cobraron la vida de un pu\u00f1ado de h\u00e9roes pero es que hicieron el m\u00e1ximo sacrificio con el fin de evitar que la bandera nacional fuera mancillada por el invasor a 172 a\u00f1os recordamos aquel suceso en el que el teniente juan de la barrera y los cadetes juan escutia agust\u00edn melgar vicente su\u00e1rez fernando montes de oca y francisco m\u00e1rquez ofrendaron su vida convencidos de que su entrega formar\u00eda nuevas generaciones de j\u00f3venes comprometidos con esta gran naci\u00f3n de aquel episodio de nuestra historia los cadetes soldados y marinos que ahora dirige nuestro comandante supremo el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador heredamos el compromiso ineludible de luchar permanentemente por hacer de este gran pa\u00eds un espacio donde todos disfrutemos de paz bienestar y tranquilidad los integrantes del instituto armado- estamos convencidos de que no hay cometido m\u00e1s importante que trabajar hombro con hombro y sin distinci\u00f3n de credo raza religi\u00f3n o ocupaci\u00f3n con mujeres y hombres que desde diversas trincheras se esfuerzan d\u00eda a d\u00eda por contribuir al desarrollo nacional quien exportamos el uniforme militar tenemos el privilegio de trabajar con vehemencia por mexico como integrantes de las fuerzas armadas somos pueblo surgimos de \u00e9l y a \u00e9l nos debemos tenemos como objetivo final servir con voluntad y entra\u00f1able pasi\u00f3n a nuestra sociedad m\u00e9xico vive tiempos de cambios cambios que requieren de ciudadanos comprometidos para hacerles frente y de esta manera alcanzar con paso firme el perenne progreso del pa\u00eds la juventud de hoy es un actor fundamental con la suficiente capacidad para transformar a nuestra sociedad los j\u00f3venes estamos obligados a construir una naci\u00f3n s\u00f3lida con valores \u00e9ticos y morales que contribuyen a fomentar la honradez la honestidad y el compromiso social j\u00f3venes mexicanos hagamos de la educaci\u00f3n un verdadero baluarte que nos permita crecer como ciudadanos y como entes sociales buscando siempre cultivar nos de las ciencias y en las artes en beneficio de nuestra naci\u00f3n la naci\u00f3n requiere de j\u00f3venes m\u00e1s preparados m\u00e1s seguros m\u00e1s decididos y m\u00e1s comprometidos con m\u00e9xico se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como estudiantes militares y como pueblo uniformado apoyamos un proyecto de naci\u00f3n el d\u00eda de hoy refrendamos nuestra lealtad y compromiso con m\u00e9xico con usted y con la sociedad nos comprometemos a mantener toda nuestra voluntad y trabajo para recompensar la confianza depositada en las fuerzas armadas tenga la seguridad que todas y cada una de nuestras acciones estar\u00e1n siempre encaminadas al fortalecimiento de nuestro pa\u00eds y a la defensa de la legalidad tenemos la certeza que a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n sentaremos las bases para velar por el respeto a los derechos humanos y a la garant\u00eda del estado de derecho sin importar las adversidades demostraremos la fidelidad siempre siempre por amor a m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] e a continuaci\u00f3n una compa\u00f1\u00eda de cadetes del heroico colegio militar realizar\u00e1 una salva de fusiler\u00eda para honrar la memoria de los ni\u00f1os h\u00e9roes que ofrendaron su vida en defensa de la patria [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el himno y la marcha del heroico colegio militar a cargo del coro de la secretar\u00eda de la defensa nacional y bandas de m\u00fasica del heroico colegio militar [M\u00fasica] no no no no no [M\u00fasica] no [M\u00fasica] e [M\u00fasica] m [M\u00fasica] ahora no no no no [M\u00fasica] no no no [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] o no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] quiero [M\u00fasica] ahora 1 2 [M\u00fasica] no [M\u00fasica] qu\u00e9 tal [M\u00fasica] 2 [M\u00fasica] 2 [M\u00fasica] 1 [M\u00fasica] el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos depositar\u00e1 una ofrenda floral y montar\u00e1 guardias de honor en el altar a la patria acompa\u00f1ado por los distinguidos integrantes del pres\u00eddium y hola y no y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] y [M\u00fasica] finaliza esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] no s\u00ed ahora tu mente no por \u00e9l ah no para [M\u00fasica] s\u00ed efe no no no [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] ahora [M\u00fasica] el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se dirige a las escoltas de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio no se agradece la asistencia del presidente de la rep\u00fablica as\u00ed como de los funcionarios e invitados a estas indicativas ceremonia que tengan todos un excelente d\u00eda un poco",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:58.639557"
}