{
    "video_id": "EYWavg-KVGc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/EYWavg-KVGc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD9DpabbtNAHSOc88_oF6p9sBDJWQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=EYWavg-KVGc",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 28 de agosto de 2020",
    "video_length_seconds": 7403,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno nos da mucho gusto estar en",
            "start": 13.82,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "reynosa",
            "start": 17.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acabamos de terminar la reuni\u00f3n de",
            "start": 18.699,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 22.07,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "en materia de",
            "start": 23.77,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "seguridad para conseguir la paz en",
            "start": 26.079,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tamaulipas y en todo el pa\u00eds",
            "start": 29.869,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 34.46,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en esta conferencia con ustedes",
            "start": 36.71,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo circular",
            "start": 41.07,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "como lo hacemos de lunes a viernes",
            "start": 44.59,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n a estar",
            "start": 49.87,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "unas colonias",
            "start": 55.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en una colonia en un sitio",
            "start": 59.31,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "reynosa",
            "start": 64.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque vamos a inaugurar obras",
            "start": 66.35,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "el programa que se est\u00e1 realizando",
            "start": 71.36,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 76.28,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "todas las ciudades fronterizas",
            "start": 78.27,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "a inversi\u00f3n",
            "start": 84.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ayer estuvimos en matamoros",
            "start": 86.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y se inauguraron",
            "start": 90.22,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "simb\u00f3licamente m\u00e1s de 40 obras",
            "start": 93.5,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 98.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "urbano",
            "start": 100.41,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mercados",
            "start": 103.06,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "me dais deportivas",
            "start": 105.37,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "esto acompa\u00f1ado de vivienda para la",
            "start": 108.44,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "gente humilde para la gente pobre",
            "start": 111.35,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "lo mismo aqu\u00ed en reynosa",
            "start": 114.409,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "en nuevo laredo",
            "start": 118.45,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y en la frontera norte",
            "start": 120.79,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en coahuila",
            "start": 125.77,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en piedras negras en la cu\u00f1a",
            "start": 129.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "esto mismo en juanes",
            "start": 132.76,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en tijuana mexicali y san luis r\u00edo",
            "start": 135.79,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "colorado nogales todas las ciudades",
            "start": 138.879,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fronterizas",
            "start": 141.849,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 145.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de este tema",
            "start": 147.319,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "porque ayer",
            "start": 150.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 153.069,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 mucha gente",
            "start": 156.9,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en matamos",
            "start": 160.069,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y estos actos",
            "start": 162.29,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "por la pandemia procuramos hacer",
            "start": 164.569,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "cerrados",
            "start": 169.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para que se guarde la sana distancia",
            "start": 171.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ayer no se consigui\u00f3",
            "start": 174.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito",
            "start": 177.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 180.25,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 182.63,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "riesgoso",
            "start": 184.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 187.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se agrupe mucha gente",
            "start": 189.53,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por contagios",
            "start": 194.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 198.29,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "yo quiero pedir",
            "start": 200.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 202.92,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "reynosa",
            "start": 205.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y ahora que vamos a estar",
            "start": 207.59,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "labrando obras en esta colonia",
            "start": 210.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 213.99,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 215.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "permitan",
            "start": 217.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y comunicarnos con ellos",
            "start": 219.73,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los medios",
            "start": 222.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 225.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tanto los convencionales como con las",
            "start": 228.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 232.16,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "siempre se transmite",
            "start": 233.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y que se queden en sus domicilios",
            "start": 236.77,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y que puedan enterarse de",
            "start": 240.83,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "las obras que se van a inaugurar",
            "start": 245.04,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y de los actos que vamos a llevar a cabo",
            "start": 249.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque si no podemos",
            "start": 253.33,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "descuidarnos",
            "start": 258.6,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "tenemos que mantener la sana distancia y",
            "start": 261.299,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "evitar contagios",
            "start": 265.409,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "masivos",
            "start": 266.81,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pero el bien de todos",
            "start": 269.449,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 273.07,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 277.18,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 279.249,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "los voy a ver",
            "start": 283.04,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 286.33,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "los que no nos quieren",
            "start": 289.849,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "recuerdan como dec\u00edamos cuando censados",
            "start": 294.09,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en la oposici\u00f3n",
            "start": 296.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el que no brinque",
            "start": 300.569,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "de sarro",
            "start": 302.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y vamos en las manifestaciones el que no",
            "start": 305.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "brinque es charro el que no brinque es",
            "start": 308.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "charro pues el que llegue hoy",
            "start": 310.58,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "es conservar",
            "start": 314.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "desde luego si quieren ir por encima de",
            "start": 321.35,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 la libertad",
            "start": 325.28,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "pero es un llamado",
            "start": 327.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "un llamado",
            "start": 330.409,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 332.28,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de manera respetuosa",
            "start": 334.849,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 337.529,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "de partidos a todos",
            "start": 339.65,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nos damos en tiempos de campa\u00f1a",
            "start": 343.26,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el que quiera",
            "start": 349.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "un puesto",
            "start": 353.8,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "ayer inauguramos el mercado",
            "start": 357.009,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "catarino garza hay puestos",
            "start": 360.409,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 369.28,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 371.36,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "que no sean",
            "start": 373.289,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "irresponsables",
            "start": 375.229,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "me refiero a los",
            "start": 377.37,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 379.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que nos cuidemos todos vamos a",
            "start": 383.52,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "informar sobre",
            "start": 387.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de seguridad en tamaulipas",
            "start": 390.569,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "son buenos los datos",
            "start": 393.559,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "primero nos va",
            "start": 398.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "e informar",
            "start": 402.16,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el gobernador francisco javier garc\u00eda",
            "start": 404.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cabeza de vaca",
            "start": 406.71,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "obrador de tamaulipas y luego el",
            "start": 409.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 412.169,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a informar sobre este tema de",
            "start": 414.8,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "seguridad entonces le pedimos al",
            "start": 420.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 423.3,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "gracias y buenos d\u00edas tengan todos",
            "start": 431.99,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "ustedes son bienvenidos a tamaulipas",
            "start": 436.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "distinguido distinguido presidente de la",
            "start": 442.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 444.97,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 446.92,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "apreciados colaboradores del gobierno",
            "start": 447.81,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que nos honra su visita amigas y amigos",
            "start": 449.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 453.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n esta ocasi\u00f3n voy a quitar",
            "start": 455.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el cubrebocas para poder hablar mejor",
            "start": 457.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ciudadanos del estado de tamaulipas",
            "start": 461.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bienvenido se\u00f1or presidente a esta su",
            "start": 464.71,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "casa la gran tierra de trabajo y",
            "start": 467.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "oportunidades de m\u00e9xico nos sentimos",
            "start": 469.639,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "honrados por su visita y la oportunidad",
            "start": 472.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que nos brinda para encontrarnos que",
            "start": 474.59,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "hablar de frente como sobre los",
            "start": 477.77,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tamaulipecos y expresarles nuestra",
            "start": 479.419,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n para seguir trabajando",
            "start": 481.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "juntos por el m\u00e9xico de todos por el",
            "start": 483.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gran pa\u00eds que no es de ni de derecha ni",
            "start": 486.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de izquierda ni de uno o de otro partido",
            "start": 489.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sino de todos los mexicanos quienes de",
            "start": 492.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestra diversidad cultural ideol\u00f3gica",
            "start": 495.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estamos profundamente orgullosos de",
            "start": 497.96,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "saber dos partes de una sola gran naci\u00f3n",
            "start": 500.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si yo presidente tambi\u00e9n son",
            "start": 502.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 505.85,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sabemos que para ayudar a quienes m\u00e1s lo",
            "start": 507.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "necesitan y sacarlos de las limitaciones",
            "start": 509.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que padecen de la salud debemos",
            "start": 512.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "garantizar su seguridad y econom\u00eda",
            "start": 515.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contribuyendo a la generaci\u00f3n de empleos",
            "start": 518.14,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "bien pagados y el acceso a m\u00e1s",
            "start": 520.4,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 522.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "especialmente para nuestros j\u00f3venes",
            "start": 523.93,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "usted usted es un hombre que como pocos",
            "start": 527.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "conoce el pa\u00eds y sabe no solamente del",
            "start": 530.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lugar esa historia sino tambi\u00e9n del",
            "start": 533.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter de las personas que integran la",
            "start": 535.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rica diversidad cultural de nuestra",
            "start": 537.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 539.87,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la as\u00ed los tamaulipecos nos",
            "start": 540.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "caracterizamos por nuestra determinaci\u00f3n",
            "start": 543.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "franqueza y trabajo elementos que hoy",
            "start": 545.62,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "nos nos est\u00e1n permitiendo recuperar la",
            "start": 548.51,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 551.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estar hace cuatro a\u00f1os atr\u00e1s",
            "start": 552.25,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en los primeros lugares de inseguridad y",
            "start": 555.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "violencia del pa\u00eds el tamaulipas vive",
            "start": 559.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy distinta de acuerdo",
            "start": 562.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con los \u00faltimos datos del secretariado",
            "start": 564.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ejecutivo del sistema nacional de",
            "start": 566.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica nuestro estado al d\u00eda",
            "start": 569.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de hoy ocupa la posici\u00f3n n\u00famero 25 del",
            "start": 571.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mes de julio en el ranking nacional de",
            "start": 574.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva pero esto esto no",
            "start": 578.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es producto de la casualidad sino el",
            "start": 580.91,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto de la sociedad",
            "start": 583.04,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tamaulipeca y gobierno",
            "start": 584.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sin duda alguna el resultado de la",
            "start": 587.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre instancias estatales",
            "start": 590.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y federales como la fiscal\u00eda general de",
            "start": 592.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "justicia del estado la secretar\u00eda de",
            "start": 595.41,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica \u00e1reas que participan",
            "start": 597.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "permanentemente en el grupo de",
            "start": 600.59,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n",
            "start": 602.55,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "desde por cierto formar parte del",
            "start": 604.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano la marina armada de",
            "start": 607.029,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la guardia nacional y la fiscal\u00eda",
            "start": 609.399,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 611.89,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n intergubernamental",
            "start": 614.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se traduce en suma de esfuerzos y la",
            "start": 617.03,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "optimizaci\u00f3n de recursos ha hecho",
            "start": 620.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "posible que tamaulipas avance del tema",
            "start": 622.47,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s ocupa y preocupa a los mexicanos",
            "start": 625.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que es la seguridad no lo decimos",
            "start": 627.71,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nosotros los datos del secretariado",
            "start": 630.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ejecutivo del sistema nacional de",
            "start": 633.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica demuestran que al",
            "start": 635.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comparar el periodo de enero julio del",
            "start": 638.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "2020 con el mismo per\u00edodo del a\u00f1o",
            "start": 641.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "anterior los delitos de alto impacto",
            "start": 643.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "registraron disminuciones que indican",
            "start": 645.71,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que vamos por el camino correcto",
            "start": 647.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hago un reconocimiento al pueblo de",
            "start": 651.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tamaulipas por su compromiso y",
            "start": 652.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n a la construcci\u00f3n de la paz",
            "start": 655.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y prosperidad que tanto anhelamos los",
            "start": 657.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "logros en materia de seguridad son los",
            "start": 660.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de miles de mujeres y hombres quienes",
            "start": 663.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dan su mejor esfuerzo para hacer de",
            "start": 665.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuestro estado un mejor lugar para vivir",
            "start": 667.35,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a ustedes ciudadanos de tamaulipas",
            "start": 669.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias y reconocimiento y",
            "start": 671.63,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "gratitud eterna en tamaulipas en",
            "start": 675.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tamaulipas la lucha contra la",
            "start": 678.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada no es en contra",
            "start": 680.31,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de un grupo criminal sino contra todos",
            "start": 682.26,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "las detenciones de delincuentes de todos",
            "start": 686.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los c\u00e1rteles que operan en la entidad",
            "start": 689.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "son prueba contundente de ello ning\u00fan",
            "start": 691.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grupo criminal posee patente para",
            "start": 694.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "delinquir en tamaulipas para los",
            "start": 697.43,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 699.71,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "toda la fuerza del estado",
            "start": 700.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por nuestra ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica en la",
            "start": 703.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "lucha contra la delincuencia adem\u00e1s de",
            "start": 706.3,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tener un invaluable apoyo que",
            "start": 708.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente agradezco una vez m\u00e1s del",
            "start": 710.829,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano y de la marina-armada",
            "start": 713.5,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y de la guardia nacional",
            "start": 716.019,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajamos tambi\u00e9n de la mano con las",
            "start": 718.529,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades del otro lado de la frontera",
            "start": 720.639,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "en un ambiente de pleno respeto de",
            "start": 723.029,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nuestras soberan\u00edas pero tambi\u00e9n de",
            "start": 726.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "clara conciencia y compromiso regional",
            "start": 729.31,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "los resultados alcanzados en materia de",
            "start": 731.79,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica ponen claramente de",
            "start": 734.379,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "manifiesto que nuestra entidad prevalece",
            "start": 736.779,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n coordinaci\u00f3n y suma de",
            "start": 739.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esfuerzos de los gobiernos estatales y",
            "start": 742.089,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 744.73,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en esta tierra en esta tierra de",
            "start": 746.42,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "oportunidades y crecimiento somos muchos",
            "start": 748.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la gente viene bien nacida que est\u00e1",
            "start": 751.459,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ada en heredar a las siguientes",
            "start": 754.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "generaciones el mejor lugar para que",
            "start": 757.01,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vivan sus hijos por ello refrendamos",
            "start": 759.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso para garantizar la",
            "start": 762.649,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "seguridad de las personas y su",
            "start": 764.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "patrimonio lo cual nos permitir\u00e1 generar",
            "start": 766.31,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las condiciones necesarias para promover",
            "start": 769.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n nacional y extranjera as\u00ed",
            "start": 771.709,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "como el desarrollo econ\u00f3mico productivo",
            "start": 774.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de nuestro estado sin duda alguna al",
            "start": 776.12,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones de seguridad de",
            "start": 780.44,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "nuestro estado",
            "start": 782.329,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "surgen nuevas oportunidad de desarrollo",
            "start": 783.47,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que se suman a los instrumentos como el",
            "start": 785.99,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "t\u00e9 mec reci\u00e9n aprobado",
            "start": 788.779,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de fomentar las actividades",
            "start": 791.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "productivas tradicionales este tratado",
            "start": 794.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "internacional representa una excelente",
            "start": 797.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "posibilidad para detonar en tamaulipas",
            "start": 799.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuevas vocaciones econ\u00f3micas y",
            "start": 802.02,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "aprovechar al m\u00e1ximo la ubicaci\u00f3n",
            "start": 804.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica de nuestro estado para el",
            "start": 806.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "intercambio con lo comercial con eeuu y",
            "start": 808.51,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "canad\u00e1",
            "start": 811.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vivimos el momento m\u00e1s cr\u00edtico de la",
            "start": 812.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "historia moderna del pa\u00eds por las",
            "start": 816.12,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "consecuencias sanitarias",
            "start": 818.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y sociales que dejar\u00e1 la",
            "start": 819.89,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pandemia del comb y 19 sin embargo esas",
            "start": 822.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "crisis tambi\u00e9n abrir\u00e1n oportunidades",
            "start": 826.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para desarrollo y generaci\u00f3n de empleos",
            "start": 827.61,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "especialmente en estados como tamaulipas",
            "start": 830.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que con una colaboraci\u00f3n",
            "start": 833.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "extendida se enviar\u00e1 un mensaje de mayor",
            "start": 836.75,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "confianza a los inversionistas para",
            "start": 840.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "destinar m\u00e1s recursos a nuevos proyectos",
            "start": 843.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en tamaulipas y en el resto de m\u00e9xico",
            "start": 845.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en nuestro estado desde el inicio de mi",
            "start": 849.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n la inversi\u00f3n extranjera super\u00f3",
            "start": 852.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los 5.500 millones de d\u00f3lares y al",
            "start": 855.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cierre del \u00faltimo trimestre del a\u00f1o",
            "start": 858.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasado previ\u00f3 la pandemia tamaulipas",
            "start": 860.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ocup\u00f3 el tercer lugar nacional en",
            "start": 864.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 866.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 en todo m\u00e9xico la pandemia",
            "start": 868.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 severamente nuestra econom\u00eda sin",
            "start": 871.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "embargo tamaulipas se ubic\u00f3 en el mes de",
            "start": 874.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "julio como la cuarta entidad con mayor",
            "start": 877.8,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "n\u00famero de nuevos empleos generados",
            "start": 880.71,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "formales al sumar poco m\u00e1s de 5.400",
            "start": 883.07,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para erradicar la desigualdad",
            "start": 888.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "social estamos instrumentando una",
            "start": 891.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de bienestar social que pone en",
            "start": 893.73,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el centro de la atenci\u00f3n a las personas",
            "start": 895.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una de las grandes coincidencias que",
            "start": 898.22,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tenemos con este gobierno es que tenemos",
            "start": 900.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que trabajar en pol\u00edticas p\u00fablicas para",
            "start": 903.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poder restablecer el tejido social hay",
            "start": 906.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un serio deterioro en la desintegraci\u00f3n",
            "start": 908.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "familiar es ah\u00ed donde vamos a unir",
            "start": 911.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esfuerzos y represente capacidades",
            "start": 913.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "talento pero sobre todo voluntad",
            "start": 915.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para garantizar que las nuevas",
            "start": 917.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "generaciones tengan un mejor futuro",
            "start": 919.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no obstante pensamos que acabar con la",
            "start": 923.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pobreza no pasar\u00e1 de ser un buen deseo",
            "start": 926.55,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "si antes no contribuimos a generar",
            "start": 929.25,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "distribuir riqueza la mejor f\u00f3rmula para",
            "start": 931.639,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "combatir la pobreza es generando riqueza",
            "start": 935.759,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y empleos es generando rezago de",
            "start": 938.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "desarrollo y esto es lo que estamos",
            "start": 941.129,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "haciendo en tamaulipas la administraci\u00f3n",
            "start": 943.5,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estatal trabaja continuamente tanto en",
            "start": 945.899,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de condiciones de certeza",
            "start": 949.379,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "que necesita la inversi\u00f3n productiva",
            "start": 951.269,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "como en la promoci\u00f3n de las ventajas del",
            "start": 952.589,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "estado e impulso a los emprendedores",
            "start": 955.23,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "locales como tambi\u00e9n a los regionales",
            "start": 957.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prueba de ello son los importantes",
            "start": 959.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura que tenemos",
            "start": 962.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como la carretera que le platiqu\u00e9 se\u00f1or",
            "start": 964.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente la carretera",
            "start": 966.72,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "mante-ocampo-tula que con una extensi\u00f3n",
            "start": 968.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de 100 kil\u00f3metros estar\u00e1 incrementando",
            "start": 970.589,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la competitividad de la regi\u00f3n al",
            "start": 973.199,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reducir el tiempo de recorrido de",
            "start": 976.259,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de carga e interconectar al",
            "start": 978.389,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds con los puertos de",
            "start": 980.97,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "altamira y tampico",
            "start": 983.279,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "asimismo entre los proyectos",
            "start": 985.069,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "prioritarios que estamos desarrollando",
            "start": 987.06,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se encuentra el puerto de matamoros como",
            "start": 988.68,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "plataforma log\u00edstica confiable segura",
            "start": 992.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "competitiva y sostenible para la",
            "start": 994.949,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las actividades de",
            "start": 997.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n petrolera en",
            "start": 998.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aguas profundas frente a las costas del",
            "start": 1001.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "golfo en tamaulipas",
            "start": 1004.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de igual manera estamos ejecutando el",
            "start": 1006.04,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "proyecto del puerto de altamira",
            "start": 1009.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "encaminado a impulsar el desarrollo de",
            "start": 1011.259,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la industria petrolera as\u00ed como de las",
            "start": 1013.67,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "industrias relacionadas que consideran",
            "start": 1015.889,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "la puesta en operaci\u00f3n de un parque",
            "start": 1018.139,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "industrial energ\u00e9tico",
            "start": 1020.18,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "en materia de infraestructura para la",
            "start": 1022.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguridad estamos implementando el",
            "start": 1024.24,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "modelo estaci\u00f3n segura que consideran",
            "start": 1026.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de polic\u00eda ubicados en puntos",
            "start": 1029.699,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos del sistema estatal",
            "start": 1032.97,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "carretero convirtiendo a tamaulipas en",
            "start": 1034.919,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "uno de los estados con mayor vigilancia",
            "start": 1037.829,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "de las carreteras en el pa\u00eds",
            "start": 1039.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1043.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "somos el estado energ\u00e9tico por",
            "start": 1045.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "excelencia ocupamos el segundo lugar",
            "start": 1048.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nacional por nuestra participaci\u00f3n en la",
            "start": 1050.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica el 12%",
            "start": 1053.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del total de la energ\u00eda que se genera en",
            "start": 1056.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds se produce aqu\u00ed en nuestra",
            "start": 1059.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tierra en tamaulipas donde estamos",
            "start": 1061.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comprometidos con las fuentes verdes las",
            "start": 1064.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que seguiremos impulsando pasando en la",
            "start": 1067.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de nuestros hijos asegurar el",
            "start": 1070.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de nuestros hijos as\u00ed lo confirma",
            "start": 1073.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el segundo sitio nacional que tenemos",
            "start": 1076.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por la generaci\u00f3n de energ\u00eda e\u00f3lica",
            "start": 1078.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "productiva por por 9 parques e\u00f3licos que",
            "start": 1080.47,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tenemos hoy en d\u00eda funcionando en el",
            "start": 1084.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1085.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "igualmente confiamos plenamente en que",
            "start": 1086.92,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pronto tamaulipas tendr\u00e1 mayor",
            "start": 1091.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reciprocidad con la federaci\u00f3n los",
            "start": 1093.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tamaulipas tenemos un compromiso humano",
            "start": 1097.1,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "moral y pol\u00edtico con todos los mexicanos",
            "start": 1099.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sabemos de la importancia de nuestra",
            "start": 1102.67,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n al producto nacional lo que",
            "start": 1104.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por supuesto estamos de acuerdo que sea",
            "start": 1107.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distribuida con justicia atendiendo los",
            "start": 1110.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "principios de solidaridad pero tambi\u00e9n",
            "start": 1112.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reconocemos que para contribuir mejor a",
            "start": 1115.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "aplicar la capacidad de producci\u00f3n y",
            "start": 1118.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n de ingresos a distribuir se",
            "start": 1121.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "requiere de mayor infraestructura",
            "start": 1123.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica apoyo al campo",
            "start": 1125.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tamaulipeco y en general de una",
            "start": 1128.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n m\u00e1s acorde al esfuerzo que",
            "start": 1131.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "realizamos los tamaulipecos quienes",
            "start": 1133.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "deseamos seguir aportando al progreso de",
            "start": 1135.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero tambi\u00e9n gozar de mejores",
            "start": 1137.75,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "condiciones de vida hoy tamaulipas",
            "start": 1140.39,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hoy tamaulipas es el segundo estado solo",
            "start": 1144.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por debajo de la ciudad de mexico que",
            "start": 1148.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aporta la federaci\u00f3n v\u00eda impuestos",
            "start": 1151.51,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "al superar la recaudaci\u00f3n de",
            "start": 1154.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "275.000 millones de pesos esto es",
            "start": 1157.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "producto de impuestos del iva y ese ere",
            "start": 1160.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "impuestos especiales como el ieps de",
            "start": 1164.34,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "acuerdo con el \u00faltimo dato del sistema",
            "start": 1167.559,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n tributaria",
            "start": 1169.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "aspirar a la reciprocidad de la",
            "start": 1172.169,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n no es producto y un capricho",
            "start": 1174.57,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de un hombre o de un gobierno ni de una",
            "start": 1177.029,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de partido se trata solamente",
            "start": 1179.789,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de una exigencia que consideramos",
            "start": 1182.609,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "responsable y justa con la ciudadan\u00eda",
            "start": 1185.639,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que hoy en d\u00eda representamos desde hace",
            "start": 1188.22,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "tiempo gracias al respaldo del congreso",
            "start": 1191.309,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "del estado hemos ajustado algunas",
            "start": 1194.129,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contribuciones locales para compensar en",
            "start": 1195.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la medida en lo posible la p\u00e9rdida de",
            "start": 1198.509,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recursos que deber\u00edan de llegar al",
            "start": 1201.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gobierno del estado pero muy",
            "start": 1203.789,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "especialmente en recursos en obras de",
            "start": 1205.32,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "infraestructura adem\u00e1s optimizamos el",
            "start": 1207.539,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "uso de esos recursos para tener un mejor",
            "start": 1211.109,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "perfil de financiamiento y atraer",
            "start": 1213.359,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inversiones productivas a la entidad no",
            "start": 1215.609,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "obstante",
            "start": 1218.759,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "resulta urgente",
            "start": 1219.47,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "modificar la ley de coordinaci\u00f3n fiscal",
            "start": 1221.389,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "para que los estados altamente",
            "start": 1223.529,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "productivos sigan creciendo y aportando",
            "start": 1226.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recursos a las entidades con mayor",
            "start": 1228.269,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pobreza de las que somos hermanos y",
            "start": 1230.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "compatriotas solidarios",
            "start": 1233.789,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y si se trata de cambiar la f\u00f3rmula que",
            "start": 1236.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se considere que aquellos estados que",
            "start": 1239.13,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aportan recursos a la federaci\u00f3n",
            "start": 1241.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene que recibir m\u00e1s como es el caso de",
            "start": 1243.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 1247.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estoy convencido de que con voluntad",
            "start": 1248.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica se pueden lograr muchas cosas",
            "start": 1251.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por eso conf\u00edo en que ser\u00e1 atendida esta",
            "start": 1254.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n que por cierto hemos hecho un",
            "start": 1258.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "grupo de gobernadores para dialogar",
            "start": 1260.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ampliamente con ustedes se\u00f1or presidente",
            "start": 1262.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo con el hecho de recibir",
            "start": 1265.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "reciprocidad con dos estados que m\u00e1s",
            "start": 1268.16,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "aportan recursos en este caso impuestos",
            "start": 1271.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a la federaci\u00f3n",
            "start": 1275.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de ninguna manera",
            "start": 1276.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de ninguna manera nuestro se\u00f1or debe",
            "start": 1278.18,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "verse como una amenaza sino como una",
            "start": 1281.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "propuesta para encontrar justo con la",
            "start": 1283.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n soluciones a los problemas",
            "start": 1286.17,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que enfrentamos",
            "start": 1288.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico gm\u00e9xico requiere la unidad",
            "start": 1290.15,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "capacidad de voluntad de todos los",
            "start": 1293.1,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "actores pol\u00edticos",
            "start": 1295.17,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "especialmente en estos momentos en los",
            "start": 1296.3,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "que prestan en que estamos enfrentando",
            "start": 1298.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "crisis diferentes crisis como la",
            "start": 1300.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pandemia como tambi\u00e9n el serio problema",
            "start": 1303.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica el di\u00e1logo",
            "start": 1306.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "abierto claro y franco nos permitir\u00e1 ver",
            "start": 1309.3,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que unidos debemos mejorar y una de las",
            "start": 1313.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "situaciones extraordinarias es",
            "start": 1316.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precisamente el tema de la pandemia y",
            "start": 1319.11,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para enfrentar esta crisis de salud",
            "start": 1321.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tamaulipas destino cerca de 900 millones",
            "start": 1322.94,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de pesos para hacer frente al 19 con",
            "start": 1326.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "recursos propios construimos equipamos 8",
            "start": 1330.6,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hospitales para pacientes de coronavirus",
            "start": 1333.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compramos ventiladores para atender a",
            "start": 1336.83,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los pacientes y equipos m\u00e9dicos para",
            "start": 1339.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "proteger a los trabajadores de la salud",
            "start": 1341.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "as\u00ed como diversos insumos indispensables",
            "start": 1343.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ante la agresividad de la pandemia",
            "start": 1345.65,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se destinaron recursos para la",
            "start": 1348.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "compra de pruebas de pcr que vienen",
            "start": 1351.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "siendo las pruebas en moleculares que",
            "start": 1354.36,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "por cierto es el gobierno del estado",
            "start": 1356.94,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n la est\u00e1 llevando a cabo aqu\u00ed en",
            "start": 1358.259,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 1360.419,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y si bien es cierto que hemos different",
            "start": 1362.08,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "diferido en algunos de los criterios",
            "start": 1365.019,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "centrales en materia de salud quiero",
            "start": 1366.909,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "decirle se\u00f1or presidente que en",
            "start": 1369.82,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tamaulipas existe una excelente",
            "start": 1371.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los representantes",
            "start": 1373.899,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "tanto de instituciones federales como el",
            "start": 1376.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "seguro social y cuando existe hemos",
            "start": 1378.37,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "hecho un gran trabajo de coordinaci\u00f3n es",
            "start": 1380.74,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por eso que eso nos ha permitido reducir",
            "start": 1382.899,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de contagios llegamos a tener",
            "start": 1384.69,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s del 85 por ciento de ocupaci\u00f3n de",
            "start": 1388.149,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "camas precisamente por los contagios de",
            "start": 1391.87,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n yo lo hemos reducido a",
            "start": 1393.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "abajo del 45 por ciento y eso es gracias",
            "start": 1396.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a esa coordinaci\u00f3n que hemos tenido",
            "start": 1399.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tanto con el hist\u00e9rico como el seguro",
            "start": 1400.899,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1402.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "usted usted ha expresado que se vale",
            "start": 1404.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "disentir lo que nos alienta para",
            "start": 1408.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hablarle con mucha franqueza como se lo",
            "start": 1411.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dije en su primera visita a tamaulipas",
            "start": 1413.92,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en diciembre del 2018",
            "start": 1415.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenga nuestro gobierno como un aliado de",
            "start": 1418.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todo aquello que vaya en beneficio de",
            "start": 1422.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las y los tamaulipecos y por supuesto",
            "start": 1424.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contribuir en todo que vaya encaminado",
            "start": 1426.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para mejorar las condiciones de vida de",
            "start": 1429.21,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 1430.95,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con esa misma convicci\u00f3n le digo que",
            "start": 1432.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "continuar\u00e9 siendo",
            "start": 1435.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "insistente en se\u00f1alar siempre con",
            "start": 1436.96,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "argumentos y respeto aquello en lo que",
            "start": 1439.58,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no coincidamos",
            "start": 1442.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "convencido como usted tambi\u00e9n se\u00f1ala que",
            "start": 1443.47,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "todo es posible con el poder de la raz\u00f3n",
            "start": 1446.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y la ley",
            "start": 1449.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "unidos unidos tenemos la posibilidad de",
            "start": 1452.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reconocer errores construir juntos el",
            "start": 1455.98,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "camino que nos permita llegar en armon\u00eda",
            "start": 1458.47,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "al ideal del m\u00e9xico m\u00e1s justo y",
            "start": 1461.049,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollado estamos seguros de que m\u00e1s",
            "start": 1464.169,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de nuestras diferencias se\u00f1or",
            "start": 1467.049,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "presidente nos unen nuestro compromiso",
            "start": 1468.669,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "con la sociedad a la que debemos servir",
            "start": 1470.86,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "mejorando sus condiciones de justicia",
            "start": 1473.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "igualdad y desarrollo sin duda",
            "start": 1476.289,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "coincidimos en que la dignidad de la",
            "start": 1479.19,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "persona y el bienestar social deben",
            "start": 1481.72,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "guiar nuestro quehacer",
            "start": 1484.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuente con nuestro compromiso para",
            "start": 1485.46,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "sumarnos a este trabajo en tamaulipas en",
            "start": 1488.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tamaulipas sabemos que la pluralidad de",
            "start": 1492.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las ideas es valor que enriquece a la",
            "start": 1494.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "democracia sobre todo cuando se mantiene",
            "start": 1497.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la unidad en torno a los objetivos",
            "start": 1500.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "superiores del pa\u00eds y tiene como",
            "start": 1502.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prioridad al pueblo de mexico",
            "start": 1504.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s sea usted bienvenido a",
            "start": 1507.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tamaulipas gracias",
            "start": 1510.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y se\u00f1or presidente no m\u00e1s quisiera hacer",
            "start": 1512.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un comentario si bien es cierto que",
            "start": 1514.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tendremos una etapa lista de preguntas y",
            "start": 1517.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "respuestas pedirle si lo que hace el",
            "start": 1519.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "favor es m\u00e1s adelante pues poder este",
            "start": 1521.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "contestar algunas de estas toda vez que",
            "start": 1525.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en algunas de las ma\u00f1anas construye",
            "start": 1527.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aludido entonces como es en el congreso",
            "start": 1529.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por alusiones personales pues que me d\u00e9",
            "start": 1532.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la oportunidad",
            "start": 1534.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1534.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "con permiso del se\u00f1or presidente en el",
            "start": 1547.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gobernador compa\u00f1ero de gabinete",
            "start": 1549.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "representante de aqu\u00ed del gobierno del",
            "start": 1553.18,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "estado medios de comunicaci\u00f3n vamos a",
            "start": 1555.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "darles el d\u00eda de hoy la situaci\u00f3n de la",
            "start": 1557.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado de",
            "start": 1561.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 1562.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 1564.16,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "cuenta con 43 municipios un aproximado",
            "start": 1565.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de 3 millones 442 mil habitantes por",
            "start": 1569.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n territorial ocupa el s\u00e9ptimo",
            "start": 1573.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 1576.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a delitos de mayor",
            "start": 1578.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "incidencia",
            "start": 1580.52,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado los podemos ver aqu\u00ed",
            "start": 1581.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo que podemos ver y recalcar aqu\u00ed es",
            "start": 1584.09,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que todos est\u00e1n yendo a la baja",
            "start": 1587.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en el total de delitos desde luego ocupa",
            "start": 1591.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el lugar n\u00famero 21 vamos a verlos uno",
            "start": 1594.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por uno lo que se refiere a robo de",
            "start": 1596.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos ocupa el lugar n\u00famero 22 a la",
            "start": 1598.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fecha en el ego de en el mes de junio",
            "start": 1603.18,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "julio 5 153 casos y con tendencia a la",
            "start": 1605.31,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "baja en lo que se refiere a homicidio",
            "start": 1610.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "doloso ocup\u00f3 el quinceavo lugar tambi\u00e9n",
            "start": 1613.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con tendencia a la baja 55 casos en lo",
            "start": 1615.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que va del mes de julio",
            "start": 1619.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "robots transe\u00fantes el lugar n\u00famero 26",
            "start": 1621.66,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con tendencia a la baja",
            "start": 1624.81,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "robo a negocio el n\u00famero 20 con",
            "start": 1628.039,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja lleva 92 casos en lo",
            "start": 1631.07,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "que va de el mes de julio",
            "start": 1633.739,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "feminicidios el n\u00famero 26 con tendencia",
            "start": 1637.289,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "a la baja como lo pueden ver aqu\u00ed nada",
            "start": 1641.35,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "m\u00e1s llevan",
            "start": 1644.679,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a extorsiones el",
            "start": 1647.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "n\u00famero 19 tambi\u00e9n con tendencia a la",
            "start": 1650.33,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 1653.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la violaci\u00f3n el n\u00famero 12 con tendencia",
            "start": 1654.63,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a la baja 32 casos en el mes de julio",
            "start": 1657.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "secuestro el n\u00famero 14 con tendencia a",
            "start": 1660.83,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la baja 5 casos en el mes de julio",
            "start": 1665.01,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "narcomenudeo el n\u00famero 31 con tendencia",
            "start": 1668.03,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a la baja 20 casos en los que va del mes",
            "start": 1672.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de julio y en todos los delitos de",
            "start": 1674.79,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "impacto ocupa el lugar n\u00famero 21 llevan",
            "start": 1678.42,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "mil 137 casos en el mes de julio 8 mil",
            "start": 1682.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "536 en lo que va del a\u00f1o en homicidio",
            "start": 1687.08,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "doloso por entidad federativa ocupa la",
            "start": 1690.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n n\u00famero 17",
            "start": 1693.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desde luego abajo de la media nacional",
            "start": 1696.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a homicidio doloso",
            "start": 1700.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por cada 100.000 habitantes ocupa el",
            "start": 1702.51,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "lugar n\u00famero 15 tambi\u00e9n abajo de la",
            "start": 1704.76,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 1706.769,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y los municipios de mayor incidencia",
            "start": 1708.039,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo podemos ver desde luego reynosa",
            "start": 1711.45,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "matamoros si la victoria nuevo laredo",
            "start": 1714.479,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n madero etc\u00e9tera aqu\u00ed podemos",
            "start": 1718.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ver el n\u00famero de los tome en los",
            "start": 1721.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "homicidios o los de incidencia delictiva",
            "start": 1724.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y el n\u00famero de casos que se dan en cada",
            "start": 1726.61,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lugar la que sigue por favor",
            "start": 1728.86,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a seguridad p\u00fablica",
            "start": 1733.37,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en el estado",
            "start": 1736.55,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "podemos ver",
            "start": 1737.59,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que cuentan a partir del abril 13 perd\u00f3n",
            "start": 1740.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en el 2013 a partir de abril no hay",
            "start": 1745.309,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales pero no polic\u00edas",
            "start": 1748.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipales se concentraron todas en",
            "start": 1751.88,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales tiene 14 mil 744",
            "start": 1754.46,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "elementos de los cuales la media el",
            "start": 1759.61,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "promedio de la onu requiere esa cantidad",
            "start": 1763.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "si tiene un cierto d\u00e9ficit ah\u00ed en lo que",
            "start": 1766.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "va en este caso la que sigue las fuerzas",
            "start": 1768.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de seguridad aqu\u00ed en el estado la",
            "start": 1772.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional tiene",
            "start": 1774.679,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "cinco mil 277 casos con dos mil",
            "start": 1777.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "267 efectivos desplegados la secretar\u00eda",
            "start": 1781.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de marina-",
            "start": 1784.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "841 231 desplegados la guardia nacional",
            "start": 1786.07,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "tres mil 642 con dos mil 914 las fuerzas",
            "start": 1790.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 1795.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1796.15,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "2.332 en general son los desplegados",
            "start": 1797.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se cuecen cuentan con ocho",
            "start": 1800.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "coordinaciones estatales las que podemos",
            "start": 1804.25,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ver aqu\u00ed los cuarteles concluidos en el",
            "start": 1806.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "19 son los de verde los que est\u00e1n",
            "start": 1809.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "proyectados tanto en el 2021 como en el",
            "start": 1812.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "20 y 21 son los que est\u00e1n de gris y los",
            "start": 1815.45,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del banco de bienestar a la fecha se han",
            "start": 1818.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "concluido siete y est\u00e1n por ejecutarse",
            "start": 1822.35,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 1824.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en lo que la que sigue en lo que se",
            "start": 1827.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "refiere esta operaci\u00f3n operaci\u00f3n nuevo",
            "start": 1829.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "laredo que se despleg\u00f3 a partir de enero",
            "start": 1831.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y es precisamente en este municipio esta",
            "start": 1833.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es las fuerzas federales que se",
            "start": 1836.89,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "encuentran all\u00ed la base es la secretar\u00eda",
            "start": 1838.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional la guardia",
            "start": 1840.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nacional las fuerzas estatales y los",
            "start": 1842.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agrupamientos lo que se encuentra aqu\u00ed",
            "start": 1844.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es una operaci\u00f3n que se empez\u00f3 a partir",
            "start": 1846.43,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de enero la que sigue por favor",
            "start": 1849.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aseguramientos los aseguramientos que se",
            "start": 1851.85,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "han llevado a cabo a partir de este del",
            "start": 1854.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "18 19 y 20 es aqu\u00ed lo que podemos ver",
            "start": 1857.83,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los numerarios la cantidad de kilogramos",
            "start": 1861.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "decomisadas etc\u00e9tera aqu\u00ed lo que llama",
            "start": 1864.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n es la cantidad de armamento",
            "start": 1867.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se encuentran aqu\u00ed decomisados que",
            "start": 1870.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estamos hablando de ocho mil",
            "start": 1872.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cuatrocientos diez armas tanto largas",
            "start": 1874.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "como cortas la que sigue por favor el",
            "start": 1876.91,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sistema penitenciario aqu\u00ed en este",
            "start": 1879.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estado se cuentan con seis",
            "start": 1882.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estatales podemos ver aqu\u00ed de azul y",
            "start": 1886.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este de matamoros que est\u00e1 proyectado",
            "start": 1889.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para su terminaci\u00f3n en el 2021 aqu\u00ed cabe",
            "start": 1891.5,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "resaltar que no hay sobrepoblaci\u00f3n",
            "start": 1896.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "dentro de los est\u00e9",
            "start": 1899.62,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "dentro de diferentes centros d",
            "start": 1902.59,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de adaptaci\u00f3n social aqu\u00ed la que sigue",
            "start": 1906.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por favor en lo que se refiere al robo",
            "start": 1908.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de hidrocarburos a la fecha se han",
            "start": 1911.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "decomisado mil tres de un mill\u00f3n 396 mil",
            "start": 1914.3,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "litros de combustible se han agarrado 67",
            "start": 1918.38,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "personas veh\u00edculos 136 y en lo que es la",
            "start": 1923.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "las fuerzas federales se encuentran",
            "start": 1928.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "desplegadas en los poliductos",
            "start": 1930.14,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "madero-cadereyta",
            "start": 1932.03,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "larreta na reynosa y matamoros cadereyta",
            "start": 1933.85,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y la que sigue los recursos federales de",
            "start": 1938.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguridad aqu\u00ed lo podemos ver la que los",
            "start": 1941.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mineros tanto la aportaci\u00f3n federal como",
            "start": 1943.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la coparticipaci\u00f3n y todo esto se ha",
            "start": 1946.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "empleado en cuestiones de seguridad aqu\u00ed",
            "start": 1950.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en el estado la que sigue los programas",
            "start": 1953.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sociales que ustedes dan aqu\u00ed en el",
            "start": 1956.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estado se han dado 66 mil 650 millones",
            "start": 1958.56,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "de pesos y se han beneficiado a 510",
            "start": 1963.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "17.242 personas en diferentes programas",
            "start": 1967.43,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "sociales como son bienestar para",
            "start": 1971.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "personas de emergencia",
            "start": 1973.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sociedad natural de beneficiarios para",
            "start": 1975.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el bienestar benito ju\u00e1rez productores",
            "start": 1978.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de caf\u00e9 ca\u00f1a de az\u00facar etc\u00e9tera y apoyo",
            "start": 1981.96,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "a personas de adultos mayores etc\u00e9tera",
            "start": 1985.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la que sigui\u00f3 por favor en lo que se",
            "start": 1988.33,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "refiere al plan marina plan dn3 y plan",
            "start": 1990.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional en el estado se",
            "start": 1993.789,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "han desplegado dos se han desplegado",
            "start": 1996.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ocho mil 436 elementos de diferentes las",
            "start": 1998.769,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de las fuerzas federales se han atendido",
            "start": 2002.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nueve eventos de lluvia de inundaciones",
            "start": 2004.62,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "por fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos en el hana",
            "start": 2007.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "1 la activaci\u00f3n del plan marina y plan",
            "start": 2010.049,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "defensa y el plan de la guardia nacional",
            "start": 2013.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 desde hace misi\u00f3n la pandemia",
            "start": 2015.539,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sigue y va a seguir hasta que termine",
            "start": 2019.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n derrames qu\u00edmicos se han",
            "start": 2021.539,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "atendido 16 explosiones 1 incendios",
            "start": 2024.69,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "forestales 2 urbano cinco accidentes",
            "start": 2027.529,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "vehiculares 5 ferroviarios 2 y a\u00e9reos",
            "start": 2030.769,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "uno en total 43 con nuestras fuerzas",
            "start": 2033.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "federales la que sigue por favor en lo",
            "start": 2036.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se refiere a b\u00fasqueda y rescate aqu\u00ed",
            "start": 2039.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina cuenta con dos",
            "start": 2041.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estaciones de b\u00fasqueda y rescate una en",
            "start": 2043.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el mezquital y la otra tampico",
            "start": 2046.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tamaulipas con este n\u00famero de personas y",
            "start": 2048.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este n\u00famero de embarcaciones y estas son",
            "start": 2050.73,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "las operaciones que se han atendido a la",
            "start": 2053.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fecha y con estos resultados",
            "start": 2054.899,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "evacuaciones m\u00e9dicas 4 en el mezquital",
            "start": 2056.72,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "en total esto es todo lo que podemos",
            "start": 2059.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "enumerar en lo que sigue por favor y",
            "start": 2062.369,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esto es el plan nacional de migraci\u00f3n y",
            "start": 2065.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desarrollo en la frontera norte a la",
            "start": 2067.859,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fecha ha habido un rescate humanitario",
            "start": 2070.2,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de 3.224 migrantes en lo que en estos",
            "start": 2072.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "puntos de vigilancia que se encuentran",
            "start": 2076.409,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta diapositiva lo que podemos",
            "start": 2078.24,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "ver aqu\u00ed la que sigue",
            "start": 2080.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed terminamos eso es lo que podemos",
            "start": 2083.419,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decir del estado de tamaulipas muchas",
            "start": 2085.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2088.339,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2090.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 2093.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a le agradecemos",
            "start": 2094.69,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "mucho la",
            "start": 2098.06,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "doctora maki esther ortiz dom\u00ednguez que",
            "start": 2100.829,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "es la presidenta municipal de reynosa",
            "start": 2105.509,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros muy bien",
            "start": 2108.539,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "empezamos 1 y 1",
            "start": 2111.059,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "uno nacional y uno",
            "start": 2114.19,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 2118.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de tamaulipas presidente gaspar vela",
            "start": 2120.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "delataba buenos d\u00edas a todos dos",
            "start": 2123.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preguntas para usted presidente y una",
            "start": 2125.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para el gobernador de tamaulipas la",
            "start": 2127.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primera presidente para usted y liconsa",
            "start": 2129.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 contratos por cuatro mil millones",
            "start": 2132.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de pesos a una empresa llamada a un",
            "start": 2135.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "grupo llamado vicente su\u00e1rez 73 este",
            "start": 2137.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "grupo pues es especialista en",
            "start": 2140.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n pero pues ahora tiene",
            "start": 2143.42,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tareas a partir de diciembre del a\u00f1o",
            "start": 2145.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasado tiene tareas de procesamiento de",
            "start": 2147.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "leche tambi\u00e9n de producci\u00f3n de productos",
            "start": 2150.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas y ganaderos",
            "start": 2153.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa presidente usted instruir\u00eda o",
            "start": 2155.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda la secretar\u00eda de la funci\u00f3n",
            "start": 2158.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a revisar este tipo de contratos",
            "start": 2160.06,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2162.73,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que se revise el contrato",
            "start": 2164.33,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "intervenga la secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 2167.75,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para aclarar",
            "start": 2172.109,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a informar",
            "start": 2176.14,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a ustedes",
            "start": 2179.67,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "y al pueblo",
            "start": 2181.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "muy bien la segunda con la denuncia que",
            "start": 2183.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay de emilio lozoya presidente con lo",
            "start": 2186.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que se sabe ya",
            "start": 2189.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de los actos de corrupci\u00f3n que hubo al",
            "start": 2191.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "interior de petr\u00f3leos m\u00e9xicanos en el",
            "start": 2193.45,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "sexenio pasado si en verdad lo que est\u00e1",
            "start": 2195.28,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "declarando lo que est\u00e1 escribiendo ah\u00ed",
            "start": 2198.579,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "emilio lozoya se podr\u00eda desde su punto",
            "start": 2200.829,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de vista presidente se podr\u00eda configurar",
            "start": 2203.829,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el delito",
            "start": 2205.93,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "precisamente de traici\u00f3n a la patria",
            "start": 2207.599,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "contra el ex presidente pe\u00f1a nieto- en",
            "start": 2209.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este sentido pues eso lo tienen que",
            "start": 2211.54,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y resolver",
            "start": 2215.77,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tanto en la fiscal\u00eda",
            "start": 2217.67,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "como en el poder judicial",
            "start": 2220.97,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "si se puede",
            "start": 2224.549,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2226.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "configurar ese delito",
            "start": 2228.829,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "desde luego no",
            "start": 2231.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es recomendable",
            "start": 2235.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "torcer la ley",
            "start": 2237.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2240.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como se hac\u00eda antes",
            "start": 2243.25,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de que si hab\u00eda consigna",
            "start": 2246.48,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "se le",
            "start": 2251.31,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buscaba",
            "start": 2255.109,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "la forma",
            "start": 2256.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "enjuiciar",
            "start": 2260.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al supuesto delincuente",
            "start": 2263.33,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "les puedo poner muchos ejemplos",
            "start": 2267.91,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 2271.89,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "uno de ellos es",
            "start": 2275.54,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 2277.74,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la aprensi\u00f3n de la maestra elba esther",
            "start": 2279.67,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "gordillo",
            "start": 2282.97,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "como la corrupci\u00f3n",
            "start": 2285.8,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no era delito grave",
            "start": 2288.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero si era delito grave",
            "start": 2292.38,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2298.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa y el lavado de",
            "start": 2300.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "dinero m\u00e1s que nada",
            "start": 2302.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pues \u00e9l",
            "start": 2304.98,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "pusieron lavado de dinero",
            "start": 2306.89,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2312.02,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2312.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el magisterio",
            "start": 2314.46,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a un maestro finado rub\u00e9n n\u00fa\u00f1ez l\u00edder de",
            "start": 2318.46,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2324.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "gente de oaxaca igual",
            "start": 2326.68,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "el lavado de dinero",
            "start": 2331.75,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "cuando era",
            "start": 2333.829,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una represalia",
            "start": 2338.66,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2340.93,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nada consigna",
            "start": 2342.17,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "entonces no hay",
            "start": 2345.41,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2349.7,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2350.9,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "retorcer",
            "start": 2355.81,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la ley para",
            "start": 2357.68,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "aplicar la conveniencia",
            "start": 2361.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los ministerios p\u00fablicos los jueces",
            "start": 2364.849,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "tienen que actuar",
            "start": 2367.46,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "con mucha rectitud y yo conf\u00edo que as\u00ed",
            "start": 2369.84,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 2374.79,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "le tengo mucha confianza lo vuelvo a",
            "start": 2376.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2379.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "alejandro gertz manero",
            "start": 2382.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2385.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no se va",
            "start": 2386.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a poder",
            "start": 2389.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aceptar nada",
            "start": 2393.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que no tenga justificaci\u00f3n en donde no",
            "start": 2396.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "haya pruebas en donde sea una flagrante",
            "start": 2399.94,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n al estado de derecho",
            "start": 2404.2,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n le tengo mucha confianza",
            "start": 2407.61,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 2411.66,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia",
            "start": 2413.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n ha hablado con \u00e9l acerca de",
            "start": 2417.07,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "este tema presidente no pero",
            "start": 2420.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos trabajando",
            "start": 2425.98,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cooperando cada quien en la esfera de",
            "start": 2432.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sus facultades",
            "start": 2436.769,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pues he podido constatar que en los dos",
            "start": 2438.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 2442.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tanto el del fiscal",
            "start": 2443.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica como el del",
            "start": 2446.99,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 2448.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "justicia son gentes \u00edntegras honestas",
            "start": 2450.41,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "rectos esto llevaba mucho tiempo que no",
            "start": 2454.36,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se ve\u00eda",
            "start": 2459.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a veces es",
            "start": 2461.49,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nos dicen d\u00f3nde est\u00e1n los cambios en",
            "start": 2463.31,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2465.53,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2469.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "diferencia con los",
            "start": 2470.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "procuradores de antes desde luego no",
            "start": 2474.24,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "generalizo a lo mejor a bien",
            "start": 2477.13,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 2480.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2482.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cabeza as\u00ed ahora",
            "start": 2485.21,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de botepronto",
            "start": 2489.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2492.62,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el que fue procurador en un tiempo",
            "start": 2494.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medina-mora",
            "start": 2498.299,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "tuvo que salir d",
            "start": 2500.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 2504.68,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por acusaciones",
            "start": 2507.94,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2510.53,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "enriquecimiento",
            "start": 2512.24,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "il\u00edcito",
            "start": 2514.09,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "desde luego todav\u00eda no se sabe si es",
            "start": 2516.349,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "responsable pero fue procurador",
            "start": 2519.95,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros",
            "start": 2524.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 2527.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 2530.85,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los presidentes de la suprema corte",
            "start": 2534.099,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "justicia me consta",
            "start": 2536.47,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "porque lo padece",
            "start": 2539.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2542.4,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "cuando estaba de presidente de la corte",
            "start": 2543.97,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or azuela recibi\u00f3 consigna",
            "start": 2546.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2551.51,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el ejecutivo para fabricar me un delito",
            "start": 2553.41,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y desaforar me cuando fui jefe de",
            "start": 2558.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2562.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ahora el presidente de la corte es un",
            "start": 2565.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hombre recto \u00edntegro entonces tengamos",
            "start": 2570.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 2572.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si hay un aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 2573.78,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "ya no hay en m\u00e9xico un estado de chueco",
            "start": 2578.76,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y hay independencia",
            "start": 2584.03,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de poderes",
            "start": 2587.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no se persigue a nadie",
            "start": 2590.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2593.33,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y represi\u00f3n a los opositores",
            "start": 2595.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no se fabrican delitos",
            "start": 2598.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no hay consigna en contra de la h",
            "start": 2601.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "entonces esperemos en este caso del",
            "start": 2605.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se\u00f1or lozoya que se haga la",
            "start": 2608.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y adem\u00e1s",
            "start": 2610.93,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "para que no sea un asunto de un pu\u00f1ado",
            "start": 2615.6,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de servidores p\u00fablicos o de un hombre",
            "start": 2621.119,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "como era antes del presidente",
            "start": 2623.55,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "que podamos consultarle a la gente",
            "start": 2628.78,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que el pueblo opine",
            "start": 2635.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esa es la democracia que no hay que",
            "start": 2638.92,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tenerle miedo",
            "start": 2640.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 2642.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que la gente participe y adem\u00e1s",
            "start": 2645.08,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico lo he dicho muchas",
            "start": 2649.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "veces es un pueblo muy consciente muy",
            "start": 2651.81,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "avispado es el pueblo con menos",
            "start": 2654.27,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "analfabetismo pol\u00edtico",
            "start": 2658.7,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "o de los pueblos con menos analfabetismo",
            "start": 2660.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en el mundo",
            "start": 2664.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces tenemos un pueblo",
            "start": 2669.18,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "sabio",
            "start": 2672.44,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "entonces vamos",
            "start": 2675.069,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "a consultarle",
            "start": 2677.13,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2680.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "mucha responsabilidad",
            "start": 2683.29,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "transmitiendo eso s\u00ed toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2686.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2691.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "como consultamos",
            "start": 2692.65,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "si la gente no sabe qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 2695.32,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "antes no se sab\u00edan las cosas se tapaban",
            "start": 2701.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ahora no ahora tenemos que consultar no",
            "start": 2705.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "le vamos a hacer como gracias con todo",
            "start": 2708.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "respeto algunos de nuestros opositores",
            "start": 2712.39,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ya que realmente",
            "start": 2716.02,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "para oponerse a nosotros",
            "start": 2718.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y le preguntan al que participa en una",
            "start": 2723.77,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "protesta y por qu\u00e9 est\u00e1s aqu\u00ed no porque",
            "start": 2727.4,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "quiero que se vaya",
            "start": 2732.41,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez",
            "start": 2735.05,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or l\u00f3pez",
            "start": 2737.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero por qu\u00e9 no m\u00e1s porque quiero que se",
            "start": 2740.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 2744.16,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero a veces",
            "start": 2746.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya he hecho",
            "start": 2749.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 llevando al comunismo",
            "start": 2751.65,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 cosa es el comunismo",
            "start": 2756.93,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se acab\u00f3",
            "start": 2761.15,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya no saben qu\u00e9 cosa es del pap\u00e1 ya dijo",
            "start": 2764.3,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que ayudar\u00e1 a los pobres",
            "start": 2768.65,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "no es comunismo es el centro del",
            "start": 2771.21,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "evangelio estoy seguro que algunos de",
            "start": 2773.28,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2776.369,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "son cat\u00f3licos van a la iglesia los",
            "start": 2778.89,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "domingos",
            "start": 2783.21,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "por eso les recomiendo que est\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 2785.56,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 2787.72,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de lo que dice el pap\u00e1",
            "start": 2788.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que es el dirigente espiritual de la",
            "start": 2792.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "iglesia cat\u00f3lica c\u00f3mo hay que estar",
            "start": 2795.21,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pendientes",
            "start": 2797.13,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "lo que dicen pastores de las clases",
            "start": 2800.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "evang\u00e9licas",
            "start": 2803.66,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2806.119,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "y ser consecuentes",
            "start": 2807.75,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no olvidar",
            "start": 2812.31,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los mandamientos",
            "start": 2814.74,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pues eso es no s\u00e9 si tiene para el",
            "start": 2819.099,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gobernador buenos d\u00edas gobernador que",
            "start": 2822.88,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "responde desde esta tribuna a las",
            "start": 2825.069,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "denuncias que ha interpuesto ante la",
            "start": 2827.589,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2829.72,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "alejandro rojas d\u00edaz dur\u00e1n gobernador",
            "start": 2831.269,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gracias si no tienen inconveniente pues",
            "start": 2835.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "voy a englobar de alguna manera a",
            "start": 2838.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "algunos se\u00f1alamientos a los que ha sido",
            "start": 2840.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sujeto y aludido en las ma\u00f1aneras del",
            "start": 2843.78,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2846.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "permiten estos ataques e insinuaciones",
            "start": 2848.15,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sin fundamento no es un producto de la",
            "start": 2852.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "casualidad de nuestros adversarios est\u00e1n",
            "start": 2854.64,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "preocupados porque saben que tamaulipas",
            "start": 2857.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "va por el camino correcto",
            "start": 2860.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los indicadores que es lo que hoy",
            "start": 2863.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en d\u00eda le preocupa y ocupa m\u00e1s a los",
            "start": 2865.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2867.75,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "bueno independientemente obviamente del",
            "start": 2868.4,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "tema inmediato de la pandemia es el",
            "start": 2870.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "serio problema de la inseguridad lo",
            "start": 2872.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tamaulipas est\u00e1 dando resultados hoy en",
            "start": 2874.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "d\u00eda ese ejemplo nacional cuando asum\u00ed la",
            "start": 2876.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "responsabilidad como gobernador de",
            "start": 2879.03,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tamaulipas se disputaban los primeros",
            "start": 2880.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lugares de inseguridad y violencia a",
            "start": 2882.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nivel nacional hoy en d\u00eda ocupamos el",
            "start": 2885.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lugar n\u00famero 25 qu\u00e9 quiere decir con",
            "start": 2888.54,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "esto que de acuerdo al secretario",
            "start": 2890.79,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "ejecutivo del sistema nacional de",
            "start": 2891.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica si vemos cu\u00e1les son",
            "start": 2893.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los estados que mejores resultados han",
            "start": 2896.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dado es precisamente es tamaulipas",
            "start": 2898.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pues esto tiene a nuestros adversarios",
            "start": 2901.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "muy inquietos y preocupados pero no s\u00f3lo",
            "start": 2903.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eso tamaulipas es el estado energ\u00e9tico",
            "start": 2905.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por excelencia es donde hoy en d\u00eda ha",
            "start": 2907.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "habido inversiones en lo que va dentro",
            "start": 2910.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de mi administraci\u00f3n por m\u00e1s de cinco",
            "start": 2913.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mil quinientos millones de d\u00f3lares para",
            "start": 2914.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "verlo a ello somos el estado fronterizo",
            "start": 2917.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del pa\u00eds y a pesar de la",
            "start": 2919.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pandemia hoy en d\u00eda tamaulipas es",
            "start": 2922.32,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "simplemente el mes de julio gener\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 2924.9,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de 5 mil",
            "start": 2928.349,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "450 nuevos empleos formales es lo que",
            "start": 2929.69,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "estamos generando hoy en d\u00eda pero bien",
            "start": 2934.109,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si me permiten se\u00f1or presidente usted",
            "start": 2936.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mejor que nadie sabe que en la lucha por",
            "start": 2940.109,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el poder y entre m\u00e1s poderosos son los",
            "start": 2942.99,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "adversarios m\u00e1s fuertes la ofensiva",
            "start": 2945.51,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "usted por ejemplo vivi\u00f3 en carne propia",
            "start": 2948.109,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que sus adversarios cuando vieron que su",
            "start": 2951.089,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "liderazgo tom\u00f3 forma nacional y sus",
            "start": 2954.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "posibilidades de crecer incrementaron",
            "start": 2956.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n incrementaron los ataques a su",
            "start": 2959.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 2962.67,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "grabaron a sus colaboradores lo",
            "start": 2963.84,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "difamaron en algunos medios de",
            "start": 2966.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n es m\u00e1s usted lo acaba de",
            "start": 2967.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar el mismo presidente de la",
            "start": 2969.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de esos en esos a\u00f1os intent\u00f3",
            "start": 2972.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "meterlo a la c\u00e1rcel con ese famoso",
            "start": 2974.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desafuero si lo recordamos todo por",
            "start": 2976.82,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "supuesto que lo recordamos usted usted",
            "start": 2979.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no me va a dejar mentir que las",
            "start": 2982.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "persecuciones de adversarios poderosos e",
            "start": 2984.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "influyentes quitan mucho tiempo en lugar",
            "start": 2987.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de ser trabajando por el bien de la",
            "start": 2990.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gente en la calle resolviendo tantos",
            "start": 2991.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "problemas que tenemos pues ahora resulta",
            "start": 2994.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que uno tiene que andar desmintiendo",
            "start": 2996.93,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "supuestas investigaciones",
            "start": 2999.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aclarando dichos de un delincuente",
            "start": 3001.21,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "confeso como es lozoya as\u00ed como enviando",
            "start": 3003.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cartas de r\u00e9plica de insinuaciones sin",
            "start": 3007.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sustento",
            "start": 3010.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mire usted se\u00f1or presidente en todos",
            "start": 3011.69,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "ustedes les comento yo le dedico cerca",
            "start": 3014.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de unos 20 minutos diarios para revisar",
            "start": 3017.599,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todas las notas que mis adversarios",
            "start": 3020.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mandan escribir sobre m\u00ed",
            "start": 3022.849,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "demasiada p\u00e9rdida de tiempo no cree creo",
            "start": 3024.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que hay cosas m\u00e1s importantes que hacer",
            "start": 3027.619,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed est\u00e1n la situaci\u00f3n",
            "start": 3029.38,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "no quer\u00edamos regresar esas pr\u00e1cticas del",
            "start": 3032.089,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pasado perd\u00e9s difamaciones de las",
            "start": 3034.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "calumnias pero en fin es lo que est\u00e1",
            "start": 3036.349,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pasando hoy en d\u00eda pero en mi caso hay",
            "start": 3038.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quienes creen que con infamia sentir",
            "start": 3041.69,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "intrigas me van a distraer o intimidad",
            "start": 3044.03,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se les olvida se les olvida que yo vengo",
            "start": 3047.47,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "de la oposici\u00f3n y junto con los",
            "start": 3050.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tamaulipecos tumbamos a un r\u00e9gimen que",
            "start": 3053.329,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "llevaba 86 a\u00f1os en el poder",
            "start": 3056.27,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 3060.069,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "y no se conformaron solamente con",
            "start": 3061.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "saquear a tamaulipas no fueron m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 3064.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "fueron capaces de entregar lo m\u00e1s",
            "start": 3067.22,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sagrado se\u00f1or presidente que tenemos los",
            "start": 3071.1,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tamaulipecos despu\u00e9s de la vida que es",
            "start": 3072.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestra libertad pactaron con el crimen",
            "start": 3074.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "organizado",
            "start": 3078.24,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "entregaron nuestra seguridad y nuestra",
            "start": 3079.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "libertad por eso los \u00edndices de",
            "start": 3081.51,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "violencia que tuvo tamaulipas por m\u00e1s de",
            "start": 3083.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "una d\u00e9cada",
            "start": 3085.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "por eso les digo que yo estoy",
            "start": 3087.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acostumbrado a esto pero en mi caso no",
            "start": 3088.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solo tengo que cuidarme de adversarios",
            "start": 3092.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos nacionales y locales aqu\u00ed en",
            "start": 3094.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tamaulipas las organizaciones criminales",
            "start": 3096.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacen propaganda y tienen",
            "start": 3099.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aliados pol\u00edticos se meten a la pol\u00edtica",
            "start": 3102.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque quieren que los gobiernos no se",
            "start": 3105.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "metan con ellos y que tampoco se metan",
            "start": 3107.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con sus negocios pero miren yo no he",
            "start": 3110.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cambiado mi discurso y los invito a que",
            "start": 3113.72,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vean los discursos que tuve en campa\u00f1a",
            "start": 3115.7,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "lo dije y lo reitero el d\u00eda de hoy se",
            "start": 3119.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 el gobierno de los criminales y el",
            "start": 3123.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "crimen desde el gobierno",
            "start": 3126.67,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en tamaulipas presidente nos",
            "start": 3129.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "jugamos todos los d\u00edas la vida mi",
            "start": 3132.359,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "persona mi familia y miles de servidores",
            "start": 3135.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos valientes y comprometidos por",
            "start": 3138.539,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "eso a los adversarios a estos les tiene",
            "start": 3141.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sin cuidado ya andan all\u00e1 muy campantes",
            "start": 3144.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico conspirando en",
            "start": 3146.849,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "como debilitar a un gobierno que por",
            "start": 3150.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cierto es democr\u00e1tico y leg\u00edtimo aqu\u00ed",
            "start": 3152.73,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ganamos la elecci\u00f3n con el 51% de los",
            "start": 3155.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "votos y por cierto lo hicimos solos sin",
            "start": 3158.609,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "alianzas pero porque creen que lo hace",
            "start": 3161.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque quieren sacar raja pol\u00edtica",
            "start": 3164.51,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "porque a ver pedir las elecciones del",
            "start": 3166.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que entra pero estos son tan",
            "start": 3169.109,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "irresponsables que no entienden que aqu\u00ed",
            "start": 3171.71,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "ese tipo de politiquer\u00eda cuesta vida el",
            "start": 3174.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente aqu\u00ed no se puede jugar",
            "start": 3177.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a ser leal pol\u00edtico porque ese tipo de",
            "start": 3180.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ataques pone en riesgo a mucha gente",
            "start": 3184.559,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "y la pol\u00edtica la pol\u00edtica no puede ni",
            "start": 3187.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "debe ser as\u00ed los gobiernos los gobiernos",
            "start": 3190.77,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "nos debemos dedicar a trabajar que los",
            "start": 3194.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "partidos y que los candidatos debatan y",
            "start": 3196.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "compitan en buena lid nosotros los",
            "start": 3199.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernantes nos debemos concentrar a",
            "start": 3202.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "coordinarnos mejor y dar resultados",
            "start": 3204.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que hoy en d\u00eda exigen y",
            "start": 3206.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "demandan las familias mexicanas pero",
            "start": 3209.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como usted acertadamente ha dicho se\u00f1or",
            "start": 3212.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente la gente no merece",
            "start": 3214.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mezquindades sino responsabilidad de",
            "start": 3216.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "parte de quienes hemos sido electos y yo",
            "start": 3219.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tengo muy claro yo tengo muy claro que",
            "start": 3222.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entre mejor le vaya a tamaulipas en",
            "start": 3225.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os va a arreciar la prisa de los",
            "start": 3227.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adversarios pero tengo tengo la",
            "start": 3230.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tranquilidad de saber de que quien se",
            "start": 3233.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dedica a trabajar todos los d\u00edas y a",
            "start": 3236.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "responderle a los ciudadanos le va bien",
            "start": 3239.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "le va bien en la vida y como dicen a",
            "start": 3241.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "quien aqu\u00ed en mi tierra a ver qui\u00e9n se",
            "start": 3245.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cansa primero si ellos en atacarme",
            "start": 3247.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "difamarme calumniarme y mentir todos los",
            "start": 3250.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 3253.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nosotros un servidor que se va a poner a",
            "start": 3254.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "trabajar para sacar adelante a",
            "start": 3257.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tamaulipas d\u00e9jenme decirles algo",
            "start": 3259.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed logramos algo que para muchos era",
            "start": 3262.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "imposible y algo se\u00f1or presidente que",
            "start": 3266.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "usted mejor que nadie sabe que no se",
            "start": 3269.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "compra con ning\u00fan dinero del mundo que",
            "start": 3270.99,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "es la confianza la confianza en esta",
            "start": 3273.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tierra la confianza en nosotros mismos",
            "start": 3275.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la confianza en este gobierno por eso es",
            "start": 3278.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que hoy en d\u00eda tenemos esos resultados",
            "start": 3280.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "hoy lo hemos logrado",
            "start": 3282.47,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "resaltar la grandeza de tamaulipas pero",
            "start": 3285.2,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "sobre todo el orgullo de ser",
            "start": 3289.319,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "tamaulipecos",
            "start": 3292.29,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3299.369,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de tamaulipas",
            "start": 3300.71,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente las preguntas como hace",
            "start": 3311.4,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "rato comentaba el gobernador de bol\u00edvar",
            "start": 3314.549,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "ayer javier corral y enrique alfaro",
            "start": 3317.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "jalisco a la banda en la urgencia de",
            "start": 3320.29,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tres medios recursos para",
            "start": 3322.81,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y reponerse de esta pandemia",
            "start": 3325.25,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tales",
            "start": 3328.049,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la pregunta ser\u00eda si el reclamo de ellos",
            "start": 3329.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de una reforma hacendaria para tener",
            "start": 3333.01,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mayores recursos ser\u00eda factible porque",
            "start": 3334.81,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pues ellos reclaman m\u00e1s recursos en el",
            "start": 3339.369,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "80 frente de la que quieren mayor",
            "start": 3341.71,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el fondo de",
            "start": 3343.269,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "participaciones ser\u00eda factible la otra",
            "start": 3344.44,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda tambi\u00e9n sobre la reforma",
            "start": 3347.289,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda quedar en taller dice que no",
            "start": 3351.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "haga reubicaci\u00f3n pero por ah\u00ed se",
            "start": 3353.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "manejaban algunos datos pues ya",
            "start": 3356.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obsoletos respecto al alma roxy",
            "start": 3358.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "americana las que est\u00e1n vigentes dicen",
            "start": 3360.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que si rebasa los l\u00edmites de",
            "start": 3363.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n de f\u00e9lix entonces cu\u00e1l",
            "start": 3364.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la opci\u00f3n si usted har\u00eda que se",
            "start": 3367.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actualicen los funcionarios de pemex en",
            "start": 3370.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la norma para que ya no contamine no va",
            "start": 3371.57,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a seguir as\u00ed permitir en cadereyta",
            "start": 3373.97,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "bueno si yo pienso que es posible",
            "start": 3376.59,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hacer una reforma",
            "start": 3382.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y hacendaria",
            "start": 3385.509,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3387.78,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "proponer",
            "start": 3389.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un cambio en la ley d",
            "start": 3391.43,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n fiscal pero tiene que haber",
            "start": 3395.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "un consenso",
            "start": 3398.36,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tiene que haber un acuerdo porque esto",
            "start": 3401.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo dijo el gobernador de",
            "start": 3404.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 3406.73,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "implica",
            "start": 3407.86,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "definir",
            "start": 3409.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmulas de distribuci\u00f3n",
            "start": 3411.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 3415.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "primero de lo que",
            "start": 3418.27,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "corresponde a la federaci\u00f3n",
            "start": 3421.44,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y lo que corresponde",
            "start": 3424.049,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a las entidades federativas",
            "start": 3426.049,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "eso es lo primero",
            "start": 3429.29,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "que tiene que",
            "start": 3431.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "definirse",
            "start": 3432.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque en la ley est\u00e9 establecido un",
            "start": 3437.38,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "porcentaje",
            "start": 3442.3,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n y para los estados",
            "start": 3443.869,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y para los municipios",
            "start": 3447.53,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 3450.609,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "es que si no hay",
            "start": 3452.49,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cambio en esa f\u00f3rmula",
            "start": 3455.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que",
            "start": 3459.15,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y modificarse la f\u00f3rmula espec\u00edfica",
            "start": 3461.57,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se hace la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 3466.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recursos federales a las entidades a los",
            "start": 3469.789,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 3472.67,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y se toman en cuenta tres elementos",
            "start": 3474.76,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico lo que aqu\u00ed",
            "start": 3478.8,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "plantea el gobernador de tamaulipas como",
            "start": 3481.41,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "lo plantea el gobernador de nuevo le\u00f3n",
            "start": 3485.74,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "dos estados en donde hay m\u00e1s crecimiento",
            "start": 3490.44,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 3496.17,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "el otro factor que se considera es la",
            "start": 3497.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 3502.839,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "dos estados con m\u00e1s pobreza",
            "start": 3504.76,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y el tercer factor es el n\u00famero de",
            "start": 3507.99,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 3513.15,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "entonces esta f\u00f3rmula se ha venido",
            "start": 3515.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "modificando",
            "start": 3517.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3518.94,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 3521.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "defini\u00f3",
            "start": 3523.66,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en el gobierno del presidente l\u00f3pez",
            "start": 3526.07,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "portillo se ha modificado",
            "start": 3528.86,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "varias veces",
            "start": 3532.069,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "la \u00faltima vez que se modific\u00f3",
            "start": 3534.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fue en el gobierno",
            "start": 3538.34,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "del presidente calder\u00f3n",
            "start": 3540.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ya qued\u00f3 definida",
            "start": 3544.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como esta",
            "start": 3547.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3554.2,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "se logra un consenso",
            "start": 3556.93,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para una nueva f\u00f3rmula",
            "start": 3560.58,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "pues no hay ning\u00fan problema",
            "start": 3563.93,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "entonces no es s\u00f3lo un asunto",
            "start": 3568.24,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "resistencia del gobierno federal",
            "start": 3574.17,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "nosotros no nos oponemos pero si tiene",
            "start": 3578.33,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que haber un acuerdo porque esto va a",
            "start": 3583.13,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "significar",
            "start": 3585.86,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que se les quite algunos",
            "start": 3587.97,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y si les d\u00e9 a otros",
            "start": 3592.39,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "as\u00ed de sencillo",
            "start": 3596.01,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n est\u00e9 planteando los",
            "start": 3599.36,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "gobernadores este lo tienen que hacer es",
            "start": 3603.29,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo",
            "start": 3607.43,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no todos por cierto",
            "start": 3609.509,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "a los que en la f\u00f3rmula anterior les va",
            "start": 3612.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3615.84,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no dicen nada",
            "start": 3617.06,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "ustedes no escuchan",
            "start": 3619.099,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ciertos gobernadores",
            "start": 3624.15,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 3626.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "les fue bien con la f\u00f3rmula",
            "start": 3628.859,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "revisada",
            "start": 3632.67,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "durante el gobierno del presidente",
            "start": 3634.309,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 3637.049,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "eso es no habla",
            "start": 3638.71,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no dicen nada sino los que consideran",
            "start": 3641.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que no les fue bien con esa f\u00f3rmula",
            "start": 3644.66,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ahora c\u00f3mo era antes",
            "start": 3647.9,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3652.059,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "proceda de sometimiento a los",
            "start": 3653.4,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "gobernadores esto que estamos viendo",
            "start": 3655.569,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ahora",
            "start": 3657.969,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n parte de un cambio de una",
            "start": 3659.49,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cuanto se hab\u00eda visto",
            "start": 3661.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de bach",
            "start": 3665.949,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "undiano transparencia",
            "start": 3669.01,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3672.069,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 3674.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3678.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y periodistas",
            "start": 3680.52,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "eran muy maltratados",
            "start": 3682.82,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "no pod\u00edan tocar al presidente no se",
            "start": 3685.63,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pod\u00eda tocar al intocable",
            "start": 3689.049,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y todo eran boletines",
            "start": 3691.64,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "si acaso hay una conferencia de prensa",
            "start": 3695.15,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "cada 15 d\u00edas cada mes cada 23 meses",
            "start": 3697.33,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "todos eran",
            "start": 3701.88,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "todo se manejaba con boletines",
            "start": 3703.95,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed miren me gusta 2",
            "start": 3708.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con este di\u00e1logo",
            "start": 3711.89,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3713.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "horizontal bueno",
            "start": 3715.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esa es una",
            "start": 3718.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "respuesta a tu planteamiento no nos",
            "start": 3722.53,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "oponemos si hay ese consenso",
            "start": 3725.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3728.76,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "yo lo \u00fanico que",
            "start": 3730.83,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "recomiendo es que no se diga",
            "start": 3732.89,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "que la federaci\u00f3n no le entrega dinero",
            "start": 3737.63,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a los estados",
            "start": 3741.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque nosotros estamos al corriente",
            "start": 3743.17,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es decir no les debemos a los estados",
            "start": 3747.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3750.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no le debemos aqu\u00ed en tamaulipas",
            "start": 3753.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces si cambia la f\u00f3rmula indy",
            "start": 3759.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tenemos que darle m\u00e1s a tamaulipas si se",
            "start": 3763.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "modifica la ley lo hacemos lo tenemos",
            "start": 3766.34,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que hacer",
            "start": 3768.44,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces acerca de la refiner\u00eda",
            "start": 3769.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este ayer estuvimos all\u00e1",
            "start": 3772.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3776.66,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hay debate y esto es leg\u00edtimo",
            "start": 3778.63,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y mucha politiquer\u00eda",
            "start": 3782.01,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3786.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "algunos han agarrado de bandera el que",
            "start": 3788.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se contamina",
            "start": 3791.62,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con la refiner\u00eda",
            "start": 3793.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ayer se demostr\u00f3",
            "start": 3796.7,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de que no es as\u00ed",
            "start": 3800.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se dio un informe de t\u00e9cnico",
            "start": 3802.99,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que las emisiones de gases a la",
            "start": 3806.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "atm\u00f3sfera",
            "start": 3810.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3810.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "abajo de la norma establecida",
            "start": 3813.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y hay algunos que plantean eso el cierre",
            "start": 3817.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de la refiner\u00eda",
            "start": 3819.86,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pues me da mala espina",
            "start": 3821.799,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "no es la oficial es caduca es",
            "start": 3826.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por eso que se ve a cu\u00e1l es la norma",
            "start": 3830.25,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "legal pero yo lo que creo es que tambi\u00e9n",
            "start": 3833.89,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "hay muchos intereses",
            "start": 3838.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y este no les dio tiempo",
            "start": 3841.44,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "a los neoliberales",
            "start": 3843.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de vender y de cerrar las refiner\u00edas",
            "start": 3845.869,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan el prop\u00f3sito de acabar con",
            "start": 3850.19,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pemex y con la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3853.319,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 3855.81,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero a ver si cerramos una refiner\u00eda",
            "start": 3858.82,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pues nos sometemos",
            "start": 3862.89,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a seguir comprando las gasolinas en el",
            "start": 3866.36,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3868.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "eso es lo que quiere",
            "start": 3871.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que se siga con la misma pol\u00edtica",
            "start": 3874.47,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de vender petr\u00f3leo crudo para comprar",
            "start": 3878.17,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 3880.69,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hacen en eeuu",
            "start": 3883.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3886.69,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3889.29,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "procesan su materia prima",
            "start": 3890.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "nosotros desde hace 40 a\u00f1os no",
            "start": 3893.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "construyamos una nueva refiner\u00eda",
            "start": 3896.94,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "porque esa era la pol\u00edtica impuesta por",
            "start": 3900.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3904.39,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3905.98,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "empleados",
            "start": 3912.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de los grupos de poder econ\u00f3mico",
            "start": 3915.21,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "todo esto de lo soy",
            "start": 3918.63,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense les comento a",
            "start": 3923.22,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "los opositores de la refiner\u00eda de",
            "start": 3927.849,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cadereyta porque no se opusieron",
            "start": 3930.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuando pm compro",
            "start": 3934.49,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "dos plantas chatarras",
            "start": 3936.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3940.849,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "supuestamente producir fertilizantes",
            "start": 3943.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dos plantas chatarras",
            "start": 3947.36,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3950.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por negocio arriba",
            "start": 3955.91,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "hubo alguna protesta de estos grupos",
            "start": 3959.39,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaban",
            "start": 3964.239,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es entonces",
            "start": 3967.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces como cerramos una",
            "start": 3970.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda lo que dije ayer es que",
            "start": 3974.02,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo 4 mil millones de",
            "start": 3977.15,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pesos en esa refiner\u00eda para modernizarla",
            "start": 3979.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 3984.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gasolinas di\u00e9sel",
            "start": 3985.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3988.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reducir a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 3989.72,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de la emisi\u00f3n",
            "start": 3993.21,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "gases contaminantes es decir en esos",
            "start": 3996.1,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "4.000 millones va el que se est\u00e9n",
            "start": 4000.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "renovando las plantas para que no haya",
            "start": 4004.56,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ninguna nada de contaminaci\u00f3n",
            "start": 4007.5,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "por norma y por convicciones",
            "start": 4013.05,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a destruir el",
            "start": 4016.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "territorio no vamos a afectar el medio",
            "start": 4021.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ambiente pero en todo esto siempre hay",
            "start": 4023.83,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "intereses detr\u00e1s",
            "start": 4027.67,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 4029.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "me lleg\u00f3 una informaci\u00f3n",
            "start": 4032.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 la quiero compartir si la tienes",
            "start": 4035.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "jes\u00fas porque aprovech\u00f3",
            "start": 4037.43,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "este informar a la gente",
            "start": 4042.88,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "porque todo esto es pedag\u00f3gico es",
            "start": 4047.61,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 4050.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "me llega una informaci\u00f3n de todas las",
            "start": 4052.78,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "organizaciones supuestamente",
            "start": 4056.31,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "independientes no gubernamentales de la",
            "start": 4059.07,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "llamada sociedad civil que reciben",
            "start": 4062.35,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4064.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "algunas hasta del extranjero para",
            "start": 4065.79,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "oponerse",
            "start": 4069.82,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "a la construcci\u00f3n del tren mago",
            "start": 4071.51,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en llamas",
            "start": 4074.87,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que",
            "start": 4077.89,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 4082.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "organizaciones se\u00f1aladas",
            "start": 4083.63,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y las empresas que dan el dinero",
            "start": 4086.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aclare",
            "start": 4089.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "si es cierto o no",
            "start": 4092.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque se disfrazan",
            "start": 4096.79,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "por dinero",
            "start": 4100.509,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de ambientalistas se disfrazan tambi\u00e9n",
            "start": 4103.409,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por dinero",
            "start": 4107.369,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de defensores de derechos humanos",
            "start": 4109.569,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4116.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 4118.66,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4121.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 4123.81,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4126.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lucha de poder",
            "start": 4128.81,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico y en lo pol\u00edtico",
            "start": 4132.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y aparezca",
            "start": 4136.41,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este la informaci\u00f3n porque es",
            "start": 4139.27,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "interesante sali\u00f3 algo creo que en un",
            "start": 4141.49,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 4144.339,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "en el heraldo s\u00ed",
            "start": 4146.97,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "si ese pero",
            "start": 4150.03,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "vale m\u00e1s ponerlo aqu\u00ed en que se si",
            "start": 4155.21,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "entonces continuamos esa es mi respuesta",
            "start": 4160.219,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4163.39,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4165.68,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "y seguir rescatando la industria",
            "start": 4167.549,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 4170.489,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 4171.69,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "es dejar de importar gasolinas",
            "start": 4172.67,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para decir que hemos",
            "start": 4180.04,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "cumplido con el compromiso de no",
            "start": 4183.49,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "aumentar el precio de los combustibles",
            "start": 4186.549,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de las gasolinas del di\u00e9sel del gas de",
            "start": 4189.989,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la luz",
            "start": 4192.989,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "ya no es como antes",
            "start": 4194.449,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "no hay gasolinazos",
            "start": 4198.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en la frontera tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 4201.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para decirlo",
            "start": 4205.03,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "la gasolina vale menos de lo que vale en",
            "start": 4208.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el resto del pa\u00eds",
            "start": 4212.739,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "porque se otorga un subsidio especial",
            "start": 4214.81,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "fomentar el desarrollo",
            "start": 4221.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fronterizo",
            "start": 4225.47,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n le otorga un subsidio",
            "start": 4227.34,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no solo en lo que tiene que ver con",
            "start": 4232.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos tambi\u00e9n hay disminuci\u00f3n",
            "start": 4234.43,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "en el pago del impuesto sobre la renta y",
            "start": 4239.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el pago del iva a las empresas",
            "start": 4243.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con el compromiso",
            "start": 4246.66,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de que aqu\u00ed se pague m\u00e1s al trabajador",
            "start": 4249.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en las maquiladoras",
            "start": 4255.86,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se le pague lo justo",
            "start": 4260.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a los trabajadores el salario m\u00ednimo en",
            "start": 4262.93,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 4267.02,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4268.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mayor al salario m\u00ednimo promedio a nivel",
            "start": 4270.51,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "nacional fue de las decisiones que",
            "start": 4274.46,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "tomamos y cumplimos con ese compromiso",
            "start": 4278.58,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "mientras tanto vamos a lo nacional",
            "start": 4284.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para im\u00e1genes",
            "start": 4291.98,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "hoy publicamos que el que fuera primer",
            "start": 4294.41,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "visitador de la comisi\u00f3n nacional de los",
            "start": 4298.95,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 4301.05,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "renunci\u00f3 al cargo",
            "start": 4302.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "porque pues se pidi\u00f3 la renuncia de los",
            "start": 4304.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "visitadores por parte del secretario",
            "start": 4307.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ejecutivo de la propia comisi\u00f3n de",
            "start": 4310.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "derechos humanos pero tambi\u00e9n porque no",
            "start": 4313.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo con c\u00f3mo se est\u00e1n",
            "start": 4316.5,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "llevando a cabo las investigaciones del",
            "start": 4317.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "caso ayotzinapa usted ha dicho que el",
            "start": 4319.62,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "caso de josh y napa es un asunto de",
            "start": 4321.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estado se le interesa much\u00edsimo esta",
            "start": 4323.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "renuncia y una eventual conflicto dentro",
            "start": 4325.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n nacional de derechos",
            "start": 4328.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "humanos afectar\u00eda a las investigaciones",
            "start": 4330.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del caso se\u00f1or presidente no y si",
            "start": 4332.22,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "renuncio",
            "start": 4335.7,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "y estaba ah\u00ed de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 4338.32,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "disc\u00falpeme que renunciaron hace tiempo",
            "start": 4342.989,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los todos los visitadores \u00e9l no ten\u00eda",
            "start": 4346.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tanto en el cargo por eso tambi\u00e9n cu\u00e1nto",
            "start": 4349.659,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiempo entiendo que desde el a\u00f1o pasado",
            "start": 4352.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no noten no era de los que inici\u00f3 las",
            "start": 4354.369,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "investigaciones desde un inicio porque",
            "start": 4357.34,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "si era de los que estaban esos no vieron",
            "start": 4360.219,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4363.489,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ellos hicieron de la vista gorda",
            "start": 4364.93,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con todo respeto desde el presidente y",
            "start": 4369.06,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda para no generalizar",
            "start": 4372.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque no se avanz\u00f3 en la investigaci\u00f3n",
            "start": 4377.35,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y se castig\u00f3 a nada",
            "start": 4381.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a cumplir con el",
            "start": 4384.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "compromiso que hicimos de",
            "start": 4386.36,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 4393.01,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n los j\u00f3venes de ayotzinapa",
            "start": 4397.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ese es mi compromiso",
            "start": 4401.3,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "por ese motivo me reun\u00ed con el fiscal",
            "start": 4403.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "creo que la",
            "start": 4409.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la \u00faltima vez que me reun\u00ed con \u00e9l y con",
            "start": 4411.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el presidente de la suprema corte",
            "start": 4413.52,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para hacer el acuerdo de dar un",
            "start": 4418.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tratamiento de estado a esta",
            "start": 4420.99,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y se va avanzando",
            "start": 4423.45,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4428.26,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "no va a haber impunidad",
            "start": 4431.329,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y me estoy reuniendo",
            "start": 4436.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente con madres y padres",
            "start": 4438.84,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes de ayotzinapa y se les",
            "start": 4442.88,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "est\u00e1 informando",
            "start": 4446.69,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "y para que tengan m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 4448.489,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4452.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los expertos que fueron expulsados",
            "start": 4455.34,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "porque no quer\u00edan que",
            "start": 4457.969,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "coadyuvar\u00e1n en la investigaci\u00f3n",
            "start": 4461.21,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "fueron invitados a participar",
            "start": 4464.4,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "los que se opusieron a la llamada verdad",
            "start": 4468.46,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 4473.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y que luego los",
            "start": 4475.449,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "y marginaron",
            "start": 4478.6,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "los padres pidieron que regresaran se",
            "start": 4480.59,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 ellos est\u00e1n",
            "start": 4484.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ayudando junto con los asesores",
            "start": 4486.72,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "de los padres de las madres de familia y",
            "start": 4489.42,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 4495.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de esta semana entregu\u00e9 al senado",
            "start": 4498.34,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el acuerdo por el que m\u00e9xico acepta",
            "start": 4502.7,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que la onu",
            "start": 4507.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pueda participar en todas las",
            "start": 4509.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "investigaciones que tienen que ver con",
            "start": 4511.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "violaciones de derechos humanos no hab\u00eda",
            "start": 4513.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aceptado",
            "start": 4517.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4518.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 4523.469,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4525.29,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no estaba",
            "start": 4527.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adherido",
            "start": 4529.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el protocolo de",
            "start": 4532.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vigilancia de la onu en cuanto a",
            "start": 4535.93,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 4539.45,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "abrimos el pa\u00eds",
            "start": 4542.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "para que puedan venir",
            "start": 4545.079,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de cualquier organizaci\u00f3n",
            "start": 4548.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de defensa de derechos humanos",
            "start": 4551.22,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "a participar en las investigaciones",
            "start": 4554.34,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "al respecto entonces que no se preocupe",
            "start": 4557.449,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "nadie lo de ayotzinapa va hacia adelante",
            "start": 4562.32,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "y hay avances nada m\u00e1s que",
            "start": 4567.23,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "por el debido proceso",
            "start": 4572.33,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por la necesidad de actuar con",
            "start": 4576.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "responsabilidad no les informo con",
            "start": 4580.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "amplitud pero si hay avances",
            "start": 4583.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "otra pregunta se\u00f1or presidente ayer nos",
            "start": 4587.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 en la conferencia acerca de c\u00f3mo",
            "start": 4589.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la ruta cr\u00edtica para la solicitud",
            "start": 4591.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la consulta de ciudadana para",
            "start": 4594.45,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "denunciar los expresidentes",
            "start": 4597.87,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n nos pregunt\u00e1bamos bueno si",
            "start": 4600.929,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "el 14 de septiembre todos los esfuerzos",
            "start": 4603.809,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ya se echaron a andar para reunir las",
            "start": 4606.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "firmas no se completan en las firmas y",
            "start": 4608.55,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "si tampoco se que se completa el proceso",
            "start": 4612.599,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de por qu\u00e9 se les va a juzgar que ser\u00eda",
            "start": 4614.729,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "uno de los requisitos de por cu\u00e1l ser\u00e1",
            "start": 4618.269,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "el motivo para solicitar la consulta",
            "start": 4620.13,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "porque se les va a juzgar usted ya",
            "start": 4623.4,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda lista una iniciativa para",
            "start": 4625.499,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ingresarla y que si hubiera como",
            "start": 4627.499,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos ayer va porque va esta consulta",
            "start": 4630.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "usted si el 14 de septiembre",
            "start": 4633.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no no ve que se junten las firmas usted",
            "start": 4636.32,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "se ingresar\u00eda esa solicitud al congreso",
            "start": 4639.51,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "para que se hiciera esa consulta",
            "start": 4641.939,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ciudadano si yo voy a esperar en dos",
            "start": 4643.769,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cosas primero el avance en las",
            "start": 4646.409,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "investigaciones de la fiscal\u00eda",
            "start": 4648.869,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para ver",
            "start": 4654.71,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4656.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se van presentando las cosas la opini\u00f3n",
            "start": 4658.56,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "del ministerio p\u00fablico",
            "start": 4663.71,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "yo espero que sea justicia pronta y",
            "start": 4667.82,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "expedita",
            "start": 4671.03,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4671.76,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "se archiva el caso",
            "start": 4676.19,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esto lo descarto porque",
            "start": 4680.07,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "dec\u00eda germ\u00e1n ero es un hombre",
            "start": 4683.16,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "recto internet",
            "start": 4687.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de todas maneras voy a esperar",
            "start": 4691.91,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "lo otro es",
            "start": 4694.58,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "que hay tres maneras de solicitar la",
            "start": 4696.479,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "consulta ya lo hemos dicho que sea la",
            "start": 4699.029,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4701.729,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4703.21,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lo solicite para eso se requiere reunir",
            "start": 4705.099,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "antes del d\u00eda 15",
            "start": 4710.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de septiembre alrededor de 1.500.000 un",
            "start": 4713.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n seiscientos mil firmas ya",
            "start": 4717.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nosotros hicimos una vez un ejercicio",
            "start": 4719.49,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4721.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuando quer\u00edamos que se consultar\u00e1 sobre",
            "start": 4722.91,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4725.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente",
            "start": 4728.47,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nos batearon",
            "start": 4731.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "reunimos",
            "start": 4734.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3 millones de firmas",
            "start": 4736.65,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero en la corte que ellos siempre",
            "start": 4740.07,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 que era improcedente",
            "start": 4744.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ahora son",
            "start": 4749.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "otros tiempos bueno",
            "start": 4751.46,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero esto es lo primero que los",
            "start": 4754.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ciudadanos puedan reunir las firmas lo",
            "start": 4756.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "segundo es que de acuerdo a la ley",
            "start": 4760.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueden tambi\u00e9n solicitar la reelecci\u00f3n",
            "start": 4762.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la consulta una tercera parte de los",
            "start": 4765.4,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 4767.98,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "podr\u00edas hacerlo y lo tercero es que el",
            "start": 4770.75,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica tiene tambi\u00e9n",
            "start": 4774.74,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "la facultad para solicitarlo",
            "start": 4778.2,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en mi caso voy a esperar",
            "start": 4783.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el tiempo razonable",
            "start": 4786.99,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "porque si lo solicita el ciudadano",
            "start": 4790.15,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "con sus firmas",
            "start": 4795.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya no pasa",
            "start": 4798.28,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y aprobaci\u00f3n al congreso si no va",
            "start": 4801.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "directo a la suprema corte de justicia",
            "start": 4804.39,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para ver si es constitucional",
            "start": 4806.22,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la consulta",
            "start": 4811.52,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "si la corte decide que es constitucional",
            "start": 4813.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la consulta va ya al ine",
            "start": 4816.79,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a que se organice la consulta",
            "start": 4819.92,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "si lo solicita la tercera parte de los",
            "start": 4822.989,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "legisladores o el presidente todav\u00eda se",
            "start": 4827.07,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 4829.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4831.55,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara diputados y en la c\u00e1mara el",
            "start": 4833.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "senadores se apruebe con mayor\u00eda simple",
            "start": 4835.0,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "pasa ese tr\u00e1mite en el primer caso no",
            "start": 4839.58,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "entonces se tendr\u00eda que tener mayor\u00eda si",
            "start": 4844.25,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "yo la solicit\u00f3 para que pase",
            "start": 4847.61,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a la suprema corte justicia que tambi\u00e9n",
            "start": 4851.46,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4853.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "van a decidir si es constitucional o no",
            "start": 4855.37,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda simple en el congreso",
            "start": 4861.47,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "o sea es decir la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 4864.83,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces yo me voy a esperar",
            "start": 4869.83,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "hasta ver si se organizan los ciudadanos",
            "start": 4872.62,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "si los legisladores lo hacen",
            "start": 4878.63,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "pero creo que es necesario",
            "start": 4882.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque lo voy a hacer si los ciudadanos",
            "start": 4887.139,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no alcanzan a tener las firmas por los",
            "start": 4890.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "legisladores no se ponen de acuerdo y no",
            "start": 4893.889,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "obtienen las firmas lo voy a hacer",
            "start": 4896.199,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "porque no quiero",
            "start": 4898.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4899.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "parece el verdugo",
            "start": 4902.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s porque me he comprometido",
            "start": 4908.01,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a mandar obedeciendo",
            "start": 4912.09,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4918.17,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "se hace",
            "start": 4919.909,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "la solicitud sin la corte dice que es",
            "start": 4922.02,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "constitucional la consulta va",
            "start": 4926.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el ine",
            "start": 4932.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y se le pregunta al pueblo que se le va",
            "start": 4934.17,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "a preguntar si yo hago la solicitud",
            "start": 4937.199,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "yo tengo que fundar la",
            "start": 4941.84,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n la tienen que fundar los",
            "start": 4945.269,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ciudadanos que la soliciten y los",
            "start": 4947.429,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "legisladores sea por qu\u00e9",
            "start": 4949.799,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y se tiene que presentar tambi\u00e9n un",
            "start": 4953.849,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "proyecto de pregunta",
            "start": 4958.499,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "que se le va a preguntar que quiero que",
            "start": 4961.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se le pregunte al ciudadano esto en el",
            "start": 4963.85,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "caso de que sea el presidente el que",
            "start": 4967.48,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "solicite la consulta entonces no nos",
            "start": 4971.31,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "adelantemos vamos a esperar",
            "start": 4974.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente ustedes saben",
            "start": 4978.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo he dicho desde que tome posesi\u00f3n en",
            "start": 4980.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mi discurso",
            "start": 4983.8,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4985.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "yo soy partidario",
            "start": 4987.13,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de ver hacia adelante",
            "start": 4989.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que en el caso de los expresidentes",
            "start": 4992.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "independientemente si tienen o no tienen",
            "start": 4994.75,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fuero porque ese es otro asunto que",
            "start": 4996.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tiene que debatirse y ojal\u00e1 en los",
            "start": 5000.43,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "abogados constitucionalistas",
            "start": 5002.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "penalistas",
            "start": 5005.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "empiecen tambi\u00e9n a debatir sobre esto",
            "start": 5007.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5011.34,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "estamos en el terreno de lo in\u00e9dito",
            "start": 5013.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 5016.949,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha dicho",
            "start": 5020.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5023.88,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "estridencias",
            "start": 5026.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5029.63,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5031.37,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "golpes",
            "start": 5034.37,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sin ataques de manera serena responsable",
            "start": 5036.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5041.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "aclara todo el que nada debe nada teme",
            "start": 5043.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y vamos a confiar",
            "start": 5049.5,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5053.14,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda en el poder judicial y sobre",
            "start": 5055.55,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5059.599,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle su opini\u00f3n al pueblo",
            "start": 5061.03,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "antes de sean los pol\u00edticos la pol\u00edtica",
            "start": 5067.219,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "es asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 5069.559,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "el pueblo no contaba todo era arriba en",
            "start": 5072.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la \u00e9lite",
            "start": 5076.55,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "enjuagues",
            "start": 5078.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ahora no ahora la gente decide esto es",
            "start": 5080.47,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la democracia participativa encontraron",
            "start": 5085.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5087.7,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo ya terminaste",
            "start": 5089.11,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "usted sirve visualiza el nuevo de agosto",
            "start": 5092.25,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo a\u00f1o una consulta a nivel",
            "start": 5095.409,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "nacional sobre ese tema yo creo que es",
            "start": 5097.989,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "necesario si lo veo no lo descarto pero",
            "start": 5101.28,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hay que esperar",
            "start": 5106.15,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a ver si d",
            "start": 5110.989,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no lo explicas bueno",
            "start": 5112.88,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 5116.03,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no estaba m\u00e1s grande no pero se puede",
            "start": 5117.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5121.5,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "son fundaciones internas extranjeras que",
            "start": 5122.91,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "financian a organizaciones no",
            "start": 5126.19,
            "duration": 1.94
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 5127.45,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "como mexicanos contra la corrupci\u00f3n eso",
            "start": 5128.13,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de mejor el consejo ind\u00edgena de expo",
            "start": 5131.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hill como el consejo de",
            "start": 5134.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y silvicultura sustentable",
            "start": 5137.83,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y las fundaciones que reciben estos",
            "start": 5140.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fondos porque dan estos fondos para",
            "start": 5143.489,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "quienes se oponen al tren maya son la",
            "start": 5145.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n kellogg",
            "start": 5148.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n ford cu\u00e1l es ese aquel que",
            "start": 5149.79,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es una fundaci\u00f3n vinculada a la empresa",
            "start": 5152.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5155.09,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que vende bueno vende complex algunos",
            "start": 5157.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tipos de adem\u00e1s de la ma\u00f1ana",
            "start": 5160.23,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "fruit y loops y dem\u00e1s",
            "start": 5164.1,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n ford que se dedica a",
            "start": 5166.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "financiar acad\u00e9micos y organizaciones",
            "start": 5169.3,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "gubernamentales en el mundo",
            "start": 5171.46,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "este clima clima works",
            "start": 5173.559,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "es la fundaci\u00f3n de",
            "start": 5177.869,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "por la democracia una fundaci\u00f3n",
            "start": 5180.989,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "estadounidense a ver a ver pero desea de",
            "start": 5183.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde viene del departamento de estado",
            "start": 5186.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de nidos es una fundaci\u00f3n que eso lo",
            "start": 5188.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tienen que aclarar \u00fanico tiene que",
            "start": 5191.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aclarar eeuu para saber y la fundaci\u00f3n",
            "start": 5193.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "rockefeller que si pertenece al",
            "start": 5195.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consorcio de rockefeller",
            "start": 5197.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n financia acad\u00e9micos y",
            "start": 5199.81,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales",
            "start": 5201.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en el caso de la fundaci\u00f3n kellogg por",
            "start": 5203.43,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ejemplo a la par",
            "start": 5206.68,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el consejo de mexicano es sustentable",
            "start": 5210.65,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pues da fondos por 350 mil d\u00f3lares la",
            "start": 5214.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n por ford por 3 millones 575",
            "start": 5219.89,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mil d\u00f3lares",
            "start": 5223.04,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "climate words 3 millones 800 mil d\u00f3lares",
            "start": 5225.489,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para la para la organizaci\u00f3n que",
            "start": 5228.999,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "este consejo",
            "start": 5232.869,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "centro civil mexicano",
            "start": 5235.46,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "para la silvicultura sustentable ese es",
            "start": 5238.03,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el que recibe luego la",
            "start": 5240.969,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos y movimientos que as\u00ed se llama",
            "start": 5244.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n no gubernamental recibe",
            "start": 5247.11,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de la fundaci\u00f3n ford digo de la",
            "start": 5248.91,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "revaluaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n kellogg un",
            "start": 5250.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 503 mil",
            "start": 5252.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de mill\u00f3n de d\u00f3lares no quieren ser mil",
            "start": 5255.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares luego la fundaci\u00f3n fort de edad",
            "start": 5257.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "545 mil d\u00f3lares y la net que es la",
            "start": 5261.41,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n del departamento de estado 556",
            "start": 5264.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mil d\u00f3lares estos fondos son s\u00f3lo para",
            "start": 5267.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el tema del tren maya reciben estas",
            "start": 5269.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "oraciones pues recibe otros fondos para",
            "start": 5272.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otras causas otros temas y esto es de",
            "start": 5274.68,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "acuerdo a una investigaci\u00f3n que hizo",
            "start": 5277.44,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 5278.93,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "digamos internas del gobierno pero \u00e9l",
            "start": 5281.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "viene de una investigaci\u00f3n de una",
            "start": 5283.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n privada e hizo la primera",
            "start": 5285.9,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y que corrobor\u00f3 el",
            "start": 5287.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gobierno federal luego senda es una de",
            "start": 5288.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las organizaciones ambientalistas m\u00e1s",
            "start": 5291.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "importantes del pa\u00eds recibe fondos de la",
            "start": 5293.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n kellogg por un mill\u00f3n cien mil",
            "start": 5296.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para este caso y aqu\u00ed bueno",
            "start": 5298.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "viene el caso de animal pol\u00edtico que es",
            "start": 5302.13,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "un medio",
            "start": 5304.29,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "digamos un medio de comunicaci\u00f3n digital",
            "start": 5305.51,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "vinculado a mexicanos contra la",
            "start": 5308.45,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5311.1,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que recibe de la fundaci\u00f3n kellogg para",
            "start": 5312.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este caso porque est\u00e1 precisado que",
            "start": 5315.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "forma parte de fondos dedicados al",
            "start": 5318.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sureste mexicano en particular en",
            "start": 5320.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "campeche y en yucat\u00e1n recibe 213 mil",
            "start": 5322.63,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de la fundaci\u00f3n kellogg adem\u00e1s",
            "start": 5326.81,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de la fundaci\u00f3n por 480 mil d\u00f3lares",
            "start": 5329.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en el caso de una organizaci\u00f3n no",
            "start": 5333.13,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "gubernamental de yucat\u00e1n llamada",
            "start": 5335.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "indignaci\u00f3n tambi\u00e9n recibe de la",
            "start": 5337.46,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n que los 620 mil d\u00f3lares",
            "start": 5339.71,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el caso del consejo regional ind\u00edgena",
            "start": 5344.13,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de es p\u00fagil que en realidad es una",
            "start": 5346.61,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n que tuvo porque ya se",
            "start": 5351.449,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "deslind\u00f3 el consejo y los ejidatarios",
            "start": 5353.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero bueno este consejo formalmente",
            "start": 5355.31,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "recibe de que los",
            "start": 5358.05,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "585 mil d\u00f3lares para el tema de oponerse",
            "start": 5359.659,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "al 3 mayo en el caso de timo que quiere",
            "start": 5363.989,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 5368.13,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y movimiento reciben de la",
            "start": 5369.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n que los 280 mil d\u00f3lares de la",
            "start": 5372.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ned de la fundaci\u00f3n por la democracia",
            "start": 5375.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del departamento de estado reciben",
            "start": 5377.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciento cuarenta mil d\u00f3lares y algo que",
            "start": 5379.75,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "es de destacar es que la organizaci\u00f3n no",
            "start": 5383.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "gubernamental mexicanos contra la",
            "start": 5385.449,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n tambi\u00e9n recibe fondos para",
            "start": 5386.77,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "oponerse al tren maya de estas",
            "start": 5389.139,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "fundaciones en particular de la",
            "start": 5391.239,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n ford 220 mil d\u00f3lares",
            "start": 5392.71,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "de la ned de la fundaci\u00f3n del",
            "start": 5396.409,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apartamento estado 90 mil d\u00f3lares as\u00ed",
            "start": 5399.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "como 25 mil d\u00f3lares de la fundaci\u00f3n",
            "start": 5401.929,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "rockefeller",
            "start": 5404.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "esto es financiamiento extranjero para",
            "start": 5405.079,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el tema del tren maya y luego m\u00e9xico",
            "start": 5407.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eval\u00faa que se ha dedicado a hacer una",
            "start": 5409.369,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas de",
            "start": 5411.679,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del gobierno mexicano en particular",
            "start": 5413.979,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "respecto al 3 maya recibi\u00f3 de la ned de",
            "start": 5417.229,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n por la democracia de 85 mil",
            "start": 5419.719,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares esto est\u00e1 corroborado por",
            "start": 5424.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n privada como por fuentes",
            "start": 5426.739,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 5429.11,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "bueno pues ya se ha informado que ojal\u00e1",
            "start": 5430.77,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5433.74,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "aclaren",
            "start": 5434.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "los implicados",
            "start": 5436.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pues se hizo la investigaci\u00f3n",
            "start": 5442.239,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los digamos estos son",
            "start": 5444.489,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "saleh\u00ed pues publica la informaci\u00f3n",
            "start": 5447.389,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las p\u00e1ginas tanto de la",
            "start": 5449.53,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n kellogg como de las",
            "start": 5452.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fundaciones aqu\u00ed se\u00f1aladas existe",
            "start": 5453.789,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n de que son",
            "start": 5458.019,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "investigaciones o financian temas del",
            "start": 5460.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sureste mexicano de yucat\u00e1n de campeche",
            "start": 5463.329,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y en particular del tren maya entonces",
            "start": 5465.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enfocado a proyectos de",
            "start": 5468.099,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y de",
            "start": 5470.11,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ejercicio period\u00edstica como diversi\u00f3n",
            "start": 5472.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica respecto al tema maya pero",
            "start": 5474.429,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "bueno curiosamente a que lo importante",
            "start": 5476.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "es que todas estas organizaciones han",
            "start": 5478.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sido los quienes se han opuesto",
            "start": 5481.179,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "abiertamente incluso presentando juicios",
            "start": 5482.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos contra el tren maya eso es la",
            "start": 5484.929,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "amarrados y dem\u00e1s",
            "start": 5487.3,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "es tan interesante",
            "start": 5490.07,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n est\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 5492.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "va a haber aclaraci\u00f3n",
            "start": 5496.24,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "desde luego que van a ejercer sus",
            "start": 5498.95,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "derechos de r\u00e9plica",
            "start": 5500.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y esto es transparencia",
            "start": 5503.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "transparentar todo que es la regla de",
            "start": 5508.23,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "oro de la democracia",
            "start": 5510.9,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vamos con de tamaulipas y una compa\u00f1era",
            "start": 5514.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gracias presidente si me permite dos",
            "start": 5518.66,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "preguntas para usted y una para el",
            "start": 5521.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "secretario de durazo la pregunta para",
            "start": 5522.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "usted ser\u00eda cuando se aprob\u00f3 el tlc all\u00e1",
            "start": 5525.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en los 90s pues daba las mismas",
            "start": 5528.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "oportunidades para ambos lados de la",
            "start": 5529.95,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 5531.54,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "sin embargo lastimosamente en tamaulipas",
            "start": 5532.44,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "no se aprovech\u00f3 como se aprovech\u00f3 de aje",
            "start": 5534.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lado hoy tenemos ciudades que son pues",
            "start": 5536.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "grandes potencias en la frontera como",
            "start": 5538.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mcallen brownsville y que tenemos aqu\u00ed",
            "start": 5540.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en reynosa que con un simple aguacero se",
            "start": 5542.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "inunda la ciudad y se vuelve una",
            "start": 5544.65,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cat\u00e1strofe cuando nos impacta un hurac\u00e1n",
            "start": 5546.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como hannah tenemos por ejemplo laredo",
            "start": 5547.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que logr\u00f3 convertirse en un centro anual",
            "start": 5550.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muy importante de la frontera y que nos",
            "start": 5552.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 aqu\u00ed en tamaulipas nos dej\u00f3 un",
            "start": 5554.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "imperio de corrupci\u00f3n de los m\u00e1s grandes",
            "start": 5556.59,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "le estoy hablando de la corrupci\u00f3n en",
            "start": 5558.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "las aduanas entonces a su gobierno que",
            "start": 5559.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "le toca en estos primeros a\u00f1os del tema",
            "start": 5561.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo puede garantizar que no nos va a",
            "start": 5563.64,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "volver a pasar esto y vuelva a ser la",
            "start": 5565.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "responsabilidad compartida con los",
            "start": 5567.95,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados fronterizos y",
            "start": 5569.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un segundo tema si me lo permite abundar",
            "start": 5572.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en esto del del nuevo pacto fiscal se",
            "start": 5574.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hablando de que hayan mayores",
            "start": 5577.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n a los estados pero tambi\u00e9n",
            "start": 5578.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que abundar amos en la mayor",
            "start": 5581.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n sobre todo cuando la",
            "start": 5583.53,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 5585.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que el 71 por ciento del dinero o",
            "start": 5586.739,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pr\u00f3fugo es el que se ejerci\u00f3 en estados",
            "start": 5590.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y municipios eso me gustar\u00eda este de su",
            "start": 5592.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "parte y por parte del secretario durazo",
            "start": 5595.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretario se est\u00e1 hablando de avances",
            "start": 5597.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "importantes en materia de seguridad que",
            "start": 5600.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda saber si est\u00e1n aparejados a",
            "start": 5602.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una estrategia para que esos avances",
            "start": 5604.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en la percepci\u00f3n ciudadana que",
            "start": 5606.93,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "parece ser todav\u00eda",
            "start": 5609.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "acerca de las participaciones de nuevo",
            "start": 5614.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo que le corresponde al estado",
            "start": 5620.75,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "se maneja con independencia porque",
            "start": 5625.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tamaulipas como las",
            "start": 5629.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "32 entidades federativas del pa\u00eds",
            "start": 5632.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5637.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "su autonom\u00eda somos un sistema pol\u00edtico",
            "start": 5639.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 5642.35,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por eso su congreso local su tribunal",
            "start": 5644.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "superior de justicia",
            "start": 5649.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el estado es libre y soberano",
            "start": 5652.4,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "entonces este es un acuerdo que se hace",
            "start": 5656.23,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5660.09,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de todos se firma",
            "start": 5662.31,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se convierte en una ley",
            "start": 5666.05,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed se hace la",
            "start": 5669.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los recursos y lo que le",
            "start": 5671.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "corresponde a tamaulipas se entrega",
            "start": 5673.65,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 5677.61,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 5680.03,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos estrictamente jur\u00eddicos",
            "start": 5682.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hacer auditor\u00edas",
            "start": 5687.84,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 5690.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 5693.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5697.17,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos estatales",
            "start": 5698.51,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "puede ser que haya un amparo",
            "start": 5700.96,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y que entonces si el poder judicial",
            "start": 5704.73,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "intervenga",
            "start": 5706.91,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5708.989,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cuando se trata de",
            "start": 5710.09,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "una obra convenida",
            "start": 5713.809,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y hay recursos federales no de las",
            "start": 5717.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "participaciones no del presupuesto",
            "start": 5720.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "autorizado de tamaulipas entonces si hay",
            "start": 5722.61,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una intervenci\u00f3n",
            "start": 5726.72,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5728.35,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del presupuesto federal lo que",
            "start": 5730.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "corresponde a la federaci\u00f3n nosotros",
            "start": 5732.75,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "estamos destinando",
            "start": 5735.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "adicional a las participaciones a lo que",
            "start": 5737.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "maneja y por ley le corresponde a",
            "start": 5739.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 5742.56,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "estamos apoyando a tamaulipas",
            "start": 5744.45,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "les hablaba yo de este plan",
            "start": 5748.51,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de apoyo fronterizo esto no exist\u00eda",
            "start": 5751.62,
            "duration": 11.869
        },
        {
            "text": "saben qui\u00e9n cre\u00f3 este mecanismo de apoyo",
            "start": 5757.07,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 5763.489,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "gobernador de tamaulipas",
            "start": 5766.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de qu\u00e9",
            "start": 5770.1,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "nos quitaron m\u00e1s de la mitad de nuestro",
            "start": 5772.579,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 5775.039,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 una crisis en toda esta frontera",
            "start": 5776.739,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 5781.429,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5784.139,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "llamaba",
            "start": 5786.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "juan guerra'",
            "start": 5789.7,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "pero del siglo 19",
            "start": 5791.82,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "o ram\u00f3n",
            "start": 5796.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea este se\u00f1or",
            "start": 5799.39,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en la desesperaci\u00f3n y para ayudar a su",
            "start": 5804.989,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5808.53,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "a mediados del siglo 19 decide",
            "start": 5811.77,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y dejar libre la frontera",
            "start": 5815.02,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de tamaulipas",
            "start": 5818.97,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sin impuestos",
            "start": 5824.39,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan tipo",
            "start": 5826.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "toda la franja fronteriza y luego",
            "start": 5830.369,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "recuerden ustedes",
            "start": 5833.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que fue presidente de mexico manuel",
            "start": 5835.85,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez que era de tamaulipas",
            "start": 5840.5,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "\u00e9l le dio continuidad",
            "start": 5844.52,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a que la frontera pues son libre",
            "start": 5848.139,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "su compadre porfirio d\u00edaz le sigui\u00f3",
            "start": 5855.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "contin\u00faa as\u00ed",
            "start": 5860.61,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "durante la revoluci\u00f3n y cuando llega",
            "start": 5862.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "carlos salinas de gortari",
            "start": 5865.409,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "se suspenden los apoyos a la frontera",
            "start": 5868.31,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "se deja de considerar como sola",
            "start": 5872.39,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica",
            "start": 5875.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "zona franja franca",
            "start": 5878.11,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "entonces nosotros lo que hacemos es",
            "start": 5881.51,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de que se establece un mecanismo",
            "start": 5884.579,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para que en la franja fronteriza",
            "start": 5887.119,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "baje el impuesto sobre la renta a la",
            "start": 5890.869,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "mitad bagel iba a la mitad a las",
            "start": 5893.459,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5896.099,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se otorgan subsidios para",
            "start": 5900.98,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "las gasolinas para",
            "start": 5904.79,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los energ\u00e9ticos",
            "start": 5908.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y se resuelve lo del salario m\u00ednimo una",
            "start": 5911.09,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "vez vine aqu\u00ed",
            "start": 5914.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a reynosa y fui a una maquiladora",
            "start": 5917.86,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y le pregunt\u00e9",
            "start": 5920.67,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a una se\u00f1ora",
            "start": 5923.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto le pagaban",
            "start": 5926.41,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "esto hace dos a\u00f1os todav\u00eda no era yo",
            "start": 5929.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5931.969,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y le pagaban un salario m\u00ednimo pero no",
            "start": 5933.77,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo eso",
            "start": 5938.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que trabajar",
            "start": 5940.199,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "de 7 de la ma\u00f1ana a 7 de la noche",
            "start": 5942.8,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed creo que cuatro d\u00edas a la semana",
            "start": 5947.38,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "pero desde las 7 a 7 12 horas",
            "start": 5952.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas",
            "start": 5957.85,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan las",
            "start": 5963.06,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "40 horas",
            "start": 5965.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero en cuatro d\u00edas algo as\u00ed como el",
            "start": 5967.13,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tiempo de ley en cuatro d\u00edas imag\u00ednense",
            "start": 5970.82,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "sus hijos",
            "start": 5974.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con quien quedaba",
            "start": 5977.63,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "y salario m\u00ednimo porque tambi\u00e9n se",
            "start": 5980.26,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "hablaba de que aqu\u00ed en la frontera se",
            "start": 5984.579,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "ganaba",
            "start": 5986.889,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5988.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no en todas partes",
            "start": 5991.05,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n toc\u00f3 comprobar es entonces en la",
            "start": 5993.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "primera negociaci\u00f3n salarial que tuvimos",
            "start": 5998.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "decidimos aumentar el salario m\u00ednimo en",
            "start": 6002.14,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "16% en el pa\u00eds el a\u00f1o pasado",
            "start": 6005.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda hecho eso",
            "start": 6011.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ese es otro cambio",
            "start": 6014.49,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en 30 a\u00f1os no se hab\u00eda aumentado el",
            "start": 6017.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo de esa manera durante",
            "start": 6019.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todo el periodo neoliberal es m\u00e1s",
            "start": 6022.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tuvieron a\u00f1os en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 6024.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que el aumento el salario m\u00ednimo se dio",
            "start": 6026.46,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "por abajo de la inflaci\u00f3n",
            "start": 6028.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por eso una gran p\u00e9rdida del poder",
            "start": 6031.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "adquisitivo del salario del poder de",
            "start": 6035.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compra del salario entonces aumentamos",
            "start": 6037.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el 16",
            "start": 6039.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la frontera decidimos aumentarlo",
            "start": 6042.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "al doble",
            "start": 6045.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo",
            "start": 6046.94,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ya el aumento",
            "start": 6050.059,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nacional fue del 20 aqu\u00ed fue otro tipo",
            "start": 6053.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de aumento de todas maneras un aumento",
            "start": 6057.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en el salario",
            "start": 6060.679,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "hemos estado dando trato especial a",
            "start": 6063.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tamaulipas a la zona fronteriza lo mismo",
            "start": 6066.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 6069.9,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "lo que vamos a hacer de hoy",
            "start": 6071.85,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "todas las ciudades fronterizas tienen",
            "start": 6075.639,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "autorizado",
            "start": 6078.479,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "un presupuesto ayer",
            "start": 6080.73,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se inauguraron obras por 480 millones de",
            "start": 6083.89,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pesos en matamoros aqu\u00ed tambi\u00e9n es del",
            "start": 6087.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "orden de 500 millones lo que estamos",
            "start": 6091.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "destinando el nuevo laredo lo mismo para",
            "start": 6093.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "las colonias porque ha llegado mucha",
            "start": 6097.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "gente a vivir",
            "start": 6100.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida",
            "start": 6102.51,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a reynosa ya todas las ciudades",
            "start": 6104.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fronterizas y no hay servicios en las",
            "start": 6108.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "colonias y hace falta atenci\u00f3n",
            "start": 6110.77,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en las colonias",
            "start": 6114.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la ciudad de fronteras estamos ayudando",
            "start": 6117.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en eso pero no s\u00f3lo es eso",
            "start": 6119.43,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en tamaulipas",
            "start": 6122.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y ofrezco disculpas porque me voy a",
            "start": 6125.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tardar un poquito",
            "start": 6127.219,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "porque a eso vengo a informar",
            "start": 6128.739,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en tamaulipas",
            "start": 6131.65,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y 12 mil",
            "start": 6134.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "767 j\u00f3venes 12 mil",
            "start": 6136.91,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "767 cosas que est\u00e1n trabajando de",
            "start": 6140.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 6143.97,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y que se les paga un salario m\u00ednimo",
            "start": 6146.03,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo de la frontera",
            "start": 6150.31,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6153.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que se capaciten",
            "start": 6155.03,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estos j\u00f3venes",
            "start": 6159.179,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "12.767 ahora que estuvimos con el",
            "start": 6163.58,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador y con el equipo de",
            "start": 6166.05,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6168.06,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hablamos de que para enfrentar el",
            "start": 6169.849,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "problema de la inseguridad lo mejor es",
            "start": 6171.739,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes que no se",
            "start": 6174.05,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desintegren en las familias",
            "start": 6177.229,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6179.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "se atienda al pueblo",
            "start": 6180.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no se hac\u00eda nada de eso a los j\u00f3venes",
            "start": 6183.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s se les llamaba ninis",
            "start": 6186.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "guay est\u00e1n los halcones",
            "start": 6188.75,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y que se hac\u00eda por los halcones nada",
            "start": 6191.42,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que dar opciones",
            "start": 6195.469,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "alternativas a los j\u00f3venes para que no",
            "start": 6197.269,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "los enganchen para que no se los lleven",
            "start": 6199.82,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "a las filas de la delincuencia",
            "start": 6204.01,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "6.476 j\u00f3venes de tamaulipas",
            "start": 6208.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tienen beca para estudiar",
            "start": 6210.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el nivel superior en el nivel",
            "start": 6213.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "universitario",
            "start": 6216.89,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "6.476 reciben 2400 pesos mensuales",
            "start": 6219.25,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todos los que estudian bachiller",
            "start": 6224.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n su beca",
            "start": 6226.94,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en escuelas p\u00fablicas son 78 mil",
            "start": 6230.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "717",
            "start": 6234.54,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 6236.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los que estudian en",
            "start": 6237.79,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el nivel b\u00e1sico preescolar primaria",
            "start": 6240.99,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "secundaria son 65 mil 842 becados",
            "start": 6243.21,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en tamaulipas",
            "start": 6248.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6249.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos construyendo tres universidades",
            "start": 6251.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 6255.27,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en tamaulipas",
            "start": 6257.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6260.18,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "9000 perd\u00f3n",
            "start": 6262.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "928 escuelas",
            "start": 6264.99,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "928 escuelas",
            "start": 6267.81,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "han recibido dinero desde la federaci\u00f3n",
            "start": 6270.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a las sociedades de padre de familia",
            "start": 6274.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento",
            "start": 6276.65,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de sus instalaciones escolares",
            "start": 6279.199,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6284.27,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "215 mil adultos mayores tienen pensi\u00f3n",
            "start": 6286.27,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "y con el hobbit se les dio",
            "start": 6292.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por anticipado por adelantado dos pagos",
            "start": 6296.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ahora se les dio hasta octubre",
            "start": 6300.37,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s queda noviembre y diciembre",
            "start": 6303.719,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "215.000",
            "start": 6307.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ancianos respetadas",
            "start": 6310.06,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 18 mil",
            "start": 6312.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "596 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 6317.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tienen pensi\u00f3n",
            "start": 6321.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tres mil treinta y cuatro ni\u00f1as y",
            "start": 6324.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os tienen tambi\u00e9n su beca porque",
            "start": 6327.89,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en estancias infantiles",
            "start": 6332.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6336.24,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "acabamos de entregar a pescadores",
            "start": 6338.21,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "apoyos directos",
            "start": 6342.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "13.856 pescadores",
            "start": 6346.49,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de tamaulipas",
            "start": 6349.239,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "recibieron apoyos",
            "start": 6350.88,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos dos meses",
            "start": 6353.45,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n se apoya a los productores",
            "start": 6357.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del campo ayer vivieron los productores",
            "start": 6360.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de sorgo es que empezamos con ma\u00edz con",
            "start": 6364.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "frijol arroz",
            "start": 6367.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "trigo y leche",
            "start": 6368.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque se establecieron precios de",
            "start": 6372.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para estos productos aqu\u00ed c\u00f3mo",
            "start": 6374.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se produce sorgo est\u00e1n los productores",
            "start": 6377.02,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pidiendo tambi\u00e9n que se les d\u00e9 un precio",
            "start": 6381.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "preferente lo vamos a ver pero ya",
            "start": 6384.57,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito de ayudar al campo",
            "start": 6389.44,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6393.23,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n esto es muy importante",
            "start": 6394.91,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6401.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 6403.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar",
            "start": 6406.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para que la gente no tenga que",
            "start": 6409.719,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "trasladarse muy lejos y sacar sus apoyos",
            "start": 6411.19,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "la caracter\u00edstica de todos estos",
            "start": 6417.11,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "programas es que no hay intermediarios",
            "start": 6419.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no es que yo soy de la organizaci\u00f3n de",
            "start": 6422.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "\u00e9stas",
            "start": 6425.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 6427.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "campesina",
            "start": 6430.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "luci\u00f3 blanco",
            "start": 6432.63,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "no soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 6435.29,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "campesina emiliano zapata y dame a m\u00ed el",
            "start": 6438.94,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dinero yo lo voy a entregar no",
            "start": 6441.699,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "primo hermano ya eso se acab\u00f3 es directo",
            "start": 6444.74,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es que haya",
            "start": 6450.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar en",
            "start": 6453.29,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "todos los pueblos aqu\u00ed son 28 sucursales",
            "start": 6455.82,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "del banco y bienestar las que se van a",
            "start": 6460.64,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "construir ya vamos avanzando",
            "start": 6463.49,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como les dec\u00eda este este programa",
            "start": 6467.07,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano en matamoros nuevo",
            "start": 6472.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "laredo y reynosa",
            "start": 6475.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el programa de zona libre de la frontera",
            "start": 6478.89,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "una cosa importante",
            "start": 6482.24,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a lo mejor tambi\u00e9n no se sabe",
            "start": 6485.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y hemos entregado",
            "start": 6488.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "casi 20.000 cr\u00e9ditos en los \u00faltimos tres",
            "start": 6491.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 6496.05,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "20 mil cr\u00e9ditos a peque\u00f1os",
            "start": 6498.16,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "y empresarios tanto del sector formal",
            "start": 6502.349,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "como del sector informal",
            "start": 6504.899,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos de 25 mil pesos",
            "start": 6507.59,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a tasa de 5.5 que era la tasa del banco",
            "start": 6510.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico a pagar a 3 a\u00f1os",
            "start": 6514.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tres meses de gracia se",
            "start": 6517.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "empiezan a pagar 800 pesos mensuales",
            "start": 6520.5,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "esto para apoyar a a los peque\u00f1os",
            "start": 6523.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 6528.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "significa una inversi\u00f3n de casi 600",
            "start": 6530.83,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "millones de pesos en los \u00faltimos tres",
            "start": 6534.74,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 6537.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de manera directa cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 6539.59,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "sin burocratismo sin papeleo aqu\u00ed ya hay",
            "start": 6542.29,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "5000 campesinos",
            "start": 6548.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el programa sembrando vida 5000",
            "start": 6552.889,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "que reciben un jornal",
            "start": 6557.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de cinco mil pesos mensuales para",
            "start": 6561.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sembrar para cultivar sus propias",
            "start": 6564.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "parcelas no es cr\u00e9dito es para que",
            "start": 6566.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "puedan sembrar sus parcelas sean",
            "start": 6569.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios o ejidatarios en",
            "start": 6572.56,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "fin si",
            "start": 6575.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estamos apoyando y no hay distinci\u00f3n",
            "start": 6577.89,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "podemos como aqu\u00ed dijo el gobernador",
            "start": 6582.73,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tener diferencias esto es consustancial",
            "start": 6584.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a la democracia",
            "start": 6586.989,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "no podemos pensar todos de la misma",
            "start": 6588.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 6590.95,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy aburrida la vida",
            "start": 6592.56,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no puede haber pensamiento \u00fanico bueno",
            "start": 6595.449,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hasta en las familias",
            "start": 6598.57,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "tenemos nuestras diferencias",
            "start": 6600.869,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todas las familias",
            "start": 6604.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "los hijos nuestras esposas nuestros",
            "start": 6608.09,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 6611.09,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6612.52,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y tenemos que",
            "start": 6614.3,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "aprender a actuar",
            "start": 6615.91,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de manera libre y con tolerancia con",
            "start": 6619.21,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "respeto al semejante",
            "start": 6623.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al ajeno al pr\u00f3jimo",
            "start": 6627.06,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que estamos",
            "start": 6630.61,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "procurando no s\u00e9 si quer\u00edas una pregunta",
            "start": 6632.29,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "para el frutero del brazo pero antes",
            "start": 6636.239,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "presente si me lo permite cu\u00e1l es mi",
            "start": 6638.739,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n en torno a que ayer lo metieron",
            "start": 6640.42,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en los promocionales de donald trump",
            "start": 6642.159,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "ayer por la noche apareci\u00f3 su imagen",
            "start": 6645.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 6647.37,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no tengo opini\u00f3n sobre eso porque no",
            "start": 6649.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quiero meterme en esas cosas ellos",
            "start": 6652.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tienen campa\u00f1as ellos y ellos tienen",
            "start": 6654.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a yo quiero este ser muy",
            "start": 6657.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 6660.83,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 6663.28,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "decisiones que tomen el pueblo",
            "start": 6665.659,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estadounidense lo que si puedo decirles",
            "start": 6667.969,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "es que mantenemos una muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 6669.889,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "es una relaci\u00f3n",
            "start": 6672.939,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de amistad de respeto a m\u00ed y me dio",
            "start": 6675.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mucho gusto cuando estuve en la casa",
            "start": 6679.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "blanca",
            "start": 6680.94,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "escuchar al presidente",
            "start": 6681.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trump primero hablar",
            "start": 6684.15,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6687.62,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6689.659,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "36 millones",
            "start": 6691.03,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de mexicanos en eeuu me gust\u00f3 que se",
            "start": 6694.43,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "reconociera",
            "start": 6700.99,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "es edad",
            "start": 6702.989,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "yo digo otro",
            "start": 6705.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "yo habl\u00e9 de 38 millones",
            "start": 6707.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6710.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hablar de 36 millones en casablanca de",
            "start": 6712.85,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mexicanos quienes nacieron all\u00e1 o son de",
            "start": 6716.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "padres mexicanos eso me dio gusto y",
            "start": 6720.77,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me dio mucho gusto que \u00e9l",
            "start": 6723.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "reconociendo la aportaci\u00f3n de nuestros",
            "start": 6728.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes",
            "start": 6731.85,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "al desarrollo de esa gran naci\u00f3n",
            "start": 6733.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que los que se han tenido que ir a eeuu",
            "start": 6737.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no lo hacen por gusto lo hacen por",
            "start": 6741.4,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "necesidad y hay gente que va a buscarse",
            "start": 6745.22,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la vida honradamente",
            "start": 6750.83,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "entonces escuch\u00e9 eso en la casa blanca",
            "start": 6752.41,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "me llen\u00f3 de satisfacci\u00f3n entonces yo voy",
            "start": 6757.96,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "a actuar con mucho respeto",
            "start": 6762.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "en estos casos porque lo que pedimos es",
            "start": 6766.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eso que nos respeten que nos respeten a",
            "start": 6770.639,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 6774.179,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda con permiso presidente",
            "start": 6783.969,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "y bueno efectivamente los",
            "start": 6788.53,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 6791.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "anunciados aqu\u00ed no son producto de una",
            "start": 6793.05,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "casualidad hay detr\u00e1s de ellos toda una",
            "start": 6797.1,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "estrategia que tratamos de aplicar en",
            "start": 6800.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "todos los estados de la rep\u00fablica en",
            "start": 6804.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "algunos casos",
            "start": 6807.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed en tamaulipas las condiciones",
            "start": 6809.28,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s",
            "start": 6812.25,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "complejas en otros y",
            "start": 6813.35,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "las instancias de coordinaci\u00f3n y",
            "start": 6817.31,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "perseverancia que estamos instruyendo e",
            "start": 6821.37,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "instituyendo y luego no resultan lo",
            "start": 6825.38,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "suficientemente eficaces pero aqu\u00ed en el",
            "start": 6830.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "caso en el caso de tamaulipas primero",
            "start": 6833.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hay una gran coordinaci\u00f3n hay una gran",
            "start": 6836.25,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n todos los d\u00edas est\u00e1 la mesa",
            "start": 6839.73,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estatal de seguridad presidida",
            "start": 6843.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "eventualmente por el se\u00f1or gobernador e",
            "start": 6847.61,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "invariablemente por el secretario de",
            "start": 6850.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gobierno y all\u00ed est\u00e1n todas las",
            "start": 6852.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "instancias federales",
            "start": 6855.69,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se define",
            "start": 6857.34,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "primero se analiza la problem\u00e1tica del",
            "start": 6859.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda y luego se define la respuesta que",
            "start": 6863.099,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se le va a dar a quien le toca en qu\u00e9",
            "start": 6866.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos y al siguiente d\u00eda hermanito",
            "start": 6869.369,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo te fue a rendir cuentas",
            "start": 6872.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entonces coordinaci\u00f3n y perseverancia",
            "start": 6876.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas como lo hacemos a nivel",
            "start": 6879.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6883.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "participan la fiscal\u00eda estatal y la",
            "start": 6885.11,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 6889.56,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica lo cual ayuda mucho a la",
            "start": 6891.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "judicializaci\u00f3n de los casos ah\u00ed tenemos",
            "start": 6895.469,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "un problema tenemos que fortalecer las",
            "start": 6899.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "capacidades del estado mexicano para",
            "start": 6902.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "judicializar de tal manera que la gente",
            "start": 6905.81,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "responsable de alg\u00fan delito las personas",
            "start": 6909.36,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "paguen su pena n\u00famero 2 visi\u00f3n amplia",
            "start": 6913.79,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "atender las causas profundas que generan",
            "start": 6920.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la inseguridad no me voy a detener ac\u00e1",
            "start": 6923.81,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque el presidente ya vio con detalle",
            "start": 6926.69,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "algunos de los programas sociales solo",
            "start": 6931.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dir\u00e9 que la pol\u00edtica de bienestar del",
            "start": 6934.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblo es uno de los grandes ejes y",
            "start": 6936.77,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "aciertos de este gobierno a manera de",
            "start": 6940.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 6944.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "regreso a j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 6946.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en tamaulipas son 25 mil",
            "start": 6948.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "apoyo para el bienestar de las ni\u00f1as y",
            "start": 6953.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os hijas de madres e hijos de madres",
            "start": 6957.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trabajadoras para el personal perd\u00f3n",
            "start": 6960.1,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "adultos mayores son 227 mil son",
            "start": 6962.89,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "beca universal para estudiantes de",
            "start": 6968.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior",
            "start": 6971.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "118 mil por poner un ejemplo",
            "start": 6974.32,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n tenemos que atender las",
            "start": 6978.04,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "causas profundas que generan la",
            "start": 6981.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inseguridad particularmente la",
            "start": 6983.93,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de oportunidades para los",
            "start": 6986.87,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estado de fuerza",
            "start": 6988.969,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente la polic\u00eda federal ven\u00eda",
            "start": 6992.17,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a pagaba un fuego con unos cuantos",
            "start": 6995.989,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "elementos y se retiraba saben cu\u00e1ntos",
            "start": 6999.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional tenemos",
            "start": 7002.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7006.36,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "les voy a ya se present\u00f3 pero les voy a",
            "start": 7009.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "dar el dato",
            "start": 7013.01,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "permiten un segundito luego les voy a",
            "start": 7015.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dar el dato",
            "start": 7019.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 7021.94,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "bueno ah\u00ed ah\u00ed lo tienes",
            "start": 7024.55,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "miren ustedes de sedena tenemos 5 mil",
            "start": 7032.42,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "277",
            "start": 7036.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "elementos operativos 2 mil",
            "start": 7038.59,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "867 de semar 800 41 de ellos",
            "start": 7043.239,
            "duration": 9.851
        },
        {
            "text": "731 son operativos que quiere decir que",
            "start": 7049.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la calle est\u00e1n en tareas de",
            "start": 7053.09,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "seguridad la guardia nacional tres mil",
            "start": 7056.42,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "642 vean ustedes dos mil 914",
            "start": 7061.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "elementos operativos",
            "start": 7066.91,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "nunca en la historia el mayor operativo",
            "start": 7069.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal lleg\u00f3 a movilizar",
            "start": 7072.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en este n\u00famero de elementos mucho menos",
            "start": 7076.48,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a dejarlos de manera permanente nada m\u00e1s",
            "start": 7080.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "recuerden que las im\u00e1genes de polic\u00edas",
            "start": 7083.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 7087.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "expulsados de los hoteles donde se",
            "start": 7088.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hospedaban no s\u00f3lo eran indignas eran",
            "start": 7091.19,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "comunes eso se acab\u00f3",
            "start": 7094.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estamos construyendo cuarteles aqu\u00ed en",
            "start": 7096.469,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tamaulipas para que ni un solo elemento",
            "start": 7099.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional pase por esa",
            "start": 7102.55,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "penosa situaci\u00f3n pero tenemos de manera",
            "start": 7106.19,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "permanente dos mil 914",
            "start": 7109.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "imaginen el estado de fuerza que eso",
            "start": 7113.44,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "representa y fuerzas estatales vean",
            "start": 7116.99,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ustedes son",
            "start": 7119.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "2.332 debo reconocer que aqu\u00ed hay un",
            "start": 7121.93,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo por mejorar la situaci\u00f3n",
            "start": 7125.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3mica de los polic\u00edas son de",
            "start": 7128.62,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los mejores pagados",
            "start": 7131.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds son de los mejores pagados",
            "start": 7134.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7137.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bueno son 2.140 si debo corregir este",
            "start": 7138.82,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "dato ahorita lo que haremos es esta es",
            "start": 7142.82,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "una parte no s\u00f3lo para tamaulipas debo",
            "start": 7147.29,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "decir que",
            "start": 7150.95,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "44 300",
            "start": 7153.01,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "2300 estatales incluso",
            "start": 7156.079,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "en total incluyendo a los municipales si",
            "start": 7160.61,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "el otro tema",
            "start": 7166.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mejoramiento socioecon\u00f3mico y al",
            "start": 7169.42,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "incrementar el estado de fuerza",
            "start": 7172.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y un esfuerzo tanto de la federaci\u00f3n",
            "start": 7175.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como del estado por incrementar el",
            "start": 7178.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estado de fuerza permanente en el caso",
            "start": 7181.29,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 7184.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estamos en proceso de reclutamiento",
            "start": 7186.14,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "tienen 67 meses de entrenamiento salen a",
            "start": 7189.56,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la calle 34 meses regresan a",
            "start": 7194.07,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "complementar su",
            "start": 7197.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entrenamiento tres o cuatro meses m\u00e1s y",
            "start": 7199.49,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "luego ya de manera definitiva",
            "start": 7202.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a la calle entonces la presencia de la",
            "start": 7205.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "guardia nacional va a ir creciendo de",
            "start": 7208.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "manera progresiva en cada uno de los",
            "start": 7211.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estados por supuesto aquellos como",
            "start": 7213.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tamaulipas que tienen pues una es",
            "start": 7216.69,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "compleja la",
            "start": 7221.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de seguridad la otra",
            "start": 7223.16,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "inteligencia sobre la sobre fuerza hay",
            "start": 7226.55,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "mucha inteligencia hay mucho trabajo de",
            "start": 7229.38,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "inteligencia y se han dado golpes",
            "start": 7233.49,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "francamente",
            "start": 7237.26,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "espectaculares",
            "start": 7238.79,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que a nosotros no nos",
            "start": 7240.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 7243.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presumir la dimensi\u00f3n criminal de esos",
            "start": 7244.31,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "detenidos en buen plan corresponde a",
            "start": 7248.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ustedes investigar qui\u00e9nes son por qu\u00e9",
            "start": 7251.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nosotros tomamos la decisi\u00f3n de no para",
            "start": 7254.28,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "justificar nuestro trabajo hacerlos",
            "start": 7258.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "crecer medi\u00e1ticamente y que ha sucedido",
            "start": 7261.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con ellos que todo mundo conoce a los",
            "start": 7264.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "anteriores grandes criminales que hab\u00eda",
            "start": 7267.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y llegaron a ser tan famosos",
            "start": 7270.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que ahora registraron su nombre como",
            "start": 7274.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "marca comercial no queremos convertirnos",
            "start": 7277.86,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "ni en v\u00edctimas ni en modelos sociales",
            "start": 7281.25,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y el equipamiento",
            "start": 7288.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que tiene ahorita debe estar cu\u00e1ntas",
            "start": 7291.46,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "patrullas tenemos a nivel nacional",
            "start": 7295.03,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "diez mil con cuantas comenzamos",
            "start": 7298.79,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "como con 4 mil 600 de ellos 1200",
            "start": 7303.82,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "rentados en alt\u00edsimos precios que",
            "start": 7307.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "echamos obviamente para abajo el combate",
            "start": 7311.349,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "a la corrupci\u00f3n",
            "start": 7315.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los elementos de la guardia nacional no",
            "start": 7316.54,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "andan pidiendo su noche su / su parte y",
            "start": 7320.11,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mucho menos llev\u00e1ndola hacia arriba",
            "start": 7324.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como dijo el presidente no van a",
            "start": 7328.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "encontrar nunca ni un garc\u00eda luna ni un",
            "start": 7331.06,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "garc\u00eda l'unit\u00e0 y capacitaci\u00f3n y",
            "start": 7334.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n aqu\u00ed la voy a dejar",
            "start": 7338.65,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "pero tenemos y el 10 l\u00edneas estrat\u00e9gicas",
            "start": 7341.139,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que incorporan preferentemente estos",
            "start": 7345.099,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "elementos gracias gracias presidente",
            "start": 7348.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mente en la descortes\u00eda del cierre era",
            "start": 7350.77,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "del mercurio no me present\u00e9",
            "start": 7352.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "si nos vemos ma\u00f1ana digo nos vamos a",
            "start": 7354.639,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "seguir encontrando ya grabaste es todo",
            "start": 7359.05,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "todo todo todo t\u00fa eres un profesional",
            "start": 7362.469,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ese va haber oportunidad nos vamos a",
            "start": 7367.699,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "seguir encontrando porque vamos a",
            "start": 7371.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desayunar y luego nos vamos a este la",
            "start": 7373.19,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "gira un abrazo",
            "start": 7376.699,
            "duration": 3.951
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno nos da mucho gusto estar en reynosa acabamos de terminar la reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n en materia de seguridad para conseguir la paz en tamaulipas y en todo el pa\u00eds vamos a en esta conferencia con ustedes este di\u00e1logo circular como lo hacemos de lunes a viernes y vamos tambi\u00e9n a estar unas colonias en una colonia en un sitio reynosa porque vamos a inaugurar obras el programa que se est\u00e1 realizando la frontera todas las ciudades fronterizas a inversi\u00f3n ayer estuvimos en matamoros y se inauguraron simb\u00f3licamente m\u00e1s de 40 obras de desarrollo urbano mercados me dais deportivas esto acompa\u00f1ado de vivienda para la gente humilde para la gente pobre lo mismo aqu\u00ed en reynosa en nuevo laredo y en la frontera norte tambi\u00e9n en coahuila en piedras negras en la cu\u00f1a esto mismo en juanes en tijuana mexicali y san luis r\u00edo colorado nogales todas las ciudades fronterizas porque habl\u00f3 de este tema porque ayer nos recibi\u00f3 mucha gente en matamos y estos actos por la pandemia procuramos hacer cerrados para que se guarde la sana distancia ayer no se consigui\u00f3 este prop\u00f3sito y es muy riesgoso qu\u00e9 se agrupe mucha gente por contagios entonces yo quiero pedir a los ciudadanos reynosa y ahora que vamos a estar labrando obras en esta colonia qu\u00e9 2 permitan y comunicarnos con ellos a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n tanto los convencionales como con las redes siempre se transmite y que se queden en sus domicilios y que puedan enterarse de las obras que se van a inaugurar y de los actos que vamos a llevar a cabo porque si no podemos descuidarnos tenemos que mantener la sana distancia y evitar contagios masivos pero el bien de todos ahora s\u00ed llegan pues los voy a ver c\u00f3mo los que no nos quieren recuerdan como dec\u00edamos cuando censados en la oposici\u00f3n el que no brinque de sarro y vamos en las manifestaciones el que no brinque es charro el que no brinque es charro pues el que llegue hoy es conservar desde luego si quieren ir por encima de todo est\u00e1 la libertad pero es un llamado un llamado e de manera respetuosa a todos de partidos a todos nos damos en tiempos de campa\u00f1a adem\u00e1s el que quiera un puesto ayer inauguramos el mercado catarino garza hay puestos qu\u00e9 ayuden que no sean irresponsables me refiero a los dirigentes para que nos cuidemos todos vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad en tamaulipas son buenos los datos primero nos va e informar el gobernador francisco javier garc\u00eda cabeza de vaca obrador de tamaulipas y luego el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n tambi\u00e9n va a informar sobre este tema de seguridad entonces le pedimos al gobernador gracias y buenos d\u00edas tengan todos ustedes son bienvenidos a tamaulipas distinguido distinguido presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador apreciados colaboradores del gobierno que nos honra su visita amigas y amigos representantes de los medios de comunicaci\u00f3n esta ocasi\u00f3n voy a quitar el cubrebocas para poder hablar mejor ciudadanos del estado de tamaulipas bienvenido se\u00f1or presidente a esta su casa la gran tierra de trabajo y oportunidades de m\u00e9xico nos sentimos honrados por su visita y la oportunidad que nos brinda para encontrarnos que hablar de frente como sobre los tamaulipecos y expresarles nuestra determinaci\u00f3n para seguir trabajando juntos por el m\u00e9xico de todos por el gran pa\u00eds que no es de ni de derecha ni de izquierda ni de uno o de otro partido sino de todos los mexicanos quienes de nuestra diversidad cultural ideol\u00f3gica estamos profundamente orgullosos de saber dos partes de una sola gran naci\u00f3n aqu\u00ed si yo presidente tambi\u00e9n son primero los pobres sabemos que para ayudar a quienes m\u00e1s lo necesitan y sacarlos de las limitaciones que padecen de la salud debemos garantizar su seguridad y econom\u00eda contribuyendo a la generaci\u00f3n de empleos bien pagados y el acceso a m\u00e1s oportunidades especialmente para nuestros j\u00f3venes usted usted es un hombre que como pocos conoce el pa\u00eds y sabe no solamente del lugar esa historia sino tambi\u00e9n del car\u00e1cter de las personas que integran la rica diversidad cultural de nuestra naci\u00f3n la as\u00ed los tamaulipecos nos caracterizamos por nuestra determinaci\u00f3n franqueza y trabajo elementos que hoy nos nos est\u00e1n permitiendo recuperar la tranquilidad despu\u00e9s de estar hace cuatro a\u00f1os atr\u00e1s en los primeros lugares de inseguridad y violencia del pa\u00eds el tamaulipas vive una situaci\u00f3n muy distinta de acuerdo con los \u00faltimos datos del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica nuestro estado al d\u00eda de hoy ocupa la posici\u00f3n n\u00famero 25 del mes de julio en el ranking nacional de incidencia delictiva pero esto esto no es producto de la casualidad sino el trabajo conjunto de la sociedad tamaulipeca y gobierno sin duda alguna el resultado de la colaboraci\u00f3n entre instancias estatales y federales como la fiscal\u00eda general de justicia del estado la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica \u00e1reas que participan permanentemente en el grupo de coordinaci\u00f3n desde por cierto formar parte del ej\u00e9rcito mexicano la marina armada de m\u00e9xico la guardia nacional y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la coordinaci\u00f3n intergubernamental que se traduce en suma de esfuerzos y la optimizaci\u00f3n de recursos ha hecho posible que tamaulipas avance del tema que m\u00e1s ocupa y preocupa a los mexicanos que es la seguridad no lo decimos nosotros los datos del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica demuestran que al comparar el periodo de enero julio del 2020 con el mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior los delitos de alto impacto registraron disminuciones que indican que vamos por el camino correcto hago un reconocimiento al pueblo de tamaulipas por su compromiso y contribuci\u00f3n a la construcci\u00f3n de la paz y prosperidad que tanto anhelamos los logros en materia de seguridad son los de miles de mujeres y hombres quienes dan su mejor esfuerzo para hacer de nuestro estado un mejor lugar para vivir a ustedes ciudadanos de tamaulipas muchas gracias y reconocimiento y gratitud eterna en tamaulipas en tamaulipas la lucha contra la delincuencia organizada no es en contra de un grupo criminal sino contra todos las detenciones de delincuentes de todos los c\u00e1rteles que operan en la entidad son prueba contundente de ello ning\u00fan grupo criminal posee patente para delinquir en tamaulipas para los delincuentes toda la fuerza del estado por nuestra ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica en la lucha contra la delincuencia adem\u00e1s de tener un invaluable apoyo que p\u00fablicamente agradezco una vez m\u00e1s del ej\u00e9rcito mexicano y de la marina-armada de m\u00e9xico y de la guardia nacional trabajamos tambi\u00e9n de la mano con las autoridades del otro lado de la frontera en un ambiente de pleno respeto de nuestras soberan\u00edas pero tambi\u00e9n de clara conciencia y compromiso regional los resultados alcanzados en materia de seguridad p\u00fablica ponen claramente de manifiesto que nuestra entidad prevalece la colaboraci\u00f3n coordinaci\u00f3n y suma de esfuerzos de los gobiernos estatales y federales en esta tierra en esta tierra de oportunidades y crecimiento somos muchos m\u00e1s la gente viene bien nacida que est\u00e1 empe\u00f1ada en heredar a las siguientes generaciones el mejor lugar para que vivan sus hijos por ello refrendamos nuestro compromiso para garantizar la seguridad de las personas y su patrimonio lo cual nos permitir\u00e1 generar las condiciones necesarias para promover la inversi\u00f3n nacional y extranjera as\u00ed como el desarrollo econ\u00f3mico productivo de nuestro estado sin duda alguna al mejorar las condiciones de seguridad de nuestro estado surgen nuevas oportunidad de desarrollo que se suman a los instrumentos como el t\u00e9 mec reci\u00e9n aprobado adem\u00e1s de fomentar las actividades productivas tradicionales este tratado internacional representa una excelente posibilidad para detonar en tamaulipas nuevas vocaciones econ\u00f3micas y aprovechar al m\u00e1ximo la ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica de nuestro estado para el intercambio con lo comercial con eeuu y canad\u00e1 vivimos el momento m\u00e1s cr\u00edtico de la historia moderna del pa\u00eds por las consecuencias sanitarias econ\u00f3micas y sociales que dejar\u00e1 la pandemia del comb y 19 sin embargo esas crisis tambi\u00e9n abrir\u00e1n oportunidades para desarrollo y generaci\u00f3n de empleos especialmente en estados como tamaulipas estoy seguro de que con una colaboraci\u00f3n extendida se enviar\u00e1 un mensaje de mayor confianza a los inversionistas para destinar m\u00e1s recursos a nuevos proyectos en tamaulipas y en el resto de m\u00e9xico en nuestro estado desde el inicio de mi gesti\u00f3n la inversi\u00f3n extranjera super\u00f3 los 5.500 millones de d\u00f3lares y al cierre del \u00faltimo trimestre del a\u00f1o pasado previ\u00f3 la pandemia tamaulipas ocup\u00f3 el tercer lugar nacional en inversi\u00f3n extranjera como sucedi\u00f3 en todo m\u00e9xico la pandemia afect\u00f3 severamente nuestra econom\u00eda sin embargo tamaulipas se ubic\u00f3 en el mes de julio como la cuarta entidad con mayor n\u00famero de nuevos empleos generados formales al sumar poco m\u00e1s de 5.400 adem\u00e1s para erradicar la desigualdad social estamos instrumentando una pol\u00edtica de bienestar social que pone en el centro de la atenci\u00f3n a las personas una de las grandes coincidencias que tenemos con este gobierno es que tenemos que trabajar en pol\u00edticas p\u00fablicas para poder restablecer el tejido social hay un serio deterioro en la desintegraci\u00f3n familiar es ah\u00ed donde vamos a unir esfuerzos y represente capacidades talento pero sobre todo voluntad pol\u00edtica para garantizar que las nuevas generaciones tengan un mejor futuro no obstante pensamos que acabar con la pobreza no pasar\u00e1 de ser un buen deseo si antes no contribuimos a generar distribuir riqueza la mejor f\u00f3rmula para combatir la pobreza es generando riqueza y empleos es generando rezago de desarrollo y esto es lo que estamos haciendo en tamaulipas la administraci\u00f3n estatal trabaja continuamente tanto en la generaci\u00f3n de condiciones de certeza que necesita la inversi\u00f3n productiva como en la promoci\u00f3n de las ventajas del estado e impulso a los emprendedores locales como tambi\u00e9n a los regionales prueba de ello son los importantes proyectos de infraestructura que tenemos como la carretera que le platiqu\u00e9 se\u00f1or presidente la carretera mante-ocampo-tula que con una extensi\u00f3n de 100 kil\u00f3metros estar\u00e1 incrementando la competitividad de la regi\u00f3n al reducir el tiempo de recorrido de veh\u00edculos de carga e interconectar al centro del pa\u00eds con los puertos de altamira y tampico asimismo entre los proyectos prioritarios que estamos desarrollando se encuentra el puerto de matamoros como plataforma log\u00edstica confiable segura competitiva y sostenible para la atenci\u00f3n de las actividades de exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n petrolera en aguas profundas frente a las costas del golfo en tamaulipas de igual manera estamos ejecutando el proyecto del puerto de altamira encaminado a impulsar el desarrollo de la industria petrolera as\u00ed como de las industrias relacionadas que consideran la puesta en operaci\u00f3n de un parque industrial energ\u00e9tico en materia de infraestructura para la seguridad estamos implementando el modelo estaci\u00f3n segura que consideran m\u00f3dulos de polic\u00eda ubicados en puntos estrat\u00e9gicos del sistema estatal carretero convirtiendo a tamaulipas en uno de los estados con mayor vigilancia de las carreteras en el pa\u00eds se\u00f1or presidente somos el estado energ\u00e9tico por excelencia ocupamos el segundo lugar nacional por nuestra participaci\u00f3n en la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica el 12% del total de la energ\u00eda que se genera en todo el pa\u00eds se produce aqu\u00ed en nuestra tierra en tamaulipas donde estamos comprometidos con las fuentes verdes las que seguiremos impulsando pasando en la ma\u00f1ana de nuestros hijos asegurar el ma\u00f1ana de nuestros hijos as\u00ed lo confirma el segundo sitio nacional que tenemos por la generaci\u00f3n de energ\u00eda e\u00f3lica productiva por por 9 parques e\u00f3licos que tenemos hoy en d\u00eda funcionando en el estado igualmente confiamos plenamente en que pronto tamaulipas tendr\u00e1 mayor reciprocidad con la federaci\u00f3n los tamaulipas tenemos un compromiso humano moral y pol\u00edtico con todos los mexicanos sabemos de la importancia de nuestra contribuci\u00f3n al producto nacional lo que por supuesto estamos de acuerdo que sea distribuida con justicia atendiendo los principios de solidaridad pero tambi\u00e9n reconocemos que para contribuir mejor a aplicar la capacidad de producci\u00f3n y recaudaci\u00f3n de ingresos a distribuir se requiere de mayor infraestructura inversi\u00f3n p\u00fablica apoyo al campo tamaulipeco y en general de una asignaci\u00f3n m\u00e1s acorde al esfuerzo que realizamos los tamaulipecos quienes deseamos seguir aportando al progreso de m\u00e9xico pero tambi\u00e9n gozar de mejores condiciones de vida hoy tamaulipas hoy tamaulipas es el segundo estado solo por debajo de la ciudad de mexico que m\u00e1s aporta la federaci\u00f3n v\u00eda impuestos al superar la recaudaci\u00f3n de 275.000 millones de pesos esto es producto de impuestos del iva y ese ere impuestos especiales como el ieps de acuerdo con el \u00faltimo dato del sistema de la administraci\u00f3n tributaria aspirar a la reciprocidad de la federaci\u00f3n no es producto y un capricho de un hombre o de un gobierno ni de una posici\u00f3n de partido se trata solamente de una exigencia que consideramos responsable y justa con la ciudadan\u00eda que hoy en d\u00eda representamos desde hace tiempo gracias al respaldo del congreso del estado hemos ajustado algunas contribuciones locales para compensar en la medida en lo posible la p\u00e9rdida de recursos que deber\u00edan de llegar al gobierno del estado pero muy especialmente en recursos en obras de infraestructura adem\u00e1s optimizamos el uso de esos recursos para tener un mejor perfil de financiamiento y atraer inversiones productivas a la entidad no obstante resulta urgente modificar la ley de coordinaci\u00f3n fiscal para que los estados altamente productivos sigan creciendo y aportando recursos a las entidades con mayor pobreza de las que somos hermanos y compatriotas solidarios y si se trata de cambiar la f\u00f3rmula que se considere que aquellos estados que m\u00e1s aportan recursos a la federaci\u00f3n tiene que recibir m\u00e1s como es el caso de tamaulipas estoy convencido de que con voluntad pol\u00edtica se pueden lograr muchas cosas por eso conf\u00edo en que ser\u00e1 atendida esta petici\u00f3n que por cierto hemos hecho un grupo de gobernadores para dialogar ampliamente con ustedes se\u00f1or presidente s\u00f3lo con el hecho de recibir reciprocidad con dos estados que m\u00e1s aportan recursos en este caso impuestos a la federaci\u00f3n de ninguna manera de ninguna manera nuestro se\u00f1or debe verse como una amenaza sino como una propuesta para encontrar justo con la federaci\u00f3n soluciones a los problemas que enfrentamos m\u00e9xico gm\u00e9xico requiere la unidad capacidad de voluntad de todos los actores pol\u00edticos especialmente en estos momentos en los que prestan en que estamos enfrentando crisis diferentes crisis como la pandemia como tambi\u00e9n el serio problema de desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica el di\u00e1logo abierto claro y franco nos permitir\u00e1 ver que unidos debemos mejorar y una de las situaciones extraordinarias es precisamente el tema de la pandemia y para enfrentar esta crisis de salud tamaulipas destino cerca de 900 millones de pesos para hacer frente al 19 con recursos propios construimos equipamos 8 hospitales para pacientes de coronavirus compramos ventiladores para atender a los pacientes y equipos m\u00e9dicos para proteger a los trabajadores de la salud as\u00ed como diversos insumos indispensables ante la agresividad de la pandemia tambi\u00e9n se destinaron recursos para la compra de pruebas de pcr que vienen siendo las pruebas en moleculares que por cierto es el gobierno del estado qui\u00e9n la est\u00e1 llevando a cabo aqu\u00ed en tamaulipas y si bien es cierto que hemos different diferido en algunos de los criterios centrales en materia de salud quiero decirle se\u00f1or presidente que en tamaulipas existe una excelente coordinaci\u00f3n con los representantes tanto de instituciones federales como el seguro social y cuando existe hemos hecho un gran trabajo de coordinaci\u00f3n es por eso que eso nos ha permitido reducir el n\u00famero de contagios llegamos a tener de m\u00e1s del 85 por ciento de ocupaci\u00f3n de camas precisamente por los contagios de hospitalizaci\u00f3n yo lo hemos reducido a abajo del 45 por ciento y eso es gracias a esa coordinaci\u00f3n que hemos tenido tanto con el hist\u00e9rico como el seguro social usted usted ha expresado que se vale disentir lo que nos alienta para hablarle con mucha franqueza como se lo dije en su primera visita a tamaulipas en diciembre del 2018 tenga nuestro gobierno como un aliado de todo aquello que vaya en beneficio de las y los tamaulipecos y por supuesto contribuir en todo que vaya encaminado para mejorar las condiciones de vida de los mexicanos con esa misma convicci\u00f3n le digo que continuar\u00e9 siendo insistente en se\u00f1alar siempre con argumentos y respeto aquello en lo que no coincidamos convencido como usted tambi\u00e9n se\u00f1ala que todo es posible con el poder de la raz\u00f3n y la ley unidos unidos tenemos la posibilidad de reconocer errores construir juntos el camino que nos permita llegar en armon\u00eda al ideal del m\u00e9xico m\u00e1s justo y desarrollado estamos seguros de que m\u00e1s all\u00e1 de nuestras diferencias se\u00f1or presidente nos unen nuestro compromiso con la sociedad a la que debemos servir mejorando sus condiciones de justicia igualdad y desarrollo sin duda coincidimos en que la dignidad de la persona y el bienestar social deben guiar nuestro quehacer cuente con nuestro compromiso para sumarnos a este trabajo en tamaulipas en tamaulipas sabemos que la pluralidad de las ideas es valor que enriquece a la democracia sobre todo cuando se mantiene la unidad en torno a los objetivos superiores del pa\u00eds y tiene como prioridad al pueblo de mexico una vez m\u00e1s sea usted bienvenido a tamaulipas gracias y se\u00f1or presidente no m\u00e1s quisiera hacer un comentario si bien es cierto que tendremos una etapa lista de preguntas y respuestas pedirle si lo que hace el favor es m\u00e1s adelante pues poder este contestar algunas de estas toda vez que en algunas de las ma\u00f1anas construye aludido entonces como es en el congreso por alusiones personales pues que me d\u00e9 la oportunidad gracias se\u00f1or presidente con permiso del se\u00f1or presidente en el gobernador compa\u00f1ero de gabinete representante de aqu\u00ed del gobierno del estado medios de comunicaci\u00f3n vamos a darles el d\u00eda de hoy la situaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado de tamaulipas tamaulipas cuenta con 43 municipios un aproximado de 3 millones 442 mil habitantes por extensi\u00f3n territorial ocupa el s\u00e9ptimo lugar en lo que se refiere a delitos de mayor incidencia aqu\u00ed en el estado los podemos ver aqu\u00ed lo que podemos ver y recalcar aqu\u00ed es que todos est\u00e1n yendo a la baja en el total de delitos desde luego ocupa el lugar n\u00famero 21 vamos a verlos uno por uno lo que se refiere a robo de veh\u00edculos ocupa el lugar n\u00famero 22 a la fecha en el ego de en el mes de junio julio 5 153 casos y con tendencia a la baja en lo que se refiere a homicidio doloso ocup\u00f3 el quinceavo lugar tambi\u00e9n con tendencia a la baja 55 casos en lo que va del mes de julio robots transe\u00fantes el lugar n\u00famero 26 tambi\u00e9n con tendencia a la baja robo a negocio el n\u00famero 20 con tendencia a la baja lleva 92 casos en lo que va de el mes de julio feminicidios el n\u00famero 26 con tendencia a la baja como lo pueden ver aqu\u00ed nada m\u00e1s llevan en lo que se refiere a extorsiones el n\u00famero 19 tambi\u00e9n con tendencia a la baja la violaci\u00f3n el n\u00famero 12 con tendencia a la baja 32 casos en el mes de julio secuestro el n\u00famero 14 con tendencia a la baja 5 casos en el mes de julio narcomenudeo el n\u00famero 31 con tendencia a la baja 20 casos en los que va del mes de julio y en todos los delitos de impacto ocupa el lugar n\u00famero 21 llevan mil 137 casos en el mes de julio 8 mil 536 en lo que va del a\u00f1o en homicidio doloso por entidad federativa ocupa la clasificaci\u00f3n n\u00famero 17 desde luego abajo de la media nacional en lo que se refiere a homicidio doloso por cada 100.000 habitantes ocupa el lugar n\u00famero 15 tambi\u00e9n abajo de la media y los municipios de mayor incidencia lo podemos ver desde luego reynosa matamoros si la victoria nuevo laredo seguir\u00e1n madero etc\u00e9tera aqu\u00ed podemos ver el n\u00famero de los tome en los homicidios o los de incidencia delictiva y el n\u00famero de casos que se dan en cada lugar la que sigue por favor en lo que se refiere a seguridad p\u00fablica en el estado podemos ver que cuentan a partir del abril 13 perd\u00f3n en el 2013 a partir de abril no hay polic\u00edas estatales pero no polic\u00edas municipales se concentraron todas en polic\u00edas estatales tiene 14 mil 744 elementos de los cuales la media el promedio de la onu requiere esa cantidad si tiene un cierto d\u00e9ficit ah\u00ed en lo que va en este caso la que sigue las fuerzas de seguridad aqu\u00ed en el estado la secretar\u00eda de la defensa nacional tiene cinco mil 277 casos con dos mil 267 efectivos desplegados la secretar\u00eda de marina- 841 231 desplegados la guardia nacional tres mil 642 con dos mil 914 las fuerzas estatales [M\u00fasica] 2.332 en general son los desplegados aqu\u00ed se cuecen cuentan con ocho coordinaciones estatales las que podemos ver aqu\u00ed los cuarteles concluidos en el 19 son los de verde los que est\u00e1n proyectados tanto en el 2021 como en el 20 y 21 son los que est\u00e1n de gris y los del banco de bienestar a la fecha se han concluido siete y est\u00e1n por ejecutarse cuatro en lo que la que sigue en lo que se refiere esta operaci\u00f3n operaci\u00f3n nuevo laredo que se despleg\u00f3 a partir de enero y es precisamente en este municipio esta es las fuerzas federales que se encuentran all\u00ed la base es la secretar\u00eda de la defensa nacional la guardia nacional las fuerzas estatales y los agrupamientos lo que se encuentra aqu\u00ed es una operaci\u00f3n que se empez\u00f3 a partir de enero la que sigue por favor aseguramientos los aseguramientos que se han llevado a cabo a partir de este del 18 19 y 20 es aqu\u00ed lo que podemos ver los numerarios la cantidad de kilogramos decomisadas etc\u00e9tera aqu\u00ed lo que llama la atenci\u00f3n es la cantidad de armamento que se encuentran aqu\u00ed decomisados que estamos hablando de ocho mil cuatrocientos diez armas tanto largas como cortas la que sigue por favor el sistema penitenciario aqu\u00ed en este estado se cuentan con seis estatales podemos ver aqu\u00ed de azul y este de matamoros que est\u00e1 proyectado para su terminaci\u00f3n en el 2021 aqu\u00ed cabe resaltar que no hay sobrepoblaci\u00f3n dentro de los est\u00e9 dentro de diferentes centros d de adaptaci\u00f3n social aqu\u00ed la que sigue por favor en lo que se refiere al robo de hidrocarburos a la fecha se han decomisado mil tres de un mill\u00f3n 396 mil litros de combustible se han agarrado 67 personas veh\u00edculos 136 y en lo que es la las fuerzas federales se encuentran desplegadas en los poliductos madero-cadereyta larreta na reynosa y matamoros cadereyta y la que sigue los recursos federales de seguridad aqu\u00ed lo podemos ver la que los mineros tanto la aportaci\u00f3n federal como la coparticipaci\u00f3n y todo esto se ha empleado en cuestiones de seguridad aqu\u00ed en el estado la que sigue los programas sociales que ustedes dan aqu\u00ed en el estado se han dado 66 mil 650 millones de pesos y se han beneficiado a 510 17.242 personas en diferentes programas sociales como son bienestar para personas de emergencia sociedad natural de beneficiarios para el bienestar benito ju\u00e1rez productores de caf\u00e9 ca\u00f1a de az\u00facar etc\u00e9tera y apoyo a personas de adultos mayores etc\u00e9tera la que sigui\u00f3 por favor en lo que se refiere al plan marina plan dn3 y plan de la guardia nacional en el estado se han desplegado dos se han desplegado ocho mil 436 elementos de diferentes las de las fuerzas federales se han atendido nueve eventos de lluvia de inundaciones por fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos en el hana 1 la activaci\u00f3n del plan marina y plan defensa y el plan de la guardia nacional que est\u00e1 desde hace misi\u00f3n la pandemia sigue y va a seguir hasta que termine esta situaci\u00f3n derrames qu\u00edmicos se han atendido 16 explosiones 1 incendios forestales 2 urbano cinco accidentes vehiculares 5 ferroviarios 2 y a\u00e9reos uno en total 43 con nuestras fuerzas federales la que sigue por favor en lo que se refiere a b\u00fasqueda y rescate aqu\u00ed la secretar\u00eda de marina cuenta con dos estaciones de b\u00fasqueda y rescate una en el mezquital y la otra tampico tamaulipas con este n\u00famero de personas y este n\u00famero de embarcaciones y estas son las operaciones que se han atendido a la fecha y con estos resultados evacuaciones m\u00e9dicas 4 en el mezquital en total esto es todo lo que podemos enumerar en lo que sigue por favor y esto es el plan nacional de migraci\u00f3n y desarrollo en la frontera norte a la fecha ha habido un rescate humanitario de 3.224 migrantes en lo que en estos puntos de vigilancia que se encuentran aqu\u00ed en esta diapositiva lo que podemos ver aqu\u00ed la que sigue y aqu\u00ed terminamos eso es lo que podemos decir del estado de tamaulipas muchas gracias [M\u00fasica] muy bien tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a le agradecemos mucho la doctora maki esther ortiz dom\u00ednguez que es la presidenta municipal de reynosa que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros muy bien empezamos 1 y 1 uno nacional y uno periodista de tamaulipas presidente gaspar vela delataba buenos d\u00edas a todos dos preguntas para usted presidente y una para el gobernador de tamaulipas la primera presidente para usted y liconsa otorg\u00f3 contratos por cuatro mil millones de pesos a una empresa llamada a un grupo llamado vicente su\u00e1rez 73 este grupo pues es especialista en construcci\u00f3n pero pues ahora tiene tareas a partir de diciembre del a\u00f1o pasado tiene tareas de procesamiento de leche tambi\u00e9n de producci\u00f3n de productos agr\u00edcolas y ganaderos qu\u00e9 pasa presidente usted instruir\u00eda o pedir\u00eda la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica a revisar este tipo de contratos s\u00ed que se revise el contrato intervenga la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica para aclarar nos comprometemos a informar a ustedes y al pueblo muy bien la segunda con la denuncia que hay de emilio lozoya presidente con lo que se sabe ya de los actos de corrupci\u00f3n que hubo al interior de petr\u00f3leos m\u00e9xicanos en el sexenio pasado si en verdad lo que est\u00e1 declarando lo que est\u00e1 escribiendo ah\u00ed emilio lozoya se podr\u00eda desde su punto de vista presidente se podr\u00eda configurar el delito precisamente de traici\u00f3n a la patria contra el ex presidente pe\u00f1a nieto- en este sentido pues eso lo tienen que y resolver tanto en la fiscal\u00eda como en el poder judicial si se puede [M\u00fasica] configurar ese delito desde luego no es recomendable torcer la ley [M\u00fasica] como se hac\u00eda antes de que si hab\u00eda consigna se le buscaba la forma enjuiciar al supuesto delincuente les puedo poner muchos ejemplos sobre eso uno de ellos es el caso de la aprensi\u00f3n de la maestra elba esther gordillo como la corrupci\u00f3n no era delito grave pero si era delito grave la asociaci\u00f3n delictuosa y el lavado de dinero m\u00e1s que nada pues \u00e9l pusieron lavado de dinero tambi\u00e9n [M\u00fasica] en el magisterio a un maestro finado rub\u00e9n n\u00fa\u00f1ez l\u00edder de la gente de oaxaca igual el lavado de dinero cuando era una represalia [M\u00fasica] nada consigna entonces no hay e [M\u00fasica] retorcer la ley para aplicar la conveniencia los ministerios p\u00fablicos los jueces tienen que actuar con mucha rectitud y yo conf\u00edo que as\u00ed va a ser le tengo mucha confianza lo vuelvo a decir alejandro gertz manero y no se va a poder aceptar nada que no tenga justificaci\u00f3n en donde no haya pruebas en donde sea una flagrante violaci\u00f3n al estado de derecho y tambi\u00e9n le tengo mucha confianza al presidente la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n ha hablado con \u00e9l acerca de este tema presidente no pero en el tiempo que llevamos trabajando cooperando cada quien en la esfera de sus facultades pues he podido constatar que en los dos casos tanto el del fiscal general de la rep\u00fablica como el del presidente de la suprema corte de justicia son gentes \u00edntegras honestas rectos esto llevaba mucho tiempo que no se ve\u00eda a veces es nos dicen d\u00f3nde est\u00e1n los cambios en todo qu\u00e9 diferencia con los procuradores de antes desde luego no generalizo a lo mejor a bien excepciones pero ser\u00eda cabeza as\u00ed ahora de botepronto de que el que fue procurador en un tiempo medina-mora tuvo que salir d el poder judicial por acusaciones d enriquecimiento il\u00edcito desde luego todav\u00eda no se sabe si es responsable pero fue procurador y as\u00ed otros ahora no en el caso de los presidentes de la suprema corte justicia me consta porque lo padece qu\u00e9 cuando estaba de presidente de la corte el se\u00f1or azuela recibi\u00f3 consigna desde el ejecutivo para fabricar me un delito y desaforar me cuando fui jefe de gobierno ahora el presidente de la corte es un hombre recto \u00edntegro entonces tengamos confianza si hay un aut\u00e9ntico estado de derecho ya no hay en m\u00e9xico un estado de chueco y hay independencia de poderes no se persigue a nadie no hay y represi\u00f3n a los opositores no se fabrican delitos no hay consigna en contra de la h entonces esperemos en este caso del se\u00f1or lozoya que se haga la investigaci\u00f3n y adem\u00e1s para que no sea un asunto de un pu\u00f1ado de servidores p\u00fablicos o de un hombre como era antes del presidente que podamos consultarle a la gente que el pueblo opine esa es la democracia que no hay que tenerle miedo al pueblo que la gente participe y adem\u00e1s el pueblo de mexico lo he dicho muchas veces es un pueblo muy consciente muy avispado es el pueblo con menos analfabetismo pol\u00edtico o de los pueblos con menos analfabetismo pol\u00edtico en el mundo entonces tenemos un pueblo sabio entonces vamos a consultarle c\u00f3mo mucha responsabilidad transmitiendo eso s\u00ed toda la informaci\u00f3n por qu\u00e9 como consultamos si la gente no sabe qu\u00e9 sucedi\u00f3 antes no se sab\u00edan las cosas se tapaban ahora no ahora tenemos que consultar no le vamos a hacer como gracias con todo respeto algunos de nuestros opositores ya que realmente para oponerse a nosotros y le preguntan al que participa en una protesta y por qu\u00e9 est\u00e1s aqu\u00ed no porque quiero que se vaya l\u00f3pez el se\u00f1or l\u00f3pez pero por qu\u00e9 no m\u00e1s porque quiero que se vaya pero a veces ya he hecho nos est\u00e1 llevando al comunismo y qu\u00e9 cosa es el comunismo ah\u00ed se acab\u00f3 ya no saben qu\u00e9 cosa es del pap\u00e1 ya dijo que ayudar\u00e1 a los pobres no es comunismo es el centro del evangelio estoy seguro que algunos de ellos son cat\u00f3licos van a la iglesia los domingos por eso les recomiendo que est\u00e9 m\u00e1s pendiente de lo que dice el pap\u00e1 que es el dirigente espiritual de la iglesia cat\u00f3lica c\u00f3mo hay que estar tambi\u00e9n pendientes lo que dicen pastores de las clases evang\u00e9licas y y ser consecuentes no olvidar los mandamientos pues eso es no s\u00e9 si tiene para el gobernador buenos d\u00edas gobernador que responde desde esta tribuna a las denuncias que ha interpuesto ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica alejandro rojas d\u00edaz dur\u00e1n gobernador gracias si no tienen inconveniente pues voy a englobar de alguna manera a algunos se\u00f1alamientos a los que ha sido sujeto y aludido en las ma\u00f1aneras del se\u00f1or presidente permiten estos ataques e insinuaciones sin fundamento no es un producto de la casualidad de nuestros adversarios est\u00e1n preocupados porque saben que tamaulipas va por el camino correcto est\u00e1n los indicadores que es lo que hoy en d\u00eda le preocupa y ocupa m\u00e1s a los mexicanos bueno independientemente obviamente del tema inmediato de la pandemia es el serio problema de la inseguridad lo tamaulipas est\u00e1 dando resultados hoy en d\u00eda ese ejemplo nacional cuando asum\u00ed la responsabilidad como gobernador de tamaulipas se disputaban los primeros lugares de inseguridad y violencia a nivel nacional hoy en d\u00eda ocupamos el lugar n\u00famero 25 qu\u00e9 quiere decir con esto que de acuerdo al secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica si vemos cu\u00e1les son los estados que mejores resultados han dado es precisamente es tamaulipas pues esto tiene a nuestros adversarios muy inquietos y preocupados pero no s\u00f3lo eso tamaulipas es el estado energ\u00e9tico por excelencia es donde hoy en d\u00eda ha habido inversiones en lo que va dentro de mi administraci\u00f3n por m\u00e1s de cinco mil quinientos millones de d\u00f3lares para verlo a ello somos el estado fronterizo m\u00e1s importante del pa\u00eds y a pesar de la pandemia hoy en d\u00eda tamaulipas es simplemente el mes de julio gener\u00f3 m\u00e1s de 5 mil 450 nuevos empleos formales es lo que estamos generando hoy en d\u00eda pero bien si me permiten se\u00f1or presidente usted mejor que nadie sabe que en la lucha por el poder y entre m\u00e1s poderosos son los adversarios m\u00e1s fuertes la ofensiva usted por ejemplo vivi\u00f3 en carne propia que sus adversarios cuando vieron que su liderazgo tom\u00f3 forma nacional y sus posibilidades de crecer incrementaron tambi\u00e9n incrementaron los ataques a su persona grabaron a sus colaboradores lo difamaron en algunos medios de comunicaci\u00f3n es m\u00e1s usted lo acaba de se\u00f1alar el mismo presidente de la rep\u00fablica de esos en esos a\u00f1os intent\u00f3 meterlo a la c\u00e1rcel con ese famoso desafuero si lo recordamos todo por supuesto que lo recordamos usted usted no me va a dejar mentir que las persecuciones de adversarios poderosos e influyentes quitan mucho tiempo en lugar de ser trabajando por el bien de la gente en la calle resolviendo tantos problemas que tenemos pues ahora resulta que uno tiene que andar desmintiendo supuestas investigaciones aclarando dichos de un delincuente confeso como es lozoya as\u00ed como enviando cartas de r\u00e9plica de insinuaciones sin sustento mire usted se\u00f1or presidente en todos ustedes les comento yo le dedico cerca de unos 20 minutos diarios para revisar todas las notas que mis adversarios mandan escribir sobre m\u00ed demasiada p\u00e9rdida de tiempo no cree creo que hay cosas m\u00e1s importantes que hacer pero as\u00ed est\u00e1n la situaci\u00f3n no quer\u00edamos regresar esas pr\u00e1cticas del pasado perd\u00e9s difamaciones de las calumnias pero en fin es lo que est\u00e1 pasando hoy en d\u00eda pero en mi caso hay quienes creen que con infamia sentir intrigas me van a distraer o intimidad se les olvida se les olvida que yo vengo de la oposici\u00f3n y junto con los tamaulipecos tumbamos a un r\u00e9gimen que llevaba 86 a\u00f1os en el poder gobiernos y no se conformaron solamente con saquear a tamaulipas no fueron m\u00e1s all\u00e1 fueron capaces de entregar lo m\u00e1s sagrado se\u00f1or presidente que tenemos los tamaulipecos despu\u00e9s de la vida que es nuestra libertad pactaron con el crimen organizado entregaron nuestra seguridad y nuestra libertad por eso los \u00edndices de violencia que tuvo tamaulipas por m\u00e1s de una d\u00e9cada por eso les digo que yo estoy acostumbrado a esto pero en mi caso no solo tengo que cuidarme de adversarios pol\u00edticos nacionales y locales aqu\u00ed en tamaulipas las organizaciones criminales tambi\u00e9n hacen propaganda y tienen aliados pol\u00edticos se meten a la pol\u00edtica porque quieren que los gobiernos no se metan con ellos y que tampoco se metan con sus negocios pero miren yo no he cambiado mi discurso y los invito a que vean los discursos que tuve en campa\u00f1a lo dije y lo reitero el d\u00eda de hoy se acab\u00f3 el gobierno de los criminales y el crimen desde el gobierno aqu\u00ed en tamaulipas presidente nos jugamos todos los d\u00edas la vida mi persona mi familia y miles de servidores p\u00fablicos valientes y comprometidos por eso a los adversarios a estos les tiene sin cuidado ya andan all\u00e1 muy campantes en la ciudad de mexico conspirando en como debilitar a un gobierno que por cierto es democr\u00e1tico y leg\u00edtimo aqu\u00ed ganamos la elecci\u00f3n con el 51% de los votos y por cierto lo hicimos solos sin alianzas pero porque creen que lo hace porque quieren sacar raja pol\u00edtica porque a ver pedir las elecciones del a\u00f1o que entra pero estos son tan irresponsables que no entienden que aqu\u00ed ese tipo de politiquer\u00eda cuesta vida el se\u00f1or presidente aqu\u00ed no se puede jugar a ser leal pol\u00edtico porque ese tipo de ataques pone en riesgo a mucha gente y la pol\u00edtica la pol\u00edtica no puede ni debe ser as\u00ed los gobiernos los gobiernos nos debemos dedicar a trabajar que los partidos y que los candidatos debatan y compitan en buena lid nosotros los gobernantes nos debemos concentrar a coordinarnos mejor y dar resultados porque eso es lo que hoy en d\u00eda exigen y demandan las familias mexicanas pero como usted acertadamente ha dicho se\u00f1or presidente la gente no merece mezquindades sino responsabilidad de parte de quienes hemos sido electos y yo tengo muy claro yo tengo muy claro que entre mejor le vaya a tamaulipas en estos a\u00f1os va a arreciar la prisa de los adversarios pero tengo tengo la tranquilidad de saber de que quien se dedica a trabajar todos los d\u00edas y a responderle a los ciudadanos le va bien le va bien en la vida y como dicen a quien aqu\u00ed en mi tierra a ver qui\u00e9n se cansa primero si ellos en atacarme difamarme calumniarme y mentir todos los d\u00edas nosotros un servidor que se va a poner a trabajar para sacar adelante a tamaulipas d\u00e9jenme decirles algo aqu\u00ed logramos algo que para muchos era imposible y algo se\u00f1or presidente que usted mejor que nadie sabe que no se compra con ning\u00fan dinero del mundo que es la confianza la confianza en esta tierra la confianza en nosotros mismos la confianza en este gobierno por eso es que hoy en d\u00eda tenemos esos resultados hoy lo hemos logrado resaltar la grandeza de tamaulipas pero sobre todo el orgullo de ser tamaulipecos adelante de tamaulipas se\u00f1or presidente las preguntas como hace rato comentaba el gobernador de bol\u00edvar ayer javier corral y enrique alfaro jalisco a la banda en la urgencia de tres medios recursos para y reponerse de esta pandemia tales la pregunta ser\u00eda si el reclamo de ellos de una reforma hacendaria para tener mayores recursos ser\u00eda factible porque pues ellos reclaman m\u00e1s recursos en el 80 frente de la que quieren mayor participaci\u00f3n en el fondo de participaciones ser\u00eda factible la otra pregunta ser\u00eda tambi\u00e9n sobre la reforma refiner\u00eda quedar en taller dice que no haga reubicaci\u00f3n pero por ah\u00ed se manejaban algunos datos pues ya obsoletos respecto al alma roxy americana las que est\u00e1n vigentes dicen que si rebasa los l\u00edmites de contaminaci\u00f3n de f\u00e9lix entonces cu\u00e1l ser\u00eda la opci\u00f3n si usted har\u00eda que se actualicen los funcionarios de pemex en la norma para que ya no contamine no va a seguir as\u00ed permitir en cadereyta bueno si yo pienso que es posible hacer una reforma y hacendaria y proponer un cambio en la ley d coordinaci\u00f3n fiscal pero tiene que haber un consenso tiene que haber un acuerdo porque esto como aqu\u00ed lo dijo el gobernador de tamaulipas implica definir f\u00f3rmulas de distribuci\u00f3n del presupuesto primero de lo que corresponde a la federaci\u00f3n y lo que corresponde a las entidades federativas eso es lo primero que tiene que definirse porque en la ley est\u00e9 establecido un porcentaje la federaci\u00f3n y para los estados y para los municipios lo segundo es que si no hay cambio en esa f\u00f3rmula tendr\u00eda que y modificarse la f\u00f3rmula espec\u00edfica de c\u00f3mo se hace la distribuci\u00f3n de los recursos federales a las entidades a los estados y se toman en cuenta tres elementos crecimiento econ\u00f3mico lo que aqu\u00ed plantea el gobernador de tamaulipas como lo plantea el gobernador de nuevo le\u00f3n dos estados en donde hay m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico el otro factor que se considera es la pobreza dos estados con m\u00e1s pobreza y el tercer factor es el n\u00famero de habitantes entonces esta f\u00f3rmula se ha venido modificando desde qu\u00e9 s\u00e9 defini\u00f3 en el gobierno del presidente l\u00f3pez portillo se ha modificado varias veces la \u00faltima vez que se modific\u00f3 fue en el gobierno del presidente calder\u00f3n ya qued\u00f3 definida como esta s\u00ed se logra un consenso para una nueva f\u00f3rmula pues no hay ning\u00fan problema entonces no es s\u00f3lo un asunto resistencia del gobierno federal nosotros no nos oponemos pero si tiene que haber un acuerdo porque esto va a significar que se les quite algunos y si les d\u00e9 a otros as\u00ed de sencillo entonces tambi\u00e9n est\u00e9 planteando los gobernadores este lo tienen que hacer es leg\u00edtimo no todos por cierto a los que en la f\u00f3rmula anterior les va bien no dicen nada ustedes no escuchan ciertos gobernadores pues qu\u00e9 les fue bien con la f\u00f3rmula revisada durante el gobierno del presidente calder\u00f3n eso es no habla no dicen nada sino los que consideran que no les fue bien con esa f\u00f3rmula ahora c\u00f3mo era antes este proceda de sometimiento a los gobernadores esto que estamos viendo aqu\u00ed ahora es tambi\u00e9n parte de un cambio de una transformaci\u00f3n cuanto se hab\u00eda visto de bach undiano transparencia nunca jam\u00e1s los y periodistas eran muy maltratados no pod\u00edan tocar al presidente no se pod\u00eda tocar al intocable y todo eran boletines si acaso hay una conferencia de prensa cada 15 d\u00edas cada mes cada 23 meses todos eran todo se manejaba con boletines ya no es as\u00ed miren me gusta 2 con este di\u00e1logo este horizontal bueno esa es una respuesta a tu planteamiento no nos oponemos si hay ese consenso adelante yo lo \u00fanico que recomiendo es que no se diga que la federaci\u00f3n no le entrega dinero a los estados porque nosotros estamos al corriente es decir no les debemos a los estados nada no le debemos aqu\u00ed en tamaulipas entonces si cambia la f\u00f3rmula indy tenemos que darle m\u00e1s a tamaulipas si se modifica la ley lo hacemos lo tenemos que hacer entonces acerca de la refiner\u00eda este ayer estuvimos all\u00e1 tambi\u00e9n hay debate y esto es leg\u00edtimo y mucha politiquer\u00eda por qu\u00e9 algunos han agarrado de bandera el que se contamina con la refiner\u00eda ayer se demostr\u00f3 de que no es as\u00ed se dio un informe de t\u00e9cnico que las emisiones de gases a la atm\u00f3sfera est\u00e1n abajo de la norma establecida y hay algunos que plantean eso el cierre de la refiner\u00eda pues me da mala espina no es la oficial es caduca es por eso que se ve a cu\u00e1l es la norma legal pero yo lo que creo es que tambi\u00e9n hay muchos intereses y este no les dio tiempo a los neoliberales de vender y de cerrar las refiner\u00edas porque ten\u00edan el prop\u00f3sito de acabar con pemex y con la comisi\u00f3n federal de electricidad pero a ver si cerramos una refiner\u00eda pues nos sometemos a seguir comprando las gasolinas en el extranjero eso es lo que quiere que se siga con la misma pol\u00edtica de vender petr\u00f3leo crudo para comprar gasolinas as\u00ed lo hacen en eeuu no ellos procesan su materia prima nosotros desde hace 40 a\u00f1os no construyamos una nueva refiner\u00eda porque esa era la pol\u00edtica impuesta por los [M\u00fasica] empleados de los grupos de poder econ\u00f3mico todo esto de lo soy imag\u00ednense les comento a los opositores de la refiner\u00eda de cadereyta porque no se opusieron cuando pm compro dos plantas chatarras para supuestamente producir fertilizantes dos plantas chatarras en m\u00e1s de mil millones de d\u00f3lares por negocio arriba hubo alguna protesta de estos grupos d\u00f3nde estaban es entonces entonces como cerramos una refiner\u00eda lo que dije ayer es que estamos invirtiendo 4 mil millones de pesos en esa refiner\u00eda para modernizarla producir gasolinas di\u00e9sel y reducir a\u00fan m\u00e1s de la emisi\u00f3n gases contaminantes es decir en esos 4.000 millones va el que se est\u00e9n renovando las plantas para que no haya ninguna nada de contaminaci\u00f3n por norma y por convicciones nosotros no vamos a destruir el territorio no vamos a afectar el medio ambiente pero en todo esto siempre hay intereses detr\u00e1s hace poco me lleg\u00f3 una informaci\u00f3n ya est\u00e1 la quiero compartir si la tienes jes\u00fas porque aprovech\u00f3 este informar a la gente porque todo esto es pedag\u00f3gico es educativo me llega una informaci\u00f3n de todas las organizaciones supuestamente independientes no gubernamentales de la llamada sociedad civil que reciben dinero algunas hasta del extranjero para oponerse a la construcci\u00f3n del tren mago en llamas me gustar\u00eda que estas organizaciones se\u00f1aladas y las empresas que dan el dinero aclare si es cierto o no porque se disfrazan por dinero de ambientalistas se disfrazan tambi\u00e9n por dinero de defensores de derechos humanos y y al final e es un asunto d lucha de poder en lo econ\u00f3mico y en lo pol\u00edtico ojal\u00e1 y aparezca este la informaci\u00f3n porque es interesante sali\u00f3 algo creo que en un peri\u00f3dico en el heraldo s\u00ed si ese pero vale m\u00e1s ponerlo aqu\u00ed en que se si entonces continuamos esa es mi respuesta nosotros vamos a y seguir rescatando la industria petrolera el prop\u00f3sito es dejar de importar gasolinas aqu\u00ed aprovecho para decir que hemos cumplido con el compromiso de no aumentar el precio de los combustibles de las gasolinas del di\u00e9sel del gas de la luz ya no es como antes no hay gasolinazos y aqu\u00ed en la frontera tambi\u00e9n aprovecho para decirlo la gasolina vale menos de lo que vale en el resto del pa\u00eds porque se otorga un subsidio especial fomentar el desarrollo fronterizo la federaci\u00f3n le otorga un subsidio no solo en lo que tiene que ver con energ\u00e9ticos tambi\u00e9n hay disminuci\u00f3n en el pago del impuesto sobre la renta y el pago del iva a las empresas con el compromiso de que aqu\u00ed se pague m\u00e1s al trabajador en las maquiladoras se le pague lo justo a los trabajadores el salario m\u00ednimo en la frontera es mayor al salario m\u00ednimo promedio a nivel nacional fue de las decisiones que tomamos y cumplimos con ese compromiso mientras tanto vamos a lo nacional para im\u00e1genes hoy publicamos que el que fuera primer visitador de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos renunci\u00f3 al cargo porque pues se pidi\u00f3 la renuncia de los visitadores por parte del secretario ejecutivo de la propia comisi\u00f3n de derechos humanos pero tambi\u00e9n porque no est\u00e1n de acuerdo con c\u00f3mo se est\u00e1n llevando a cabo las investigaciones del caso ayotzinapa usted ha dicho que el caso de josh y napa es un asunto de estado se le interesa much\u00edsimo esta renuncia y una eventual conflicto dentro de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos afectar\u00eda a las investigaciones del caso se\u00f1or presidente no y si renuncio y estaba ah\u00ed de tiempo atr\u00e1s disc\u00falpeme que renunciaron hace tiempo los todos los visitadores \u00e9l no ten\u00eda tanto en el cargo por eso tambi\u00e9n cu\u00e1nto tiempo entiendo que desde el a\u00f1o pasado no noten no era de los que inici\u00f3 las investigaciones desde un inicio porque si era de los que estaban esos no vieron nada ellos hicieron de la vista gorda con todo respeto desde el presidente y la mayor\u00eda para no generalizar porque no se avanz\u00f3 en la investigaci\u00f3n y se castig\u00f3 a nada nosotros vamos a cumplir con el compromiso que hicimos de saber donde est\u00e1n los j\u00f3venes de ayotzinapa ese es mi compromiso por ese motivo me reun\u00ed con el fiscal creo que la la \u00faltima vez que me reun\u00ed con \u00e9l y con el presidente de la suprema corte para hacer el acuerdo de dar un tratamiento de estado a esta investigaci\u00f3n y se va avanzando bien no va a haber impunidad y me estoy reuniendo peri\u00f3dicamente con madres y padres de los j\u00f3venes de ayotzinapa y se les est\u00e1 informando y para que tengan m\u00e1s informaci\u00f3n ustedes los expertos que fueron expulsados porque no quer\u00edan que coadyuvar\u00e1n en la investigaci\u00f3n fueron invitados a participar los que se opusieron a la llamada verdad hist\u00f3rica y que luego los y marginaron los padres pidieron que regresaran se acept\u00f3 ellos est\u00e1n ayudando junto con los asesores de los padres de las madres de familia y el lunes de esta semana entregu\u00e9 al senado el acuerdo por el que m\u00e9xico acepta que la onu pueda participar en todas las investigaciones que tienen que ver con violaciones de derechos humanos no hab\u00eda aceptado el gobierno hacerlo es decir m\u00e9xico no estaba adherido el protocolo de vigilancia de la onu en cuanto a violaci\u00f3n de derechos humanos abrimos el pa\u00eds para que puedan venir de cualquier organizaci\u00f3n de defensa de derechos humanos a participar en las investigaciones al respecto entonces que no se preocupe nadie lo de ayotzinapa va hacia adelante y hay avances nada m\u00e1s que por el debido proceso por la necesidad de actuar con responsabilidad no les informo con amplitud pero si hay avances otra pregunta se\u00f1or presidente ayer nos coment\u00f3 en la conferencia acerca de c\u00f3mo ser\u00e1 la ruta cr\u00edtica para la solicitud de la consulta de ciudadana para denunciar los expresidentes ayer tambi\u00e9n nos pregunt\u00e1bamos bueno si el 14 de septiembre todos los esfuerzos ya se echaron a andar para reunir las firmas no se completan en las firmas y si tampoco se que se completa el proceso de por qu\u00e9 se les va a juzgar que ser\u00eda uno de los requisitos de por cu\u00e1l ser\u00e1 el motivo para solicitar la consulta porque se les va a juzgar usted ya tendr\u00eda lista una iniciativa para ingresarla y que si hubiera como dec\u00edamos ayer va porque va esta consulta usted si el 14 de septiembre no no ve que se junten las firmas usted se ingresar\u00eda esa solicitud al congreso para que se hiciera esa consulta ciudadano si yo voy a esperar en dos cosas primero el avance en las investigaciones de la fiscal\u00eda para ver c\u00f3mo se van presentando las cosas la opini\u00f3n del ministerio p\u00fablico yo espero que sea justicia pronta y expedita [M\u00fasica] se archiva el caso esto lo descarto porque dec\u00eda germ\u00e1n ero es un hombre recto internet de todas maneras voy a esperar lo otro es que hay tres maneras de solicitar la consulta ya lo hemos dicho que sea la gente qu\u00e9 lo solicite para eso se requiere reunir antes del d\u00eda 15 de septiembre alrededor de 1.500.000 un mill\u00f3n seiscientos mil firmas ya nosotros hicimos una vez un ejercicio as\u00ed cuando quer\u00edamos que se consultar\u00e1 sobre la reforma energ\u00e9tica como se dice coloquialmente nos batearon reunimos m\u00e1s de 3 millones de firmas pero en la corte que ellos siempre se decidi\u00f3 que era improcedente ahora son otros tiempos bueno pero esto es lo primero que los ciudadanos puedan reunir las firmas lo segundo es que de acuerdo a la ley pueden tambi\u00e9n solicitar la reelecci\u00f3n de la consulta una tercera parte de los legisladores podr\u00edas hacerlo y lo tercero es que el presidente de la rep\u00fablica tiene tambi\u00e9n la facultad para solicitarlo en mi caso voy a esperar el tiempo razonable porque si lo solicita el ciudadano con sus firmas ya no pasa y aprobaci\u00f3n al congreso si no va directo a la suprema corte de justicia para ver si es constitucional la consulta si la corte decide que es constitucional la consulta va ya al ine a que se organice la consulta si lo solicita la tercera parte de los legisladores o el presidente todav\u00eda se requiere qu\u00e9 en la c\u00e1mara diputados y en la c\u00e1mara el senadores se apruebe con mayor\u00eda simple pasa ese tr\u00e1mite en el primer caso no entonces se tendr\u00eda que tener mayor\u00eda si yo la solicit\u00f3 para que pase a la suprema corte justicia que tambi\u00e9n ah\u00ed van a decidir si es constitucional o no mayor\u00eda simple en el congreso o sea es decir la mitad m\u00e1s uno entonces yo me voy a esperar hasta ver si se organizan los ciudadanos si los legisladores lo hacen pero creo que es necesario porque lo voy a hacer si los ciudadanos no alcanzan a tener las firmas por los legisladores no se ponen de acuerdo y no obtienen las firmas lo voy a hacer porque no quiero [M\u00fasica] parece el verdugo y adem\u00e1s porque me he comprometido a mandar obedeciendo entonces se hace la solicitud sin la corte dice que es constitucional la consulta va el ine y se le pregunta al pueblo que se le va a preguntar si yo hago la solicitud yo tengo que fundar la como tambi\u00e9n la tienen que fundar los ciudadanos que la soliciten y los legisladores sea por qu\u00e9 y se tiene que presentar tambi\u00e9n un proyecto de pregunta que se le va a preguntar que quiero que se le pregunte al ciudadano esto en el caso de que sea el presidente el que solicite la consulta entonces no nos adelantemos vamos a esperar pol\u00edticamente ustedes saben lo he dicho desde que tome posesi\u00f3n en mi discurso de qu\u00e9 yo soy partidario de ver hacia adelante que en el caso de los expresidentes independientemente si tienen o no tienen fuero porque ese es otro asunto que tiene que debatirse y ojal\u00e1 en los abogados constitucionalistas penalistas empiecen tambi\u00e9n a debatir sobre esto por qu\u00e9 estamos en el terreno de lo in\u00e9dito es muy importante como aqu\u00ed se ha dicho sin estridencias s\u00ed e golpes sin ataques de manera serena responsable vamos aclara todo el que nada debe nada teme y vamos a confiar en la fiscal\u00eda en el poder judicial y sobre todo vamos a pedirle su opini\u00f3n al pueblo antes de sean los pol\u00edticos la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos el pueblo no contaba todo era arriba en la \u00e9lite enjuagues ahora no ahora la gente decide esto es la democracia participativa encontraron eso a ver c\u00f3mo ya terminaste usted sirve visualiza el nuevo de agosto del pr\u00f3ximo a\u00f1o una consulta a nivel nacional sobre ese tema yo creo que es necesario si lo veo no lo descarto pero hay que esperar a ver si d por qu\u00e9 no lo explicas bueno pero s\u00ed no estaba m\u00e1s grande no pero se puede [M\u00fasica] son fundaciones internas extranjeras que financian a organizaciones no gubernamentales como mexicanos contra la corrupci\u00f3n eso de mejor el consejo ind\u00edgena de expo hill como el consejo de y silvicultura sustentable y las fundaciones que reciben estos fondos porque dan estos fondos para quienes se oponen al tren maya son la fundaci\u00f3n kellogg la fundaci\u00f3n ford cu\u00e1l es ese aquel que es una fundaci\u00f3n vinculada a la empresa nacional que vende bueno vende complex algunos tipos de adem\u00e1s de la ma\u00f1ana fruit y loops y dem\u00e1s la fundaci\u00f3n ford que se dedica a financiar acad\u00e9micos y organizaciones gubernamentales en el mundo este clima clima works es la fundaci\u00f3n de por la democracia una fundaci\u00f3n estadounidense a ver a ver pero desea de d\u00f3nde viene del departamento de estado de nidos es una fundaci\u00f3n que eso lo tienen que aclarar \u00fanico tiene que aclarar eeuu para saber y la fundaci\u00f3n rockefeller que si pertenece al consorcio de rockefeller pero tambi\u00e9n financia acad\u00e9micos y organizaciones no gubernamentales en el caso de la fundaci\u00f3n kellogg por ejemplo a la par el consejo de mexicano es sustentable pues da fondos por 350 mil d\u00f3lares la fundaci\u00f3n por ford por 3 millones 575 mil d\u00f3lares climate words 3 millones 800 mil d\u00f3lares s\u00f3lo para la para la organizaci\u00f3n que este consejo centro civil mexicano para la silvicultura sustentable ese es el que recibe luego la di\u00e1logos y movimientos que as\u00ed se llama la organizaci\u00f3n no gubernamental recibe de la fundaci\u00f3n ford digo de la revaluaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n kellogg un mill\u00f3n 503 mil de mill\u00f3n de d\u00f3lares no quieren ser mil d\u00f3lares luego la fundaci\u00f3n fort de edad 545 mil d\u00f3lares y la net que es la fundaci\u00f3n del departamento de estado 556 mil d\u00f3lares estos fondos son s\u00f3lo para el tema del tren maya reciben estas oraciones pues recibe otros fondos para otras causas otros temas y esto es de acuerdo a una investigaci\u00f3n que hizo tanto digamos internas del gobierno pero \u00e9l viene de una investigaci\u00f3n de una fundaci\u00f3n privada e hizo la primera investigaci\u00f3n y que corrobor\u00f3 el gobierno federal luego senda es una de las organizaciones ambientalistas m\u00e1s importantes del pa\u00eds recibe fondos de la fundaci\u00f3n kellogg por un mill\u00f3n cien mil d\u00f3lares para este caso y aqu\u00ed bueno viene el caso de animal pol\u00edtico que es un medio digamos un medio de comunicaci\u00f3n digital vinculado a mexicanos contra la corrupci\u00f3n que recibe de la fundaci\u00f3n kellogg para este caso porque est\u00e1 precisado que forma parte de fondos dedicados al sureste mexicano en particular en campeche y en yucat\u00e1n recibe 213 mil d\u00f3lares de la fundaci\u00f3n kellogg adem\u00e1s de la fundaci\u00f3n por 480 mil d\u00f3lares en el caso de una organizaci\u00f3n no gubernamental de yucat\u00e1n llamada indignaci\u00f3n tambi\u00e9n recibe de la fundaci\u00f3n que los 620 mil d\u00f3lares en el caso del consejo regional ind\u00edgena de es p\u00fagil que en realidad es una representaci\u00f3n que tuvo porque ya se deslind\u00f3 el consejo y los ejidatarios pero bueno este consejo formalmente recibe de que los 585 mil d\u00f3lares para el tema de oponerse al 3 mayo en el caso de timo que quiere decir di\u00e1logo y movimiento reciben de la fundaci\u00f3n que los 280 mil d\u00f3lares de la ned de la fundaci\u00f3n por la democracia del departamento de estado reciben ciento cuarenta mil d\u00f3lares y algo que es de destacar es que la organizaci\u00f3n no gubernamental mexicanos contra la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n recibe fondos para oponerse al tren maya de estas fundaciones en particular de la fundaci\u00f3n ford 220 mil d\u00f3lares de la ned de la fundaci\u00f3n del apartamento estado 90 mil d\u00f3lares as\u00ed como 25 mil d\u00f3lares de la fundaci\u00f3n rockefeller esto es financiamiento extranjero para el tema del tren maya y luego m\u00e9xico eval\u00faa que se ha dedicado a hacer una revisi\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas de del gobierno mexicano en particular respecto al 3 maya recibi\u00f3 de la ned de la fundaci\u00f3n por la democracia de 85 mil d\u00f3lares esto est\u00e1 corroborado por investigaci\u00f3n privada como por fuentes p\u00fablicas bueno pues ya se ha informado que ojal\u00e1 y aclaren los implicados pues se hizo la investigaci\u00f3n de acuerdo a los digamos estos son saleh\u00ed pues publica la informaci\u00f3n tambi\u00e9n en las p\u00e1ginas tanto de la fundaci\u00f3n kellogg como de las fundaciones aqu\u00ed se\u00f1aladas existe esta informaci\u00f3n de que son investigaciones o financian temas del sureste mexicano de yucat\u00e1n de campeche y en particular del tren maya entonces est\u00e1 enfocado a proyectos de investigaci\u00f3n y de ejercicio period\u00edstica como diversi\u00f3n acad\u00e9mica respecto al tema maya pero bueno curiosamente a que lo importante es que todas estas organizaciones han sido los quienes se han opuesto abiertamente incluso presentando juicios jur\u00eddicos contra el tren maya eso es la amarrados y dem\u00e1s es tan interesante la informaci\u00f3n est\u00e9 por qu\u00e9 va a haber aclaraci\u00f3n desde luego que van a ejercer sus derechos de r\u00e9plica y esto es transparencia transparentar todo que es la regla de oro de la democracia vamos con de tamaulipas y una compa\u00f1era gracias presidente si me permite dos preguntas para usted y una para el secretario de durazo la pregunta para usted ser\u00eda cuando se aprob\u00f3 el tlc all\u00e1 en los 90s pues daba las mismas oportunidades para ambos lados de la frontera sin embargo lastimosamente en tamaulipas no se aprovech\u00f3 como se aprovech\u00f3 de aje lado hoy tenemos ciudades que son pues grandes potencias en la frontera como mcallen brownsville y que tenemos aqu\u00ed en reynosa que con un simple aguacero se inunda la ciudad y se vuelve una cat\u00e1strofe cuando nos impacta un hurac\u00e1n como hannah tenemos por ejemplo laredo que logr\u00f3 convertirse en un centro anual muy importante de la frontera y que nos dej\u00f3 aqu\u00ed en tamaulipas nos dej\u00f3 un imperio de corrupci\u00f3n de los m\u00e1s grandes le estoy hablando de la corrupci\u00f3n en las aduanas entonces a su gobierno que le toca en estos primeros a\u00f1os del tema c\u00f3mo puede garantizar que no nos va a volver a pasar esto y vuelva a ser la responsabilidad compartida con los gobiernos de los estados fronterizos y un segundo tema si me lo permite abundar en esto del del nuevo pacto fiscal se est\u00e1 hablando de que hayan mayores participaci\u00f3n a los estados pero tambi\u00e9n me gustar\u00eda que abundar amos en la mayor fiscalizaci\u00f3n sobre todo cuando la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n se\u00f1ala que el 71 por ciento del dinero o pr\u00f3fugo es el que se ejerci\u00f3 en estados y municipios eso me gustar\u00eda este de su parte y por parte del secretario durazo secretario se est\u00e1 hablando de avances importantes en materia de seguridad que me gustar\u00eda saber si est\u00e1n aparejados a una estrategia para que esos avances est\u00e9n en la percepci\u00f3n ciudadana que parece ser todav\u00eda acerca de las participaciones de nuevo lo que le corresponde al estado se maneja con independencia porque tamaulipas como las 32 entidades federativas del pa\u00eds tiene su autonom\u00eda somos un sistema pol\u00edtico federal por eso su congreso local su tribunal superior de justicia el estado es libre y soberano entonces este es un acuerdo que se hace este con la participaci\u00f3n de todos se firma se convierte en una ley y a partir de ah\u00ed se hace la distribuci\u00f3n de los recursos y lo que le corresponde a tamaulipas se entrega ni siquiera puede en t\u00e9rminos estrictamente jur\u00eddicos hacer auditor\u00edas el gobierno federal corresponde los \u00f3rganos estatales puede ser que haya un amparo y que entonces si el poder judicial intervenga o cuando se trata de una obra convenida y hay recursos federales no de las participaciones no del presupuesto autorizado de tamaulipas entonces si hay una intervenci\u00f3n [M\u00fasica] del presupuesto federal lo que corresponde a la federaci\u00f3n nosotros estamos destinando adicional a las participaciones a lo que maneja y por ley le corresponde a tamaulipas estamos apoyando a tamaulipas les hablaba yo de este plan de apoyo fronterizo esto no exist\u00eda saben qui\u00e9n cre\u00f3 este mecanismo de apoyo 1 gobernador de tamaulipas despu\u00e9s de qu\u00e9 nos quitaron m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio qued\u00f3 una crisis en toda esta frontera creo que s\u00ed llamaba juan guerra' pero del siglo 19 o ram\u00f3n ah\u00ed se los dejo de tarea este se\u00f1or en la desesperaci\u00f3n y para ayudar a su pueblo a mediados del siglo 19 decide y dejar libre la frontera de tamaulipas sin impuestos de ning\u00fan tipo toda la franja fronteriza y luego recuerden ustedes que fue presidente de mexico manuel gonz\u00e1lez que era de tamaulipas \u00e9l le dio continuidad a que la frontera pues son libre su compadre porfirio d\u00edaz le sigui\u00f3 contin\u00faa as\u00ed durante la revoluci\u00f3n y cuando llega carlos salinas de gortari se suspenden los apoyos a la frontera se deja de considerar como sola estrat\u00e9gica zona franja franca entonces nosotros lo que hacemos es de que se establece un mecanismo para que en la franja fronteriza baje el impuesto sobre la renta a la mitad bagel iba a la mitad a las empresas se otorgan subsidios para las gasolinas para los energ\u00e9ticos y se resuelve lo del salario m\u00ednimo una vez vine aqu\u00ed a reynosa y fui a una maquiladora y le pregunt\u00e9 a una se\u00f1ora de cu\u00e1nto le pagaban esto hace dos a\u00f1os todav\u00eda no era yo presidente y le pagaban un salario m\u00ednimo pero no s\u00f3lo eso ten\u00edan que trabajar de 7 de la ma\u00f1ana a 7 de la noche eso s\u00ed creo que cuatro d\u00edas a la semana pero desde las 7 a 7 12 horas cuatro d\u00edas se hac\u00edan las 40 horas pero en cuatro d\u00edas algo as\u00ed como el tiempo de ley en cuatro d\u00edas imag\u00ednense sus hijos con quien quedaba y salario m\u00ednimo porque tambi\u00e9n se hablaba de que aqu\u00ed en la frontera se ganaba m\u00e1s no en todas partes tambi\u00e9n toc\u00f3 comprobar es entonces en la primera negociaci\u00f3n salarial que tuvimos decidimos aumentar el salario m\u00ednimo en 16% en el pa\u00eds el a\u00f1o pasado nunca se hab\u00eda hecho eso ese es otro cambio en 30 a\u00f1os no se hab\u00eda aumentado el salario m\u00ednimo de esa manera durante todo el periodo neoliberal es m\u00e1s tuvieron a\u00f1os en el per\u00edodo neoliberal que el aumento el salario m\u00ednimo se dio por abajo de la inflaci\u00f3n por eso una gran p\u00e9rdida del poder adquisitivo del salario del poder de compra del salario entonces aumentamos el 16 aqu\u00ed en la frontera decidimos aumentarlo al doble el salario m\u00ednimo este a\u00f1o ya el aumento nacional fue del 20 aqu\u00ed fue otro tipo de aumento de todas maneras un aumento en el salario hemos estado dando trato especial a tamaulipas a la zona fronteriza lo mismo ayer lo que vamos a hacer de hoy todas las ciudades fronterizas tienen autorizado un presupuesto ayer se inauguraron obras por 480 millones de pesos en matamoros aqu\u00ed tambi\u00e9n es del orden de 500 millones lo que estamos destinando el nuevo laredo lo mismo para las colonias porque ha llegado mucha gente a vivir a buscarse la vida aqu\u00ed a reynosa ya todas las ciudades fronterizas y no hay servicios en las colonias y hace falta atenci\u00f3n en las colonias la ciudad de fronteras estamos ayudando en eso pero no s\u00f3lo es eso aqu\u00ed en tamaulipas y ofrezco disculpas porque me voy a tardar un poquito porque a eso vengo a informar aqu\u00ed en tamaulipas y 12 mil 767 j\u00f3venes 12 mil 767 cosas que est\u00e1n trabajando de aprendices y que se les paga un salario m\u00ednimo el salario m\u00ednimo de la frontera para que se capaciten estos j\u00f3venes 12.767 ahora que estuvimos con el ciudadano gobernador y con el equipo de seguridad hablamos de que para enfrentar el problema de la inseguridad lo mejor es atender a los j\u00f3venes que no se desintegren en las familias [M\u00fasica] se atienda al pueblo no se hac\u00eda nada de eso a los j\u00f3venes nada m\u00e1s se les llamaba ninis guay est\u00e1n los halcones y que se hac\u00eda por los halcones nada nosotros tenemos que dar opciones alternativas a los j\u00f3venes para que no los enganchen para que no se los lleven a las filas de la delincuencia 6.476 j\u00f3venes de tamaulipas tienen beca para estudiar en el nivel superior en el nivel universitario 6.476 reciben 2400 pesos mensuales aqu\u00ed todos los que estudian bachiller tienen tambi\u00e9n su beca en escuelas p\u00fablicas son 78 mil 717 estudiantes los que estudian en el nivel b\u00e1sico preescolar primaria secundaria son 65 mil 842 becados en tamaulipas aqu\u00ed estamos construyendo tres universidades p\u00fablicas aqu\u00ed en tamaulipas aqu\u00ed 9000 perd\u00f3n 928 escuelas 928 escuelas han recibido dinero desde la federaci\u00f3n a las sociedades de padre de familia para el mantenimiento de sus instalaciones escolares aqu\u00ed 215 mil adultos mayores tienen pensi\u00f3n y con el hobbit se les dio por anticipado por adelantado dos pagos ahora se les dio hasta octubre ya nada m\u00e1s queda noviembre y diciembre 215.000 ancianos respetadas aqu\u00ed 18 mil 596 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad tienen pensi\u00f3n aqu\u00ed tres mil treinta y cuatro ni\u00f1as y ni\u00f1os tienen tambi\u00e9n su beca porque est\u00e1n en estancias infantiles aqu\u00ed acabamos de entregar a pescadores apoyos directos 13.856 pescadores de tamaulipas recibieron apoyos en los \u00faltimos dos meses aqu\u00ed tambi\u00e9n se apoya a los productores del campo ayer vivieron los productores de sorgo es que empezamos con ma\u00edz con frijol arroz trigo y leche porque se establecieron precios de garant\u00eda para estos productos aqu\u00ed c\u00f3mo se produce sorgo est\u00e1n los productores pidiendo tambi\u00e9n que se les d\u00e9 un precio preferente lo vamos a ver pero ya ese prop\u00f3sito de ayudar al campo aqu\u00ed y tambi\u00e9n esto es muy importante estamos construyendo sucursales del banco del bienestar para que la gente no tenga que trasladarse muy lejos y sacar sus apoyos la caracter\u00edstica de todos estos programas es que no hay intermediarios no es que yo soy de la organizaci\u00f3n de \u00e9stas no soy de la organizaci\u00f3n campesina luci\u00f3 blanco no soy de la organizaci\u00f3n campesina emiliano zapata y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a entregar no primo hermano ya eso se acab\u00f3 es directo y lo que queremos es que haya sucursales del banco del bienestar en todos los pueblos aqu\u00ed son 28 sucursales del banco y bienestar las que se van a construir ya vamos avanzando aqu\u00ed como les dec\u00eda este este programa mejoramiento urbano en matamoros nuevo laredo y reynosa el programa de zona libre de la frontera una cosa importante a lo mejor tambi\u00e9n no se sabe y hemos entregado casi 20.000 cr\u00e9ditos en los \u00faltimos tres meses 20 mil cr\u00e9ditos a peque\u00f1os y empresarios tanto del sector formal como del sector informal cr\u00e9ditos de 25 mil pesos a tasa de 5.5 que era la tasa del banco de m\u00e9xico a pagar a 3 a\u00f1os despu\u00e9s de tres meses de gracia se empiezan a pagar 800 pesos mensuales esto para apoyar a a los peque\u00f1os empresarios significa una inversi\u00f3n de casi 600 millones de pesos en los \u00faltimos tres meses de manera directa cr\u00e9ditos a la palabra sin burocratismo sin papeleo aqu\u00ed ya hay 5000 campesinos est\u00e1n en el programa sembrando vida 5000 que reciben un jornal de cinco mil pesos mensuales para sembrar para cultivar sus propias parcelas no es cr\u00e9dito es para que puedan sembrar sus parcelas sean peque\u00f1os propietarios o ejidatarios en fin si estamos apoyando y no hay distinci\u00f3n podemos como aqu\u00ed dijo el gobernador tener diferencias esto es consustancial a la democracia no podemos pensar todos de la misma manera ser\u00eda muy aburrida la vida no puede haber pensamiento \u00fanico bueno hasta en las familias tenemos nuestras diferencias todas las familias los hijos nuestras esposas nuestros hermanos este y tenemos que aprender a actuar de manera libre y con tolerancia con respeto al semejante al ajeno al pr\u00f3jimo entonces eso es lo que estamos procurando no s\u00e9 si quer\u00edas una pregunta para el frutero del brazo pero antes presente si me lo permite cu\u00e1l es mi opini\u00f3n en torno a que ayer lo metieron en los promocionales de donald trump ayer por la noche apareci\u00f3 su imagen pues este no tengo opini\u00f3n sobre eso porque no quiero meterme en esas cosas ellos tienen campa\u00f1as ellos y ellos tienen campa\u00f1a yo quiero este ser muy respetuoso de las decisiones que tomen el pueblo estadounidense lo que si puedo decirles es que mantenemos una muy buena relaci\u00f3n es una relaci\u00f3n de amistad de respeto a m\u00ed y me dio mucho gusto cuando estuve en la casa blanca escuchar al presidente trump primero hablar de que hay 36 millones de mexicanos en eeuu me gust\u00f3 que se reconociera es edad yo digo otro yo habl\u00e9 de 38 millones pero hablar de 36 millones en casablanca de mexicanos quienes nacieron all\u00e1 o son de padres mexicanos eso me dio gusto y tambi\u00e9n me dio mucho gusto que \u00e9l reconociendo la aportaci\u00f3n de nuestros paisanos migrantes al desarrollo de esa gran naci\u00f3n que los que se han tenido que ir a eeuu no lo hacen por gusto lo hacen por necesidad y hay gente que va a buscarse la vida honradamente entonces escuch\u00e9 eso en la casa blanca me llen\u00f3 de satisfacci\u00f3n entonces yo voy a actuar con mucho respeto en estos casos porque lo que pedimos es eso que nos respeten que nos respeten a los mexicanos buen d\u00eda con permiso presidente y bueno efectivamente los resultados anunciados aqu\u00ed no son producto de una casualidad hay detr\u00e1s de ellos toda una estrategia que tratamos de aplicar en todos los estados de la rep\u00fablica en algunos casos como aqu\u00ed en tamaulipas las condiciones son m\u00e1s complejas en otros y las instancias de coordinaci\u00f3n y perseverancia que estamos instruyendo e instituyendo y luego no resultan lo suficientemente eficaces pero aqu\u00ed en el caso en el caso de tamaulipas primero hay una gran coordinaci\u00f3n hay una gran coordinaci\u00f3n todos los d\u00edas est\u00e1 la mesa estatal de seguridad presidida eventualmente por el se\u00f1or gobernador e invariablemente por el secretario de gobierno y all\u00ed est\u00e1n todas las instancias federales y ah\u00ed se define primero se analiza la problem\u00e1tica del d\u00eda y luego se define la respuesta que se le va a dar a quien le toca en qu\u00e9 t\u00e9rminos y al siguiente d\u00eda hermanito c\u00f3mo te fue a rendir cuentas entonces coordinaci\u00f3n y perseverancia todos los d\u00edas como lo hacemos a nivel nacional participan la fiscal\u00eda estatal y la delegaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica lo cual ayuda mucho a la judicializaci\u00f3n de los casos ah\u00ed tenemos un problema tenemos que fortalecer las capacidades del estado mexicano para judicializar de tal manera que la gente responsable de alg\u00fan delito las personas paguen su pena n\u00famero 2 visi\u00f3n amplia atender las causas profundas que generan la inseguridad no me voy a detener ac\u00e1 porque el presidente ya vio con detalle algunos de los programas sociales solo dir\u00e9 que la pol\u00edtica de bienestar del pueblo es uno de los grandes ejes y aciertos de este gobierno a manera de ejemplo regreso a j\u00f3venes construyendo el futuro aqu\u00ed en tamaulipas son 25 mil apoyo para el bienestar de las ni\u00f1as y ni\u00f1os hijas de madres e hijos de madres trabajadoras para el personal perd\u00f3n adultos mayores son 227 mil son beca universal para estudiantes de educaci\u00f3n media superior 118 mil por poner un ejemplo conclusi\u00f3n tenemos que atender las causas profundas que generan la inseguridad particularmente la generaci\u00f3n de oportunidades para los j\u00f3venes estado de fuerza hist\u00f3ricamente la polic\u00eda federal ven\u00eda a pagaba un fuego con unos cuantos elementos y se retiraba saben cu\u00e1ntos elementos de la guardia nacional tenemos ahora les voy a ya se present\u00f3 pero les voy a dar el dato permiten un segundito luego les voy a dar el dato aqu\u00ed est\u00e1n bueno ah\u00ed ah\u00ed lo tienes miren ustedes de sedena tenemos 5 mil 277 elementos operativos 2 mil 867 de semar 800 41 de ellos 731 son operativos que quiere decir que est\u00e1n en la calle est\u00e1n en tareas de seguridad la guardia nacional tres mil 642 vean ustedes dos mil 914 elementos operativos nunca en la historia el mayor operativo de la polic\u00eda federal lleg\u00f3 a movilizar en este n\u00famero de elementos mucho menos a dejarlos de manera permanente nada m\u00e1s recuerden que las im\u00e1genes de polic\u00edas federales expulsados de los hoteles donde se hospedaban no s\u00f3lo eran indignas eran comunes eso se acab\u00f3 estamos construyendo cuarteles aqu\u00ed en tamaulipas para que ni un solo elemento de la guardia nacional pase por esa penosa situaci\u00f3n pero tenemos de manera permanente dos mil 914 imaginen el estado de fuerza que eso representa y fuerzas estatales vean ustedes son 2.332 debo reconocer que aqu\u00ed hay un gran esfuerzo por mejorar la situaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los polic\u00edas son de los mejores pagados en el pa\u00eds son de los mejores pagados pero bueno son 2.140 si debo corregir este dato ahorita lo que haremos es esta es una parte no s\u00f3lo para tamaulipas debo decir que 44 300 2300 estatales incluso en total incluyendo a los municipales si el otro tema mejoramiento socioecon\u00f3mico y al incrementar el estado de fuerza y un esfuerzo tanto de la federaci\u00f3n como del estado por incrementar el estado de fuerza permanente en el caso de la guardia nacional estamos en proceso de reclutamiento tienen 67 meses de entrenamiento salen a la calle 34 meses regresan a complementar su entrenamiento tres o cuatro meses m\u00e1s y luego ya de manera definitiva a la calle entonces la presencia de la guardia nacional va a ir creciendo de manera progresiva en cada uno de los estados por supuesto aquellos como tamaulipas que tienen pues una es compleja la garant\u00eda de seguridad la otra inteligencia sobre la sobre fuerza hay mucha inteligencia hay mucho trabajo de inteligencia y se han dado golpes francamente espectaculares nada m\u00e1s que a nosotros no nos corresponde presumir la dimensi\u00f3n criminal de esos detenidos en buen plan corresponde a ustedes investigar qui\u00e9nes son por qu\u00e9 nosotros tomamos la decisi\u00f3n de no para justificar nuestro trabajo hacerlos crecer medi\u00e1ticamente y que ha sucedido con ellos que todo mundo conoce a los anteriores grandes criminales que hab\u00eda en el pa\u00eds y llegaron a ser tan famosos que ahora registraron su nombre como marca comercial no queremos convertirnos ni en v\u00edctimas ni en modelos sociales la guardia nacional y el equipamiento que tiene ahorita debe estar cu\u00e1ntas patrullas tenemos a nivel nacional diez mil con cuantas comenzamos como con 4 mil 600 de ellos 1200 rentados en alt\u00edsimos precios que echamos obviamente para abajo el combate a la corrupci\u00f3n los elementos de la guardia nacional no andan pidiendo su noche su / su parte y mucho menos llev\u00e1ndola hacia arriba aqu\u00ed como dijo el presidente no van a encontrar nunca ni un garc\u00eda luna ni un garc\u00eda l'unit\u00e0 y capacitaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n aqu\u00ed la voy a dejar pero tenemos y el 10 l\u00edneas estrat\u00e9gicas que incorporan preferentemente estos elementos gracias gracias presidente mente en la descortes\u00eda del cierre era del mercurio no me present\u00e9 si nos vemos ma\u00f1ana digo nos vamos a seguir encontrando ya grabaste es todo todo todo todo t\u00fa eres un profesional ese va haber oportunidad nos vamos a seguir encontrando porque vamos a desayunar y luego nos vamos a este la gira un abrazo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:44.497445"
}