{
    "video_id": "EZB0wCBxtOo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/EZB0wCBxtOo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDMJSLWP5rTK2TCoMBBmi77eRoviA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=EZB0wCBxtOo",
    "video_title": "Memorial a Franklin Delano Roosevelt y el Monumento Conmemorativo Nacional de Martin Luther King Jr.",
    "video_length_seconds": 934,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7.81,
            "duration": 14.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8.22,
            "duration": 13.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 44.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 51.02,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "paisanos paisanos",
            "start": 59.15,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 61.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no hemos quitado",
            "start": 63.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y constante",
            "start": 69.04,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 70.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 78.22,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 81.18,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "conocer la historia es como la maestra",
            "start": 82.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de la vida",
            "start": 86.719,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "no todo",
            "start": 88.68,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver",
            "start": 90.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 94.39,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estados unidos ha sido agravio",
            "start": 95.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hay desde luego momentos",
            "start": 101.61,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que no se olvida",
            "start": 105.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 108.89,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "fueron como un gran zarpazo",
            "start": 112.53,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds",
            "start": 116.42,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 119.29,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "han habido momentos",
            "start": 122.57,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y ayuda mutua",
            "start": 126.68,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "entre los pueblos y entre los",
            "start": 129.069,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "gobiernos de m\u00e9xico en eeuu",
            "start": 132.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hay por ejemplo",
            "start": 139.59,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 142.64,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el hecho de que un gran",
            "start": 146.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 150.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abrah\u00e1n lincoln",
            "start": 154.0,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hermano",
            "start": 160.77,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "con el mejor presidente que ha habido en",
            "start": 162.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds benito",
            "start": 164.959,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 167.03,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 169.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 171.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuando nos invadieron",
            "start": 173.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "europeos",
            "start": 178.81,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "franceses",
            "start": 180.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lincoln",
            "start": 184.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "no reconoci\u00f3 a maximiliano",
            "start": 186.37,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 191.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y estuvo a favor",
            "start": 195.56,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de nuestra rep\u00fablica",
            "start": 198.31,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por eso cuando lo asesinan",
            "start": 201.78,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 204.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 205.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "recuerda ese momento con tristeza",
            "start": 208.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y hoy lo exprese en la casa",
            "start": 214.88,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "blanca",
            "start": 218.75,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "cuando fue presidente franklin delano",
            "start": 222.06,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "roosevelt hubo una muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 225.959,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "con el presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del",
            "start": 230.53,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "r\u00edo",
            "start": 233.53,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue respetuoso",
            "start": 236.42,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 238.66,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "roosevelt porque en ese entonces",
            "start": 241.47,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el presidente c\u00e1rdenas tom\u00f3 una decisi\u00f3n",
            "start": 247.73,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "definitiva en beneficio de nuestro",
            "start": 252.15,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "pueblo una decisi\u00f3n soberana",
            "start": 255.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "recupero el petr\u00f3leo",
            "start": 257.699,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es de m\u00e9xico",
            "start": 261.889,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "y que estaba en manos de extranjeros",
            "start": 264.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 269.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el presidente roosevelt",
            "start": 270.96,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "en vez de amenazar",
            "start": 275.28,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en vez de intentar",
            "start": 279.54,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "e invadir a m\u00e9xico fue respetuoso y",
            "start": 283.08,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "mantuvo siempre",
            "start": 288.15,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de buena vecindad",
            "start": 289.789,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 292.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo con un m\u00e9dico",
            "start": 294.139,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sino con todos los pa\u00edses",
            "start": 296.79,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y am\u00e9rica latina",
            "start": 300.44,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 305.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dios su fruto",
            "start": 307.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 310.2,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y cuando el presidente roosevelt toma la",
            "start": 311.95,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 314.41,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de que eeuu iba a participar en la",
            "start": 315.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "segunda guerra mundial",
            "start": 318.71,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "al poco tiempo m\u00e9xico",
            "start": 321.2,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "lo apoyan o secunda",
            "start": 324.449,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 328.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no solo es la colaboraci\u00f3n b\u00e9lica",
            "start": 330.42,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "sino como muchos estadounidenses",
            "start": 334.84,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "tuvieron clases en la guerra",
            "start": 337.51,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 en ese entonces",
            "start": 340.969,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "un tratado",
            "start": 344.849,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "se llam\u00f3 un programa el programa bracero",
            "start": 347.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 352.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "1943",
            "start": 353.93,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "incluso el presidente roosevelt fue a",
            "start": 355.61,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 359.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a monterrey nuevo l\u00e9on",
            "start": 362.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y por ese programa",
            "start": 365.569,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se permiti\u00f3 la entrada legal de muchos",
            "start": 369.3,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "trabajadores mexicanos no solo",
            "start": 373.169,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "para labores agr\u00edcolas tambi\u00e9n",
            "start": 377.87,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n del ferrocarril",
            "start": 381.49,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hoy le dec\u00eda yo",
            "start": 384.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "al presidente baile",
            "start": 388.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aunque son otros tiempos y otras",
            "start": 390.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 392.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que",
            "start": 393.93,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "regularizar de esa manera la situaci\u00f3n",
            "start": 396.24,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de los migrantes",
            "start": 399.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 402.74,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 406.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 407.8,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "condujera",
            "start": 409.33,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que se ordenar\u00e1 el flujo migratorio",
            "start": 410.86,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed en eeuu",
            "start": 414.629,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "hace falta fuerza de trabajo esa es la",
            "start": 420.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "realidad est\u00e1 m\u00e1s que a veces no se",
            "start": 423.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acepta",
            "start": 426.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se niega",
            "start": 428.47,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y el presidente roosevelt si acepto",
            "start": 431.75,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de que hac\u00eda falta",
            "start": 435.65,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ustedes saben bien",
            "start": 443.409,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "si no vale m\u00e1s",
            "start": 447.55,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "significa lo mismo",
            "start": 451.2,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo",
            "start": 455.62,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "y el capital",
            "start": 458.249,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s se requiere para el progreso",
            "start": 461.55,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de las naciones",
            "start": 466.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el capital y la empresa se requiere la",
            "start": 467.21,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo",
            "start": 472.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la mano de obra",
            "start": 475.67,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n estamos aqu\u00ed",
            "start": 481.15,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ante el monumento",
            "start": 486.55,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es un gran luchador de los derechos",
            "start": 489.26,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "civiles martin luther king",
            "start": 491.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque lo admiramos",
            "start": 495.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 501.2,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "es seguidor si lo analizamos bien",
            "start": 508.569,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de la doctrina que se resume",
            "start": 514.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en una frase",
            "start": 518.32,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 519.89,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 521.99,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "\u00e9l es partidario",
            "start": 526.889,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "como el principal luchador social",
            "start": 531.36,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ha existido",
            "start": 536.27,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en la tierra",
            "start": 538.7,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "\u00e9l es partidario de la no-violencia",
            "start": 541.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 544.38,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 545.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "como lo fue gandhi en su momento",
            "start": 546.899,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y lo fue mandela",
            "start": 551.63,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y no fue martin luther king",
            "start": 554.46,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 559.41,
            "duration": 13.66
        },
        {
            "text": "mayor que nos dejaron y en especial",
            "start": 567.02,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "martin luther king es de que si se puede",
            "start": 573.07,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una transformaci\u00f3n para",
            "start": 577.71,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "vivir mejor para que haya justicia",
            "start": 582.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para que no haya discriminaci\u00f3n y",
            "start": 585.93,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 590.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 591.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "si se puede",
            "start": 592.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 597.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "una sociedad mejor para todos ese es el",
            "start": 598.63,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o que tenemos como \u00e9l lo dijo en su",
            "start": 603.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "momento tengo un sue\u00f1o nosotros tenemos",
            "start": 607.93,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que seguir manteniendo ese sue\u00f1o de",
            "start": 610.96,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sof\u00eda por nosotros y por los que vienen",
            "start": 614.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos",
            "start": 618.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestros nietos esa es la ense\u00f1anza",
            "start": 620.22,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mayor de luther king y me da mucho gusto",
            "start": 623.38,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed hoy con ustedes y agradezco a",
            "start": 626.62,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "sus familiares a su hijo que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 631.57,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 634.69,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "ustedes saben",
            "start": 643.97,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que los invite que nos acompa\u00f1aron a",
            "start": 645.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 651.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 654.82,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 659.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "all\u00e1 conmemorando",
            "start": 660.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 663.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 666.55,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gran dirigente nuestro",
            "start": 668.25,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "guerrerense",
            "start": 671.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vicente guerrero",
            "start": 675.03,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 679.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ese presidente aunque",
            "start": 681.699,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 684.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se difunde mucho",
            "start": 686.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 689.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desgraciadamente todav\u00eda",
            "start": 691.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "racismo y discriminaci\u00f3n pero es el",
            "start": 697.17,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico es el gran h\u00e9roe",
            "start": 700.86,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 703.74,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "era afroamericano",
            "start": 706.07,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 714.11,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vicente guerrero tiene una an\u00e9cdota",
            "start": 717.62,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "cuando los insurgentes",
            "start": 722.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "luchaban pa\u00eds",
            "start": 725.59,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 728.78,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de los colonizadores",
            "start": 730.819,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "de los que",
            "start": 735.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "defend\u00edan",
            "start": 736.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "europa y no estaban a favor de la",
            "start": 741.41,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "independencia de mexico",
            "start": 745.79,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 su pap\u00e1",
            "start": 749.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "al campamento",
            "start": 752.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "independentista",
            "start": 754.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un hombre mayor",
            "start": 757.42,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y le dijo",
            "start": 761.529,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "que el virrey",
            "start": 764.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a'",
            "start": 767.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "le ofrec\u00eda",
            "start": 769.18,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 771.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que se rindiera",
            "start": 774.19,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y \u00e9l dijo no",
            "start": 777.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no lo pod\u00eda hacer",
            "start": 781.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y ya cuando se fue su padre dijo ese",
            "start": 783.58,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "hombre que se acaba de ir",
            "start": 786.82,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ese hombre mayor que lo quiero tanto",
            "start": 789.329,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "es mi padre me vino a decir",
            "start": 794.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque yo",
            "start": 797.99,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "me rindiera",
            "start": 799.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y que lo hac\u00eda por mi familia por mi",
            "start": 802.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 805.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y le tuve que contestar",
            "start": 807.61,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y la patria es primero",
            "start": 810.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 817.68,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 824.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con este sol",
            "start": 826.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 830.85,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 834.06,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "vamos a estar aqu\u00ed gracias",
            "start": 837.46,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 841.18,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a estos d\u00edas gracias",
            "start": 843.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mart\u00ed de h\u00e9roes que nos dejaron sus",
            "start": 846.57,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas mayores para seguir luchando",
            "start": 850.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en bien del pueblo en bien de nuestros",
            "start": 854.25,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de nuestras naciones dio mucho gusto",
            "start": 858.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "paisano estar aqu\u00ed",
            "start": 861.11,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 865.81,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 874.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n",
            "start": 876.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 880.97,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "agradecerle por todo lo que hacen",
            "start": 890.56,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que viva el pueblo de eeuu",
            "start": 897.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "me dijo martin luther king",
            "start": 903.15,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que viva m\u00e9xico",
            "start": 907.9,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "quique",
            "start": 911.0,
            "duration": 24.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 912.63,
            "duration": 22.529
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] paisanos paisanos [M\u00fasica] no hemos quitado y constante [M\u00fasica] es muy importante [Aplausos] conocer la historia es como la maestra de la vida no todo lo que tiene que ver con estados unidos ha sido agravio hay desde luego momentos que no se olvida por qu\u00e9 fueron como un gran zarpazo a nuestro pa\u00eds pero tambi\u00e9n han habido momentos y ayuda mutua entre los pueblos y entre los gobiernos de m\u00e9xico en eeuu hay por ejemplo en la historia el hecho de que un gran presidente abrah\u00e1n lincoln hermano con el mejor presidente que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds benito ju\u00e1rez [Aplausos] [M\u00fasica] cuando nos invadieron europeos franceses lincoln no reconoci\u00f3 a maximiliano y siempre y estuvo a favor de nuestra rep\u00fablica por eso cuando lo asesinan [M\u00fasica] el presidente ju\u00e1rez recuerda ese momento con tristeza tambi\u00e9n y hoy lo exprese en la casa blanca cuando fue presidente franklin delano roosevelt hubo una muy buena relaci\u00f3n con el presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo \u00e9l fue respetuoso presidente roosevelt porque en ese entonces el presidente c\u00e1rdenas tom\u00f3 una decisi\u00f3n definitiva en beneficio de nuestro pueblo una decisi\u00f3n soberana recupero el petr\u00f3leo es de m\u00e9xico y que estaba en manos de extranjeros en ese entonces el presidente roosevelt en vez de amenazar en vez de intentar e invadir a m\u00e9xico fue respetuoso y mantuvo siempre una pol\u00edtica de buena vecindad [M\u00fasica] no s\u00f3lo con un m\u00e9dico sino con todos los pa\u00edses y am\u00e9rica latina esto dios su fruto por qu\u00e9 y cuando el presidente roosevelt toma la decisi\u00f3n de que eeuu iba a participar en la segunda guerra mundial al poco tiempo m\u00e9xico lo apoyan o secunda y no solo es la colaboraci\u00f3n b\u00e9lica sino como muchos estadounidenses tuvieron clases en la guerra se firm\u00f3 en ese entonces un tratado se llam\u00f3 un programa el programa bracero en 1943 incluso el presidente roosevelt fue a mexico a monterrey nuevo l\u00e9on y por ese programa se permiti\u00f3 la entrada legal de muchos trabajadores mexicanos no solo para labores agr\u00edcolas tambi\u00e9n para la construcci\u00f3n del ferrocarril hoy le dec\u00eda yo al presidente baile aunque son otros tiempos y otras circunstancias hab\u00eda que regularizar de esa manera la situaci\u00f3n de los migrantes qu\u00e9 s\u00ed [M\u00fasica] condujera que se ordenar\u00e1 el flujo migratorio porque aqu\u00ed en eeuu hace falta fuerza de trabajo esa es la realidad est\u00e1 m\u00e1s que a veces no se acepta se niega y el presidente roosevelt si acepto de que hac\u00eda falta ustedes saben bien si no vale m\u00e1s significa lo mismo la fuerza de trabajo y el capital no nada m\u00e1s se requiere para el progreso de las naciones el capital y la empresa se requiere la fuerza de trabajo la mano de obra y tambi\u00e9n estamos aqu\u00ed ante el monumento es un gran luchador de los derechos civiles martin luther king porque lo admiramos [Aplausos] es seguidor si lo analizamos bien de la doctrina que se resume en una frase [M\u00fasica] el amor al pr\u00f3jimo \u00e9l es partidario como el principal luchador social ha existido en la tierra \u00e9l es partidario de la no-violencia igual [M\u00fasica] como lo fue gandhi en su momento y lo fue mandela y no fue martin luther king [Aplausos] mayor que nos dejaron y en especial martin luther king es de que si se puede llevar a cabo una transformaci\u00f3n para vivir mejor para que haya justicia para que no haya discriminaci\u00f3n y racismo [Aplausos] si se puede [Aplausos] una sociedad mejor para todos ese es el sue\u00f1o que tenemos como \u00e9l lo dijo en su momento tengo un sue\u00f1o nosotros tenemos que seguir manteniendo ese sue\u00f1o de sof\u00eda por nosotros y por los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos esa es la ense\u00f1anza mayor de luther king y me da mucho gusto estar aqu\u00ed hoy con ustedes y agradezco a sus familiares a su hijo que est\u00e1 aqu\u00ed [Aplausos] ustedes saben que los invite que nos acompa\u00f1aron a oaxaca [Aplausos] estuvimos all\u00e1 conmemorando tambi\u00e9n a\u00fan gran dirigente nuestro guerrerense vicente guerrero por qu\u00e9 ese presidente aunque no se difunde mucho porque desgraciadamente todav\u00eda racismo y discriminaci\u00f3n pero es el presidente de m\u00e9xico es el gran h\u00e9roe nuestro era afroamericano a vicente guerrero tiene una an\u00e9cdota cuando los insurgentes luchaban pa\u00eds en contra de los colonizadores de los que defend\u00edan europa y no estaban a favor de la independencia de mexico lleg\u00f3 su pap\u00e1 al campamento independentista un hombre mayor y le dijo que el virrey de espa\u00f1a' le ofrec\u00eda dinero para que se rindiera y \u00e9l dijo no no lo pod\u00eda hacer y ya cuando se fue su padre dijo ese hombre que se acaba de ir ese hombre mayor que lo quiero tanto es mi padre me vino a decir porque yo me rindiera y que lo hac\u00eda por mi familia por mi bien y le tuve que contestar y la patria es primero [Aplausos] jam\u00e1s con este sol hola no vamos a estar aqu\u00ed gracias [M\u00fasica] a estos d\u00edas gracias mart\u00ed de h\u00e9roes que nos dejaron sus ense\u00f1anzas mayores para seguir luchando en bien del pueblo en bien de nuestros de nuestras naciones dio mucho gusto paisano estar aqu\u00ed [Aplausos] no duraci\u00f3n [Aplausos] agradecerle por todo lo que hacen que viva el pueblo de eeuu me dijo martin luther king que viva m\u00e9xico quique [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:58.137835"
}