{
    "video_id": "ezwwzPDliJg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ezwwzPDliJg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBfzZlj_SnrC3D1Zw0EqvKOxjA5Uw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ezwwzPDliJg",
    "video_title": "Etapas de la Pol\u00edtica Nacional de Vacunaci\u00f3n contra el #COVID19",
    "video_length_seconds": 1629,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy vamos a compartir solamente el",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "elemento central porque nos interesa",
            "start": 2.879,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tener este mensaje de como las vacunas",
            "start": 5.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pueden hacer el cambio importante en la",
            "start": 8.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica de esta epidemia otros detalles",
            "start": 11.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos los iremos comentando",
            "start": 13.92,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "ampliamente son parte del programa de",
            "start": 15.15,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n p\u00fablica que ha se\u00f1alado el",
            "start": 18.029,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "doctor alcocer que es parte de esta",
            "start": 21.119,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "misma estrategia de esta misma pol\u00edtica",
            "start": 23.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y que se ampara en los",
            "start": 25.55,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "principios de \u00e9tica p\u00fablica de \u00e9tica del",
            "start": 28.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ejercicio del poder p\u00fablico que el",
            "start": 32.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador ha se\u00f1alado",
            "start": 34.29,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "desde este inicio de la administraci\u00f3n",
            "start": 36.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "transparencia apertura y sobre todo el",
            "start": 38.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "involucramiento de la sociedad en una",
            "start": 43.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tarea que es de todos as\u00ed como el manejo",
            "start": 45.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la epidemia es un asunto de estado la",
            "start": 49.05,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional para la",
            "start": 52.14,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y vacunaci\u00f3n contra srs 2 el virus que",
            "start": 55.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "causa la epidemia kobe 19 es tambi\u00e9n un",
            "start": 58.33,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "asunto de estado y esto requiere el",
            "start": 61.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "involucramiento de todos los sectores de",
            "start": 64.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la sociedad cada quien en la medida de",
            "start": 67.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sus capacidades y cada quien de acuerdo",
            "start": 70.18,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "a las atribuciones que la ley le dispone",
            "start": 72.91,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "este es solamente para que lo tengan",
            "start": 77.159,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "presente haremos p\u00fablico el documento",
            "start": 79.259,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hay dos documentos referenciales uno es",
            "start": 81.14,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el documento t\u00e9cnico que gener\u00f3 el grupo",
            "start": 84.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico asesor en vacunaci\u00f3n que son las",
            "start": 87.75,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recomendaciones para la pol\u00edtica de",
            "start": 90.27,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n es un documento un tanto m\u00e1s",
            "start": 92.909,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "extenso no es aunque es lo haremos",
            "start": 95.009,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablico necesariamente escrito en un",
            "start": 97.259,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lenguaje de uso general est\u00e1 orientado",
            "start": 100.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para la comunidad t\u00e9cnica y est\u00e1 el",
            "start": 102.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "segundo documento que es cuya portada",
            "start": 106.38,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "acaba de aparecer que es el propiamente",
            "start": 108.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 110.549,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "en este grupo t\u00e9cnico asesor de",
            "start": 112.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n se consider\u00f3 un tema",
            "start": 115.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo que todos los pa\u00edses del",
            "start": 118.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mundo enfrentamos y enfrentaremos",
            "start": 121.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "durante algunos meses que es el acceso",
            "start": 122.94,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el acceso a un nuevo producto requiere",
            "start": 128.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tener la oportunidad de que el producto",
            "start": 130.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se fabrique de que el producto tenga las",
            "start": 133.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "competencias t\u00e9cnicas necesarias para",
            "start": 135.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ser resolutivo hemos se\u00f1alado en varias",
            "start": 138.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ocasiones tiene que ser un producto de",
            "start": 141.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "calidad seguro y eficaz y en su momento",
            "start": 143.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "su uso correcto puede hacer que sea un",
            "start": 147.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "producto efectivo es decir que en",
            "start": 149.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "condiciones de uso real logre su",
            "start": 152.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito pero obviamente el producto de",
            "start": 155.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inicio es escaso y la necesidad de es",
            "start": 158.69,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "extensa todos los pa\u00edses del mundo",
            "start": 161.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "enfrentamos la necesidad de tener",
            "start": 163.09,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "vacunas contra el virus sars cop 2 para",
            "start": 165.77,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "prevenir y controlar",
            "start": 169.19,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "kobe 19",
            "start": 170.959,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "para que exista equidad en el acceso",
            "start": 172.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desde el inicio del proceso tambi\u00e9n el",
            "start": 174.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente orden\u00f3 y esto ha sido",
            "start": 177.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "comentado previamente qu\u00e9",
            "start": 180.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "si ejercieran los elementos de la",
            "start": 183.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "diplomacia mexicana para poder",
            "start": 186.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "posicionar cu\u00e1l es la perspectiva del",
            "start": 188.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico y es una perspectiva",
            "start": 191.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de equidad es una perspectiva de",
            "start": 193.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "justicia distributiva para que no exista",
            "start": 195.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acaparamiento de los distintos recursos",
            "start": 198.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para la salud y en especial las vacunas",
            "start": 200.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y es un momento con gran \u00e9xito la",
            "start": 203.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "asamblea de las naciones unidas aprob\u00f3",
            "start": 206.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n formulada por el gobierno",
            "start": 209.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de mexico para que se establecieron los",
            "start": 211.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mecanismos necesarios para un acceso",
            "start": 213.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "equitativo en parte envarados en esto",
            "start": 216.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 la plataforma k\u00f3vacs que se ha",
            "start": 219.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comentado aqu\u00ed ampliamente sobre el",
            "start": 222.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acceso de los distintos productos en un",
            "start": 225.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mecanismo regulado que permita a los",
            "start": 228.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses ir adquiriendo el producto en",
            "start": 230.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "condiciones favorables de acuerdo a sus",
            "start": 232.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "econom\u00edas pero tambi\u00e9n en los tiempos",
            "start": 235.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s convenientes desde el punto de vista",
            "start": 238.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s general global para tener el",
            "start": 240.44,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "mejor manejo global de la epidemia vemos",
            "start": 244.58,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed",
            "start": 248.45,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de inicio puede ser",
            "start": 249.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "limitada pero si los pa\u00edses colaboramos",
            "start": 251.879,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "unos con otros y adem\u00e1s tenemos planes",
            "start": 255.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estructurados podemos aprovechar esa",
            "start": 257.549,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n limitada en una forma",
            "start": 259.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica que nos permita ir",
            "start": 261.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "alcanzando objetivos claros de control y",
            "start": 263.84,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n las prioridades nacionales",
            "start": 268.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dependen mucho de la configuraci\u00f3n de",
            "start": 270.169,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds de cada sociedad y en todo",
            "start": 273.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "momento tenemos que tener claro que no",
            "start": 276.389,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es exportable no basta con imitar lo que",
            "start": 278.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hace otro pa\u00eds y suponer que eso es",
            "start": 281.789,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aplicable al nuestro cada pa\u00eds tiene sus",
            "start": 284.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "propias realidades por ejemplo en m\u00e9xico",
            "start": 286.949,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tenemos las realidades de desigualdad",
            "start": 288.87,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "social y econ\u00f3micas ampliamente",
            "start": 293.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conocidas y que en este gobierno hemos",
            "start": 295.68,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "hecho especial \u00e9nfasis en la importancia",
            "start": 298.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que tienen en el problema de acceso al",
            "start": 301.289,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "bienestar social en este caso tambi\u00e9n",
            "start": 305.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "durante la pandemia como uno de los",
            "start": 308.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "elementos a mantener siempre en",
            "start": 310.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constante atenci\u00f3n",
            "start": 313.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la infraestructura nacional y tanto",
            "start": 315.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "f\u00edsica como operativa tambi\u00e9n es muy",
            "start": 318.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "importante porque las capacidades de uso",
            "start": 320.79,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de la vacuna est\u00e1n ligadas tambi\u00e9n a esa",
            "start": 325.68,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 328.59,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n aspiramos a aprovechar",
            "start": 329.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "durante el proceso de vacunaci\u00f3n para",
            "start": 332.13,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cubrir para seguir impulsando el cerrar",
            "start": 335.16,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "brechas el solventar rezagos que nuestro",
            "start": 339.84,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "programa nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 343.62,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "desafortunadamente acumul\u00f3 a lo largo de",
            "start": 345.47,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os y esto tambi\u00e9n lo hemos",
            "start": 347.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hecho p\u00fablico para que exista una",
            "start": 349.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conciencia sobre la importancia de la",
            "start": 351.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n el programa que en otros",
            "start": 354.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiempos fue modelo el programa de",
            "start": 357.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n de mexico pero",
            "start": 359.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que a lo largo de ya varios a\u00f1os al",
            "start": 362.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "menos 15 ha tenido un deterioro",
            "start": 364.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importante y que hoy es de inter\u00e9s",
            "start": 366.54,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "p\u00fablico es de inter\u00e9s del gobierno",
            "start": 369.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lograr recuperar el liderazgo t\u00e9cnico y",
            "start": 371.15,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las capacidades f\u00edsicas para poder",
            "start": 374.97,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "utilizar el mejor esquema de vacunaci\u00f3n",
            "start": 377.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 381.38,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "como ya se\u00f1ala el doctor alcocer existen",
            "start": 383.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples vacunas cerca de 200 vacunas",
            "start": 386.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "candidatas en el mundo y de ellas hay 12",
            "start": 388.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en las fases m\u00e1s avanzadas de",
            "start": 392.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cl\u00ednica las fases de",
            "start": 395.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n 3 y estas son plataformas",
            "start": 397.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "novedosas no las repetir\u00e9 ya lo ha",
            "start": 401.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado el doctor alcocer sobre las",
            "start": 403.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "distintas tecnolog\u00edas y las",
            "start": 406.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "implicaciones que tienen para su manejo",
            "start": 408.27,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de log\u00edstica y de conservaci\u00f3n y de uso",
            "start": 411.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer ha firmado varios",
            "start": 415.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "convenios y ya algunos de los contratos",
            "start": 417.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tanto el que corresponde a la plataforma",
            "start": 420.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs que nos abrir\u00e1 un cambio un campo",
            "start": 423.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "amplio de posibles candidatos a vacuna",
            "start": 426.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como algunos espec\u00edficos",
            "start": 429.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en concreto el que se firm\u00f3 con la",
            "start": 431.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda astraz\u00e9neca aliada con la",
            "start": 433.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "universidad de oxford para adquirir 77",
            "start": 435.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "millones de dosis y el que ya se firm\u00f3",
            "start": 438.33,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto es la fotograf\u00eda",
            "start": 440.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "corresponde a ese momento con la empresa",
            "start": 442.28,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "facer para adquirir la vacuna que",
            "start": 445.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "produce pzifer biotech una alianza",
            "start": 449.1,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estadounidense alemana y adquirir 34.4",
            "start": 451.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "millones de dosis y estamos pr\u00f3ximos a",
            "start": 456.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que el doctor firme el contrato con la",
            "start": 459.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empresa china cancino tambi\u00e9n para",
            "start": 461.76,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "adquirir m\u00e1s de 30 millones de",
            "start": 463.95,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 466.849,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la priorizaci\u00f3n la prevenci\u00f3n juega un",
            "start": 470.27,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "papel crucial",
            "start": 472.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todos y todas tendr\u00e1n acceso a la vacuna",
            "start": 474.58,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "lo reitero todos y todas tendr\u00e1n acceso",
            "start": 478.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a la vacuna eso ha sido una disposici\u00f3n",
            "start": 482.18,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "del presidente eso ha sido una",
            "start": 484.31,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n del gobierno de mexico y",
            "start": 486.889,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "hemos estado trabajando en la materia",
            "start": 489.169,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica para identificar la manera m\u00e1s",
            "start": 490.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "conveniente para todas y todos de",
            "start": 493.669,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "iniciar el proceso de vacunaci\u00f3n",
            "start": 497.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esto es importante destacarlo porque",
            "start": 499.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "evidentemente todo el mundo puede",
            "start": 501.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apreciar que las vacunas no llegan en un",
            "start": 504.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "solo golpe y aunque llegaran todas al",
            "start": 507.56,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mismo tiempo no se pueden poner",
            "start": 511.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "exactamente al mismo tiempo a todas las",
            "start": 513.79,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "personas entonces necesariamente hay que",
            "start": 516.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tener una priorizaci\u00f3n para iniciar por",
            "start": 519.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aquellas personas que resulta m\u00e1s",
            "start": 522.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conveniente protegerles a ellas y por",
            "start": 524.57,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n proteger a todos los dem\u00e1s",
            "start": 527.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son estos los trabajadores de la",
            "start": 530.68,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "salud que est\u00e1n en el frente de",
            "start": 533.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "respuesta a la pandemia de kobe 19 esto",
            "start": 536.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es semejante a los esquemas de",
            "start": 540.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n que tienen pr\u00e1cticamente",
            "start": 541.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses europeos que han",
            "start": 544.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "formulado planes de priorizaci\u00f3n es",
            "start": 546.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "semejante a la priorizaci\u00f3n que existe",
            "start": 548.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en eeuu que existe en canad\u00e1 y tambi\u00e9n a",
            "start": 551.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las recomendaciones internacionales que",
            "start": 554.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "he mencionado al inicio de el grupo",
            "start": 557.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "asesor estrat\u00e9gico de inmunizaciones de",
            "start": 559.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud y",
            "start": 563.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la reflexi\u00f3n",
            "start": 565.4,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el grupo t\u00e9cnico asesor de la",
            "start": 566.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 568.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la l\u00f3gica es relativamente clara y",
            "start": 570.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "simple de entender por todas y todos si",
            "start": 572.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay un grupo humano de profesionales que",
            "start": 575.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n respondiendo a la pandemia de kobe",
            "start": 578.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es muy importante que ellas y ellos",
            "start": 581.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e9n protegidos para poder realizar su",
            "start": 583.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trabajo con la mayor confianza posible",
            "start": 586.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s para que no tengamos falta",
            "start": 588.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de estos profesionales hombres y mujeres",
            "start": 591.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que hoy nos protegen de manera directa",
            "start": 595.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de inicio son el personal cl\u00ednico el",
            "start": 597.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personal que est\u00e1 directamente",
            "start": 600.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "atendiendo pacientes y posteriormente",
            "start": 602.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por extensi\u00f3n el conjunto de los",
            "start": 605.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud enseguida",
            "start": 607.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenemos una priorizaci\u00f3n que depende del",
            "start": 610.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "riesgo el riesgo es la probabilidad de",
            "start": 612.5,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "tener la enfermedad",
            "start": 615.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tener la enfermedad grave y tambi\u00e9n la",
            "start": 618.529,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "probabilidad desafortunada de tener una",
            "start": 621.29,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n grave o incluso un",
            "start": 623.749,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desenlace fatal",
            "start": 625.999,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "este riesgo est\u00e1 determinado por",
            "start": 627.769,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples razones",
            "start": 628.97,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "hay algunas razones biol\u00f3gicas como la",
            "start": 630.97,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "edad como la presencia de enfermedades",
            "start": 633.639,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas diabetes hipertensi\u00f3n obesidad",
            "start": 635.949,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "tabaquismo inmunodeficiencias y varias",
            "start": 640.319,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "otras que hemos estado comentando desde",
            "start": 644.649,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el inicio de la pandemia cuando esto",
            "start": 646.569,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pudo ser apreciado en m\u00e9xico y en el",
            "start": 648.459,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mundo a partir de la vigilancia",
            "start": 650.769,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y la investigaci\u00f3n",
            "start": 653.709,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hay condiciones sociales y las",
            "start": 656.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "condiciones sociales tambi\u00e9n son",
            "start": 660.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importantes porque no todo el mundo",
            "start": 662.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tiene el mismo riesgo de infectarse el",
            "start": 664.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mismo riesgo de enfermar pero tampoco el",
            "start": 667.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mismo riesgo de complicarse y la misma",
            "start": 669.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "capacidad de resolver su problema de",
            "start": 672.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "salud cuando tiene diferencias sociales",
            "start": 674.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importantes pero reitero para que no",
            "start": 678.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haya confusi\u00f3n alguna la disposici\u00f3n es",
            "start": 681.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que todos y todas tendr\u00e1n acceso a la",
            "start": 683.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 687.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la priorizaci\u00f3n que se ve en la pantalla",
            "start": 688.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es la priorizaci\u00f3n m\u00e1s evidente y clara",
            "start": 690.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y directa que es la que corresponde a la",
            "start": 693.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "edad y se ha determinado que se separar\u00e1",
            "start": 696.61,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a las personas por decenios de edad 80 y",
            "start": 699.94,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 70 79 60 69 etc\u00e9tera etc\u00e9tera y",
            "start": 703.75,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "llegamos al punto de poblaci\u00f3n de menor",
            "start": 710.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de 40 a\u00f1os y aqu\u00ed quiero especificar la",
            "start": 712.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "importancia de como los ensayos cl\u00ednicos",
            "start": 715.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de la fase 3 van dando conocimiento van",
            "start": 718.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "dando luz sobre la utilidad de la vacuna",
            "start": 723.19,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y su seguridad pero tambi\u00e9n establecen",
            "start": 726.58,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "las condiciones de uso en todo el mundo",
            "start": 730.66,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "las autorizaciones sanitarias de uso y",
            "start": 734.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los registros sanitarios permanentes en",
            "start": 738.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su momento dependen de que existe",
            "start": 741.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "evidencia de que pueden ser usados en",
            "start": 743.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "distintas poblaciones para las que la",
            "start": 745.96,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "\u00e9tica establece protecciones especiales",
            "start": 749.77,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "unos son menores de edad",
            "start": 753.87,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y otros son ciertas poblaciones que",
            "start": 756.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pueden tener condiciones de",
            "start": 759.05,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad por ejemplo las mujeres",
            "start": 760.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "embarazadas hasta el momento ninguno de",
            "start": 762.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los ensayos cl\u00ednicos que est\u00e1n en curso",
            "start": 765.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incluidos aquellos que fueron culminados",
            "start": 768.19,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y utilizados como bill evidencia para la",
            "start": 770.9,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "solicitud de autorizaciones de uso",
            "start": 773.96,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "incluyo a poblaciones menores y tampoco",
            "start": 777.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a mujeres embarazadas insisto esto es un",
            "start": 782.019,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "precepto es \u00e9tico hist\u00f3ricamente",
            "start": 784.18,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "establecido en la investigaci\u00f3n de salud",
            "start": 787.529,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en el manejo de las",
            "start": 790.029,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "condiciones de salud tanto cl\u00ednicas como",
            "start": 793.269,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica en su momento lo que se",
            "start": 795.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "espera es que seguir\u00e1 apareciendo",
            "start": 798.79,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica que permita ampliar",
            "start": 800.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las indicaciones de uso para las",
            "start": 803.589,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "poblaciones que pueden tener estas",
            "start": 806.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "particularidades la buena noticia desde",
            "start": 808.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "luego es que contrario a lo que se",
            "start": 810.91,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "pensaba al inicio de la epidemia y a",
            "start": 813.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diferencia de la influenza las mujeres",
            "start": 815.319,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "embarazadas no tienen un riesgo",
            "start": 817.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "particularmente alto de tener",
            "start": 819.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "complicaciones por kobe 19 o la",
            "start": 823.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "enfermedad misma no tienen a diferencia",
            "start": 826.48,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "de lo que se pensaba al inicio de la",
            "start": 828.639,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "epidemia y de lo que s\u00ed ocurre con la",
            "start": 830.709,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "influenza",
            "start": 832.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y sabemos tambi\u00e9n que claramente a",
            "start": 834.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "partir de los 40 a\u00f1os de edad en m\u00e9xico",
            "start": 837.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y en el mundo hay una curva de ascenso",
            "start": 840.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en el riesgo de tener la forma grave de",
            "start": 843.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "kobe 19 y esto establece tambi\u00e9n el",
            "start": 846.91,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "esquema de priorizaci\u00f3n la siguiente",
            "start": 850.93,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "se contempla alcanzar cobertura la meta",
            "start": 854.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de cobertura al final de 2021 es decir",
            "start": 857.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo 2021 estaremos trabajando conforme",
            "start": 861.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "vayan apareciendo las distintas vacunas",
            "start": 864.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya se ha destacado existen 12 en el",
            "start": 866.8,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "proceso de investigaci\u00f3n cl\u00ednica el",
            "start": 870.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "momento m\u00e9xico tiene contratos o",
            "start": 871.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "convenios firmados con tres pero",
            "start": 874.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aparecer\u00e1n otras y conforme aparezcan",
            "start": 877.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "otras aparecer\u00e1n oportunidades para",
            "start": 880.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diversificar el tipo de vacuna pero",
            "start": 883.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para ampliar la capacidad de",
            "start": 886.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de vacuna por parte de",
            "start": 889.31,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por parte del mundo",
            "start": 891.26,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "se ha afirmado por cierto ya tambi\u00e9n el",
            "start": 894.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "doctor alcocer acaba de firmar un",
            "start": 897.509,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "convenio hasta el momento no vinculante",
            "start": 899.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para tener un acceso a las vacunas de la",
            "start": 901.98,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "empresa farmac\u00e9utica janssen del grupo",
            "start": 906.66,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "johnson y johnson que realiza ya",
            "start": 909.629,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n fase 3 en mexico y a",
            "start": 912.649,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "partir de la semana previa inici\u00f3 su",
            "start": 915.81,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ensayo cl\u00ednico en seis unidades en",
            "start": 918.089,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "distintos puntos del pa\u00eds y esto nos",
            "start": 921.449,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pone como uno de los nueve pa\u00edses que",
            "start": 923.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando en el ensayo cl\u00ednico",
            "start": 926.399,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de janssen y nos da un acceso potencial",
            "start": 928.05,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "preferente respecto a pa\u00edses que no",
            "start": 932.269,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "participan en el ensayo cl\u00ednico tambi\u00e9n",
            "start": 935.49,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "esto fue una materia de oportunidad y",
            "start": 938.339,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces seguiremos ampliando la opci\u00f3n",
            "start": 940.949,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de tener otras vacunas como se ve en el",
            "start": 943.589,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "diagrama tenemos varias etapas",
            "start": 946.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "claramente identificadas la primera a la",
            "start": 948.839,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que me referir\u00e9 enseguida con cierto",
            "start": 951.24,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "detalle es la etapa 1 desde diciembre de",
            "start": 952.649,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "2020 y hasta febrero de 2021",
            "start": 955.589,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "y posteriormente las etapas 2 3 4 y 5 en",
            "start": 959.26,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "donde se ir\u00e1n ubicando los grupos de",
            "start": 964.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n y seguir\u00e1 administrando la",
            "start": 967.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vacuna la 7",
            "start": 970.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la etapa 1 que es la que hoy queremos",
            "start": 973.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comentar de manera espec\u00edfica porque es",
            "start": 975.43,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el arranque aqu\u00ed va a arrancar la",
            "start": 977.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n se contempla que a lo largo",
            "start": 979.0,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de los pr\u00f3ximos muy pocos d\u00edas",
            "start": 981.97,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "concretamente el 10 de diciembre dos",
            "start": 984.45,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "d\u00edas la agencia de f\u00e1rmacos y alimentos",
            "start": 989.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de eeuu fda",
            "start": 994.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conocida por sus siglas en ingl\u00e9s que la",
            "start": 996.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agencia de regulaci\u00f3n sanitaria tendr\u00e1",
            "start": 998.8,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "una audiencia p\u00fablica de su grupo asesor",
            "start": 1000.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n ser\u00e1 p\u00fablica",
            "start": 1003.209,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "la reflexi\u00f3n y proceder\u00e1 a anunciar su",
            "start": 1006.27,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n respecto a la solicitud de",
            "start": 1011.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de uso en emergencia de la",
            "start": 1014.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vacuna de facer 24 horas despu\u00e9s esto",
            "start": 1016.44,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mismo ocurrir\u00e1 con la agencia de",
            "start": 1020.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios de",
            "start": 1023.91,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mexico la cofepris que tambi\u00e9n tiene",
            "start": 1025.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como buena agencia de protecci\u00f3n un",
            "start": 1027.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "grupo que se llama el comit\u00e9 de",
            "start": 1030.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mol\u00e9culas nuevas conformado por",
            "start": 1031.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "especialistas de varias disciplinas y de",
            "start": 1033.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "alta competencia que tambi\u00e9n entrar\u00e1 en",
            "start": 1036.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el proceso de reflexi\u00f3n revisaremos el",
            "start": 1039.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "expediente de efe ya hemos mantenido a",
            "start": 1042.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lo largo de varias semanas un",
            "start": 1045.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "seguimiento estrecho de lo que est\u00e1",
            "start": 1048.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "haciendo de fedea y existen convenios de",
            "start": 1050.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y con base en esto",
            "start": 1053.61,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tendremos nuestro proceso expedito de",
            "start": 1056.22,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y reflexi\u00f3n para la autorizaci\u00f3n",
            "start": 1060.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sanitaria esto es important\u00edsimo y lo",
            "start": 1062.32,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "destac\u00f3",
            "start": 1065.17,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds depende de su agencia de",
            "start": 1066.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n sanitaria en cada pa\u00eds es",
            "start": 1069.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "soberano pero existen referentes",
            "start": 1071.27,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "internacionales reconocidos por la",
            "start": 1073.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud de las",
            "start": 1075.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "llamadas agencias sanitarias de alto",
            "start": 1077.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o indudablemente hay dos que",
            "start": 1080.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "destacan en el mundo y son la feria de",
            "start": 1083.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "eeuu y la agencia europea de",
            "start": 1086.75,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "medicamentos y sus dict\u00e1menes no son",
            "start": 1089.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "obligatorios de adopci\u00f3n en los restos",
            "start": 1092.74,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses del mundo pero s\u00ed son",
            "start": 1095.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "referentes t\u00e9cnicos muy importantes que",
            "start": 1096.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos permiten tener un procesamiento m\u00e1s",
            "start": 1099.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "expedito de las reflexiones en nuestra",
            "start": 1101.6,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "agencia de protecci\u00f3n contrario",
            "start": 1104.54,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "sanitarios cofepris la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1106.549,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "y una vez que se obtenga eso tendremos",
            "start": 1110.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya identificado claramente el momento de",
            "start": 1113.34,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "llegada de las vacunas si todo marcha",
            "start": 1116.519,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como se ha planteado y como le hemos",
            "start": 1120.629,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "venido platicando con fai ser tanto en",
            "start": 1123.239,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito de lo regulatorio como en el",
            "start": 1126.33,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito operativo del programa nacional",
            "start": 1128.849,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n tendremos las vacunas en",
            "start": 1131.009,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la pen\u00faltimos de los \u00faltimos d\u00edas de la",
            "start": 1134.909,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tercera semana de diciembre y en cuanto",
            "start": 1139.259,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "llegue empezar\u00e1 a utilizarse por eso",
            "start": 1142.889,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hemos dise\u00f1ado el operativo espec\u00edfico",
            "start": 1145.409,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la etapa 1 con la ayuda de las",
            "start": 1146.909,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas nuestro agradecimiento a",
            "start": 1149.849,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional a",
            "start": 1152.219,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina y hemos",
            "start": 1154.259,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dispuesto que el primer embarque que",
            "start": 1156.059,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "potencialmente ser\u00eda de 250 mil dosis lo",
            "start": 1158.399,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "utilizar\u00edamos en el primer segmento del",
            "start": 1162.479,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "grupo de prioridad 1 es decir en el",
            "start": 1165.659,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "personal de salud primeros respondedores",
            "start": 1167.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la epidemia de kobe para tener un",
            "start": 1170.309,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ambiente m\u00e1s controlado un ambiente",
            "start": 1172.679,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 1175.289,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "no solamente en materia de seguridad del",
            "start": 1176.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "propio producto de las vacunas sino",
            "start": 1179.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la log\u00edstica de operaci\u00f3n",
            "start": 1182.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para esta vacuna por sus caracter\u00edsticas",
            "start": 1184.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entonces lo har\u00edamos directamente con la",
            "start": 1187.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las fuerzas armadas y",
            "start": 1191.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hemos dispuesto dos sitios iniciales de",
            "start": 1194.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n en este momento estamos",
            "start": 1197.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "analizando otros dos adicionales para",
            "start": 1199.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cubrir varias regiones del pa\u00eds centro",
            "start": 1202.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "norte oriente oriente sur oriente y",
            "start": 1205.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "occidente que nos permitieran tener una",
            "start": 1208.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n m\u00e1s efectiva en ciertos",
            "start": 1211.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tramos del producto y en ciertos tramos",
            "start": 1214.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de las personas que se van a vacunar de",
            "start": 1216.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las m\u00e9dicas los m\u00e9dicos el personal de",
            "start": 1219.9,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1222.66,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "con el gobierno de coahuila con el se\u00f1or",
            "start": 1223.789,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "gobernador miguel \u00e1ngel riquelme hemos",
            "start": 1225.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ya estado en pl\u00e1ticas inicialmente a",
            "start": 1228.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del subsecretario de salud del",
            "start": 1231.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "doctor roberto bernal y m\u00e1s",
            "start": 1233.299,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "recientemente \u00e9l ya sancion\u00f3 la",
            "start": 1235.279,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "posibilidad de que en coahuila podamos",
            "start": 1238.609,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tener uno de estos nodos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1241.429,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1244.909,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "algunas caracter\u00edsticas de la vacuna de",
            "start": 1246.79,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "facer todo el mundo la tiene que tener",
            "start": 1248.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presente ya se ha comentado previamente",
            "start": 1250.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es la \u00fanica vacuna que hasta el momento",
            "start": 1253.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "requiere ultracongelaci\u00f3n justa",
            "start": 1256.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "congelaci\u00f3n es menos 70 grados esto para",
            "start": 1258.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el mundo ha sido un reto pero los retos",
            "start": 1261.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dise\u00f1ados para vencerse y",
            "start": 1263.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solventarlos encaminarnos a dar sus",
            "start": 1265.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "soluciones la soluci\u00f3n en parte depende",
            "start": 1268.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de una tecnolog\u00eda que el propio fisher",
            "start": 1270.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha dispuesto son unas cajas de",
            "start": 1273.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "congelaci\u00f3n avanzada que nos permiten",
            "start": 1276.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "movilizar el producto y tenerlo viable",
            "start": 1278.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por hasta una semana y esto nos permite",
            "start": 1280.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ampliar la distancia a la que se puede",
            "start": 1283.92,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "alojar el producto posteriormente el",
            "start": 1286.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "producto tiene que ser descongelar y",
            "start": 1289.33,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pasado a temperatura de refrigeraci\u00f3n",
            "start": 1291.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "convencional de 2 a 8 grados cent\u00edgrados",
            "start": 1293.73,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se reconstituye y puede ser aplicada y",
            "start": 1296.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tenemos algunos d\u00edas para poderlo",
            "start": 1300.01,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "utilizar una vez descongelados",
            "start": 1302.56,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 125 mil esquemas que se",
            "start": 1307.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aplicar\u00edan entre diciembre del 2020 y",
            "start": 1310.5,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hasta el inicio de 2021 pr\u00e1cticamente la",
            "start": 1314.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llegada el producto es al final del a\u00f1o",
            "start": 1318.87,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por lo tanto es obvio que inmediatamente",
            "start": 1320.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sigue el mes de enero aqu\u00ed coment\u00f3",
            "start": 1322.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que haya claridad las",
            "start": 1324.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacunas disponibles ser\u00e1n muchas m\u00e1s las",
            "start": 1327.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ya contratadas con fai ser son 34",
            "start": 1329.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "millones 400 mil y se requieren dos",
            "start": 1333.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dosis de este producto este producto",
            "start": 1335.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "debe ser administrado la segunda dosis a",
            "start": 1339.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los 21 d\u00edas por lo tanto es",
            "start": 1340.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "imprescindible que el producto est\u00e9",
            "start": 1343.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "garantizado que estar\u00e1 en el punto de",
            "start": 1345.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n dentro de los siguientes 21",
            "start": 1347.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas el embarque original de 250 para",
            "start": 1350.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una mayor seguridad de que se cumpla el",
            "start": 1355.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esquema los separamos en dos y por eso",
            "start": 1357.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 125 mil esquemas sin",
            "start": 1360.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "embargo en la buena relaci\u00f3n que existe",
            "start": 1363.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con fase de las disposiciones del",
            "start": 1367.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contrato ya tenemos la posibilidad de",
            "start": 1369.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que tengamos",
            "start": 1371.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que subsecuentes conforme se vayan",
            "start": 1373.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "necesitando para ir ampliando",
            "start": 1376.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente la cobertura con este",
            "start": 1378.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "producto la siguiente y casi para",
            "start": 1380.55,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 1382.41,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el modelo de las unidades de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1384.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es importante en el diagrama es",
            "start": 1387.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "relativamente simple solo para una",
            "start": 1389.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "visualizaci\u00f3n general pero ha sido",
            "start": 1391.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuidadosamente estudiado y no solamente",
            "start": 1393.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista de las",
            "start": 1396.79,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "operaciones convencionales de el",
            "start": 1397.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n que tiene el",
            "start": 1400.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sector salud bajo su tutela sino en este",
            "start": 1402.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "caso adicionadas con la visi\u00f3n de",
            "start": 1405.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "log\u00edstica de las fuerzas armadas y esto",
            "start": 1408.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es sumamente importante porque es una",
            "start": 1410.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "log\u00edstica muy peculiar por ser una de",
            "start": 1412.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las vacunas m\u00e1s innovadoras no solamente",
            "start": 1415.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "contra kobe sino contra cualquier otra",
            "start": 1417.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "enfermedad es la primera vez que se",
            "start": 1420.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1n vacunas de rn a mensajero se",
            "start": 1423.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "requiere esta ultra congelaci\u00f3n y todas",
            "start": 1426.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas de log\u00edstica han",
            "start": 1429.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sido cuidadosamente analizadas para",
            "start": 1431.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "garantizar la integridad la seguridad y",
            "start": 1434.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la buena disposici\u00f3n del producto la",
            "start": 1437.17,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1440.17,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "finalmente tenemos el resto de las",
            "start": 1442.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "etapas que hoy no comentaremos pero que",
            "start": 1444.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contempladas en el documento",
            "start": 1446.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "extenso de la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 1447.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya involucrar\u00e1n el tr\u00e1nsito de unidades",
            "start": 1450.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "militares a las unidades civiles el",
            "start": 1453.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aprovechamiento de todas las unidades",
            "start": 1457.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "competentes de el sistema nacional de",
            "start": 1458.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "salud y en este caso tambi\u00e9n condiciones",
            "start": 1461.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "innovadoras para acelerar el uso de la",
            "start": 1463.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacuna no solamente se trata de que la",
            "start": 1466.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra kobe sea un elemento",
            "start": 1469.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n enmarcado en el programa",
            "start": 1471.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n sino se requiere",
            "start": 1474.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la continuidad del propio programa para",
            "start": 1477.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los otros catorce inmun\u00f3genos que el",
            "start": 1479.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "programa mismo ya contiene y adem\u00e1s",
            "start": 1482.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acelerar el paso para la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1485.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la vacuna cobit hemos estado en",
            "start": 1488.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conversaciones con el sector privado no",
            "start": 1489.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tanto o no solo de salud sino en general",
            "start": 1492.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del sector privado y tambi\u00e9n con algunos",
            "start": 1495.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "centros acad\u00e9micos destacadamente la",
            "start": 1499.37,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico",
            "start": 1501.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en donde podr\u00edamos hacer una",
            "start": 1503.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "convocatoria extensa amplia",
            "start": 1505.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "social para aplicar la vacuna en",
            "start": 1507.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "modalidades no convencionales la",
            "start": 1511.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1514.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo tenemos un plan de",
            "start": 1515.99,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que ha estado tambi\u00e9n",
            "start": 1518.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuidadosamente dise\u00f1ado parte de las",
            "start": 1520.9,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "recomendaciones del grupo t\u00e9cnico asesor",
            "start": 1523.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n en el sector salud",
            "start": 1525.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hemos refinado los mensajes y con el",
            "start": 1527.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "apoyo de la vocer\u00eda de presidencia de al",
            "start": 1531.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "frente de jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 1534.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hemos estado dise\u00f1ando esta campa\u00f1a esto",
            "start": 1536.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es muy importante existen movimientos",
            "start": 1539.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "antivacunas en el mundo desde hace",
            "start": 1541.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiempo y no es raro que exista",
            "start": 1544.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "resistencia o temor a la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1546.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "una vacuna que es nueva la campa\u00f1a va",
            "start": 1550.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dirigida por un lado a sensibilizar",
            "start": 1553.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "respecto a la importancia de la vacuna",
            "start": 1556.25,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "en el manejo de la pandemia de kobe en",
            "start": 1558.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la segundo componente a informar todos",
            "start": 1561.679,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "los detalles relevantes no s\u00f3lo del",
            "start": 1564.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aspecto t\u00e9cnico sino de los componentes",
            "start": 1566.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de uso en condiciones generales y en",
            "start": 1569.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "condiciones particulares el tercer",
            "start": 1572.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "componente es un llamado a la acci\u00f3n",
            "start": 1574.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todas y todos podemos ser part\u00edcipes de",
            "start": 1576.82,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este esfuerzo de vacunaci\u00f3n y podemos",
            "start": 1580.13,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n veraz que nos ayude a",
            "start": 1583.62,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "protegernos unos a otros y finalmente el",
            "start": 1587.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "componente 4 es un componente de",
            "start": 1590.38,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "sostenimiento para que a lo largo de la",
            "start": 1592.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a como ya se\u00f1alaba el doctor",
            "start": 1594.63,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "alcocer y en concierto con el elemento",
            "start": 1597.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "crucial de manejo de informaci\u00f3n",
            "start": 1601.12,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "transparente y abierto de la pandemia",
            "start": 1603.66,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "seguiremos informando sobre el progreso",
            "start": 1606.33,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de el programa de vacunaci\u00f3n sobre",
            "start": 1608.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuevas adquisiciones de vacunas sobre",
            "start": 1611.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diversificaci\u00f3n del portafolio de",
            "start": 1614.29,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "vacunas y en general de c\u00f3mo la vacuna",
            "start": 1616.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "va impactando positivamente en el",
            "start": 1619.419,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "control de la epidemia de gobierno de",
            "start": 1622.299,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1626.41,
            "duration": 2.509
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy vamos a compartir solamente el elemento central porque nos interesa tener este mensaje de como las vacunas pueden hacer el cambio importante en la din\u00e1mica de esta epidemia otros detalles t\u00e9cnicos los iremos comentando ampliamente son parte del programa de comunicaci\u00f3n p\u00fablica que ha se\u00f1alado el doctor alcocer que es parte de esta misma estrategia de esta misma pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n y que se ampara en los principios de \u00e9tica p\u00fablica de \u00e9tica del ejercicio del poder p\u00fablico que el presidente de l\u00f3pez obrador ha se\u00f1alado desde este inicio de la administraci\u00f3n transparencia apertura y sobre todo el involucramiento de la sociedad en una tarea que es de todos as\u00ed como el manejo de la epidemia es un asunto de estado la pol\u00edtica nacional para la y vacunaci\u00f3n contra srs 2 el virus que causa la epidemia kobe 19 es tambi\u00e9n un asunto de estado y esto requiere el involucramiento de todos los sectores de la sociedad cada quien en la medida de sus capacidades y cada quien de acuerdo a las atribuciones que la ley le dispone este es solamente para que lo tengan presente haremos p\u00fablico el documento hay dos documentos referenciales uno es el documento t\u00e9cnico que gener\u00f3 el grupo t\u00e9cnico asesor en vacunaci\u00f3n que son las recomendaciones para la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n es un documento un tanto m\u00e1s extenso no es aunque es lo haremos p\u00fablico necesariamente escrito en un lenguaje de uso general est\u00e1 orientado para la comunidad t\u00e9cnica y est\u00e1 el segundo documento que es cuya portada acaba de aparecer que es el propiamente de la pol\u00edtica en este grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n se consider\u00f3 un tema important\u00edsimo que todos los pa\u00edses del mundo enfrentamos y enfrentaremos durante algunos meses que es el acceso el acceso a un nuevo producto requiere tener la oportunidad de que el producto se fabrique de que el producto tenga las competencias t\u00e9cnicas necesarias para ser resolutivo hemos se\u00f1alado en varias ocasiones tiene que ser un producto de calidad seguro y eficaz y en su momento su uso correcto puede hacer que sea un producto efectivo es decir que en condiciones de uso real logre su prop\u00f3sito pero obviamente el producto de inicio es escaso y la necesidad de es extensa todos los pa\u00edses del mundo enfrentamos la necesidad de tener vacunas contra el virus sars cop 2 para prevenir y controlar kobe 19 para que exista equidad en el acceso desde el inicio del proceso tambi\u00e9n el presidente orden\u00f3 y esto ha sido comentado previamente qu\u00e9 si ejercieran los elementos de la diplomacia mexicana para poder posicionar cu\u00e1l es la perspectiva del gobierno de mexico y es una perspectiva de equidad es una perspectiva de justicia distributiva para que no exista acaparamiento de los distintos recursos para la salud y en especial las vacunas y es un momento con gran \u00e9xito la asamblea de las naciones unidas aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n formulada por el gobierno de mexico para que se establecieron los mecanismos necesarios para un acceso equitativo en parte envarados en esto surgi\u00f3 la plataforma k\u00f3vacs que se ha comentado aqu\u00ed ampliamente sobre el acceso de los distintos productos en un mecanismo regulado que permita a los pa\u00edses ir adquiriendo el producto en condiciones favorables de acuerdo a sus econom\u00edas pero tambi\u00e9n en los tiempos m\u00e1s convenientes desde el punto de vista del inter\u00e9s general global para tener el mejor manejo global de la epidemia vemos que aqu\u00ed la producci\u00f3n de inicio puede ser limitada pero si los pa\u00edses colaboramos unos con otros y adem\u00e1s tenemos planes estructurados podemos aprovechar esa producci\u00f3n limitada en una forma estrat\u00e9gica que nos permita ir alcanzando objetivos claros de control y prevenci\u00f3n las prioridades nacionales dependen mucho de la configuraci\u00f3n de cada pa\u00eds de cada sociedad y en todo momento tenemos que tener claro que no es exportable no basta con imitar lo que hace otro pa\u00eds y suponer que eso es aplicable al nuestro cada pa\u00eds tiene sus propias realidades por ejemplo en m\u00e9xico tenemos las realidades de desigualdad social y econ\u00f3micas ampliamente conocidas y que en este gobierno hemos hecho especial \u00e9nfasis en la importancia que tienen en el problema de acceso al bienestar social en este caso tambi\u00e9n durante la pandemia como uno de los elementos a mantener siempre en constante atenci\u00f3n la infraestructura nacional y tanto f\u00edsica como operativa tambi\u00e9n es muy importante porque las capacidades de uso de la vacuna est\u00e1n ligadas tambi\u00e9n a esa infraestructura por eso tambi\u00e9n aspiramos a aprovechar durante el proceso de vacunaci\u00f3n para cubrir para seguir impulsando el cerrar brechas el solventar rezagos que nuestro programa nacional de vacunaci\u00f3n desafortunadamente acumul\u00f3 a lo largo de varios a\u00f1os y esto tambi\u00e9n lo hemos hecho p\u00fablico para que exista una conciencia sobre la importancia de la vacunaci\u00f3n el programa que en otros tiempos fue modelo el programa de nacional de vacunaci\u00f3n de mexico pero que a lo largo de ya varios a\u00f1os al menos 15 ha tenido un deterioro importante y que hoy es de inter\u00e9s p\u00fablico es de inter\u00e9s del gobierno lograr recuperar el liderazgo t\u00e9cnico y las capacidades f\u00edsicas para poder utilizar el mejor esquema de vacunaci\u00f3n la siguiente por favor como ya se\u00f1ala el doctor alcocer existen m\u00faltiples vacunas cerca de 200 vacunas candidatas en el mundo y de ellas hay 12 que est\u00e1n en las fases m\u00e1s avanzadas de investigaci\u00f3n cl\u00ednica las fases de investigaci\u00f3n 3 y estas son plataformas novedosas no las repetir\u00e9 ya lo ha se\u00f1alado el doctor alcocer sobre las distintas tecnolog\u00edas y las implicaciones que tienen para su manejo de log\u00edstica y de conservaci\u00f3n y de uso el doctor alcocer ha firmado varios convenios y ya algunos de los contratos tanto el que corresponde a la plataforma k\u00f3vacs que nos abrir\u00e1 un cambio un campo amplio de posibles candidatos a vacuna como algunos espec\u00edficos en concreto el que se firm\u00f3 con la compa\u00f1\u00eda astraz\u00e9neca aliada con la universidad de oxford para adquirir 77 millones de dosis y el que ya se firm\u00f3 tambi\u00e9n esto es la fotograf\u00eda corresponde a ese momento con la empresa facer para adquirir la vacuna que produce pzifer biotech una alianza estadounidense alemana y adquirir 34.4 millones de dosis y estamos pr\u00f3ximos a que el doctor firme el contrato con la empresa china cancino tambi\u00e9n para adquirir m\u00e1s de 30 millones de la siguiente la priorizaci\u00f3n la prevenci\u00f3n juega un papel crucial todos y todas tendr\u00e1n acceso a la vacuna lo reitero todos y todas tendr\u00e1n acceso a la vacuna eso ha sido una disposici\u00f3n del presidente eso ha sido una exposici\u00f3n del gobierno de mexico y hemos estado trabajando en la materia t\u00e9cnica para identificar la manera m\u00e1s conveniente para todas y todos de iniciar el proceso de vacunaci\u00f3n esto es importante destacarlo porque evidentemente todo el mundo puede apreciar que las vacunas no llegan en un solo golpe y aunque llegaran todas al mismo tiempo no se pueden poner exactamente al mismo tiempo a todas las personas entonces necesariamente hay que tener una priorizaci\u00f3n para iniciar por aquellas personas que resulta m\u00e1s conveniente protegerles a ellas y por extensi\u00f3n proteger a todos los dem\u00e1s qui\u00e9nes son estos los trabajadores de la salud que est\u00e1n en el frente de respuesta a la pandemia de kobe 19 esto es semejante a los esquemas de priorizaci\u00f3n que tienen pr\u00e1cticamente todos los pa\u00edses europeos que han formulado planes de priorizaci\u00f3n es semejante a la priorizaci\u00f3n que existe en eeuu que existe en canad\u00e1 y tambi\u00e9n a las recomendaciones internacionales que he mencionado al inicio de el grupo asesor estrat\u00e9gico de inmunizaciones de la organizaci\u00f3n mundial de la salud y tambi\u00e9n la reflexi\u00f3n el grupo t\u00e9cnico asesor de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud la l\u00f3gica es relativamente clara y simple de entender por todas y todos si hay un grupo humano de profesionales que est\u00e1n respondiendo a la pandemia de kobe es muy importante que ellas y ellos est\u00e9n protegidos para poder realizar su trabajo con la mayor confianza posible pero adem\u00e1s para que no tengamos falta de estos profesionales hombres y mujeres que hoy nos protegen de manera directa de inicio son el personal cl\u00ednico el personal que est\u00e1 directamente atendiendo pacientes y posteriormente por extensi\u00f3n el conjunto de los profesionales de la salud enseguida tenemos una priorizaci\u00f3n que depende del riesgo el riesgo es la probabilidad de tener la enfermedad tener la enfermedad grave y tambi\u00e9n la probabilidad desafortunada de tener una complicaci\u00f3n grave o incluso un desenlace fatal este riesgo est\u00e1 determinado por m\u00faltiples razones hay algunas razones biol\u00f3gicas como la edad como la presencia de enfermedades cr\u00f3nicas diabetes hipertensi\u00f3n obesidad tabaquismo inmunodeficiencias y varias otras que hemos estado comentando desde el inicio de la pandemia cuando esto pudo ser apreciado en m\u00e9xico y en el mundo a partir de la vigilancia epidemiol\u00f3gica y la investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n hay condiciones sociales y las condiciones sociales tambi\u00e9n son importantes porque no todo el mundo tiene el mismo riesgo de infectarse el mismo riesgo de enfermar pero tampoco el mismo riesgo de complicarse y la misma capacidad de resolver su problema de salud cuando tiene diferencias sociales importantes pero reitero para que no haya confusi\u00f3n alguna la disposici\u00f3n es que todos y todas tendr\u00e1n acceso a la vacuna la priorizaci\u00f3n que se ve en la pantalla es la priorizaci\u00f3n m\u00e1s evidente y clara y directa que es la que corresponde a la edad y se ha determinado que se separar\u00e1 a las personas por decenios de edad 80 y m\u00e1s 70 79 60 69 etc\u00e9tera etc\u00e9tera y llegamos al punto de poblaci\u00f3n de menor de 40 a\u00f1os y aqu\u00ed quiero especificar la importancia de como los ensayos cl\u00ednicos de la fase 3 van dando conocimiento van dando luz sobre la utilidad de la vacuna y su seguridad pero tambi\u00e9n establecen las condiciones de uso en todo el mundo las autorizaciones sanitarias de uso y los registros sanitarios permanentes en su momento dependen de que existe evidencia de que pueden ser usados en distintas poblaciones para las que la \u00e9tica establece protecciones especiales unos son menores de edad y otros son ciertas poblaciones que pueden tener condiciones de vulnerabilidad por ejemplo las mujeres embarazadas hasta el momento ninguno de los ensayos cl\u00ednicos que est\u00e1n en curso incluidos aquellos que fueron culminados y utilizados como bill evidencia para la solicitud de autorizaciones de uso incluyo a poblaciones menores y tampoco a mujeres embarazadas insisto esto es un precepto es \u00e9tico hist\u00f3ricamente establecido en la investigaci\u00f3n de salud y tambi\u00e9n en el manejo de las condiciones de salud tanto cl\u00ednicas como de salud p\u00fablica en su momento lo que se espera es que seguir\u00e1 apareciendo evidencia cient\u00edfica que permita ampliar las indicaciones de uso para las poblaciones que pueden tener estas particularidades la buena noticia desde luego es que contrario a lo que se pensaba al inicio de la epidemia y a diferencia de la influenza las mujeres embarazadas no tienen un riesgo particularmente alto de tener complicaciones por kobe 19 o la enfermedad misma no tienen a diferencia de lo que se pensaba al inicio de la epidemia y de lo que s\u00ed ocurre con la influenza y sabemos tambi\u00e9n que claramente a partir de los 40 a\u00f1os de edad en m\u00e9xico y en el mundo hay una curva de ascenso en el riesgo de tener la forma grave de kobe 19 y esto establece tambi\u00e9n el esquema de priorizaci\u00f3n la siguiente se contempla alcanzar cobertura la meta de cobertura al final de 2021 es decir todo 2021 estaremos trabajando conforme vayan apareciendo las distintas vacunas ya se ha destacado existen 12 en el proceso de investigaci\u00f3n cl\u00ednica el momento m\u00e9xico tiene contratos o convenios firmados con tres pero aparecer\u00e1n otras y conforme aparezcan otras aparecer\u00e1n oportunidades para diversificar el tipo de vacuna pero tambi\u00e9n para ampliar la capacidad de adquisici\u00f3n de vacuna por parte de m\u00e9xico por parte del mundo se ha afirmado por cierto ya tambi\u00e9n el doctor alcocer acaba de firmar un convenio hasta el momento no vinculante para tener un acceso a las vacunas de la empresa farmac\u00e9utica janssen del grupo johnson y johnson que realiza ya investigaci\u00f3n fase 3 en mexico y a partir de la semana previa inici\u00f3 su ensayo cl\u00ednico en seis unidades en distintos puntos del pa\u00eds y esto nos pone como uno de los nueve pa\u00edses que est\u00e1n participando en el ensayo cl\u00ednico de janssen y nos da un acceso potencial preferente respecto a pa\u00edses que no participan en el ensayo cl\u00ednico tambi\u00e9n esto fue una materia de oportunidad y entonces seguiremos ampliando la opci\u00f3n de tener otras vacunas como se ve en el diagrama tenemos varias etapas claramente identificadas la primera a la que me referir\u00e9 enseguida con cierto detalle es la etapa 1 desde diciembre de 2020 y hasta febrero de 2021 y posteriormente las etapas 2 3 4 y 5 en donde se ir\u00e1n ubicando los grupos de priorizaci\u00f3n y seguir\u00e1 administrando la vacuna la 7 la etapa 1 que es la que hoy queremos comentar de manera espec\u00edfica porque es el arranque aqu\u00ed va a arrancar la vacunaci\u00f3n se contempla que a lo largo de los pr\u00f3ximos muy pocos d\u00edas concretamente el 10 de diciembre dos d\u00edas la agencia de f\u00e1rmacos y alimentos de eeuu fda conocida por sus siglas en ingl\u00e9s que la agencia de regulaci\u00f3n sanitaria tendr\u00e1 una audiencia p\u00fablica de su grupo asesor de vacunaci\u00f3n ser\u00e1 p\u00fablica la reflexi\u00f3n y proceder\u00e1 a anunciar su disposici\u00f3n respecto a la solicitud de autorizaci\u00f3n de uso en emergencia de la vacuna de facer 24 horas despu\u00e9s esto mismo ocurrir\u00e1 con la agencia de protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios de mexico la cofepris que tambi\u00e9n tiene como buena agencia de protecci\u00f3n un grupo que se llama el comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas conformado por especialistas de varias disciplinas y de alta competencia que tambi\u00e9n entrar\u00e1 en el proceso de reflexi\u00f3n revisaremos el expediente de efe ya hemos mantenido a lo largo de varias semanas un seguimiento estrecho de lo que est\u00e1 haciendo de fedea y existen convenios de colaboraci\u00f3n y con base en esto tendremos nuestro proceso expedito de y reflexi\u00f3n para la autorizaci\u00f3n sanitaria esto es important\u00edsimo y lo destac\u00f3 cada pa\u00eds depende de su agencia de regulaci\u00f3n sanitaria en cada pa\u00eds es soberano pero existen referentes internacionales reconocidos por la organizaci\u00f3n mundial de la salud de las llamadas agencias sanitarias de alto desempe\u00f1o indudablemente hay dos que destacan en el mundo y son la feria de eeuu y la agencia europea de medicamentos y sus dict\u00e1menes no son obligatorios de adopci\u00f3n en los restos de los pa\u00edses del mundo pero s\u00ed son referentes t\u00e9cnicos muy importantes que nos permiten tener un procesamiento m\u00e1s expedito de las reflexiones en nuestra agencia de protecci\u00f3n contrario sanitarios cofepris la comisi\u00f3n federal y una vez que se obtenga eso tendremos ya identificado claramente el momento de llegada de las vacunas si todo marcha como se ha planteado y como le hemos venido platicando con fai ser tanto en el \u00e1mbito de lo regulatorio como en el \u00e1mbito operativo del programa nacional de vacunaci\u00f3n tendremos las vacunas en la pen\u00faltimos de los \u00faltimos d\u00edas de la tercera semana de diciembre y en cuanto llegue empezar\u00e1 a utilizarse por eso hemos dise\u00f1ado el operativo espec\u00edfico de la etapa 1 con la ayuda de las fuerzas armadas nuestro agradecimiento a la secretar\u00eda de la defensa nacional a la secretaria de marina y hemos dispuesto que el primer embarque que potencialmente ser\u00eda de 250 mil dosis lo utilizar\u00edamos en el primer segmento del grupo de prioridad 1 es decir en el personal de salud primeros respondedores en la epidemia de kobe para tener un ambiente m\u00e1s controlado un ambiente mejor no solamente en materia de seguridad del propio producto de las vacunas sino tambi\u00e9n en la log\u00edstica de operaci\u00f3n para esta vacuna por sus caracter\u00edsticas entonces lo har\u00edamos directamente con la participaci\u00f3n de las fuerzas armadas y hemos dispuesto dos sitios iniciales de aplicaci\u00f3n en este momento estamos analizando otros dos adicionales para cubrir varias regiones del pa\u00eds centro norte oriente oriente sur oriente y occidente que nos permitieran tener una movilizaci\u00f3n m\u00e1s efectiva en ciertos tramos del producto y en ciertos tramos de las personas que se van a vacunar de las m\u00e9dicas los m\u00e9dicos el personal de salud con el gobierno de coahuila con el se\u00f1or gobernador miguel \u00e1ngel riquelme hemos ya estado en pl\u00e1ticas inicialmente a trav\u00e9s del subsecretario de salud del doctor roberto bernal y m\u00e1s recientemente \u00e9l ya sancion\u00f3 la posibilidad de que en coahuila podamos tener uno de estos nodos de vacunaci\u00f3n la siguiente algunas caracter\u00edsticas de la vacuna de facer todo el mundo la tiene que tener presente ya se ha comentado previamente es la \u00fanica vacuna que hasta el momento requiere ultracongelaci\u00f3n justa congelaci\u00f3n es menos 70 grados esto para el mundo ha sido un reto pero los retos est\u00e1n dise\u00f1ados para vencerse y solventarlos encaminarnos a dar sus soluciones la soluci\u00f3n en parte depende de una tecnolog\u00eda que el propio fisher ha dispuesto son unas cajas de congelaci\u00f3n avanzada que nos permiten movilizar el producto y tenerlo viable por hasta una semana y esto nos permite ampliar la distancia a la que se puede alojar el producto posteriormente el producto tiene que ser descongelar y pasado a temperatura de refrigeraci\u00f3n convencional de 2 a 8 grados cent\u00edgrados se reconstituye y puede ser aplicada y tenemos algunos d\u00edas para poderlo utilizar una vez descongelados ah\u00ed est\u00e1 125 mil esquemas que se aplicar\u00edan entre diciembre del 2020 y hasta el inicio de 2021 pr\u00e1cticamente la llegada el producto es al final del a\u00f1o por lo tanto es obvio que inmediatamente sigue el mes de enero aqu\u00ed coment\u00f3 tambi\u00e9n para que haya claridad las vacunas disponibles ser\u00e1n muchas m\u00e1s las ya contratadas con fai ser son 34 millones 400 mil y se requieren dos dosis de este producto este producto debe ser administrado la segunda dosis a los 21 d\u00edas por lo tanto es imprescindible que el producto est\u00e9 garantizado que estar\u00e1 en el punto de aplicaci\u00f3n dentro de los siguientes 21 d\u00edas el embarque original de 250 para una mayor seguridad de que se cumpla el esquema los separamos en dos y por eso estamos hablando de 125 mil esquemas sin embargo en la buena relaci\u00f3n que existe con fase de las disposiciones del contrato ya tenemos la posibilidad de que tengamos que subsecuentes conforme se vayan necesitando para ir ampliando r\u00e1pidamente la cobertura con este producto la siguiente y casi para terminar el modelo de las unidades de vacunaci\u00f3n es importante en el diagrama es relativamente simple solo para una visualizaci\u00f3n general pero ha sido cuidadosamente estudiado y no solamente desde el punto de vista de las operaciones convencionales de el programa de vacunaci\u00f3n que tiene el sector salud bajo su tutela sino en este caso adicionadas con la visi\u00f3n de log\u00edstica de las fuerzas armadas y esto es sumamente importante porque es una log\u00edstica muy peculiar por ser una de las vacunas m\u00e1s innovadoras no solamente contra kobe sino contra cualquier otra enfermedad es la primera vez que se utilizar\u00e1n vacunas de rn a mensajero se requiere esta ultra congelaci\u00f3n y todas las caracter\u00edsticas de log\u00edstica han sido cuidadosamente analizadas para garantizar la integridad la seguridad y la buena disposici\u00f3n del producto la siguiente finalmente tenemos el resto de las etapas que hoy no comentaremos pero que est\u00e1n contempladas en el documento extenso de la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n y ya involucrar\u00e1n el tr\u00e1nsito de unidades militares a las unidades civiles el aprovechamiento de todas las unidades competentes de el sistema nacional de salud y en este caso tambi\u00e9n condiciones innovadoras para acelerar el uso de la vacuna no solamente se trata de que la vacunaci\u00f3n contra kobe sea un elemento de protecci\u00f3n enmarcado en el programa nacional de vacunaci\u00f3n sino se requiere la continuidad del propio programa para los otros catorce inmun\u00f3genos que el programa mismo ya contiene y adem\u00e1s acelerar el paso para la aplicaci\u00f3n de la vacuna cobit hemos estado en conversaciones con el sector privado no tanto o no solo de salud sino en general del sector privado y tambi\u00e9n con algunos centros acad\u00e9micos destacadamente la universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico en donde podr\u00edamos hacer una convocatoria extensa amplia social para aplicar la vacuna en modalidades no convencionales la siguiente por \u00faltimo tenemos un plan de comunicaci\u00f3n que ha estado tambi\u00e9n cuidadosamente dise\u00f1ado parte de las recomendaciones del grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n en el sector salud hemos refinado los mensajes y con el apoyo de la vocer\u00eda de presidencia de al frente de jes\u00fas ram\u00edrez hemos estado dise\u00f1ando esta campa\u00f1a esto es muy importante existen movimientos antivacunas en el mundo desde hace tiempo y no es raro que exista resistencia o temor a la aplicaci\u00f3n de una vacuna que es nueva la campa\u00f1a va dirigida por un lado a sensibilizar respecto a la importancia de la vacuna en el manejo de la pandemia de kobe en la segundo componente a informar todos los detalles relevantes no s\u00f3lo del aspecto t\u00e9cnico sino de los componentes de uso en condiciones generales y en condiciones particulares el tercer componente es un llamado a la acci\u00f3n todas y todos podemos ser part\u00edcipes de este esfuerzo de vacunaci\u00f3n y podemos informaci\u00f3n veraz que nos ayude a protegernos unos a otros y finalmente el componente 4 es un componente de sostenimiento para que a lo largo de la campa\u00f1a como ya se\u00f1alaba el doctor alcocer y en concierto con el elemento crucial de manejo de informaci\u00f3n transparente y abierto de la pandemia seguiremos informando sobre el progreso de el programa de vacunaci\u00f3n sobre nuevas adquisiciones de vacunas sobre diversificaci\u00f3n del portafolio de vacunas y en general de c\u00f3mo la vacuna va impactando positivamente en el control de la epidemia de gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:38.495527"
}