{
    "video_id": "f0Lk55W0YhE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/f0Lk55W0YhE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDh6noOfvjCpIkJVTr9z9y3MgFSnQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=f0Lk55W0YhE",
    "video_title": "Conservemos el \u00e1nimo, la fuerza, la claridad mental y espiritual | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 156,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nos falta todav\u00eda tiempo para esta",
            "start": 0.04,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "epidemia y tenemos que conservar el",
            "start": 3.01,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo la fuerza la claridad mental y la",
            "start": 5.589,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "claridad espiritual para mantenernos",
            "start": 10.179,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "todas y todos unidos eso es sumamente",
            "start": 12.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "importante cualquier controversia que",
            "start": 15.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pudiera ser accesoria que pudiera ser un",
            "start": 18.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "distractor de lo importante que es c\u00f3mo",
            "start": 21.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "actuar con una visi\u00f3n de estado que esto",
            "start": 25.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "involucra el sector p\u00fablico social y",
            "start": 28.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "privado los tres \u00f3rdenes de gobierno los",
            "start": 32.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tres poderes de la uni\u00f3n los \u00f3rganos",
            "start": 35.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "constitucionales aut\u00f3nomos la sociedad",
            "start": 37.57,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no organizada es decir todas y todos",
            "start": 39.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todas y todos tenemos un papel que",
            "start": 42.87,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "cumplir en esta epidemia por el bien de",
            "start": 45.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todas y todos entonces aqu\u00ed lo que",
            "start": 47.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "considero extremadamente importante es",
            "start": 50.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que tengamos serenidad",
            "start": 52.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no es raro y tampoco es sorprendente ni",
            "start": 55.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "debe llamarnos a la preocupaci\u00f3n que se",
            "start": 59.05,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "exalten los \u00e1nimos es una condici\u00f3n",
            "start": 62.32,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "humana los seres humanos frente a la",
            "start": 64.659,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "incertidumbre a veces frente al miedo",
            "start": 66.729,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hay quien tiene miedo el miedo puede ser",
            "start": 69.61,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n legitima la ansiedad",
            "start": 71.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entonces puede reaccionar en una forma",
            "start": 73.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "agresiva no pasa nada pero hay que",
            "start": 75.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "procurar que esto no ocurra porque si",
            "start": 78.82,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "alguien reacciona de manera agresiva o",
            "start": 80.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con ansiedad o con miedo puede propagar",
            "start": 82.869,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "el miedo y estas reacciones emocionales",
            "start": 85.84,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "que se conviertan en una adversidad y",
            "start": 88.5,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "que se estabilice a otras y otros y se",
            "start": 91.869,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pierda la claridad entonces en ese",
            "start": 94.929,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sentido es el mensaje que quiero dar en",
            "start": 96.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este momento quiero aprovechar para",
            "start": 99.61,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "agradecer de todo coraz\u00f3n el apoyo del",
            "start": 101.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica al licenciado",
            "start": 105.429,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador a el pa\u00eds el apoyo y me",
            "start": 107.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "siento muy privilegiado honrado de que",
            "start": 111.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hoy se haya referido a mi persona en",
            "start": 114.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "forma directa pero lo tomo no como un",
            "start": 117.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "apoyo a una persona de nombre hugo l\u00f3pez",
            "start": 119.53,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "gatell sino el apoyo a que la conducci\u00f3n",
            "start": 121.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de esta epidemia sea con bases",
            "start": 125.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas con bases t\u00e9cnicas con",
            "start": 127.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "integridad y con este esp\u00edritu de unidad",
            "start": 130.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que es el que necesitamos gracias",
            "start": 133.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a todas y todos por mantenerse",
            "start": 136.0,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "unidos en orden en calma y atentos a la",
            "start": 138.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tarea nos faltan seis semanas todav\u00eda de",
            "start": 143.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta epidemia y las vamos a poder",
            "start": 145.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "enfrentar con \u00e9xito si mantenemos ese",
            "start": 147.519,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu y ese buen \u00e1nimo que el",
            "start": 149.859,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 153.37,
            "duration": 3.17
        }
    ],
    "transcription_text": "nos falta todav\u00eda tiempo para esta epidemia y tenemos que conservar el \u00e1nimo la fuerza la claridad mental y la claridad espiritual para mantenernos todas y todos unidos eso es sumamente importante cualquier controversia que pudiera ser accesoria que pudiera ser un distractor de lo importante que es c\u00f3mo actuar con una visi\u00f3n de estado que esto involucra el sector p\u00fablico social y privado los tres \u00f3rdenes de gobierno los tres poderes de la uni\u00f3n los \u00f3rganos constitucionales aut\u00f3nomos la sociedad no organizada es decir todas y todos todas y todos tenemos un papel que cumplir en esta epidemia por el bien de todas y todos entonces aqu\u00ed lo que considero extremadamente importante es que tengamos serenidad no es raro y tampoco es sorprendente ni debe llamarnos a la preocupaci\u00f3n que se exalten los \u00e1nimos es una condici\u00f3n humana los seres humanos frente a la incertidumbre a veces frente al miedo hay quien tiene miedo el miedo puede ser una reacci\u00f3n legitima la ansiedad entonces puede reaccionar en una forma agresiva no pasa nada pero hay que procurar que esto no ocurra porque si alguien reacciona de manera agresiva o con ansiedad o con miedo puede propagar el miedo y estas reacciones emocionales que se conviertan en una adversidad y que se estabilice a otras y otros y se pierda la claridad entonces en ese sentido es el mensaje que quiero dar en este momento quiero aprovechar para agradecer de todo coraz\u00f3n el apoyo del presidente de la rep\u00fablica al licenciado l\u00f3pez obrador a el pa\u00eds el apoyo y me siento muy privilegiado honrado de que hoy se haya referido a mi persona en forma directa pero lo tomo no como un apoyo a una persona de nombre hugo l\u00f3pez gatell sino el apoyo a que la conducci\u00f3n de esta epidemia sea con bases cient\u00edficas con bases t\u00e9cnicas con integridad y con este esp\u00edritu de unidad que es el que necesitamos gracias tambi\u00e9n a todas y todos por mantenerse unidos en orden en calma y atentos a la tarea nos faltan seis semanas todav\u00eda de esta epidemia y las vamos a poder enfrentar con \u00e9xito si mantenemos ese esp\u00edritu y ese buen \u00e1nimo que el gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:00.447508"
}