{
    "video_id": "f6ns9B7EogU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/f6ns9B7EogU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBU0SU60xZebnl9Fy4aLMMy-WWaoQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=f6ns9B7EogU",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 11 de julio de 2024",
    "video_length_seconds": 10992,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 2006.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 2047.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 2079.119,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo que lo que viene est\u00e1",
            "start": 2083.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mejor Bueno vamos a informar",
            "start": 2088.8,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "eh Como se va acercando el d\u00eda primero",
            "start": 2094.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de septiembre que es el d\u00eda del",
            "start": 2098.64,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 2102.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2103.93,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "y sin",
            "start": 2105.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presumir es bastante lo que hemos",
            "start": 2107.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "realizado no nos",
            "start": 2112.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00eda el tiempo",
            "start": 2114.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "n\u00e1s ser\u00eda muy",
            "start": 2117.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pesado informar todo el d\u00eda primero de",
            "start": 2119.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2124.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "septiembre vamos a ir",
            "start": 2125.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "avanzando en",
            "start": 2129.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informes de lo que han",
            "start": 2130.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "realizado todas las secretar\u00edas",
            "start": 2134.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y sobre la",
            "start": 2138.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los",
            "start": 2141.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "programas C\u00f3mo",
            "start": 2143.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh se han concluido C\u00f3mo est\u00e1n en",
            "start": 2147.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "proceso Qui\u00e9nes se",
            "start": 2151.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "beneficia que se conozca m\u00e1s sobre el",
            "start": 2154.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que que hacer p\u00fablico lo que hemos hecho",
            "start": 2158.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entre todos y desde",
            "start": 2162.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "abajo con la gente Entonces vamos a ir",
            "start": 2164.8,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "este informando y hoy le ped\u00ed a Rom\u00e1n",
            "start": 2169.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Meyer que es el secretario de desarrollo",
            "start": 2174.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Agrario territorial y urbano que nos",
            "start": 2177.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "informe sobre un",
            "start": 2181.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "programa un programa que se",
            "start": 2183.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a aplicar desde el inicio de",
            "start": 2189.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno que es el de mejorar",
            "start": 2193.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "las zonas",
            "start": 2197.079,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "eh urbanas marginadas en nuestro pa\u00eds en",
            "start": 2198.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2204.95,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "eh ciudades",
            "start": 2206.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fronterizas",
            "start": 2208.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en eh centros",
            "start": 2210.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos para eh",
            "start": 2213.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "evitar los",
            "start": 2217.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contrastes de que hay hoteles de Gran",
            "start": 2219.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lujo",
            "start": 2222.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y los trabajadores de los",
            "start": 2224.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "hoteles y la gente en general viviendo",
            "start": 2228.04,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "en colonias sin servicios",
            "start": 2232.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh sin",
            "start": 2237.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2241.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "transporte sin espacios p\u00fablicos para la",
            "start": 2242.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n para el deporte entonces",
            "start": 2248.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hemos avanzado bastante en eso en muchas",
            "start": 2252.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ciudades del pa\u00eds",
            "start": 2256.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y ahora Rom\u00e1n va a ser una s\u00edntesis",
            "start": 2260.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "sobre lo que hemos logrado y seguimos",
            "start": 2264.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "trabajando Porque todav\u00eda nos faltan dos",
            "start": 2268.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "meses y medio",
            "start": 2271.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y por ejemplo eh",
            "start": 2273.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se tiene como",
            "start": 2278.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 2280.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entregar el",
            "start": 2283.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "archivo Agrario que se est\u00e1 construyendo",
            "start": 2285.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el centro de la ciudad de",
            "start": 2288.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico va a",
            "start": 2293.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ser el segundo archivo m\u00e1s importante de",
            "start": 2295.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2298.839,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y son los",
            "start": 2301.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "planos los expedientes las resoluciones",
            "start": 2304.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidenciales de toda la propiedad",
            "start": 2310.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "social de",
            "start": 2313.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ah\u00ed",
            "start": 2317.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pues las escrituras y est\u00e1n los",
            "start": 2319.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "planos de las tierras",
            "start": 2324.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "comunales de M\u00e9xico de todo nuestro pa\u00eds",
            "start": 2327.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 2332.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "archivo muy importante",
            "start": 2334.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2337.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "estaba abandonado",
            "start": 2338.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "completamente y que se est\u00e1 Rescatando",
            "start": 2341.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces va a tener un",
            "start": 2344.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "edificio muy bello muy Digno y va a",
            "start": 2345.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 2350.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Eh pues servicios para que lo puedan",
            "start": 2352.4,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "visitar campesinos ejidatarios comuneros",
            "start": 2357.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os",
            "start": 2361.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "propietarios de todo",
            "start": 2362.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no va a estar",
            "start": 2365.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2369.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "afueras va a estar en la Alameda o muy",
            "start": 2370.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cerca de la",
            "start": 2376.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Alameda por",
            "start": 2378.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "su significado no olvidemos que",
            "start": 2380.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este M\u00e9xico son sus",
            "start": 2386.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pueblos de all\u00e1 venimos de los pueblos A",
            "start": 2388.8,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "lo mejor j\u00f3venes ya muchos nacieron en",
            "start": 2393.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "las ciudades pero sus padres sus",
            "start": 2398.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "abuelos nacieron en los",
            "start": 2401.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pueblos enidos en comunidades en",
            "start": 2404.359,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "rancher\u00edas Entonces no olvidar ese",
            "start": 2409.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pasado de d\u00f3nde somos de d\u00f3nde",
            "start": 2413.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "venimos para saber Hacia d\u00f3nde vamos",
            "start": 2416.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "entonces ROM nos va a informar c\u00f3mo",
            "start": 2420.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 2424.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias con su permiso",
            "start": 2426.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh voy a pasar aqu\u00ed al",
            "start": 2428.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "frente Perfecto Bueno pues much\u00edsimas",
            "start": 2433.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas",
            "start": 2436.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a todos y a todas vamos a hacer una",
            "start": 2437.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "recapitulaci\u00f3n de los avances de",
            "start": 2440.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n y mejoramiento urbano",
            "start": 2441.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina quisi\u00e9ramos arrancar",
            "start": 2443.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con dos aspectos fundamentales en el",
            "start": 2446.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "cual el d\u00eda de hoy nos vamos a",
            "start": 2448.24,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "concentrar el primero es el tema de la",
            "start": 2449.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n la planeaci\u00f3n urbana y por",
            "start": 2451.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 la importancia de esa planeaci\u00f3n",
            "start": 2452.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "urbana el d\u00eda de hoy y en los proyectos",
            "start": 2454.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "prioritarios de del Gobierno Federal",
            "start": 2456.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "datos generales solamente el 25% de los",
            "start": 2458.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "municipios cuentan con un instrumento de",
            "start": 2460.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n y es important\u00edsimo Saber",
            "start": 2461.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esto porque esos instrumentos son los",
            "start": 2464.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que otorgan los permisos de construcci\u00f3n",
            "start": 2466.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de las alcald\u00edas de los municipios",
            "start": 2468.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh el acceso es desigual o sea eso",
            "start": 2470.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "quiere decir que si no hay una",
            "start": 2474.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n llega a costar cuatro veces",
            "start": 2475.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la introducci\u00f3n de servicios b\u00e1sicos",
            "start": 2477.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "agua luz drenaje pavimentaci\u00f3n la",
            "start": 2479.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Urbanizaci\u00f3n tiene un costo importante",
            "start": 2481.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1 consumiendo 14,000 hect\u00e1reas por",
            "start": 2483.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1o lo equivalente a la zona metropolit",
            "start": 2485.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de Morelia y la falta acceso a la",
            "start": 2487.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "vivienda uno de cada cinco mexicanos",
            "start": 2489.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vien con un asentamiento irregular eh",
            "start": 2491.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cauquel M\u00e9rida es un ejemplo",
            "start": 2494.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "2004 2024 creci\u00f3 ocho veces esto es un",
            "start": 2496.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ejemplo entre muchos m\u00e1s y las",
            "start": 2500.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "consecuencias de la falta la planeaci\u00f3n",
            "start": 2502.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina qu\u00e9 hemos hecho en este",
            "start": 2504.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n adem\u00e1s de",
            "start": 2507.48,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar a los grandes proyectos de",
            "start": 2508.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desarrollo regional hemos hecho m\u00e1s de",
            "start": 2510.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "300 instrumentos que impactan en el 43 a",
            "start": 2513.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la superficie nacional 46 por de la",
            "start": 2517.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n viven en esos territorios se",
            "start": 2519.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ha reducido el 60 por del crecimiento de",
            "start": 2521.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la Mancha urbana con la aplicaci\u00f3n y",
            "start": 2524.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "seguimiento a esos instrumentos a partir",
            "start": 2526.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de esta administraci\u00f3n se han definido",
            "start": 2528.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "casi 100 proyectos de movilidad",
            "start": 2530.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "infraestructura y servicio en",
            "start": 2533.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con Estados con municipios",
            "start": 2534.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal tambi\u00e9n una tercera",
            "start": 2536.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parte de esa superficie en cada uno sus",
            "start": 2539.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instrumentos se ha destinado a la",
            "start": 2541.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n ambiental y se contemplan",
            "start": 2543.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "reservas de suelo de vivienda bien",
            "start": 2545.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ubicada",
            "start": 2546.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "para que sobre todo la siguiente",
            "start": 2547.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n los tome en consideraci\u00f3n",
            "start": 2549.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina algunas im\u00e1genes de los",
            "start": 2551.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "procesos participativos m\u00e1s de 2000 casi",
            "start": 2553.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "2900 mesas de trabajo con 20,000",
            "start": 2556.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "participantes hemos comentado 300",
            "start": 2559.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "municipios 25 gobiernos estatales han",
            "start": 2561.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "involucrado y la coordinaci\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 2563.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "600 t\u00e9cnicos en todos los procesos",
            "start": 2566.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "participativos para el desarrollo de",
            "start": 2568.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estos programas su aplicaci\u00f3n siguiente",
            "start": 2570.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina algunos ejemplos de lo que hemos",
            "start": 2573.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "realizado a a lo largo del tren Maya No",
            "start": 2576.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "solamente es infraestructura no",
            "start": 2578.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "solamente sobra tambi\u00e9n es planeaci\u00f3n",
            "start": 2580.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n al futuro esto qu\u00e9 quiere",
            "start": 2582.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decir que la tendencial por ejemplo en",
            "start": 2584.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este caso del desarrollo regional tiene",
            "start": 2587.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a un 40% de crecimiento las zonas",
            "start": 2589.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "urbanas seguir\u00eda en esa misma tendencial",
            "start": 2592.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Incluso incrementando el 2020 2030 45",
            "start": 2594.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por pero con la aplicaci\u00f3n de estos",
            "start": 2598.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instrumentos en cada uno de los",
            "start": 2600.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diferentes municipios donde se encuentra",
            "start": 2602.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "o cruza el tren Maya Se va a reducir a",
            "start": 2604.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un 25% eso equivale nos vamos a ahorrar",
            "start": 2607.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "16,000 hect\u00e1reas menos de tala e en esas",
            "start": 2610.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "zonas es un tema muy importante",
            "start": 2614.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina en el caso del ismo",
            "start": 2616.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Tehuantepec en este caso bueno hemos eh",
            "start": 2619.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "realizado 125,000 obras 51,000 acciones",
            "start": 2622.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de vivienda aqu\u00ed de como ha comentado el",
            "start": 2625.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se busca incentivar el",
            "start": 2628.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "desarrollo de los polos de desarrollo en",
            "start": 2631.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n por eso es que eh este",
            "start": 2633.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instrumento lo que que busca es que se",
            "start": 2636.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tenga un crecimiento regulado contenido",
            "start": 2638.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que equivale a 12000 Perd\u00f3n 12 Por lo",
            "start": 2641.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "cual nos da 14,000 hect\u00e1reas menos de",
            "start": 2644.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "crecimiento urbano 97 por no urbanizable",
            "start": 2648.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solamente el d\u00eda de hoy tenemos el 2% y",
            "start": 2652.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "se contempla en 10 a\u00f1os un incremento de",
            "start": 2654.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el 0.5 por del territorio a trav\u00e9s de",
            "start": 2657.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los polos de desarrollo la siguiente",
            "start": 2660.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina otro ejemplo de proyectos",
            "start": 2662.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "regionales que van a ba\u00f1ados con",
            "start": 2665.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n el caso del Aeropuerto",
            "start": 2667.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles 40 obras",
            "start": 2670.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "21,000 acciones de vivienda en las",
            "start": 2672.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inmediaciones la tendencial f\u00edjense 15%",
            "start": 2674.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de crecimiento urbano en del 2010 al",
            "start": 2677.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2020 y tendr\u00edamos del 2020 a 2030 casi",
            "start": 2680.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo mismo 1% m\u00e1s 16 pero con estos",
            "start": 2684.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "instrumentos los reducimos los reducimos",
            "start": 2686.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "al 10% son 15 hect\u00e1reas menos de",
            "start": 2689.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano m\u00e1s de preservaci\u00f3n y",
            "start": 2693.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n son algunos ejemplos de lo",
            "start": 2695.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que hemos implementado a lo largo de los",
            "start": 2697.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "grandes proyectos de desarrollo Regional",
            "start": 2700.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal en la siguiente",
            "start": 2702.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina vamos ahora entrar a lo que",
            "start": 2704.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "corresponde el programa de mejoramiento",
            "start": 2707.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Urbano Este programa como ha comentado",
            "start": 2709.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente ha consistido en la",
            "start": 2712.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de equipamientos y espacios",
            "start": 2715.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos a lo largo del territorio",
            "start": 2717.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nacional estamos hablando pr\u00e1cticamente",
            "start": 2719.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de o casi 13 obras al d\u00eda de hoy",
            "start": 2722.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estaremos superando las 1300 al t\u00e9rmino",
            "start": 2726.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n Ya estamos cerrando",
            "start": 2729.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "un par de ellas que nos quedan c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 2731.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "distribuido parques y plazas 26 24 por",
            "start": 2733.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "vialidades 22 por deportivos 17 por",
            "start": 2737.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "temas de Educaci\u00f3n y cultura 6% comercio",
            "start": 2741.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y 4% salud y seguridad Cu\u00e1les han sido",
            "start": 2744.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "algunos de los beneficios de la",
            "start": 2746.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de este programa m\u00e1s de",
            "start": 2748.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "400,000 empleos han generado porque los",
            "start": 2750.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "procesos constructivos los dise\u00f1os",
            "start": 2753.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos que se han utilizado",
            "start": 2756.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "requieren mucha mano de obra mucho",
            "start": 2757.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "concreto mucho eh alba\u00f1iler\u00edas Entonces",
            "start": 2760.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eso es algo muy importante que no",
            "start": 2764.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "solamente es infraestructura para las",
            "start": 2765.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comunidades sino se recluta mano de obra",
            "start": 2767.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "local que a veces es muy dif\u00edcil que",
            "start": 2770.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llegue un programa a esas comunidades",
            "start": 2773.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que requiera tanto tanta mano de obra",
            "start": 2775.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estamos hablando de en las inmediaciones",
            "start": 2778.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a dichas intervenciones 13.5 millones de",
            "start": 2780.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "beneficiarios todo esto equivale a m\u00e1s",
            "start": 2784.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de 20.5 millones de metros cuadrados Qu\u00e9",
            "start": 2786.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "son 20 millones de metros cuadrados",
            "start": 2790.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "alguna forma de medirlo son",
            "start": 2792.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aproximadamente 930 z\u00f3calos de la Ciudad",
            "start": 2794.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Esa es la extensi\u00f3n de lo que",
            "start": 2797.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hemos realizado en esta administraci\u00f3n",
            "start": 2800.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el impacto social encuestas de opini\u00f3n",
            "start": 2802.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que Se realizaron con el coneval con el",
            "start": 2805.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "colegio de M\u00e9xico el 90 por considera",
            "start": 2807.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que mejor\u00f3 su comunidad y 81 se sienten",
            "start": 2809.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seguras en las inmediaciones de",
            "start": 2812.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "estas intervenciones",
            "start": 2814.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vamos a ver algunos casos eh las",
            "start": 2816.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tipolog\u00edas como ya lo comentamos 278 eh",
            "start": 2819.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "han sido para temas deportivos educaci\u00f3n",
            "start": 2823.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y cultura 222 comercio o sea mercados",
            "start": 2825.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mercados en centros hist\u00f3ricos",
            "start": 2828.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "principalmente 80 salud seguridad y",
            "start": 2830.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n desde eh equipamientos de",
            "start": 2833.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica temas de palacios",
            "start": 2837.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "municipales por ejemplo la foto aqu\u00ed",
            "start": 2840.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Iguala eh Guerrero se reizo",
            "start": 2841.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "completamente eh el centro hist\u00f3rico y",
            "start": 2843.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo que ser\u00eda el palacio municipal de",
            "start": 2847.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Iguala y algunos cosos algunos ejemplos",
            "start": 2849.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de parques y plazas siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2852.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vamos a entrar en algunos ejemplos",
            "start": 2855.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vuelvo a reiterar son casi 1300 pero son",
            "start": 2857.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "algunos ejemplos muy puntuales de lo que",
            "start": 2860.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se hizo El antes y el despu\u00e9s estas",
            "start": 2862.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de contraste dejan muy en",
            "start": 2864.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "claro c\u00f3mo es que el programa interviene",
            "start": 2866.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 momento llega y cu\u00e1les son los",
            "start": 2869.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "resultados no tenemos en este caso",
            "start": 2871.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ciudad Acu\u00f1a un teatro en el 2019 pues",
            "start": 2873.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algun unos ejemplos de ese teatro en el",
            "start": 2876.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "centro hist\u00f3rico al d\u00eda de hoy siguiente",
            "start": 2878.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina eh Tecate Baja California un",
            "start": 2880.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "campo de f\u00fatbol americano las",
            "start": 2883.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "condiciones donde hoy en d\u00eda j\u00f3venes",
            "start": 2884.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "juegan f\u00fatbol americano hoy en d\u00eda eh ya",
            "start": 2887.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuentan con este tipo de infraestructura",
            "start": 2890.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 hace aproximadamente dos",
            "start": 2892.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "semanas Esto va a permitir que j\u00f3venes",
            "start": 2894.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de California de San Diego puedan venir",
            "start": 2897.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a jugar a un campo profesional a Tecate",
            "start": 2900.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh M\u00e9xico Esto va a permitir pues una",
            "start": 2903.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n este bilateral para los",
            "start": 2906.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en ambas secciones siguiente",
            "start": 2908.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina Baja California S\u00e1nchez tabuada",
            "start": 2910.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh un poco de las condiciones de las",
            "start": 2913.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "topograf\u00edas con los cuales Este programa",
            "start": 2916.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trabaja pues en Tijuana casi no hay",
            "start": 2918.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "suelo plano todos son topograf\u00edas",
            "start": 2920.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "accidentales Entonces es muy complicado",
            "start": 2923.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "llegar a ser espacios p\u00fablicos porque no",
            "start": 2925.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hay suelo plano pero algunos ejemplos en",
            "start": 2928.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este caso un deportivo un centro",
            "start": 2930.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cultural siguiente l\u00e1mina Tapachula un",
            "start": 2932.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "antigua estaci\u00f3n de principios del siglo",
            "start": 2936.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "XX con reminiscencias de ard decoca",
            "start": 2938.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nosotros llegamos pues era un punto de",
            "start": 2941.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recopilaci\u00f3n de basura en el centro en",
            "start": 2944.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el mero centro de la ciudad de Tapachula",
            "start": 2947.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "es uno de los eh grandes ejemplos de",
            "start": 2950.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "\u00e9xito de",
            "start": 2952.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "intervenciones rescatamos completamente",
            "start": 2953.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la arquitectura y generamos digamos un",
            "start": 2956.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "equipamiento espacios p\u00fablicos en las",
            "start": 2959.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "inmediaciones siguiente",
            "start": 2961.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina skate Park eh ciudad Ju\u00e1rez es",
            "start": 2964.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "uno de los equipamientos de mayor uso",
            "start": 2967.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "intensivo que hemos realizado en la",
            "start": 2969.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Es un parque",
            "start": 2971.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "considerablemente peque\u00f1o estamos",
            "start": 2972.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hablando de no m\u00e1s de 10,000 m cu pero",
            "start": 2974.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el uso intensivo tambi\u00e9n por los j\u00f3venes",
            "start": 2976.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en esas colonias todos los d\u00edas Este",
            "start": 2978.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "parque particularmente se llena con",
            "start": 2981.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de diferentes edades siguiente",
            "start": 2983.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina Cananea e la casa de cultura de",
            "start": 2986.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Cananea una edificaci\u00f3n que se hizo en",
            "start": 2989.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 70 ya en desuso en abandono",
            "start": 2992.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pues utilizamos la estructura ahorramos",
            "start": 2995.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no tuvimos que tirar nada pero",
            "start": 2997.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "simplemente la rehabilitamos por",
            "start": 2998.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "completo le dimos una nueva vocaci\u00f3n que",
            "start": 3001.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda pues es el \u00fanico Centro",
            "start": 3003.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Cultural eh en Cananea Sonora siguiente",
            "start": 3005.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina pueblos Yaquis bueno eh adem\u00e1s de",
            "start": 3009.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Aproximadamente 40 intervenciones y m\u00e1s",
            "start": 3012.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de 300 km de agua y drenaje para",
            "start": 3015.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "beneficiar a 4,000 familias jais",
            "start": 3019.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "familias y y sus viviendas tambi\u00e9n",
            "start": 3022.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "realizamos la universidad ja",
            "start": 3024.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "esta universidad ya est\u00e1 en operaciones",
            "start": 3027.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la \u00fanica en su tipo es parte de los",
            "start": 3029.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "planes de Justicia que se han realizado",
            "start": 3031.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con los pueblos originarios siguiente",
            "start": 3033.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina eh tecama que Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3036.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pues alguna de las condiciones en este",
            "start": 3039.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "caso pues es un parque lineal de m\u00e1s de",
            "start": 3041.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "3 km de largo eh pr\u00e1cticamente es un",
            "start": 3043.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cruce eh que se dej\u00f3 abandonado de",
            "start": 3046.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de alta tensi\u00f3n de cf pues hoy en",
            "start": 3049.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00eda es uno de los parques de mayor",
            "start": 3052.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n intensidad uso sobre todo pues",
            "start": 3054.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en de cac en las tardes en las noches",
            "start": 3056.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando eh muchos padres pues llegan de",
            "start": 3058.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajar pues disfrutan estos",
            "start": 3061.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "equipamientos llevan a los j\u00f3venes",
            "start": 3062.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "entonces lo que hoy vemos como un o que",
            "start": 3064.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en muchas ocasiones tenemos un bulevard",
            "start": 3066.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "abandonado hoy se convierte esa",
            "start": 3068.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "infraestructura en uno de los grandes",
            "start": 3070.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos de Tecamac siguiente",
            "start": 3071.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina tambi\u00e9n eh otro ejemplo eh",
            "start": 3074.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Nayarit la antigua aduana un edificio de",
            "start": 3077.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una aduana del siglo XIX con el trabajo",
            "start": 3081.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "del Lina se trabaj\u00f3 para la",
            "start": 3084.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n al interior y al exterior",
            "start": 3086.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Entonces pues hoy en d\u00eda es un centro",
            "start": 3088.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cultural lo que era antes una antigua eh",
            "start": 3090.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "aduana abandonada siguiente l\u00e1mina eh",
            "start": 3093.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Baja California eh parque hicc esto es",
            "start": 3096.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde Tijuana pues es",
            "start": 3100.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "una de las zonas de mayor incidencia",
            "start": 3102.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "delictiva de Tijuana eh en una zona",
            "start": 3105.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "donde Pues cuando nosotros llegamos era",
            "start": 3108.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil que la presencia de la",
            "start": 3110.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "seguridad cualquier orden de gobierno",
            "start": 3112.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estuviera presente hoy en d\u00eda ha sido un",
            "start": 3114.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "los ejemplos exitosos porque este parque",
            "start": 3116.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "particularmente es apropiado y la",
            "start": 3119.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "seguridad depende de las mujeres de las",
            "start": 3122.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "amas de casa de las inmediaciones ellas",
            "start": 3126.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas salen barren limpian se",
            "start": 3128.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "organizan para la preservaci\u00f3n y el",
            "start": 3131.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resguardo de esta este equipamiento",
            "start": 3133.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "p\u00fablico siguiente l\u00e1mina",
            "start": 3135.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh Parque Bicentenario Bueno este eh",
            "start": 3138.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parque lo inauguramos con la se\u00f1ora",
            "start": 3141.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobernadora hace aproximadamente do",
            "start": 3143.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "meses eh es una intervenci\u00f3n muy",
            "start": 3145.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importante porque en el caso de catepec",
            "start": 3147.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es uno de los municipios de mayor",
            "start": 3150.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "densidad habitacional a nivel nacional",
            "start": 3153.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Entonces era un parque que era des",
            "start": 3155.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "segregada completamente a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3157.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "estaba bardeado entonces pues nadie",
            "start": 3159.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "entraba realmente estaba oscuro hoy en",
            "start": 3161.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda es un un puente de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3164.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entre dos diferentes colonias que se",
            "start": 3166.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "encontraban separadas y hoy en d\u00eda el",
            "start": 3168.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "parque adem\u00e1s de los equipamientos los",
            "start": 3170.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos campos de f\u00fatbol",
            "start": 3172.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "campos de b\u00e9isbol tiene una alberca",
            "start": 3174.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tiene un Lienzo Charro que es una de las",
            "start": 3176.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "solicitudes que nos hab\u00edan solicitado en",
            "start": 3179.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en Ecatepec todos los programas pues",
            "start": 3181.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vamos previamente los trabajamos con la",
            "start": 3183.799,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "comunidad definimos el programa",
            "start": 3185.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico y lo ejecutamos siguiente",
            "start": 3187.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina eh Tulum Quintana ro es una",
            "start": 3190.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muestra muy peque\u00f1a dentro del Parque",
            "start": 3193.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Nacional del jaguar alguna de las",
            "start": 3195.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "condiciones que nos encontramos un faro",
            "start": 3197.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "era una intenci\u00f3n que se realiz\u00f3 en los",
            "start": 3199.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 70s 80s de un punto de atracci\u00f3n",
            "start": 3201.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica que pues no no dio eh digamos",
            "start": 3205.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el ancho se abandon\u00f3 pues esto es las",
            "start": 3208.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "condiciones en las cuales nosotros nos",
            "start": 3210.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "encontramos hoy en d\u00eda pues esto es el",
            "start": 3212.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mismo elemento se contempla se restaura",
            "start": 3214.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "se integra exactamente y abajo tenemos",
            "start": 3218.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh en la parte inferior pues una",
            "start": 3220.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cafeter\u00eda y un Fondo de Cultura",
            "start": 3223.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica Ese es el punto de salida o va",
            "start": 3225.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a ser el punto de salida de los turistas",
            "start": 3228.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cuando vayan a la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 3230.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3233.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina el centro cultural antiguo rastro",
            "start": 3234.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o pero muy con mucho uso intensivo",
            "start": 3237.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en San Crist\u00f3bal de las Casas un antiguo",
            "start": 3240.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "rastro que cuando llegamos pues ya la la",
            "start": 3242.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunidad Los vecinos ya hab\u00edan",
            "start": 3245.28,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "demandado que se fuera por una cuesti\u00f3n",
            "start": 3247.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de salubridad no tener un rastro pues",
            "start": 3248.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "genera eh olores genera muchos problemas",
            "start": 3250.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en la inmediaci\u00f3n y nos pidieron los",
            "start": 3253.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vecinos pues ya que se retirara y que",
            "start": 3255.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ya que se demolieron no lo",
            "start": 3257.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "demolemos dijimos esto es un tiene un",
            "start": 3259.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "valor hist\u00f3rico eh algunos elementos se",
            "start": 3261.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 la estructura y hoy en d\u00eda es un",
            "start": 3264.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un centro cultural con mucho uso muy",
            "start": 3266.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o pero eh creemos que con un valor",
            "start": 3268.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "agregado este para San Crist\u00f3bal de las",
            "start": 3271.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Casas Chiapas siguiente l\u00e1mina algunos",
            "start": 3274.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ejemplos Nextlalpan una escuela eh",
            "start": 3277.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "secundaria siguiente e jaltenco tambi\u00e9n",
            "start": 3280.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico bueno alguno de los",
            "start": 3284.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ejemplos de las intervenciones y mejoras",
            "start": 3286.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "de las plazas centrales de muchas de las",
            "start": 3288.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "comunidades que hicimos como por ejemplo",
            "start": 3290.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Bueno pues eh la apropiaci\u00f3n del espacio",
            "start": 3292.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablico restringir el estacionamiento o",
            "start": 3294.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el acceso de veh\u00edculos en lugares tan",
            "start": 3297.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "importantes que son los centros los",
            "start": 3299.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "centros hist\u00f3ricos no es parte de los",
            "start": 3301.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajos que hicimos siguiente l\u00e1mina",
            "start": 3302.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este Colima Este es un ejemplo muy grato",
            "start": 3305.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh lo entregamos hace m\u00e1s de una un mes",
            "start": 3308.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aproximadamente bueno se encuentra a",
            "start": 3311.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "reventar la verdad es que nunca me lo",
            "start": 3314.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "hab\u00eda imaginado que tuvi\u00e9ramos tanto",
            "start": 3315.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tanto uso intensivo de j\u00f3venes ni\u00f1os no",
            "start": 3317.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "solamente los fines de semana sino a",
            "start": 3320.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "partir de las 6 de la tarde se llena",
            "start": 3322.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces Este es un caso de \u00e9xito que ha",
            "start": 3324.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llamado mucho la atenci\u00f3n incluso para",
            "start": 3327.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "las comunidades de Colima que est\u00e1n en",
            "start": 3329.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el extranjero Estados Unidos nos han",
            "start": 3331.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh agradecido esta intervenci\u00f3n para las",
            "start": 3333.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "familias que est\u00e1n Pues en Manzanillo",
            "start": 3336.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "uno de los ejemplos del antes y el",
            "start": 3339.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s siguiente l\u00e1mina eh Chalco",
            "start": 3341.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico un deportivo San Juan",
            "start": 3344.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una exhacienda este trabajo lo hicimos",
            "start": 3347.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en el 2020 con elina un casco que",
            "start": 3349.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se encontraba abandonado y",
            "start": 3352.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adyacente pues era un un eh un punto",
            "start": 3354.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "donde el municipio pues tiraba la basura",
            "start": 3358.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "o ten\u00eda coches abandonados pues se",
            "start": 3360.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 completamente tenemos un campo",
            "start": 3363.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de b\u00e9isbol eh infantil tenemos",
            "start": 3365.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diferentes canchas de f\u00fatbol f\u00fatbol",
            "start": 3368.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido y el fondo lo que corresponde el",
            "start": 3370.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Antiguo casco Pues tambi\u00e9n hoy en d\u00eda ya",
            "start": 3373.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiene un uso cultural no siguiente",
            "start": 3375.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina peque\u00f1as otras tipos de",
            "start": 3377.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "intervenciones no que son ya",
            "start": 3380.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "equipamientos urbanos eh tonanitla una",
            "start": 3381.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de bombero podr\u00e1n ver el",
            "start": 3384.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "diferente la palma es exactamente la",
            "start": 3386.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "misma Palma pero el fondo Pues ya es",
            "start": 3387.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "distinto siguiente l\u00e1mina",
            "start": 3389.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh Casa de Cultura L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Bueno",
            "start": 3391.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues la importancia hist\u00f3rica de la de",
            "start": 3394.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la casa de Palmira donde el general",
            "start": 3397.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Pues muchas de sus pol\u00edticas",
            "start": 3399.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas las conceptualiz\u00f3 las llev\u00f3 a",
            "start": 3401.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cabo pues era una casa de retiro que en",
            "start": 3405.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las condiciones que cuando nosotros",
            "start": 3408.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "llegamos pues desafortunadamente toda el",
            "start": 3409.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "legado hist\u00f3rico lo que vivi\u00f3 esa casa",
            "start": 3412.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh Pues estaba abandonado hoy en d\u00eda las",
            "start": 3414.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "condiciones un centro cultural incluso",
            "start": 3417.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la alberca donde todas las ma\u00f1anas el",
            "start": 3420.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "general C\u00e1rdenas nadaba este y citaba en",
            "start": 3421.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muchas ocasiones a su propio gabinete",
            "start": 3425.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pues hoy en d\u00eda es una alberca P\u00fablica",
            "start": 3426.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para j\u00f3venes y ni\u00f1os siguiente l\u00e1mina eh",
            "start": 3429.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ayos la puebla bueno algunos ejemplos de",
            "start": 3432.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "algunas tipolog\u00edas que hicimos para el",
            "start": 3435.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "IMS no y entregamos al Ims bienestar",
            "start": 3437.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina",
            "start": 3440.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "e otra otro caso la Carmela un antigua",
            "start": 3442.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh planta hidroel\u00e9ctrica de principios",
            "start": 3446.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del siglo XIX abandonada pero sumamente",
            "start": 3448.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importante porque esta planta daba y",
            "start": 3451.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "suministraba agua a la ciudad de Puebla",
            "start": 3453.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a principios y o principios del siglo XX",
            "start": 3455.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "finales del siglo XIX Pues estaba",
            "start": 3458.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "abandonada y hoy en d\u00eda pues se",
            "start": 3459.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "contempla como un centro cultural una",
            "start": 3461.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "apropiaci\u00f3n eh de ambas colonias era una",
            "start": 3464.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "colonia informal con otra Colonia formal",
            "start": 3467.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pues ya est\u00e1 exactamente a la mitad",
            "start": 3469.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entonces pues tiene muy buena eh",
            "start": 3471.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "apropiaci\u00f3n por la gente de de Puebla de",
            "start": 3474.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este de este espacio siguiente tenemos",
            "start": 3476.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh Oaxaca algunos ejemplos es un Malec\u00f3n",
            "start": 3479.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de aproximadamente o m\u00e1s de 2 km de",
            "start": 3482.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "distancia que se realiz\u00f3 en Salina Cruz",
            "start": 3484.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Oaxaca con otras intervenciones Adem\u00e1s",
            "start": 3486.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del centro hist\u00f3rico el nuevo Palacio",
            "start": 3489.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Municipal pues hoy en d\u00eda Ya la gente de",
            "start": 3491.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "salin Cruz tiene un espacio un Malec\u00f3n",
            "start": 3493.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "donde pueden pasear con sus familias en",
            "start": 3495.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las noches est\u00e1 muy bien iluminada tiene",
            "start": 3497.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh muy buena eh adaptaci\u00f3n por parte de",
            "start": 3500.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las comunidades y tiene diferentes",
            "start": 3503.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "equipamientos de deportivos a lo largo",
            "start": 3504.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de estos 2 kil\u00f3metros algunas im\u00e1genes",
            "start": 3507.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de lo que se hizo siguiente l\u00e1mina",
            "start": 3508.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "valladolit Yucat\u00e1n tambi\u00e9n pues en la",
            "start": 3511.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula muchos de los trabajos que",
            "start": 3513.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "realizamos y que son muy gratos para",
            "start": 3515.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nosotros pues tienen que ver con la",
            "start": 3518.0,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con los compa\u00f1eros del l",
            "start": 3519.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ina esos monumentos hist\u00f3ricos que en",
            "start": 3521.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "muchas ocasiones Pues est\u00e1n abandonados",
            "start": 3523.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "algunos ejemplos de como El antes y el",
            "start": 3525.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s no es un centro cultural pues la",
            "start": 3528.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "losa completamente flechada de ruida Y",
            "start": 3530.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues la rehabilitaci\u00f3n completamente al",
            "start": 3532.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy siguiente l\u00e1mina eh Bah\u00eda de",
            "start": 3535.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Banderas 2019 pues El antes y el despu\u00e9s",
            "start": 3538.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a biblioteca siguiente eh",
            "start": 3541.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Coyuca de Ben\u00edtez eh dado al hurac\u00e1n",
            "start": 3545.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "huila algunos ejemplos en este caso Son",
            "start": 3548.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "obras comunitarias son las propias",
            "start": 3550.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "comunidades quien Ejecutan estas obras",
            "start": 3551.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "El antes y el despu\u00e9s siguiente",
            "start": 3553.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n una cancha Deportiva en",
            "start": 3556.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Coyuca de Ben\u00edtez igual siguiente l\u00e1mina",
            "start": 3559.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Acapulco de Ju\u00e1rez una asociaci\u00f3n de eh",
            "start": 3562.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "50 mujeres comerciantes de de Acapulco",
            "start": 3566.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que viv\u00edan de este de este mercado",
            "start": 3569.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuando nosotros llegamos Eh pues",
            "start": 3572.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajamos con ellas ellas mismas",
            "start": 3574.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "escogieron sus insumos sus materiales",
            "start": 3576.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sus procesos constructivos ellas",
            "start": 3578.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "administraron bastante bien eh Esa",
            "start": 3580.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 3583.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siguiente Estado de M\u00e9xico Tultitl\u00e1n El",
            "start": 3585.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antes y el despu\u00e9s Bueno pues una",
            "start": 3587.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de bomberos una de estos",
            "start": 3590.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "equipamientos que muchas veces son",
            "start": 3591.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "carentes en esas en esas zonas se",
            "start": 3593.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "requieren hacer pero pues la",
            "start": 3595.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "flexibilidad que en la parte superior de",
            "start": 3597.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "la losa pues tiene una cancha de",
            "start": 3598.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "basketbol para la comunidad no siguiente",
            "start": 3600.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina eh Nogales Sonora el represo eh",
            "start": 3603.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este espacio lo inauguramos con el se\u00f1or",
            "start": 3606.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente en el 2020 aproximadamente",
            "start": 3608.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pues las zonas era una zona insalubre",
            "start": 3611.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muchas de las viviendas estaban viniendo",
            "start": 3614.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "abajo eh hoy en d\u00eda pues ya",
            "start": 3616.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh vaciamos completamente el represo",
            "start": 3619.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sacamos toda la basura y hoy en d\u00eda",
            "start": 3622.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hasta tenemos ya una migraci\u00f3n de patos",
            "start": 3624.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "canadienses que llegan a est a este",
            "start": 3626.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "punto antes pues no no no se ten\u00eda por",
            "start": 3629.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "las condiciones digamos del agua",
            "start": 3631.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "siguiente guaima Yucat\u00e1n uno de los",
            "start": 3633.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "diferentes intervenciones no solamente",
            "start": 3638.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "era la plaza sino que rehabilitamos",
            "start": 3640.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todas las fachadas de la plaza principal",
            "start": 3642.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "con las mismas tonalidades los mismos",
            "start": 3644.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "colores muy propicios y que se usan muy",
            "start": 3646.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "com\u00fanmente en Yucat\u00e1n siguiente Y bueno",
            "start": 3648.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pues algunos ejemplos de lo que hemos",
            "start": 3651.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hecho de estas 13 obras que han",
            "start": 3653.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "beneficiado a 13 millones de personas",
            "start": 3656.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh hemos obtenido se han obtenido 206",
            "start": 3659.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "premios nacionales internacionales de",
            "start": 3662.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "arquitectura Y esto es importante no por",
            "start": 3664.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "los premios sino por el valor agregado",
            "start": 3666.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "de que la arquitectura es un valor hacia",
            "start": 3668.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las comunidades hacia el espacio p\u00fablico",
            "start": 3670.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aquello que es de todos nosotros ese es",
            "start": 3673.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un valor agregado que hemos estado",
            "start": 3675.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "buscando que los espacios p\u00fablicos que",
            "start": 3677.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se hayan ejecutado en esta",
            "start": 3679.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pues eh contemplen o que",
            "start": 3681.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se hagan de la mejor forma posible Pos",
            "start": 3684.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina como comentaba el se\u00f1or",
            "start": 3686.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente estamos en uno de los",
            "start": 3689.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "proyectos m\u00e1s importantes tenemos un",
            "start": 3690.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "avance del",
            "start": 3692.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "8% algunas im\u00e1genes de c\u00f3mo se encuentra",
            "start": 3694.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy el",
            "start": 3697.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "archivo Agrario este archivo tan",
            "start": 3699.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante que es el segundo archivo m\u00e1s",
            "start": 3702.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "importante a nivel nacional despu\u00e9s del",
            "start": 3704.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "archivo general de la naci\u00f3n el archivo",
            "start": 3705.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Agrario contempla pr\u00e1cticamente m\u00e1s de",
            "start": 3708.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "45 km kil\u00f3metros de",
            "start": 3712.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de expedientes hist\u00f3ricos que van",
            "start": 3716.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "previos a la colonia tenemos c\u00f3dices",
            "start": 3718.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tenemos todo lo que corresponde el",
            "start": 3720.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sustento y la conformaci\u00f3n de lo que es",
            "start": 3723.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el territorio nacional de los ejidos y",
            "start": 3726.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s del 51 por del",
            "start": 3728.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "territorio nacional es Ejido o comunidad",
            "start": 3731.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es es digamos un tema muy importante",
            "start": 3734.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente \u00fanico en el pa\u00eds y era muy",
            "start": 3737.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importante que le di\u00e9ramos la relevancia",
            "start": 3740.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a ese archivo es un archivo vivo Eso",
            "start": 3742.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "quiere decir que es de consulta",
            "start": 3744.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "constante por tribunales agrarios por",
            "start": 3746.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ejidatarios por comuneros tambi\u00e9n por",
            "start": 3748.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "historiadores y el archivo hoy en d\u00eda se",
            "start": 3750.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "encuentra en la parte de abajo",
            "start": 3753.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "completamente resguardado seguro",
            "start": 3755.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "completamente de sismos de eh temas de",
            "start": 3758.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inundaciones cualquier tema se encuentra",
            "start": 3761.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "completamente resguardado podr\u00e1n ver eh",
            "start": 3764.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se divide Este cuerpo en dos elementos",
            "start": 3766.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se genera una plaza p\u00fablica cosa que eh",
            "start": 3769.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es no es com\u00fan que un edificio p\u00fablico",
            "start": 3772.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "genere una plaza p\u00fablica hacia el",
            "start": 3774.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "interior entonces en la parte derecha de",
            "start": 3777.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esta imagen se contemplan las oficinas",
            "start": 3779.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del Registro Agrario Nacional que es",
            "start": 3782.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "digamos la instancia que opera y",
            "start": 3783.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "resguarda el propio archivo al costado",
            "start": 3785.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "izquierdo tendremos ver\u00e1n estas rampas",
            "start": 3788.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tenemos lo que corresponde un Jard\u00edn",
            "start": 3790.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Bot\u00e1nico un Jard\u00edn Bot\u00e1nico de siete",
            "start": 3793.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "niveles con m\u00e1s de 15,000 especies que",
            "start": 3795.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "lo que busca de alguna forma es que Los",
            "start": 3798.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "visitantes Porque ser\u00e1 un espacio",
            "start": 3800.119,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablico abierto todos los d\u00edas de la",
            "start": 3801.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "semana tengan una noci\u00f3n de esos",
            "start": 3803.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "territorios C\u00f3mo es el territorio",
            "start": 3806.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nacional c\u00f3mo est\u00e1 conformado esos",
            "start": 3808.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejidos esas comunidades y tambi\u00e9n a lo",
            "start": 3810.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "largo de este recorrido eh Tendremos una",
            "start": 3813.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "museograf\u00eda sobre el lo que es la",
            "start": 3816.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "importancia del agrarismo la importancia",
            "start": 3819.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "digamos hist\u00f3rica la fundaci\u00f3n de lo que",
            "start": 3822.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "es el M\u00e9xico el M\u00e9xico contempor\u00e1neo era",
            "start": 3825.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "las oficinas administrativas",
            "start": 3829.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico que se estaban",
            "start": 3832.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "completamente en desuso desde hace 20",
            "start": 3835.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se estaba generando digamos un",
            "start": 3837.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "problema de seguridad en las",
            "start": 3839.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "inmediaciones y por instrucciones del",
            "start": 3841.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente la rep\u00fablica se demoli\u00f3 y hoy",
            "start": 3843.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en d\u00eda pues est\u00e1 edificando este nuevo",
            "start": 3846.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "archivo que contempla en s\u00ed el archivo",
            "start": 3849.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con una ventana de crecimiento a 30 40",
            "start": 3851.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a\u00f1os las oficinas administrativas del",
            "start": 3854.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Registro Agrario Nacional centros de",
            "start": 3856.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n muy importantes centros de",
            "start": 3859.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a ejidatarios a comuneros no",
            "start": 3861.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "solamente a nivel nacional",
            "start": 3864.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "particularmente la zona aleda\u00f1a a la",
            "start": 3865.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico donde si tienen alg\u00fan",
            "start": 3867.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "problema alg\u00fan atraso en alguno de los",
            "start": 3870.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites pueden venir a las oficinas",
            "start": 3872.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "centrales y asegurarles que ese proceso",
            "start": 3874.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sea mucho m\u00e1s r\u00e1pido y Expedito Y por",
            "start": 3877.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "\u00faltimo la parte digamos P\u00fablica que es",
            "start": 3879.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este archivo Pero tambi\u00e9n es la parte",
            "start": 3883.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del Jard\u00edn Bot\u00e1nico este museo que se",
            "start": 3885.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "integra como un valor agregado Pues a",
            "start": 3889.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos nosotros a toda la ciudadan\u00eda que",
            "start": 3891.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 degustar disfrutar este Jard\u00edn",
            "start": 3893.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Bot\u00e1nico y que podr\u00e1 llegar a la azotea",
            "start": 3896.279,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tendremos eh una biblioteca una",
            "start": 3899.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "librer\u00eda del Fondo de Cultura econ\u00f3mica",
            "start": 3902.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de fonart tendremos eh ciertas",
            "start": 3903.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "amenidades y sobre todo pues una plaza",
            "start": 3906.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que estar\u00e1 abierta con uso",
            "start": 3908.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "continuo 24 horas a la semana sin m\u00e1s",
            "start": 3910.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "esto es alguno de los ejemplos que hemos",
            "start": 3913.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "venido desarrollando a trav\u00e9s de esta",
            "start": 3916.039,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 3917.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3919.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3926.51,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "Yo siempre he dicho Nunca es tarde para",
            "start": 3931.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aprender si yo tuviera la persona que",
            "start": 3933.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el CD y el papa le dar\u00eda las",
            "start": 3935.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gracias la verdad aqu\u00ed estamos muy bien",
            "start": 3938.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las alumnas est\u00e1n muy contentas con el",
            "start": 3941.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "espacio que nos brindan no dejamos que",
            "start": 3943.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la cultura se pierda en la secretaria de",
            "start": 3946.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desarrollo Agrario territorial y urbano",
            "start": 3949.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3951.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hemos trabajado como nunca haciendo m\u00e1s",
            "start": 3953.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con menos llevamos casi 13 obras de",
            "start": 3955.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos en 193 municipios de",
            "start": 3958.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "26 estados que equivalen a 930 zca los",
            "start": 3961.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico nuevos parques",
            "start": 3964.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "plazas teatros bibliotecas skate parks",
            "start": 3967.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "centros comunitarios escuelas deportivos",
            "start": 3969.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mercados y mucho m\u00e1s Estos espacios",
            "start": 3972.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "benefician a 13 millones y medio de",
            "start": 3975.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "personas de norte a sur en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3977.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo esto se hizo con una inversi\u00f3n de",
            "start": 3980.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "casi 35,000 millones de pesos a la fecha",
            "start": 3982.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a Estos espacios han recibido m\u00e1s de 200",
            "start": 3985.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "premios y reconocimientos nacionales e",
            "start": 3987.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "internacionales tambi\u00e9n trabajamos a",
            "start": 3990.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "favor del crecimiento urbano justo",
            "start": 3992.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sostenible y seguro terminaremos el",
            "start": 3994.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sexenio con 300 instrumentos de",
            "start": 3997.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n que ordenar\u00e1n y regular\u00e1n el",
            "start": 3998.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano de casi la mitad del",
            "start": 4001.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "territorio nacional en el corto mediano",
            "start": 4003.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y largo plazo acompa\u00f1amos el desarrollo",
            "start": 4005.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de los grandes proyectos de este",
            "start": 4008.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "gobierno como el tren Maya los",
            "start": 4009.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "aeropuertos internacionales Felipe",
            "start": 4011.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles y Felipe Carrillo Puerto y el",
            "start": 4013.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 4015.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Tehuantepec para ampliar su impacto",
            "start": 4017.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "positivo alrededor de estos proyectos",
            "start": 4019.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prioritarios hemos construido 300",
            "start": 4022.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos elaborado casi 100",
            "start": 4024.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "instrumentos de planeaci\u00f3n y beneficiado",
            "start": 4027.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 150,000 familias con vivienda",
            "start": 4029.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s llevamos a cabo 10,000 acciones",
            "start": 4032.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de regularizaci\u00f3n todo esto con una",
            "start": 4034.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de 22,000 millones de",
            "start": 4037.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pesos en suma hemos demostrado que se",
            "start": 4039.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "puede hacer m\u00e1s con menos el trabajo de",
            "start": 4041.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n se ve en el",
            "start": 4044.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "territorio y la gente da testimonio de",
            "start": 4045.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eso quiero darle gracias a todo el",
            "start": 4048.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "equipo de sedato porque siempre",
            "start": 4051.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estuvieron de la mano con nosotros estos",
            "start": 4053.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "programas son los que vienen a dar",
            "start": 4056.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "realce a los pueblos esto es la cuarta",
            "start": 4057.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n muy",
            "start": 4063.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "bien Bueno",
            "start": 4068.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vamos ayer empezamos ac\u00e1 ya",
            "start": 4072.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "vamos a ver si Buenos d\u00edas Liliana pi\u00f1",
            "start": 4076.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "detiempo punc com.mx y puentelibre.mx",
            "start": 4079.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente mi primer tema es acerca de",
            "start": 4082.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que el gobierno de Estados Unidos dio a",
            "start": 4085.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "conocer ayer que impondr\u00e1 unas reglas",
            "start": 4088.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nuevas y m\u00e1s estrictas a la importaci\u00f3n",
            "start": 4091.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de acero y",
            "start": 4094.839,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "aluminio preguntarle presidente Por qu\u00e9",
            "start": 4096.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estuvo de acuerdo en poner estos",
            "start": 4098.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aranceles y en qu\u00e9 beneficia a M\u00e9xico y",
            "start": 4101.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Estados Unidos este control que viene de",
            "start": 4104.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "China bueno",
            "start": 4107.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh nos importa mucho",
            "start": 4110.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh Pues mantener",
            "start": 4115.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4119.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sociedad con Canad\u00e1 y con Estados",
            "start": 4121.4,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "Unidos lo que se establece en el tratado",
            "start": 4125.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "comercial M\u00e9xico tiene",
            "start": 4133.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4136.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "posibilidad de importar",
            "start": 4136.839,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "acero y otros bienes a Estados Unidos y",
            "start": 4140.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4144.12,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 y se beneficia con",
            "start": 4146.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eso porque se establecen",
            "start": 4150.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 4155.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas en nuestro",
            "start": 4157.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds llega inversi\u00f3n se generan empleos",
            "start": 4160.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "y desde M\u00e9xico",
            "start": 4165.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "estamos exportando a Estados Unidos y a",
            "start": 4168.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 somos los principales",
            "start": 4172.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "socios comerciales de Estados Unidos y",
            "start": 4176.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo",
            "start": 4179.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "mucho la",
            "start": 4180.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n de M\u00e9xico a Estados",
            "start": 4183.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4186.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4188.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ellos no",
            "start": 4190.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quieren que se abra por completo la",
            "start": 4193.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "frontera de su",
            "start": 4197.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y",
            "start": 4199.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n",
            "start": 4202.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Estableciendo",
            "start": 4204.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "condiciones para que solo se",
            "start": 4206.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 4211.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "importar",
            "start": 4214.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh que solo pueda importar Estados",
            "start": 4217.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Unidos a",
            "start": 4219.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cero aluminio de M\u00e9xico",
            "start": 4221.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que se produzca en",
            "start": 4225.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que no llegue de otras",
            "start": 4228.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "partes Entonces es parte de la decisi\u00f3n",
            "start": 4232.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que han tomado en Estados Unidos eh",
            "start": 4237.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuando nos hicieron",
            "start": 4240.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "la la propuesta Pues nosotros",
            "start": 4242.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh pusimos dos",
            "start": 4249.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "condiciones una que no se hablara de",
            "start": 4252.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que no llevar",
            "start": 4256.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dedicatoria",
            "start": 4260.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4262.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 4264.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n y se",
            "start": 4267.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 y lo segundo es que en el caso de",
            "start": 4272.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por una situaci\u00f3n muy especial se",
            "start": 4277.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "requiere de acero de aluminio",
            "start": 4281.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4285.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Brasil y tenemos muy buena relaci\u00f3n con",
            "start": 4286.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Brasil",
            "start": 4291.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 4293.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 de",
            "start": 4295.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que Brasil va a tener un trato",
            "start": 4297.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "especial en el caso de la",
            "start": 4301.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de acero",
            "start": 4305.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4308.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eh M\u00e9xico",
            "start": 4310.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de acero por de Brasil hacia M\u00e9xico y de",
            "start": 4316.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "este acero que pueda",
            "start": 4322.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tener componentes y aluminio que pueda",
            "start": 4325.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tener componentes que se originen en",
            "start": 4328.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Brasil eso fue lo que se",
            "start": 4332.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "logr\u00f3",
            "start": 4336.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esto debe pensarse tambi\u00e9n en el mediano",
            "start": 4338.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en el largo",
            "start": 4342.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "plazo para que",
            "start": 4343.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que se invierta en",
            "start": 4345.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque aqu\u00ed tenemos",
            "start": 4349.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "garantizado la",
            "start": 4352.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 4355.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n de acero y de aluminio a",
            "start": 4357.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y a",
            "start": 4360.92,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "canad porque hemos",
            "start": 4364.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consolidado nuestro mercado y tenemos",
            "start": 4367.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que seguir",
            "start": 4369.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "fortaleciendo lo que",
            "start": 4371.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "es toda la econom\u00eda y el comercio de",
            "start": 4374.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte y lo que buscamos",
            "start": 4378.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s o lo que proponemos porque ya no",
            "start": 4382.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nos va tocar a nosotros no aplicarlo es",
            "start": 4385.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que se vaya integrando toda",
            "start": 4389.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica para que se",
            "start": 4392.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "consolide el continente americano como",
            "start": 4395.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la principal regi\u00f3n econ\u00f3mica comercial",
            "start": 4399.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 4402.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estamos avanzando con el",
            "start": 4405.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fortalecimiento la autosuficiencia la",
            "start": 4408.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de",
            "start": 4411.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "importaciones en Am\u00e9rica del Norte eso",
            "start": 4412.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4415.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conviene a Canad\u00e1 a Estados Unidos y a",
            "start": 4416.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4420.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e por eso est\u00e1n llegando inversiones a",
            "start": 4423.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso est\u00e1 creciendo cada vez",
            "start": 4427.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la producci\u00f3n elaboraci\u00f3n",
            "start": 4431.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4436.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles la fabricaci\u00f3n de",
            "start": 4437.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles en",
            "start": 4440.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para",
            "start": 4442.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "venderlos en Estados Unidos y eso es",
            "start": 4445.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "trabajo para los mexicanos mejores",
            "start": 4448.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ingresos Gracias en un segundo tema se",
            "start": 4456.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cocinando en el equipo de la",
            "start": 4459.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia",
            "start": 4462.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de Gobierno Federal para que sea m\u00e1s",
            "start": 4465.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "austero considera que se debe de",
            "start": 4467.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mantener los gobiernos aut\u00f3nomos y",
            "start": 4470.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Si considera que se debe",
            "start": 4471.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desaparecer el inai as\u00ed como tambi\u00e9n la",
            "start": 4473.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n reguladora de",
            "start": 4475.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "energ\u00eda Pues yo celebro que se contin\u00fae",
            "start": 4477.8,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 4484.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "republicana es que el gobierno no puede",
            "start": 4488.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4492.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consumir tanto",
            "start": 4495.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presupuesto el gobierno debe de ser",
            "start": 4500.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 4504.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4505.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "austero no ensimismarse",
            "start": 4509.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "es que antes el presupuesto todo se",
            "start": 4512.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "quedaba en el",
            "start": 4515.679,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4518.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "y no se entregaba a la gente el",
            "start": 4520.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4523.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todo era",
            "start": 4526.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "para lo lo que se conoce como gasto",
            "start": 4528.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corriente no hab\u00eda",
            "start": 4536.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n No hab\u00eda presupuesto para el",
            "start": 4539.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desarrollo no hab\u00eda",
            "start": 4544.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presupuesto para el bienestar del",
            "start": 4546.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblo entonces Entonces ahora con la",
            "start": 4553.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "austeridad se liberan muchos fondos para",
            "start": 4557.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4561.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "gente si no se le da pensi\u00f3n a los",
            "start": 4563.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "expresidentes pues se",
            "start": 4568.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ahorra y ese dinero se",
            "start": 4571.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "utiliza para el bienestar de la mayor\u00eda",
            "start": 4575.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4579.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4581.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes Cu\u00e1ntos adultos mayores hagamos",
            "start": 4583.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4587.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuenta si se",
            "start": 4588.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entregaban 5 millones de",
            "start": 4590.96,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "pesos mensuales a cada",
            "start": 4595.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "expresidente 5",
            "start": 4603.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4606.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh mensuales",
            "start": 4609.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 4615.4,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "entregando se otorgan reciben es su",
            "start": 4617.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4622.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "derecho 3000",
            "start": 4623.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "millones cada adulto",
            "start": 4627.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mayor para 50",
            "start": 4630.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "millones para 5",
            "start": 4633.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "millones Cu\u00e1ntos adultos",
            "start": 4639.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 4645.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tres como para 20",
            "start": 4646.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s o",
            "start": 4653.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "menos es",
            "start": 4659.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "3000",
            "start": 4661.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mensuales Este s\u00ed no me qued\u00e9 corto 3000",
            "start": 4665.84,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "mensuales y y los",
            "start": 4671.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "presidentes recib\u00edan 5",
            "start": 4675.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "millones hagan la cuenta",
            "start": 4678.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Ay\u00fadenme",
            "start": 4683.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto adultos",
            "start": 4685.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mayores por cada",
            "start": 4688.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "presidente y as\u00ed",
            "start": 4694.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no cuando llegamos y siempre lo lo digo",
            "start": 4698.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este eran 3,500",
            "start": 4708.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "millones al a\u00f1o del",
            "start": 4712.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presupuesto de la",
            "start": 4715.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presidencia y ahora son 500",
            "start": 4718.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "millones 3,000 millones",
            "start": 4722.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "menos por",
            "start": 4726.12,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1o cuando",
            "start": 4731.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llegamos hab\u00edan que",
            "start": 4733.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "destinar 6000",
            "start": 4736.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "millones a la caja de",
            "start": 4739.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ahorro de Los Altos funcionarios",
            "start": 4742.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos 6000 al",
            "start": 4745.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o o sea nos hemos",
            "start": 4750.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ahorrado",
            "start": 4753.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en 6",
            "start": 4761.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 36000 millones Cu\u00e1nto cost\u00f3 el",
            "start": 4763.719,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "programa de ustedes 35",
            "start": 4767.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "35 nada m\u00e1s con quitar la caja de ahorro",
            "start": 4772.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "especial para los altos funcionarios",
            "start": 4776.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Les explico En qu\u00e9",
            "start": 4779.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "consist\u00eda si un alto funcionario p\u00fablico",
            "start": 4781.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ganaba 200000 pesos",
            "start": 4785.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "mensuales dejaba el 10% de",
            "start": 4789.679,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "ahorro 20.000 y de ese fondo el gobierno",
            "start": 4793.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 4798.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4800.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "entregaba Para que ahorrara otros",
            "start": 4803.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "20.000 de modo que adem\u00e1s de su sueldo",
            "start": 4807.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ahorraba",
            "start": 4810.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "40.000 al",
            "start": 4814.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mes cuando se",
            "start": 4817.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "iba hagan la",
            "start": 4819.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de los que este se",
            "start": 4822.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevaron sus fondos de",
            "start": 4825.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ahorro cuando se iban se",
            "start": 4832.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "llevaban ese",
            "start": 4835.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "fondo o",
            "start": 4841.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cambiaban se iban a otro cargo los",
            "start": 4843.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "despachaban en manobras o en cualquier",
            "start": 4847.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n cu costaba mantener a\u00f1o con",
            "start": 4853.12,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1o esa caja de ahorro especial 6000",
            "start": 4857.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "millones en 6",
            "start": 4862.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 36000 todo el programa de",
            "start": 4865.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mejoramiento",
            "start": 4870.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Urbano Entonces qu\u00e9",
            "start": 4873.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bueno que siga la",
            "start": 4876.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "austeridad y lo mismo en el caso de los",
            "start": 4880.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aparatos",
            "start": 4883.639,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "improductivos le gustar\u00eda que",
            "start": 4887.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desaparecieran los \u00f3rganos aut\u00f3nomos yo",
            "start": 4889.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "creo que ser\u00eda una muy buena reforma",
            "start": 4892.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "administrativa y se",
            "start": 4896.6,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ahorrar\u00edan",
            "start": 4898.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4900.31,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "como unos 100000 millones de pesos al",
            "start": 4903.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y no pasa",
            "start": 4909.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nada porque no",
            "start": 4911.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "se despide a los",
            "start": 4915.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajadores es nada",
            "start": 4917.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s quitar el copete de privilegios",
            "start": 4920.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cortarlo",
            "start": 4930.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y que la funci\u00f3n del",
            "start": 4932.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "instituto de la",
            "start": 4936.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "transparencia pase",
            "start": 4942.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que el instituto de comunicaciones pase",
            "start": 4946.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de",
            "start": 4950.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comunicaciones que todos los institutos",
            "start": 4953.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos que tienen que ver",
            "start": 4956.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con la industria el\u00e9ctrica con Pemex que",
            "start": 4959.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pasen a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4962.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Electricidad y que pasen a",
            "start": 4964.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Pemex es que todoo lo",
            "start": 4966.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "crearon cuando la idea",
            "start": 4970.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "del gobierno era",
            "start": 4975.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "privatizar entonces necesitaban ese",
            "start": 4978.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "andamiaje administrativo para defender",
            "start": 4982.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 4985.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "intereses ah\u00ed est\u00e1 el caso",
            "start": 4988.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4991.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elin el instituto de la",
            "start": 4995.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "transparencia qu\u00e9 caso de corrupci\u00f3n han",
            "start": 4999.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "puesto",
            "start": 5003.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5005.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "descubierto",
            "start": 5006.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nada pura",
            "start": 5008.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tapadera Porque adem\u00e1s si da uno a",
            "start": 5013.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 5016.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 5018.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 uno",
            "start": 5020.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "violando la",
            "start": 5024.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "privacidad ellos mismos",
            "start": 5029.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed una compa\u00f1era de ustedes hablaba de",
            "start": 5034.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que hicieron un",
            "start": 5038.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "reportaje y no les quer\u00edan dar del",
            "start": 5040.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "inay el",
            "start": 5043.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 5046.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre las tarjetas de",
            "start": 5049.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito que",
            "start": 5053.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "utilizan",
            "start": 5055.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para sus",
            "start": 5057.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos los consejeros",
            "start": 5060.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "solicitaban y solicitaban a ellos que",
            "start": 5065.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informaran y ellos no",
            "start": 5068.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "informaban y ellos se reservaban tambi\u00e9n",
            "start": 5070.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "expedientes y otras cosas que no puedo",
            "start": 5078.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir ahora porque todav\u00eda no termina el",
            "start": 5081.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "proceso electoral estoy esperando que",
            "start": 5083.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "termine el proceso electoral para decir",
            "start": 5085.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 5088.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cosas Entonces para qu\u00e9 sirve",
            "start": 5089.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Ah pero cuesta 1000 millones de pesos al",
            "start": 5092.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o mantener ese aparato",
            "start": 5097.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "improductivo 1000 millones de",
            "start": 5102.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5112.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed Hay que seguir con la",
            "start": 5114.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 5118.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y combatiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 5120.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hemos ahorrado much\u00edsimo Si les pongo el",
            "start": 5124.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 5127.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este de que solo por cancelar la caja de",
            "start": 5129.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ahorro",
            "start": 5134.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fueron 36000 millones que es el",
            "start": 5136.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "equivalente a todo lo que fue la",
            "start": 5140.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de desarrollo urbano Cu\u00e1ntas",
            "start": 5142.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 5145.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "1 obras en distintas",
            "start": 5146.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "partes y les pongo el ejemplo que",
            "start": 5150.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "por no permitir el huachicol nos",
            "start": 5154.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 5157.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "330,000",
            "start": 5158.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "millones mucho m\u00e1s que lo que nos",
            "start": 5160.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 la refiner\u00eda de dos bocas incluida",
            "start": 5163.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5168.4,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda que",
            "start": 5169.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "compramos en de",
            "start": 5171.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Park nada m\u00e1s no permitir el",
            "start": 5174.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "huachicol ayer me",
            "start": 5182.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este los servidores p\u00fablicos del SAT a",
            "start": 5187.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ver si pones C\u00f3mo ha crecido la",
            "start": 5190.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n en el tiempo que",
            "start": 5195.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llevamos a lo mejor tienen ah\u00ed",
            "start": 5201.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la y es muy importante porque con",
            "start": 5206.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas y",
            "start": 5211.36,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "con exhortos a que se paguen los",
            "start": 5213.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "impuestos en el tiempo que",
            "start": 5220.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "llevamos hemos",
            "start": 5224.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "incrementado en",
            "start": 5227.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s esto es la recaudaci\u00f3n miren C\u00f3mo ha",
            "start": 5231.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ido creciendo",
            "start": 5235.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "sin nuevos",
            "start": 5244.28,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "impuestos pero a ver",
            "start": 5253.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5255.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Antonio nos",
            "start": 5257.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manda",
            "start": 5260.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh unas gr\u00e1ficas unas tarjetas que me",
            "start": 5262.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3",
            "start": 5267.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ayer sobre lo que hemos podido recaudar",
            "start": 5268.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5274.8,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas los",
            "start": 5275.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que no quer\u00edan",
            "start": 5277.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pagar y que ahora est\u00e1n",
            "start": 5281.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pagando Ah\u00ed",
            "start": 5286.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recaudaci\u00f3n por auditor\u00edas y",
            "start": 5293.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n del cumplimiento promoci\u00f3n del",
            "start": 5296.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cumplimiento",
            "start": 5298.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es mandarles",
            "start": 5299.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un telegrama",
            "start": 5302.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5305.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fax",
            "start": 5307.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "este un recado",
            "start": 5309.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh 3.3",
            "start": 5315.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "billones en",
            "start": 5319.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 5323.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "2.1 bill\u00f3n de pesos m\u00e1s que en el",
            "start": 5325.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sexenio anterior",
            "start": 5329.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "solo en",
            "start": 5334.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esto dos pun un bill\u00f3n",
            "start": 5341.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es el crecimiento",
            "start": 5355.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "real Entonces si hay que seguir",
            "start": 5363.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "combatiendo la",
            "start": 5366.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n acabar con el influyentismo y",
            "start": 5368.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "hacer una pol\u00edtica de austeridad porque",
            "start": 5373.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5376.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto si hablamos de 2.5",
            "start": 5378.199,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "billones pues es el financiamiento de",
            "start": 5383.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar",
            "start": 5387.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 tan",
            "start": 5400.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "complicado Y todav\u00eda",
            "start": 5404.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "falta este porque",
            "start": 5408.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "tenemos asuntos en la fiscal\u00eda de los",
            "start": 5411.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que habl\u00e1bamos",
            "start": 5416.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y que la fiscal\u00eda est\u00e1 solicitando a",
            "start": 5418.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 5421.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5424.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "act\u00faen y el poder",
            "start": 5429.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "judicial que no",
            "start": 5432.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 5436.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque aplican t\u00e1cticas",
            "start": 5440.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dilatorias hay casos en donde nada m\u00e1s",
            "start": 5448.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "para ganar tiempo Se acude a la",
            "start": 5450.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "corte cuando",
            "start": 5455.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5459.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 5461.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que no es la instancia para resolver lo",
            "start": 5462.56,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de los adeudos que tienen los grandes",
            "start": 5467.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "contribuyentes con la hacienda p\u00fablica",
            "start": 5471.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ya hay tesis hay jurisprudencia y sin",
            "start": 5475.119,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "embargo en algunos casos le dan entrada",
            "start": 5480.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed duermen el sue\u00f1o de los injustos",
            "start": 5486.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5491.239,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "expedientes entonces hay que",
            "start": 5496.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "seguir Entonces esto significa no",
            "start": 5499.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos que no haya",
            "start": 5502.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "gasolinazos no endeudar al",
            "start": 5504.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds agreguen",
            "start": 5509.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este ahorro de",
            "start": 5514.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "2.1",
            "start": 5517.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n",
            "start": 5519.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele a lo que se ahorra con no",
            "start": 5521.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n en contratos de",
            "start": 5525.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "obra en contratos de",
            "start": 5529.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "adquisiciones agr\u00e9guele a esto la",
            "start": 5532.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "austeridad y van a ver",
            "start": 5537.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "que es much\u00edsimo",
            "start": 5540.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dinero Por eso se",
            "start": 5547.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "admiran de d\u00f3nde se obtiene",
            "start": 5550.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5558.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias porque Estos no son",
            "start": 5563.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los Cu\u00e1nto es que seg\u00fan Anabel Hern\u00e1ndez",
            "start": 5565.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la pseudoperiodista",
            "start": 5570.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este cercana a la DEA me dieron",
            "start": 5574.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 5578.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "portafolio",
            "start": 5583.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en G\u00f3mez",
            "start": 5587.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Palacio cu\u00e1nto fue",
            "start": 5597.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una maleta dijo pero una maleta una",
            "start": 5604.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "maleta pero pero en el otro de",
            "start": 5606.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Sinaloa me ray\u00e9",
            "start": 5611.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mill\u00f3n de d\u00f3lares y primero me di",
            "start": 5619.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de d\u00f3lares y luego dijo que 2",
            "start": 5622.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "millones o",
            "start": 5624.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sea Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5626.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "secretario Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas a",
            "start": 5629.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "todas y todos Diego elas el sistema",
            "start": 5631.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "informativo Tabasco diario presente",
            "start": 5633.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiero retomar un",
            "start": 5635.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comentario que emple\u00f3 aqu\u00ed el martes si",
            "start": 5636.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "no me equivoco sobre la reforma al poder",
            "start": 5638.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "judicial aprovechando tambi\u00e9n todos",
            "start": 5640.639,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "estos foros que se ha venido dando",
            "start": 5641.96,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "alrededor del pa\u00eds",
            "start": 5643.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh usted refiri\u00f3 como propuesta para la",
            "start": 5644.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n a los jueces que fuese una",
            "start": 5647.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "lista de 300 personas y de ah\u00ed el",
            "start": 5650.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "elector o los ciudadanos de M\u00e9xico eh",
            "start": 5653.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "determinaran los 30 jueces a elegir una",
            "start": 5656.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "especie de ejercicio que ya se realiza",
            "start": 5661.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sin si no me equivoco en Francia en",
            "start": 5663.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Suiza tengo entendido panash panash creo",
            "start": 5665.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se llama presidente con base en esto",
            "start": 5668.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted considerar\u00eda",
            "start": 5672.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "prudente porque es tambi\u00e9n una pol\u00e9mica",
            "start": 5674.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que la elecci\u00f3n del poder judicial fue",
            "start": 5676.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se llevase a cabo de manera gradual qu\u00e9",
            "start": 5679.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "voy con esto como son much\u00edsimos nombres",
            "start": 5682.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y es un mundo de de de personas que",
            "start": 5684.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "conforman el poder judicial que fuese",
            "start": 5687.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "como usted lo ha referido de arriba",
            "start": 5689.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "hacia abajo es decir que primero se",
            "start": 5690.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "llevase a cabo una elecci\u00f3n de ministros",
            "start": 5692.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y ministras de consejeros de la",
            "start": 5694.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "judicatura o o el referente en su",
            "start": 5696.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "momento en la reforma posteriormente ya",
            "start": 5699.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "una vez electos estos los magistrados y",
            "start": 5701.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hasta el final los jueces esto a manera",
            "start": 5704.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de que la ciudadan\u00eda pues tuviese mayor",
            "start": 5707.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "conocimiento de las de las propuestas de",
            "start": 5710.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cada uno de los candidatos para no eh",
            "start": 5712.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "amalgamar tanto a la poblaci\u00f3n con tanta",
            "start": 5714.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n esto reitero para seguir la",
            "start": 5717.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tesis de",
            "start": 5720.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh limpiar el poder judicial o los",
            "start": 5721.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "diversos mecanismos del gobierno del",
            "start": 5725.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico de arriba hacia abajo y",
            "start": 5727.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidente una Arista",
            "start": 5730.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "interesante de la Reforma judicial es",
            "start": 5731.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que en en la propuesta que est\u00e1 de",
            "start": 5734.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "manera p\u00fablica dicho ejercicio o dicha",
            "start": 5737.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n se tiene que llevar a cabo con",
            "start": 5741.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el nuevo instituto electoral el inec",
            "start": 5743.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidente Eh evidentemente pues primero",
            "start": 5747.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo la reforma",
            "start": 5750.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "judicial y posteriormente la reforma",
            "start": 5751.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "electoral cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n sobre",
            "start": 5753.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estas dos aristas presidente o sea lo",
            "start": 5755.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que llevar a cabo la elecci\u00f3n el",
            "start": 5758.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "INE y tambi\u00e9n ese tema de los de la",
            "start": 5759.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Bueno eso es parte de lo que debe de",
            "start": 5762.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "seguirse debatiendo",
            "start": 5766.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "en el primer caso es un asunto de",
            "start": 5770.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "criterio se puede",
            "start": 5775.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hacer este si hay",
            "start": 5777.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tiempo y si se da difusi\u00f3n",
            "start": 5780.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "todo en una sola elecci\u00f3n se pueden",
            "start": 5785.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "elegir a jueces a magistrados y a",
            "start": 5789.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ministros se podr\u00eda hacer con tiempo",
            "start": 5792.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "para este ir informando",
            "start": 5797.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh se hace por",
            "start": 5801.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Distrito son menos los que se van a",
            "start": 5806.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "elegir en el caso de los",
            "start": 5810.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ministros son",
            "start": 5815.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 5817.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh es en jueces y magistrados donde hay",
            "start": 5819.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero tambi\u00e9n",
            "start": 5823.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh se puede hacer de manera",
            "start": 5825.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "distrital en todo el",
            "start": 5828.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo otro que creo que es m\u00e1s",
            "start": 5833.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "importante de",
            "start": 5838.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "analizar es si se empieza a arriba o",
            "start": 5840.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 5844.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deir es muy f\u00e1cil arriba ya lo",
            "start": 5847.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "expuse sin",
            "start": 5853.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "embargo eso lo tienen que tomar en",
            "start": 5856.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cuenta hay",
            "start": 5858.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "una grave",
            "start": 5860.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "crisis en el poder",
            "start": 5863.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5866.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh Y hay una crisis de gobernabilidad",
            "start": 5869.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh No hay",
            "start": 5877.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5883.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "controles eh est\u00e1 rebasada la",
            "start": 5888.52,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "corte a\u00fan cuando",
            "start": 5894.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quisieran",
            "start": 5898.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "arriba Eh",
            "start": 5901.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que se impartiera",
            "start": 5904.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Justicia con",
            "start": 5907.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "honestidad ya no",
            "start": 5911.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pueden porque ya los jueces",
            "start": 5914.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hacen lo que",
            "start": 5919.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "quieren hay",
            "start": 5922.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "excepciones y hay cuestiones muy graves",
            "start": 5926.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Ahorita les voy a poner un ejemplo",
            "start": 5929.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y ya ni Hablemos del Consejo de la",
            "start": 5933.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "judicatura eso es un",
            "start": 5936.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "florero est\u00e1 de",
            "start": 5941.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "adorno y qu\u00e9 cosa es lo que est\u00e1",
            "start": 5943.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pasando este con los jueces que tienen",
            "start": 5947.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 5952.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5955.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5956.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero en",
            "start": 5958.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "exceso no hay un control hablando de los",
            "start": 5961.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "contrapesos no tienen ning\u00fan",
            "start": 5966.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "contrapeso hoy en la ma\u00f1ana nos",
            "start": 5971.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "informan de",
            "start": 5975.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "asesinatos de agentes de polic\u00eda y de",
            "start": 5978.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito en",
            "start": 5981.04,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 5984.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh algo que preocupa mucho Pero adem\u00e1s",
            "start": 5986.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que duele porque incluso",
            "start": 5990.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "son agentes de tr\u00e1nsito",
            "start": 5994.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh Sin",
            "start": 5998.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 6002.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh Y uno de los",
            "start": 6005.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informes como",
            "start": 6008.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis maneja que es a partir de que",
            "start": 6011.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se le dio libertad a uno de los",
            "start": 6014.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "hijos del jefe de un c\u00e1rtel en",
            "start": 6018.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6023.76,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "Guanajuato esto en Celaya",
            "start": 6027.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 6032.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6034.639,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6035.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se le da",
            "start": 6037.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "libertad No estoy diciendo que ese esa",
            "start": 6043.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el motivo pero lo est\u00e1n manejando como",
            "start": 6046.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis como una de las hip\u00f3tesis",
            "start": 6049.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Entonces si ese",
            "start": 6059.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "juez act\u00faa",
            "start": 6061.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues es grave lo que est\u00e1",
            "start": 6068.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "sucediendo es un",
            "start": 6073.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 6077.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la vida",
            "start": 6080.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de ciudadanos de servidores",
            "start": 6084.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos qu\u00e9 tiene que ver los agentes",
            "start": 6089.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6093.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito o polic\u00edas",
            "start": 6095.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "municipales a ver si pones el informe de",
            "start": 6102.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ayer entonces",
            "start": 6111.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "si se advierte esto lo que hay que hacer",
            "start": 6115.32,
            "duration": 12.879
        },
        {
            "text": "as\u00ed r\u00e1pido Con urgencia es renovar abajo",
            "start": 6122.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "entonces lo primero que hay que elegir",
            "start": 6128.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es a los",
            "start": 6130.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "jueces es un asunto de criterio",
            "start": 6134.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Es que este hizo",
            "start": 6146.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "crisis y c\u00f3mo se",
            "start": 6154.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "enfrenta una",
            "start": 6158.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "decadencia Pues",
            "start": 6161.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "con un proceso de cambio",
            "start": 6163.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "verdadero de cambio de",
            "start": 6167.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ra\u00edz con una transformaci\u00f3n y puede",
            "start": 6169.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hacerlo el",
            "start": 6174.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pueblo el mejor m\u00e9todo para enfrentar",
            "start": 6176.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "estos problemas es el m\u00e9todo",
            "start": 6179.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico Aqu\u00ed est\u00e1 el informe que nos",
            "start": 6187.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presentan de",
            "start": 6191.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Guanajuato tres agresiones contra",
            "start": 6194.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "elementos de la Polic\u00eda Municipal y de",
            "start": 6196.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito de Celaya primer evento",
            "start": 6199.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se reporta una agresi\u00f3n con",
            "start": 6203.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "disparo arma en contra de dos agentes de",
            "start": 6207.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito en la Colonia 2 de abril en",
            "start": 6210.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Celaya Guanajuato en los hechos un civil",
            "start": 6213.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "result\u00f3 herido adem\u00e1s de la patrulla y",
            "start": 6216.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dos autos particulares con impactos de",
            "start": 6221.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "arma de fuego los polic\u00edas resultaron",
            "start": 6223.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ilesos segundo",
            "start": 6226.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "elemento se reporta una ag\u00f3n sin",
            "start": 6230.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lesionados con disparos en contra de",
            "start": 6233.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para patrullas En el",
            "start": 6236.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Fraccionamiento fraccionamiento el",
            "start": 6238.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mayorasco tercer evento agresi\u00f3n con",
            "start": 6241.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "disparo de",
            "start": 6244.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "armas a la fachada del centro de",
            "start": 6245.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "monitoreo c4 ubicada en la Colonia las",
            "start": 6248.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas en la comunidad de rinc\u00f3n de",
            "start": 6252.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Tamayo no se reportaron elementos",
            "start": 6255.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "heridos est son los antecedentes 5 de",
            "start": 6259.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "julio",
            "start": 6262.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero lo",
            "start": 6263.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de lo de",
            "start": 6265.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ayer Ah bueno aqu\u00ed est\u00e1 es es un poco lo",
            "start": 6270.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6274.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "plantean este",
            "start": 6275.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "especialistas los responsables se tien",
            "start": 6278.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "identificadas diversas p\u00e1ginas en redes",
            "start": 6281.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "donde se identifica una alianza",
            "start": 6283.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "delictiva",
            "start": 6286.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entre los",
            "start": 6287.719,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "dos carteles c\u00e1rteles ah\u00ed es posible",
            "start": 6290.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que uno de ellos est\u00e9 tratando de",
            "start": 6298.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "recuperar su presencia perdida en Celaya",
            "start": 6301.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desde el 7 de enero del 24 durante el",
            "start": 6304.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tiempo que el l\u00edder",
            "start": 6307.52,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "delictivo Luis Antonio Yepes Cervantes",
            "start": 6310.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hijo de Jos\u00e9 Antonio",
            "start": 6314.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Yepes l\u00edder delictivo del Cartel de",
            "start": 6316.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Santa Rosa de Lima quien permaneci\u00f3",
            "start": 6320.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "hasta Liberaci\u00f3n el pasado 25 de",
            "start": 6323.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "junio despu\u00e9s empiezan a ocurrir todas",
            "start": 6330.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 6332.76,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "cosas a",
            "start": 6335.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ver el",
            "start": 6338.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siguiente sobre esto es lo que",
            "start": 6340.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tienen Pon lo de",
            "start": 6347.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no portaban",
            "start": 6358.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "armas ponlo de lo de ayer de Guanajuato",
            "start": 6363.719,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "de la incidencia electiva en",
            "start": 6369.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "general no nacional la nacional",
            "start": 6375.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "62",
            "start": 6389.28,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "homicidios 11",
            "start": 6392.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Guanajuato 18 por todo el pa\u00eds",
            "start": 6400.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Es que de una otra forma hay",
            "start": 6417.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 6430.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "entonces regresando a tu",
            "start": 6432.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pregunta A lo",
            "start": 6438.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mejor este si se hace una",
            "start": 6440.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "valoraci\u00f3n lo",
            "start": 6446.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6448.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesario de cambiar o lo que urge m\u00e1s",
            "start": 6453.119,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "es abajo sea de la base hacia",
            "start": 6458.719,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "arriba pero eso lo tienen que",
            "start": 6465.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "analizar los legisladores",
            "start": 6468.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de que es necesaria la",
            "start": 6474.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la Reforma en el poder",
            "start": 6477.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "judicial no hay duda Ya hasta los",
            "start": 6480.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ministros y yo lo celebro que ellos",
            "start": 6482.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 6484.88,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "entendiendo de que",
            "start": 6488.8,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "este es necesaria es urgente la reforma",
            "start": 6492.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Gracias presidente e el viernes pasado",
            "start": 6507.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en su gira en conjunto con la presidenta",
            "start": 6511.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "electa Claudia shenon en Mexicali Baja",
            "start": 6513.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "California desde las instalaciones de la",
            "start": 6516.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "CFE usted retom\u00f3 o mencion\u00f3 que hab\u00eda",
            "start": 6518.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "cumplido la tarea con respecto al",
            "start": 6523.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "rescate de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6525.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Electricidad saco esto a colaci\u00f3n",
            "start": 6527.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidente por el tema de Pemex eh",
            "start": 6529.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente ha habido muchas cr\u00edticas",
            "start": 6532.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacia el estatus que mantiene la",
            "start": 6535.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "paraestatal preguntarle presidente si",
            "start": 6537.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aprovechando como han venido diversos",
            "start": 6541.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "funcionarios a tocar el tema del estatus",
            "start": 6543.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de las diversas secretar\u00edas etc\u00e9tera El",
            "start": 6545.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Avance que tuvo en su gobierno si",
            "start": 6547.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda considerado un ejercicio",
            "start": 6549.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "semejante con Pemex a ver c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 6552.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tema de la deuda Y a qu\u00e9 adjudica usted",
            "start": 6554.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presidente eh toda esta cr\u00edtica que se",
            "start": 6556.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ha venido dando a a dicho organismo de",
            "start": 6559.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gobierno a la par presidente tambi\u00e9n",
            "start": 6562.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "conocer C\u00f3mo va el estatus de la",
            "start": 6564.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh autosuficiencia energ\u00e9tica que",
            "start": 6566.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 en su momento las refiner\u00edas",
            "start": 6569.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este fin de semana van a ir a supervisar",
            "start": 6572.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh las instalaciones en Hidalgo si no me",
            "start": 6574.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "equivoco de la refiner\u00eda entonces",
            "start": 6577.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "conocer un poco al respecto de esto",
            "start": 6578.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente gracias S\u00ed yo creo que va",
            "start": 6580.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a a venir a",
            "start": 6583.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "informar el director de",
            "start": 6586.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Pemex y tambi\u00e9n el director de la",
            "start": 6589.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal ya lo han hecho no",
            "start": 6591.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6596.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "frente a la campa\u00f1a de",
            "start": 6597.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n Hay que",
            "start": 6601.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 6604.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este presentando",
            "start": 6609.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "datos este eso es lo",
            "start": 6613.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 6616.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6618.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "siga este",
            "start": 6620.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se estaba cayendo la",
            "start": 6626.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y c\u00f3mo se levant\u00f3 la",
            "start": 6628.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de",
            "start": 6631.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo en m\u00e1s de 100000",
            "start": 6634.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "barriles en el caso de la comisi\u00f3n",
            "start": 6640.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "federal c\u00f3m se estaba cayendo la",
            "start": 6642.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de",
            "start": 6645.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "energ\u00eda estar\u00edamos como en 16 por",
            "start": 6647.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hoy si hubiese seguido la misma pol\u00edtica",
            "start": 6653.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y en el caso del petr\u00f3leo",
            "start": 6657.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos importando",
            "start": 6661.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "crudo A ver por qu\u00e9 no",
            "start": 6664.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pones la Gr\u00e1fica de Pemex de producci\u00f3n",
            "start": 6668.199,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo es que hay que",
            "start": 6672.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6678.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "record\u00e1ndoles porque se agarran de",
            "start": 6681.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6684.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y mienten como respiran nuestros advos",
            "start": 6686.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los",
            "start": 6691.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entiendo",
            "start": 6694.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "este todav\u00eda",
            "start": 6696.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no se les",
            "start": 6698.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pasa lo que",
            "start": 6701.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "este les",
            "start": 6706.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 6710.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1",
            "start": 6712.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6714.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este con todo respeto eh hagan una",
            "start": 6717.639,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica es que si eh est\u00e1n en una",
            "start": 6723.92,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "burbuja en donde nada m\u00e1s est\u00e1n",
            "start": 6728.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "escuchando s\u00ed la radio la",
            "start": 6734.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n s\u00ed eh eh",
            "start": 6738.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en contra de",
            "start": 6742.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nosotros pues se creen",
            "start": 6745.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "eso se regodea con",
            "start": 6749.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eso no quieren ver otra",
            "start": 6756.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 6760.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sece Entonces es cosa nada",
            "start": 6762.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de que se informen",
            "start": 6765.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "mejor por ejemplo los j\u00f3venes",
            "start": 6769.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh Son m\u00e1s",
            "start": 6773.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "cuidadosos esto pasa en la",
            "start": 6777.04,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "gente mayor sea m\u00e1s de mi",
            "start": 6780.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n",
            "start": 6787.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que nos acostumbramos a",
            "start": 6790.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "creerle a la radio a la",
            "start": 6793.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 6798.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh a ciegas peri\u00f3dico ya sali\u00f3 en el",
            "start": 6800.159,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico y los j\u00f3venes no porque con",
            "start": 6805.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes iniciaron c\u00f3mo se llaman",
            "start": 6810.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estos las noticias",
            "start": 6812.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "falsas S\u00ed eso no nos toc\u00f3 a",
            "start": 6814.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "nosotros pero la gente",
            "start": 6819.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mayor s",
            "start": 6823.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cree Parece Mentira",
            "start": 6828.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Entonces ya lo dijo a la",
            "start": 6832.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "raki o por",
            "start": 6837.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "favor no lo",
            "start": 6840.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "vi",
            "start": 6850.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "entonces de ah\u00ed surge todo esto",
            "start": 6853.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no Pero",
            "start": 6857.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Esto es lo que pasa en el",
            "start": 6863.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "caso de la",
            "start": 6865.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n miren c\u00f3",
            "start": 6869.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ven\u00eda c\u00f3mo lo encontramos en enero del",
            "start": 6872.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "19 1",
            "start": 6877.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "642000 barriles",
            "start": 6879.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "diarios y la tendencia",
            "start": 6882.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "era es m\u00e1s ya est\u00e1bamos en enero",
            "start": 6887.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6892.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6895.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "crudo se estaban contemplando importar",
            "start": 6899.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "CR Y qu\u00e9 hicimos A",
            "start": 6904.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ver pues",
            "start": 6909.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6916.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6918.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "1,642 en enero del del",
            "start": 6920.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "19 a",
            "start": 6923.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "1,861 en",
            "start": 6928.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n 1",
            "start": 6938.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 876 el a\u00f1o",
            "start": 6941.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pasado D\u00f3nde est\u00e1 si vemos",
            "start": 6947.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "reservas a ver Pon reservas ha",
            "start": 6951.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "conversado sobre Pemex con la doctora sh",
            "start": 6954.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed ya ya este este estuvimos",
            "start": 6957.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "en una reuni\u00f3n con todos los t\u00e9cnicos de",
            "start": 6960.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pem y ella sabe",
            "start": 6965.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "perfectamente",
            "start": 6968.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora aparte de esto",
            "start": 6971.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que",
            "start": 6975.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "invertimos en las seis refiner\u00edas que",
            "start": 6978.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nos dejaron",
            "start": 6980.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "casi convertidas en",
            "start": 6982.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "chatarra que estaban produciendo en",
            "start": 6984.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "promedio 38 por de su capacidad las",
            "start": 6988.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tenemos ya en 62 65",
            "start": 6993.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "por pero cada a\u00f1o desde que",
            "start": 6996.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "entramos en promedio 8 o 10,00 millones",
            "start": 7002.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7006.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pesos para",
            "start": 7007.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mantenimiento que no ten\u00edan",
            "start": 7010.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Porque la idea era de que se convirtiera",
            "start": 7013.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en chatarra ya que se comprara toda la",
            "start": 7015.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gasolina en el",
            "start": 7018.639,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "extranjero Esto es lo que encontramos de",
            "start": 7025.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reserva",
            "start": 7032.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 7036.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "extra\u00eddo en promedio 1 mill 700000",
            "start": 7037.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "barriles",
            "start": 7042.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "diarios y tenemos reservas de",
            "start": 7043.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "7.5 las fuimos",
            "start": 7049.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "incrementando con nuevas exploraciones",
            "start": 7055.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Ahora pon deuda si",
            "start": 7058.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tienes deuda de",
            "start": 7063.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Pemex Porque esa es",
            "start": 7066.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "otra este",
            "start": 7069.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mentira manejada no de que se endeud\u00f3",
            "start": 7073.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 7079.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren en el 18",
            "start": 7083.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "131000 millones de",
            "start": 7088.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en el 24 101000",
            "start": 7092.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "30.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 7104.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "menos Ah si vemos",
            "start": 7108.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienes Porque no solo es disminuci\u00f3n de",
            "start": 7113.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 7116.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "es que compramos una",
            "start": 7118.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda que rehabilitamos",
            "start": 7121.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "seis que hicimos una",
            "start": 7125.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nueva que estamos haciendo dos",
            "start": 7128.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "coquizadora",
            "start": 7132.079,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "una que vamos a ver Precisamente en Tula",
            "start": 7134.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que se va a terminar este",
            "start": 7137.599,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y otra en Salina Cruz para procesar",
            "start": 7139.44,
            "duration": 11.639
        },
        {
            "text": "combustol y convertirlo en",
            "start": 7148.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "gasolina y darle",
            "start": 7151.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh mayor",
            "start": 7153.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "productividad al crudo al",
            "start": 7156.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y caminar",
            "start": 7160.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "menos y darle valor porque no es lo",
            "start": 7166.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mismo lo que cuesta el combustoleo que",
            "start": 7169.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo que cuesta las",
            "start": 7172.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "gasolinas pero a ver Pon Comisi\u00f3n",
            "start": 7177.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad c\u00f3mo estaba la",
            "start": 7179.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n petr\u00f3leo hay",
            "start": 7190.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para 30 40 a\u00f1os m\u00e1s sin",
            "start": 7196.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "problema S\u00ed y con lo que ya se hab\u00eda",
            "start": 7203.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "descubierto",
            "start": 7206.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el momento tendr que bajar",
            "start": 7208.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "presidente cuando cuando se logre la",
            "start": 7211.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "autosuficiencia que estamos a punto de",
            "start": 7216.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lograrlo yo creo que se puede lograr a",
            "start": 7220.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "finales de este a\u00f1o ya no nos va a tocar",
            "start": 7222.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a nosotros Porque de todas maneras",
            "start": 7225.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vamos encontramos a ver si pones lo de",
            "start": 7229.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las importaciones de las",
            "start": 7232.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gasolinas de c\u00f3mo cu\u00e1nto compr\u00e1bamos",
            "start": 7235.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 7237.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llegamos Cu\u00e1nto se produc\u00eda en M\u00e9xico y",
            "start": 7240.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto compramos Y",
            "start": 7243.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ahora cu\u00e1nto se",
            "start": 7245.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "produce y cu\u00e1nto compramos y cu\u00e1l es",
            "start": 7248.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de ser autosuficientes",
            "start": 7253.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pero hay que seguir",
            "start": 7256.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "invirtiendo sobre esto hablamos con la",
            "start": 7261.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidenta electa ella tiene un plan",
            "start": 7264.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7267.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claro el caso de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7271.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Electricidad es que",
            "start": 7274.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos",
            "start": 7276.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "produciendo 16 por",
            "start": 7278.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est",
            "start": 7284.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "es arriba lo que se est\u00e1",
            "start": 7287.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "produciendo",
            "start": 7291.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 7293.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit S\u00ed verdad es lo que estaba",
            "start": 7294.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "importando para la g",
            "start": 7297.44,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "927 barriles diarios era la",
            "start": 7301.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de gasolina Diesel y",
            "start": 7307.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "turbosina",
            "start": 7309.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7312.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora septiembre",
            "start": 7314.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "verdad de",
            "start": 7316.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "24 estamos pensando 85000",
            "start": 7319.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "barriles ya el 75 por de los ingresos de",
            "start": 7329.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Pemex ya se",
            "start": 7333.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "originan en el pa\u00eds en el mercado",
            "start": 7336.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 7339.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya no es la venta de petr\u00f3leo crudo al",
            "start": 7342.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "extranjero ya el petr\u00f3leo",
            "start": 7345.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "crudo el",
            "start": 7350.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que se",
            "start": 7352.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "extrae se procesa en M\u00e9xico se le da",
            "start": 7355.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "valor agregado en M\u00e9xico a nuestra",
            "start": 7358.119,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 7360.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prima y esto nos da la posibilidad de",
            "start": 7361.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 7365.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "autosuficiencia y tambi\u00e9n de control de",
            "start": 7366.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 7369.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que eso es",
            "start": 7372.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "importante que no suba el precio de la",
            "start": 7373.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gasolina y no ha subido no solo no ha",
            "start": 7376.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "subido en t\u00e9rminos reales ha",
            "start": 7381.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bajado Pero como a lo mejor no me van a",
            "start": 7386.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "creer Por qu\u00e9 no pones este c\u00f3mo estaba",
            "start": 7389.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el precio de la gasolina este con los",
            "start": 7393.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "otros gobiernos Y c\u00f3mo est\u00e1 el precio de",
            "start": 7396.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la gasolina ahora",
            "start": 7398.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el caso de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7402.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Electricidad es lo",
            "start": 7404.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mismo este",
            "start": 7406.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ahora tendr\u00edamos el 16 por de",
            "start": 7408.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n con la pol\u00edtica",
            "start": 7412.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "privatizadora lo vuelvo a decir lo dije",
            "start": 7415.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ayer lo repito porque me molest\u00f3",
            "start": 7418.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mucho c\u00f3mo no me va a molestar si este",
            "start": 7421.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "act\u00faan en contra de la econom\u00eda del",
            "start": 7426.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico los",
            "start": 7429.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 7432.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cancelan la ley",
            "start": 7435.559,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica para favorecer a las empresas",
            "start": 7439.32,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "extranjeras y eh dejar al",
            "start": 7444.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "consumidor a",
            "start": 7449.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "expensas de lo que decidan las empresas",
            "start": 7452.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extranjeras en el costo en el del",
            "start": 7455.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "consumo el\u00e9ctrico los recibos de de luz",
            "start": 7459.4,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "que no los este eh manejen las empresas",
            "start": 7463.239,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "extranjeras y no la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7470.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Electricidad que este administra y",
            "start": 7473.239,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "otorga subsidio para que nos cueste",
            "start": 7478.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "menos la",
            "start": 7481.559,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "luz pero si no genera energ\u00eda Qui\u00e9n va a",
            "start": 7483.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "manejar el mercado pues qui quien",
            "start": 7488.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "produzca",
            "start": 7491.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7492.76,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "energ\u00eda las empresas particulares",
            "start": 7495.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7499.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eso a los ministros no les",
            "start": 7500.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "import\u00f3 Sencillamente no puede",
            "start": 7506.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "convertirse la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 7510.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "electricidad en un",
            "start": 7512.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "monopolio C\u00f3mo va a convertirse en un",
            "start": 7514.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "monopolio s\u00ed la est",
            "start": 7518.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quebrando si la estaban dejando sin",
            "start": 7524.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "capacidad para producir energ\u00eda si es",
            "start": 7527.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "era el plan",
            "start": 7530.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "perverso y",
            "start": 7535.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7538.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7539.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "intereses por defender a las empresas",
            "start": 7541.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "extranjeras o nada m\u00e1s por ir en contra",
            "start": 7545.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 7549.639,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por cuestiones",
            "start": 7554.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas porque",
            "start": 7557.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ellos muchos de ellos son muy",
            "start": 7559.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "reaccionarios y tienen la idea de que lo",
            "start": 7562.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "\u00fanico que funciona bien Es lo privado lo",
            "start": 7565.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 7569.599,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "no es como los m\u00e9dicos",
            "start": 7573.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conservadores que se molestan",
            "start": 7579.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque se entregan los medicamentos",
            "start": 7583.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "gratuitos porque para ellos Eso es",
            "start": 7588.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "paternalismo Es",
            "start": 7591.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "populismo cuando nosotros sostenemos que",
            "start": 7597.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la salud es un",
            "start": 7601.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "derecho del",
            "start": 7604.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pueblo no es un",
            "start": 7606.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "privilegio y el ideal",
            "start": 7609.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7613.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es lograr la felicidad del",
            "start": 7614.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pueblo y para eso es el estado de",
            "start": 7618.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "bienestar que el ser humano desde que",
            "start": 7622.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nace hasta que muere tenga seguridad",
            "start": 7626.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "social desde la cuna Hasta la",
            "start": 7629.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tumba y as\u00ed",
            "start": 7634.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 en las",
            "start": 7637.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "constituciones en la francesa en la",
            "start": 7640.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estadounidense el principal objetivo del",
            "start": 7644.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "gobierno es conseguir la felicidad del",
            "start": 7646.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pueblo as\u00ed est\u00e1 en la Constituci\u00f3n de",
            "start": 7650.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apasingan",
            "start": 7652.719,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "nuestra Entonces qu\u00e9 qu\u00e9 tiene que",
            "start": 7656.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ver ese",
            "start": 7661.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pensamiento de buscar la felicidad del",
            "start": 7665.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7667.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "con dejar al pueblo",
            "start": 7669.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "indefenso",
            "start": 7673.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7675.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7677.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sometido a las llamadas reglas del",
            "start": 7679.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "mercado porque esa es la libertad",
            "start": 7683.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "no la libertad del Zorro en el",
            "start": 7686.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gallinero esa pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 7692.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotros no la podemos aplicar pero aqu\u00ed",
            "start": 7695.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Esto es lo que ha bajado el la",
            "start": 7698.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "gasolina en t\u00e9rminos",
            "start": 7702.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reales entonces De todas formas va",
            "start": 7709.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7715.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "informar el director de Pemex que venga",
            "start": 7717.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que venga",
            "start": 7722.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este el director y su equipo de la",
            "start": 7724.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7728.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Electricidad a entregar este resultados",
            "start": 7730.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y va a venir eh una semana antes del",
            "start": 7734.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "informe va a venir todo el equipo de",
            "start": 7738.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Hacienda va a venir el secretario de",
            "start": 7741.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Hacienda con los dos",
            "start": 7746.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "subsecretarios que tiene que ver con",
            "start": 7750.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ingresos con normatividad",
            "start": 7755.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hacendaria el que tiene que ver con",
            "start": 7758.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "egreso",
            "start": 7760.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "y va a venir tambi\u00e9n el director del",
            "start": 7763.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "SAT para que se informe de c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 7768.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica C\u00f3mo la encontramos",
            "start": 7774.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "como la estamos dejando que tambi\u00e9n se",
            "start": 7778.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "aclare lo de la",
            "start": 7783.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 7787.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "porque hemos",
            "start": 7788.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contratado menos deuda en t\u00e9rminos de",
            "start": 7792.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "producto interno bruto que la que",
            "start": 7795.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contrat en su",
            "start": 7798.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 7800.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 7803.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 7807.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y les ped\u00ed que hagan un comparativo de",
            "start": 7809.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se",
            "start": 7815.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "endeudaron los pa\u00edses",
            "start": 7817.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7823.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "g20 de la pandemia para",
            "start": 7828.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y",
            "start": 7831.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se endeud\u00f3",
            "start": 7833.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque pues les gusta mucho a",
            "start": 7839.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios no hablar de la",
            "start": 7842.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "globalidad de la aldea global",
            "start": 7847.599,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "que no solo se hable de de petit",
            "start": 7852.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "gusp vamos a comparar a",
            "start": 7857.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con",
            "start": 7860.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Francia con Espa\u00f1a con Estados",
            "start": 7862.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Unidos con Alemania con otros",
            "start": 7866.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pero ya que andamos",
            "start": 7870.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comparando ya est\u00e1s",
            "start": 7873.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7875.77,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "terminando ya que estamos comparando",
            "start": 7877.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Miren la encuesta de hoy",
            "start": 7879.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mundial la Ponla",
            "start": 7884.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "para este presumir no por",
            "start": 7888.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico seguimos en",
            "start": 7898.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "segundo lugar",
            "start": 7900.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mundial A ver por qu\u00e9 no este lo lees",
            "start": 7905.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "este Jes\u00fas de favor porque me han dicho",
            "start": 7910.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que no todos tienen",
            "start": 7914.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7917.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pantalla y que",
            "start": 7919.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "escuchan la",
            "start": 7922.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera aqu\u00ed estamos viendo la Gr\u00e1fica",
            "start": 7926.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero muchos",
            "start": 7930.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este la escuchan por radio y hace falta",
            "start": 7931.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con internet la gente se pone a hacer",
            "start": 7937.599,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "otras actividades mientras escucha la",
            "start": 7939.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera eso trabaja hace las labores",
            "start": 7940.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "del hogar S\u00ed digo es que as\u00ed comentan S\u00ed",
            "start": 7942.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed Entonces que escuche Bueno Este es el",
            "start": 7946.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "resultado de de la encuestadora de",
            "start": 7950.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Estados Unidos morning consult eh que",
            "start": 7953.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hoy dio a conocer los resultados de esta",
            "start": 7956.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "encuesta internacional de esta semana y",
            "start": 7958.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el Primer Ministro de la India narendra",
            "start": 7961.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "modi es el que tiene mayor aceptaci\u00f3n de",
            "start": 7964.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "sociedad el 70 y un 24 de rechazo el",
            "start": 7969.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "segundo mandatario en el mundo que tiene",
            "start": 7973.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo o aceptaci\u00f3n es Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 7976.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador de M\u00e9xico con el 62 por el",
            "start": 7979.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "34 por de de rechazo el tercer presente",
            "start": 7983.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es Javier Miley de Argentina con 60 por",
            "start": 7987.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de aceptaci\u00f3n y el 37 de rechazo eh",
            "start": 7990.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "viola amher de Suiza es tiene 53 de",
            "start": 7993.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n y 25 de rechazo y y Estos son",
            "start": 7998.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "digamos los mandatarios que tienen una",
            "start": 8001.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n positiva el resto Pues es de",
            "start": 8003.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "menos de 50% por ejemplo Donald tus de",
            "start": 8006.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Polonia tiene el 48 de aceptaci\u00f3n pero",
            "start": 8009.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ya el 41 de rechazo Simon Harris de",
            "start": 8013.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Irlanda el 47 de aceptaci\u00f3n y el 37 de",
            "start": 8017.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "rechazo Luis Ignacio Lula da Silva de",
            "start": 8022.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Brasil tiene el",
            "start": 8024.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "44 de aceptaci\u00f3n y el 51 de rechazo",
            "start": 8026.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Anthony albanese de Australia el 44 por",
            "start": 8031.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de aceptaci\u00f3n y 44 por de rechazo",
            "start": 8034.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Georgia meloni de Italia el 42 de",
            "start": 8038.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n y el 52 de rechazo es mayor",
            "start": 8041.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ya el rechazo Pedro S\u00e1nchez de Espa\u00f1a 38",
            "start": 8045.079,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de aceptaci\u00f3n y 56 de rechazo Alexander",
            "start": 8049.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de crro de B\u00e9lgica tiene el 38 de",
            "start": 8053.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n y 47 de rechazo",
            "start": 8057.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos El 37 de aceptaci\u00f3n y",
            "start": 8061.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "el 56 de rechazo recepta jeip de erdogan",
            "start": 8064.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de Turqu\u00eda tiene el 35 de aceptaci\u00f3n y",
            "start": 8069.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "el 57 de rechazo Ur cherson de Suiza",
            "start": 8072.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "tiene el de Suecia tiene el 34 de",
            "start": 8077.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n y el 5% de rechazo mar de",
            "start": 8081.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Holanda tiene el 34 de aceptaci\u00f3n y el",
            "start": 8086.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "6% de rechazo eh car Ne Hammer de",
            "start": 8089.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Austria tiene el 31 de aceptaci\u00f3n y el",
            "start": 8094.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "61 de rechazo Justin trudo de Canad\u00e1 el",
            "start": 8098.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "30% de aceptaci\u00f3n y el 63 por de rechazo",
            "start": 8101.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "es decir ram posa de Sud\u00e1frica tiene el",
            "start": 8105.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "26 por de aceptaci\u00f3n y el 64 de rechazo",
            "start": 8109.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh Jonas gestor de Noruega tiene el 26",
            "start": 8112.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de aceptaci\u00f3n y el 67 de rechazo en el",
            "start": 8117.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "caso de Alemania Olaf schs tiene el 25%",
            "start": 8121.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de aceptaci\u00f3n y 69 de",
            "start": 8124.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "rechazo aqu\u00ed en Todav\u00eda est\u00e1n tomando en",
            "start": 8128.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cuenta r sunac que ya es el Primer",
            "start": 8131.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Ministro de Inglaterra saliente tiene el",
            "start": 8134.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "25% de aceptaci\u00f3n y 68 de rechazo",
            "start": 8136.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Emmanuel macron que acaba de realizar",
            "start": 8140.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "elecciones tiene el 2% de aceptaci\u00f3n y",
            "start": 8143.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "7% de rechazo",
            "start": 8146.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de Corea del Sur tiene 20% de aceptaci\u00f3n",
            "start": 8151.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y 74 por de rechazo Peter fiala de la",
            "start": 8154.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Checa 19 de aceptaci\u00f3n y 74",
            "start": 8159.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "por de rechazo y en el caso de Jap\u00f3n el",
            "start": 8162.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Primer Ministro fumio kishida tiene el",
            "start": 8165.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "13 por de aceptaci\u00f3n y 72 por de rechazo",
            "start": 8167.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de tal manera que pues el mandatario",
            "start": 8170.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mexicano Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es",
            "start": 8172.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el segundo lugar de aceptaci\u00f3n de",
            "start": 8174.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "acuerdo a esta empresa borning",
            "start": 8176.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consul",
            "start": 8179.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este vamos a a subir la vamos a incluir",
            "start": 8181.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "chanchamito tambi\u00e9n en la",
            "start": 8186.199,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "despedida Gracias presidente",
            "start": 8190.159,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aprovechando el marco internacional que",
            "start": 8192.519,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "acaba de mencionar Jes\u00fas y que usted dio",
            "start": 8194.359,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a conocer mencion\u00f3 dos datos ahorita",
            "start": 8196.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas importantes estas elecciones o el",
            "start": 8198.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "proceso electoral que se llev\u00f3 a cabo en",
            "start": 8201.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Inglaterra y en Francia del otro lado",
            "start": 8204.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del oc\u00e9ano del Charco como se le",
            "start": 8206.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "menciona presidente e en este proceso",
            "start": 8208.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "electoral se dej\u00f3 claro la importancia",
            "start": 8212.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "del relevo generacional tambi\u00e9n aunado a",
            "start": 8215.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta eh intenci\u00f3n del voto hacia la",
            "start": 8218.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "izquierda le pregunto esto Bueno le",
            "start": 8221.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "menciono esto presidente porque en redes",
            "start": 8224.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sociales hubo una campa\u00f1a vi una foto",
            "start": 8227.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n as\u00ed como usted",
            "start": 8229.639,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "luego comenta que ve en Twitter luego",
            "start": 8231.0,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n vemos muchos redes",
            "start": 8232.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sociales entonces en en Twitter vi una",
            "start": 8234.439,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "foto en instagram vi una foto que me",
            "start": 8237.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 la atenci\u00f3n que dec\u00eda hasta",
            "start": 8238.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siempre presidente y menciona un poco",
            "start": 8241.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los comentarios esta",
            "start": 8243.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda y de",
            "start": 8245.639,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "algunos simpatizantes suyos de qu\u00e9 va a",
            "start": 8247.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pasar cuando ya no est\u00e9 presente en la",
            "start": 8250.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escena nacional derivado de lo que he",
            "start": 8253.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "comentado de que se va a jubilar de que",
            "start": 8255.08,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "se va a ir a palenca de que se va a",
            "start": 8257.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dedicar a escribir esto presidente lo",
            "start": 8258.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "saco a colaci\u00f3n porque pues preguntarle",
            "start": 8262.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "si considera usted que est\u00e1 listo el",
            "start": 8264.719,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "relevo generacional en M\u00e9xico para",
            "start": 8266.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantenerse vigente la izquier izquierda",
            "start": 8269.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n aprovechando esto presidente",
            "start": 8271.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "preguntarle su opini\u00f3n sobre la",
            "start": 8273.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "posibilidad que una mujer joven dirija",
            "start": 8278.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el partido que usted fund\u00f3 una mujer",
            "start": 8281.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "joven que tengo entendida es funcionaria",
            "start": 8284.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de su gobierno que es la secretaria de",
            "start": 8286.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde y",
            "start": 8288.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n diversos funcionarios que pueden",
            "start": 8290.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "formar parte de la dirigencia del",
            "start": 8293.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "partido que usted fund\u00f3 que es morena",
            "start": 8295.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8296.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Gracias bueno en el caso de de e el",
            "start": 8297.92,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "Reino Unido y de Francia Pues nos dio",
            "start": 8303.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8307.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gusto porque se trata de un",
            "start": 8308.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "despertar",
            "start": 8312.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 8314.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "movimiento de izquierda del movimiento",
            "start": 8315.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "progresista frente a una",
            "start": 8320.559,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ola",
            "start": 8324.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 8326.479,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tan este",
            "start": 8328.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "grande m\u00e1s que nada",
            "start": 8333.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inflada de",
            "start": 8335.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "crecimiento de la",
            "start": 8338.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derecha del conservadurismo",
            "start": 8341.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8344.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Europa yo siempre he sostenido que",
            "start": 8346.16,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "eh el pueblo en todos los",
            "start": 8351.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que la",
            "start": 8355.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "humanidad eh",
            "start": 8357.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es el equivalente",
            "start": 8364.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a el amor a lo",
            "start": 8368.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bondadoso",
            "start": 8374.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que la gente es en cualquier",
            "start": 8376.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds solidaria",
            "start": 8380.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fraterna y eso tiene que",
            "start": 8383.679,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ver m\u00e1s con la izquierda",
            "start": 8386.679,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no solo porque a la izquierda est\u00e1 el",
            "start": 8392.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n sino",
            "start": 8396.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque cuando se lucha por ideales en",
            "start": 8398.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "favor de",
            "start": 8402.399,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "otros se",
            "start": 8407.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en",
            "start": 8410.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "concordancia con lo que piensa la",
            "start": 8412.72,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los pueblos",
            "start": 8417.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "entonces lo que es un",
            "start": 8423.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contrasentido es estar",
            "start": 8427.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pensando en un mundo de",
            "start": 8430.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "minor\u00edas de un mundo de",
            "start": 8435.8,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "privilegios de un mundo de opulencia",
            "start": 8440.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Entonces siempre la",
            "start": 8452.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "izquierda los movimientos sociales van a",
            "start": 8455.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s",
            "start": 8460.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n a veces hay auges no de la",
            "start": 8464.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "derecha que tienen que ver con las",
            "start": 8469.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "debilidades fundamentalmente",
            "start": 8472.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de los dirigentes de la",
            "start": 8478.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "izquierda de la falta de unidad en",
            "start": 8483.2,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "izquierda de la falta",
            "start": 8488.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8493.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honestidad de",
            "start": 8497.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "consecuencias o mejor dicho de ser",
            "start": 8500.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "consecuentes pero no porque la gente no",
            "start": 8504.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "quiera",
            "start": 8507.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este vivir en una sociedad m\u00e1s",
            "start": 8508.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "igualitaria no en cada",
            "start": 8511.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces lo",
            "start": 8514.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de del Reino Unido fue una muy buena",
            "start": 8518.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "noticia que los laboristas hayan ganado",
            "start": 8521.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda hayan obtenido mayor\u00eda en el",
            "start": 8525.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "parlamento me gust\u00f3 tambi\u00e9n de que a",
            "start": 8530.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pesar de que se fueron corriendo al",
            "start": 8533.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "centro eh",
            "start": 8536.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y Se",
            "start": 8542.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "volvieron muy estrictos para no decir",
            "start": 8546.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "otra cosa expulsaron a corvin un gran",
            "start": 8550.2,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "dirigente adem\u00e1s amigo",
            "start": 8555.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestro casado con una",
            "start": 8559.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "mexicana que fue candidato",
            "start": 8564.439,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "a Primer",
            "start": 8569.439,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Ministro",
            "start": 8573.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y entusiasma mucho a los j\u00f3venes a pesar",
            "start": 8575.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de que es una gente mayor creo",
            "start": 8580.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que debe de tener",
            "start": 8585.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "como unos 74 75",
            "start": 8589.16,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es un poco lo que sucede con el",
            "start": 8594.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de Estados",
            "start": 8599.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Unidos Sand que este tiene mucho apoyo",
            "start": 8602.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes y \u00e9l ya es una persona",
            "start": 8607.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mayor Bueno me dio gusto porque lo",
            "start": 8611.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "expulsan de no me dio gusto que lo",
            "start": 8614.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "expulsaran gusto que a pesar de que lo",
            "start": 8617.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "expulsaron de su partido por sus",
            "start": 8620.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "posiciones m\u00e1s",
            "start": 8625.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "definidas como endiente participa y gana",
            "start": 8628.64,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "en su regi\u00f3n le gana a su antiguo",
            "start": 8633.319,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "partido al partido laborista",
            "start": 8639.2,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "entonces y va de nuevo al parlamento y",
            "start": 8642.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "va a ser muy",
            "start": 8648.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "importante porque va a estar",
            "start": 8651.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh exigiendo",
            "start": 8655.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que haya m\u00e1s definiciones en favor de el",
            "start": 8660.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pueblo en favor de las causas",
            "start": 8664.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "justas entonces estoy muy contento por",
            "start": 8668.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8671.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no ya llevaban los conservadores mucho",
            "start": 8673.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 8676.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "dominando",
            "start": 8678.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en Inglaterra y en el caso de",
            "start": 8681.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Francia Pues tambi\u00e9n y volvemos a lo",
            "start": 8686.76,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "mismo en Francia quienes",
            "start": 8691.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "deciden Este cambio a",
            "start": 8695.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 8697.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de pol\u00edticas de izquierda y en contra",
            "start": 8699.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de El conservadorismo son los",
            "start": 8705.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es un",
            "start": 8708.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "despertar es el regreso a la",
            "start": 8711.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "igualdad a la fraternidad a la",
            "start": 8714.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Libertad en Francia",
            "start": 8718.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estaban en mucho inmovilismo para",
            "start": 8724.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "decirlo suavemente",
            "start": 8729.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Entonces es un despertar en",
            "start": 8731.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Europa da mucho gusto",
            "start": 8735.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eso y aqu\u00ed en M\u00e9xico lo",
            "start": 8738.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mismo aqu\u00ed tenemos m\u00e1s",
            "start": 8742.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ventajas como tambi\u00e9n en Francia",
            "start": 8746.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este tenemos m\u00e1s",
            "start": 8750.92,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "historia de lucha pol\u00edtica en favor del",
            "start": 8753.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8761.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tres grandes transformaciones la",
            "start": 8763.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "independencia la reforma la",
            "start": 8766.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n la lucha del pueblo grandes",
            "start": 8770.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dirigentes nuestros H\u00e9roes",
            "start": 8773.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 8775.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8779.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gu\u00edas padres de nuestra patria",
            "start": 8782.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ejemplares no hay repito en el",
            "start": 8788.16,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "mundo hidalgos y Morelos o son pocos o",
            "start": 8791.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 8798.359,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "tantos",
            "start": 8802.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez dilla",
            "start": 8804.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Zapata los Flores Mag\u00f3n",
            "start": 8807.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Madero Josefa Ortiz Dom\u00ednguez Leona",
            "start": 8811.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Vicario para incluir mujeres Carmen",
            "start": 8815.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Cerd\u00e1n L\u00e1zaro",
            "start": 8821.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas ahora As\u00ed que coloquialmente",
            "start": 8825.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hablando d\u00f3nde los vas a",
            "start": 8828.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "agarrar d\u00f3nde",
            "start": 8832.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los no hay",
            "start": 8838.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 8842.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "s\u00ed es indiscutible no en Am\u00e9rica",
            "start": 8844.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Latina Bol\u00edvar San Mart\u00edn",
            "start": 8851.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "oj",
            "start": 8858.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8861.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "recientemente Fidel Castro comandante",
            "start": 8863.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Castro al que m\u00e1s",
            "start": 8868.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "admiro Salvador",
            "start": 8872.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Allende bueno",
            "start": 8878.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el obispo asesinado en El",
            "start": 8885.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Salvador \u00d3scar",
            "start": 8890.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Romero",
            "start": 8894.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8896.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estoy tratando de",
            "start": 8898.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acordar de otros que han habido desde",
            "start": 8902.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "luego bueno el",
            "start": 8905.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Che",
            "start": 8909.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero como M\u00e9xico sea la",
            "start": 8912.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "historia tan fecunda de M\u00e9xico",
            "start": 8917.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8921.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eso lo vemos en Am\u00e9rica pero si lo vemos",
            "start": 8923.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "con otros continentes",
            "start": 8926.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "igual por cierto voy a dar una noticia y",
            "start": 8933.479,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "quer\u00eda yo hacerlo a los familiares pero",
            "start": 8938.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este esta conferencia la",
            "start": 8945.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "escuchan la ven en Estados Unidos all\u00e1",
            "start": 8949.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n la mayor parte de los",
            "start": 8953.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "familiares de Catarino Garza",
            "start": 8957.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 8962.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuento este mexicano que naci\u00f3 en",
            "start": 8963.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Matamoros",
            "start": 8968.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 8975.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "periodista se",
            "start": 8978.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3",
            "start": 8981.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "desde la",
            "start": 8983.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "\u00e9poca",
            "start": 8984.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "temprana de que Porfirio D\u00edaz era",
            "start": 8986.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "diador y que hab\u00eda que eh luchar en",
            "start": 8991.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contra de su",
            "start": 8995.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen y convoc\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico a",
            "start": 8998.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tomar las",
            "start": 9001.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "armas en contra de porfilio",
            "start": 9003.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 9009.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1900 no",
            "start": 9013.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "1800 92",
            "start": 9017.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "18 a\u00f1os antes de que lo hiciera",
            "start": 9022.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 9025.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Madero y organiz\u00f3 un ej\u00e9rcito peque\u00f1o",
            "start": 9029.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9034.8,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "guerrilla",
            "start": 9038.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y toda su organizaci\u00f3n la llev\u00f3 a cabo",
            "start": 9041.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del otro",
            "start": 9045.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 9047.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del r",
            "start": 9048.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Bravo en la",
            "start": 9052.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "frontera de Estados",
            "start": 9054.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Unidos hay un condado que se llama San",
            "start": 9057.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Diego en",
            "start": 9060.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Laredo en esa",
            "start": 9062.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 9065.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se se",
            "start": 9067.6,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "mov\u00eda ah\u00ed se casa con una",
            "start": 9071.2,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "eh hija de",
            "start": 9078.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mexicano ya",
            "start": 9081.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "este nacionalizado",
            "start": 9085.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 9088.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ranchero",
            "start": 9091.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hacendado y el suegro le",
            "start": 9094.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayuda al",
            "start": 9097.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 9100.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y cruzan la frontera dos tres cuatro",
            "start": 9102.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "veces muy pocos",
            "start": 9107.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "enfrentamientos re\u00fane como a",
            "start": 9110.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "100",
            "start": 9114.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9116.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "combatientes en contra de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 9117.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y como era",
            "start": 9121.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "periodista buen escritor era hasta poeta",
            "start": 9123.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh sus",
            "start": 9127.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "documentos son muy",
            "start": 9129.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "buenos documento donde convoca a tomar",
            "start": 9133.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las armas en contra de Porfirio D\u00edaz es",
            "start": 9136.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "parecido al Plan de San",
            "start": 9139.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Luis de",
            "start": 9141.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "1910 y se imaginan lo que si represent\u00f3",
            "start": 9145.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en ese entonces ese",
            "start": 9150.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "levantamiento no eran muchos los",
            "start": 9152.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "integrantes del ej\u00e9rcito",
            "start": 9156.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estadounidense eran como",
            "start": 9158.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "10.000 pero mandaron a la frontera como",
            "start": 9161.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "3000 del ej\u00e9rcito estadounidense a",
            "start": 9166.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "perseguir seguir a Catarino m\u00e1s los",
            "start": 9169.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Ranger de Texas m\u00e1s lo que hizo Porfirio",
            "start": 9172.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "D\u00edaz que blind\u00f3 la",
            "start": 9176.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "frontera El hombre fuerte",
            "start": 9181.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente y militarmente en el norte",
            "start": 9185.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "era Bernardo",
            "start": 9190.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Reyes que estaba en la regi\u00f3n militar",
            "start": 9192.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "con sede en Monterrey",
            "start": 9196.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 9203.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "idealista",
            "start": 9205.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Catarina",
            "start": 9208.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "defensor de los",
            "start": 9210.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "migrantes tiene cosas",
            "start": 9213.76,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "extraordinarias y de repente desaparece",
            "start": 9217.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Catarino hay hasta corridos todav\u00eda de",
            "start": 9224.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y se sabe de \u00e9l porque",
            "start": 9231.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 9235.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "a a Cuba y va a Jamaica Y est\u00e1 en las",
            "start": 9237.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "islas del",
            "start": 9243.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Caribe y de repente llega a Costa Rica a",
            "start": 9245.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Puerto lim\u00f3n y \u00ed empieza a",
            "start": 9248.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "trabajar pero ah\u00ed en Costa",
            "start": 9253.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Rica se",
            "start": 9256.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "une a otros",
            "start": 9262.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "independentistas que",
            "start": 9265.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "luchaban por la independencia de Cuba",
            "start": 9268.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que Cuba todav\u00eda",
            "start": 9271.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a Espa\u00f1a",
            "start": 9274.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "1892",
            "start": 9278.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "94",
            "start": 9281.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y estaban tambi\u00e9n los colombianos que no",
            "start": 9283.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 9286.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 9289.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "separara Panam\u00e1 porque ya hab\u00eda el",
            "start": 9291.279,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de Estados Unidos en el",
            "start": 9296.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "canal y ya hab\u00eda una lucha tambi\u00e9n",
            "start": 9301.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima de los paname\u00f1os para lograr su",
            "start": 9304.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "independencia pero fue",
            "start": 9308.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "impulsada por el gobierno de Estados",
            "start": 9309.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Unidos de ese entonces",
            "start": 9313.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "porque ya ten\u00edan el proyecto del canal",
            "start": 9315.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Entonces los colombianos no",
            "start": 9322.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "quer\u00edan la desintegraci\u00f3n de lo que",
            "start": 9325.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "llamaban la gran",
            "start": 9328.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 9331.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Entonces los conservadores de Colombia",
            "start": 9332.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "S\u00ed y los liberales de Colombia no",
            "start": 9335.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "entonces colombianos cubanos Y ah\u00ed llega",
            "start": 9340.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Catarino se une a",
            "start": 9344.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ellos acuerdo me voy a ir a luchar a",
            "start": 9348.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Cuba por la",
            "start": 9353.96,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "independencia o me voy a Colombia a",
            "start": 9357.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "luchar por la integraci\u00f3n de",
            "start": 9361.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Colombia y ah\u00ed",
            "start": 9364.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conoce Pues a",
            "start": 9367.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed que estaba luchando por la",
            "start": 9370.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "independencia de Cuba all\u00ed en Costa",
            "start": 9373.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Rica y ah\u00ed conoce a ma",
            "start": 9377.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "antonioo",
            "start": 9381.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n l\u00edder del",
            "start": 9383.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "movimiento independentista de Cuba y ah\u00ed",
            "start": 9386.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "conoce a un general Uribe Uribe que es",
            "start": 9390.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9394.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "personaje en la novela de 100 a\u00f1os de",
            "start": 9396.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "soledad de Gabriel Garc\u00eda",
            "start": 9399.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez",
            "start": 9404.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Aureliano buen d\u00eda que existi\u00f3",
            "start": 9406.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo conoce",
            "start": 9411.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9414.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Catarino",
            "start": 9416.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh decide irse a luchar con los",
            "start": 9419.439,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "colombianos y en bocas del toro que",
            "start": 9424.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ahora es de Panam\u00e1 pero en ese entonces",
            "start": 9429.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "era de Colombia en la toma de un",
            "start": 9432.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cuartel ellos eh",
            "start": 9436.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llegan por la",
            "start": 9441.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 9442.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Hay un enfrentamiento en el cuartel y",
            "start": 9444.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo Asesinan y",
            "start": 9448.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh lo dejan lo",
            "start": 9453.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "entierran en una fosa com\u00fan con otros",
            "start": 9457.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "guerrilleros un periodista colombiano",
            "start": 9461.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Pereira eh",
            "start": 9465.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "era muy dif\u00edcil que saliera adelante",
            "start": 9470.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque cuando",
            "start": 9472.439,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "amanece ya en la Bah\u00eda de bocas del Toro",
            "start": 9475.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "hay un barco de guerra de la Marina de",
            "start": 9482.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Estados Unidos O sea ya",
            "start": 9484.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "iban sobre",
            "start": 9486.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "\u00e9 hay una cosa que se tiene que aclarar",
            "start": 9490.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente Porque",
            "start": 9493.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este condecoraron a los marinos",
            "start": 9496.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "por haber enfrentado al",
            "start": 9500.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "filibustero entre comillas Catarino",
            "start": 9502.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Garza cuando los filibusteros eran",
            "start": 9505.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 9509.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 9512.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "condecoran por el desembarco y",
            "start": 9515.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "realmente no hubo",
            "start": 9519.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "desembarco es un asunto que hay que ver",
            "start": 9521.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente porque quien enfrenta a",
            "start": 9525.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Catarino es un grupo de soldados",
            "start": 9527.64,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "conservadores que mandan de",
            "start": 9532.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Colombia y uno de los soldados Mejor",
            "start": 9536.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "dicho el jefe de esa",
            "start": 9540.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "brigada",
            "start": 9544.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh es al mismo tiempo escritor",
            "start": 9546.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "conservador y al",
            "start": 9550.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de esos hechos escribe un folleto",
            "start": 9552.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "and",
            "start": 9559.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todo y lo m\u00e1s importante es",
            "start": 9561.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9566.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "le llega a inspirar un gran",
            "start": 9568.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 9573.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Catarina porque en",
            "start": 9576.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aquellos En aquellos",
            "start": 9579.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tiempos ser revolucionario era tambi\u00e9n",
            "start": 9582.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ser acusado de",
            "start": 9586.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bandido mi libro que escrib\u00ed sobre eso",
            "start": 9588.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "se llama Catarino Garza revolucionario o",
            "start": 9591.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Bandido",
            "start": 9596.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces este militar que es el que",
            "start": 9599.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lleva a cabo la operaci\u00f3n en su contra",
            "start": 9602.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "cuando lo tiene",
            "start": 9604.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enfrente lo ve lo",
            "start": 9606.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "describe Ya muerto Catarino y",
            "start": 9608.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dice no",
            "start": 9612.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "era el Bandido",
            "start": 9616.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan los americanos como se les",
            "start": 9619.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "llamaba entonces a los",
            "start": 9623.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 9627.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 9629.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "idealista entonces la buena",
            "start": 9632.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "noticia es que hicimos",
            "start": 9634.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites para",
            "start": 9638.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh Buscar los restos de Catarino y",
            "start": 9640.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "traerlos a M\u00e9xico porque lo considero un",
            "start": 9643.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 9646.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este importante de esos muchos H\u00e9roes",
            "start": 9649.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos y tuvimos la",
            "start": 9654.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "suerte de que lo encontramos sus restos",
            "start": 9657.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "entonces para sus familiares Que",
            "start": 9661.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ayudaron",
            "start": 9665.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este con las",
            "start": 9668.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "muestras para llegar a los",
            "start": 9670.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de sus",
            "start": 9674.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "restos ya la Fiscal\u00eda de la",
            "start": 9677.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica nos",
            "start": 9681.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 que si hay restos que",
            "start": 9683.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "corresponden a lo que fue en vida",
            "start": 9687.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Catarino Garza antes de que termine mi",
            "start": 9690.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "gobierno lo vamos a traer",
            "start": 9695.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9699.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "queremos vamos a ver d\u00f3nde yo quisiera",
            "start": 9701.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que fuesen",
            "start": 9704.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Matamoros y vamos a hacerle un homenaje",
            "start": 9707.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y vamos y desde ahora ya estoy invitando",
            "start": 9711.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a sus familiares que est\u00e1n viviendo en",
            "start": 9714.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la misma",
            "start": 9716.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 9718.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9720.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ya creo que nietos bisnietos estamos",
            "start": 9722.24,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hablando de la historia pero",
            "start": 9727.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh logramos eso y estamos tambi\u00e9n y le",
            "start": 9730.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pido a",
            "start": 9735.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los de la comunidad de",
            "start": 9739.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Chiapas La Trinitaria es que ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 9745.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "este asesinaron a un dirigente",
            "start": 9751.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "colombiano Al",
            "start": 9754.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh \u00fanico presidente colombiano",
            "start": 9758.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena que",
            "start": 9764.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 en M\u00e9xico",
            "start": 9767.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a favor de la Rep\u00fablica en la \u00e9poca de",
            "start": 9770.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez cuando alvino",
            "start": 9775.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "corso era dirigente",
            "start": 9779.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "liberal este \u00e9l le pidi\u00f3 a Ju\u00e1rez que le",
            "start": 9782.16,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "permitiera al general",
            "start": 9790.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Melo que es el",
            "start": 9792.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "colombiano Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo que ayudara Y",
            "start": 9796.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed est\u00e1 sepultado",
            "start": 9799.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh Y estamos buscando tambi\u00e9n los restos",
            "start": 9802.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para eh devolverlo a",
            "start": 9806.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Colombia me lo",
            "start": 9810.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 el presidente Gustavo",
            "start": 9812.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Petro entonces eh es algo",
            "start": 9815.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que a los familiares a los",
            "start": 9819.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "revolucionarios a los historiadores a",
            "start": 9824.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todos nos debe de",
            "start": 9827.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9830.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "interesar porque siempre pues la",
            "start": 9832.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "historia es la maestra de la",
            "start": 9834.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vida nos ayuda mucho a comprender las",
            "start": 9838.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cosas a entender las",
            "start": 9841.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cosas Ah lo de la secretaria",
            "start": 9847.68,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "de pues no soy objetivo como lo dije en",
            "start": 9852.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el caso de Rafael Barajas el",
            "start": 9857.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "fisg\u00f3n o",
            "start": 9859.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sea para m\u00ed el",
            "start": 9862.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "fisg\u00f3n Rafael Barajas es un hombre de",
            "start": 9866.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "principios de",
            "start": 9871.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 9874.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "honesto que ha contribuido",
            "start": 9876.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho mucho mucho a la",
            "start": 9880.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 9884.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es",
            "start": 9887.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9890.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "inteligente es",
            "start": 9891.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "genial",
            "start": 9895.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces dio una",
            "start": 9897.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 9901.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Pues todos",
            "start": 9904.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tenemos Libertad para expresarnos",
            "start": 9905.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como lo conozco s\u00e9 que no",
            "start": 9909.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este",
            "start": 9914.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "actuando de Mala Fe",
            "start": 9916.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que es un hombre con",
            "start": 9919.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "convicciones Con",
            "start": 9922.399,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "principios sin embargo otros compa\u00f1eros",
            "start": 9926.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras no lo cuestiona Yo respeto",
            "start": 9929.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a",
            "start": 9932.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos nada m\u00e1s",
            "start": 9935.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que a lo mejor hay quienes est\u00e1n",
            "start": 9938.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cuestionando a a",
            "start": 9941.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Rafael por lo que dijo",
            "start": 9946.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 9949.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 pero a lo mejor no conocen",
            "start": 9950.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "bien su su",
            "start": 9955.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "historia y lo que es como ser",
            "start": 9958.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 9966.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 9968.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9970.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Hasta como dicen los abogados aceptando",
            "start": 9971.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sin conceder de que haya cometido un",
            "start": 9974.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "error Pues todos cometemos",
            "start": 9977.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "errores",
            "start": 9982.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "todos puede ser",
            "start": 9984.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 9989.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "hay nadie que pueda decir",
            "start": 9991.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este que tira",
            "start": 9995.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la La primera",
            "start": 9998.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "piedra solo el",
            "start": 10001.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "creador es perfecto los seres humanos",
            "start": 10005.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "somos perfectibles",
            "start": 10009.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y cometemos",
            "start": 10011.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "errores Entonces el caso de Luisa pues",
            "start": 10013.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "no soy objetivo Imag\u00ednese que",
            "start": 10017.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh estuvo de",
            "start": 10022.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "joven la la",
            "start": 10024.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 10029.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuestionaban cuando est\u00e1bamos empezando",
            "start": 10032.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no organiz\u00f3",
            "start": 10036.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 10039.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ella y otras compa\u00f1eras y",
            "start": 10041.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros no que era muy",
            "start": 10045.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil no tienes por",
            "start": 10049.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que conste que no es propaganda eh",
            "start": 10052.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este todos tienen derecho a participar",
            "start": 10057.08,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "pero ya que me preguntan yo doy mi",
            "start": 10060.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n si acaso los culpables son",
            "start": 10065.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 10067.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Este pero no tienes un video donde s en",
            "start": 10070.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10073.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n lo",
            "start": 10074.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tienes Bueno",
            "start": 10082.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "si ha hecho un extraordinario papel todo",
            "start": 10085.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el tiempo como",
            "start": 10089.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dirigente yo le",
            "start": 10093.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "invit\u00e9 a participar como secretaria",
            "start": 10095.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10099.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "trabajo es representante de los",
            "start": 10101.96,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes les voy a contar una",
            "start": 10107.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota era diputada",
            "start": 10111.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "federal y est\u00e1bamos en",
            "start": 10114.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Guanajuato y lleg\u00f3 ella a informarme de",
            "start": 10119.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10124.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "quer\u00edan privatizar las playas",
            "start": 10125.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de",
            "start": 10130.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "diputados cuando ten\u00edamos creo que cinco",
            "start": 10132.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "diputados o",
            "start": 10136.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "10 era cuando",
            "start": 10145.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "empezaba",
            "start": 10147.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "morena hace 10 15 a\u00f1os",
            "start": 10150.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ya s\u00ed me acuerdo que fue en Guanajuato y",
            "start": 10153.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 y estaba",
            "start": 10157.439,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "terminando un acto y tengo algo que",
            "start": 10161.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "decirle que es urgente y a ver Ven dime",
            "start": 10164.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es Es que",
            "start": 10168.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n proponiendo ya se hab\u00edan puesto de",
            "start": 10173.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acuerdo el pri Y el",
            "start": 10176.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pan hagan ustedes la",
            "start": 10178.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n porque ya a m se me",
            "start": 10182.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "olvidan las cosas",
            "start": 10186.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no todo pero si se me olvidan algunas y",
            "start": 10190.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este que no s\u00e9",
            "start": 10193.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fechas tantas cosas que han pasado pero",
            "start": 10196.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el caso es de que ya hab\u00edan logrado en",
            "start": 10199.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comisiones ponerse de acuerdo para pasar",
            "start": 10202.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "al pleno una ley y Modificar el art\u00edculo",
            "start": 10205.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 10210.0,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "para entregar las playas a privados",
            "start": 10211.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no quiero decir aqu\u00ed porque ahorita",
            "start": 10220.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1 metido tambi\u00e9n en una",
            "start": 10222.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica Qui\u00e9n era el promotor de esa",
            "start": 10226.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "iniciativa Pero como ustedes van a hacer",
            "start": 10231.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n pues ya se se van a",
            "start": 10233.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "enterar y le",
            "start": 10237.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "digo por ning\u00fan",
            "start": 10240.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "motivo por ning\u00fan",
            "start": 10244.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "motivo si es",
            "start": 10247.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "necesario tomen La",
            "start": 10249.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Tribuna y te regresas",
            "start": 10253.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ahora y se regres\u00f3 Ah Pues estaba creo",
            "start": 10257.8,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "que durazo tambi\u00e9n de diputado y",
            "start": 10262.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "otros del movimiento ciudadano S\u00ed",
            "start": 10266.279,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este y tomaron La",
            "start": 10271.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Tribuna y",
            "start": 10274.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como ya no se",
            "start": 10276.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10279.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pudo poner a a votaci\u00f3n en el pleno la",
            "start": 10280.6,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "reforma adem\u00e1s ven\u00edan unas",
            "start": 10287.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "elecciones no me acuerdo pero una",
            "start": 10291.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 10293.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intermedia ya no les",
            "start": 10294.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "conven\u00eda y El caso es que no",
            "start": 10297.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "pasaron el proyecto",
            "start": 10302.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "autorizado en comisiones al",
            "start": 10306.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pleno Y",
            "start": 10310.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "esa es Luisa",
            "start": 10313.6,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda m\u00e1s joven Que bueno sigue siendo",
            "start": 10318.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 10322.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero esa esa es una eso es una",
            "start": 10323.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota y luego la invit\u00e9 a ser",
            "start": 10327.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo bien",
            "start": 10331.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y secretaria de gobernaci\u00f3n muy bien",
            "start": 10334.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Pero qui\u00e9n va a decidir yo para entonces",
            "start": 10338.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a lo mejor ya no voy a estar aqu\u00ed cuando",
            "start": 10343.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hagan la elecci\u00f3n y todos tienen derecho",
            "start": 10345.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "igual y qui\u00e9n va a decidir pues la",
            "start": 10349.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "militancia los",
            "start": 10353.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ciudadanos Tambi\u00e9n muy bien",
            "start": 10357.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Cali S\u00ed todos",
            "start": 10362.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos todos tienen",
            "start": 10365.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "derecho a participar",
            "start": 10369.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "mande s\u00ed siempre he estado a favor de",
            "start": 10373.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "las encuestas yo fui el promotor de las",
            "start": 10376.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "encuestas ayuda",
            "start": 10381.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mucho porque",
            "start": 10383.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "evita choques conflictos",
            "start": 10386.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 10390.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "divisiones y la encuesta cuando se hace",
            "start": 10394.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 10397.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10400.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pues un",
            "start": 10402.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "reflejo apegado a a la realidad lo que",
            "start": 10408.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 10412.239,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "piensa Claro si",
            "start": 10417.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10420.439,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 10421.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "mal si se escuchar\u00eda pues no pero si se",
            "start": 10423.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hace bien sale Exacto como piensa el",
            "start": 10427.479,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "pueblo o sea el margen de error es",
            "start": 10431.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo eso est\u00e1",
            "start": 10436.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "demostrado lo tengo probado desde hace",
            "start": 10440.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os No",
            "start": 10443.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "falla y se evitan much\u00edsimos problemas",
            "start": 10446.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "por ejemplo la tentaci\u00f3n del",
            "start": 10451.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "acarreo en una elecci\u00f3n abierta",
            "start": 10455.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el que y no me",
            "start": 10459.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "lo este contaron lo viv\u00ed de c\u00f3mo",
            "start": 10461.88,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "autoridades de otros partidos en el",
            "start": 10468.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 10471.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "eh quieren tener candidatos a modo de la",
            "start": 10474.479,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y los ayudan para que",
            "start": 10479.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ganen les",
            "start": 10483.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dan despensas o les daban",
            "start": 10485.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "materiales de construcci\u00f3n para que",
            "start": 10488.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ganaran a sabiendas de que iban a ser",
            "start": 10491.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 10495.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "paleros y que el que iba a ganar era el",
            "start": 10497.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "candidato oficial candidato del gobierno",
            "start": 10500.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el candidato que quer\u00eda el presidente",
            "start": 10504.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "municipal o el candidato que quer\u00eda el",
            "start": 10507.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gobernador y entonces repart\u00edan",
            "start": 10510.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "materiales repart\u00edan despensa para",
            "start": 10514.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "llevar a la gente a votar una encuesta",
            "start": 10517.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no una encuesta se va a un",
            "start": 10521.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "domicilio y ah\u00ed se pregunta y ahora",
            "start": 10526.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hasta se lleva la",
            "start": 10529.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "urda y en",
            "start": 10531.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "secreto la gente deposita",
            "start": 10534.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed su",
            "start": 10537.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "boleta yo voy a defender eso siempre",
            "start": 10543.16,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "es este es mejor o sea para mantener",
            "start": 10548.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la",
            "start": 10552.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "unidad Claro que a los adversarios de",
            "start": 10554.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cualquier partido eh lo que les conviene",
            "start": 10558.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Pues es que haya este divisiones Pues",
            "start": 10560.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todo esto que est\u00e1",
            "start": 10564.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pasando en los partidos del bloque",
            "start": 10566.359,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "conservador que yo no me meto en eso Yo",
            "start": 10571.68,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "respeto lo que ellos est\u00e1n",
            "start": 10576.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este deliberando",
            "start": 10580.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no ah\u00ed me tratan de meter de que",
            "start": 10582.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este el dirigente de un partido est\u00e1",
            "start": 10587.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cercano a nosotros",
            "start": 10591.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "o o este o al contrario",
            "start": 10595.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 10598.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que este ellos son los verdaderos",
            "start": 10600.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "opositores al gobierno cosas as\u00ed no pero",
            "start": 10604.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no somos",
            "start": 10609.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "respetuosos y que haya",
            "start": 10613.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "debate eso tambi\u00e9n no debe de",
            "start": 10617.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sorprendernos",
            "start": 10620.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es menos Aburrida la vida no O",
            "start": 10625.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sea estar",
            "start": 10628.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 10630.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cosas que pues no se dec\u00edan antes",
            "start": 10632.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y ahora se",
            "start": 10639.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "dicen no tienes a a ver porque estaba",
            "start": 10642.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "jovencita y no",
            "start": 10646.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos este C\u00f3mo",
            "start": 10648.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hacer este campa\u00f1a",
            "start": 10653.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10658.279,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "ponlo",
            "start": 10660.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10662.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "morena morena",
            "start": 10665.239,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10668.0,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 10675.399,
            "duration": 2.531
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10676.65,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10677.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "morena raza de bronce de piel morena",
            "start": 10680.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico en general vamos Unidos",
            "start": 10683.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a la faena por la regeneraci\u00f3n total",
            "start": 10687.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para lograrlo se necesita no m\u00e1s tu",
            "start": 10691.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "credencial de elector piensa en la",
            "start": 10694.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "patria pacita y cuida tu voto libertador",
            "start": 10697.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que la derecha ya no descuadre el",
            "start": 10701.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resultado de la elecci\u00f3n para que no nos",
            "start": 10704.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vengan con fraudes solo hace falta",
            "start": 10707.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n morena el movimiento del",
            "start": 10710.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pueblo unido para cambiar Morena la vida",
            "start": 10714.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica lograremos en general morena el",
            "start": 10718.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pueblo puede salvar al pueblo tengamos",
            "start": 10722.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "fe morena",
            "start": 10725.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hacer un protagonista su",
            "start": 10728.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 10731.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 10733.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 morena movimiento regeneraci\u00f3n",
            "start": 10736.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nacional Pac\u00edfico hasta el final morena",
            "start": 10740.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "morena hermana morena madre de la naci\u00f3n",
            "start": 10743.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "protege la lucha mexicana cuida las",
            "start": 10747.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "urnas en la elecci\u00f3n organic\u00e9monos desde",
            "start": 10750.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ahorita por la liberaci\u00f3n nacional 2012",
            "start": 10754.399,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "se necesita ganar la lucha electoral que",
            "start": 10758.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "la derecha ya no desgarre el resultado",
            "start": 10763.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n para que no nos vengan",
            "start": 10766.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con fraude solo hace falta organizaci\u00f3n",
            "start": 10769.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "morena el movimiento del pueblo unido",
            "start": 10772.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10776.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cambiar la vida p\u00fablica lograremos de",
            "start": 10777.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "generas el pueblo puede salvar al pueblo",
            "start": 10782.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Ya lo ver\u00e1s ver Te invito a ser un",
            "start": 10786.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "protagonista del cambio en",
            "start": 10790.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "paz si este pueblo se organiza no nos",
            "start": 10793.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gana",
            "start": 10797.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Televisa todo el mundo con la izquierda",
            "start": 10799.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10801.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arriba morena hija morena hermana morena",
            "start": 10803.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "madre de la naci\u00f3n protege la lucha",
            "start": 10807.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mexicana cuida las urnas en la elecci\u00f3n",
            "start": 10810.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "organic\u00e9monos desde ahorita por la",
            "start": 10814.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n nacional en 2012 se necesita",
            "start": 10816.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ganar la lucha electoral que la derecha",
            "start": 10821.239,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ya no descuadre el resultado de la",
            "start": 10824.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n para que no nos vengan con",
            "start": 10828.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fraudes solo hace falta organizaci\u00f3n",
            "start": 10830.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "morena el movimiento del pueblo unido",
            "start": 10834.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "para cambiar Morena la vida p\u00fablica",
            "start": 10837.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lograremos de",
            "start": 10841.439,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "General el pueblo puede salvar al pueblo",
            "start": 10843.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10848.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "te invito a ser un protagonista tu",
            "start": 10849.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 la organizaci\u00f3n es la mejor",
            "start": 10853.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "manera de ganar en 2012 democracia",
            "start": 10856.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "verdadera poco le importamos a La",
            "start": 10859.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "minor\u00eda rapaz defendamos nuestro voto",
            "start": 10861.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "bien luchones pero en un gobierno del",
            "start": 10863.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pueblo y para el pueblo en el pa\u00eds Un",
            "start": 10865.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gobierno que al fin haga el pueblo feliz",
            "start": 10867.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "solo ap\u00fantate a Morena rescatemos la",
            "start": 10869.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Yo te invito al movimiento de la",
            "start": 10872.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n que la derecha ya no",
            "start": 10874.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "descuadre el resultado de la elecci\u00f3n",
            "start": 10876.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para que no nos vengan con fraudes solo",
            "start": 10880.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hace falta organizaci\u00f3n morena el",
            "start": 10883.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "movimiento del pueblo unido para cambiar",
            "start": 10886.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Morena la vida p\u00fablica lograremos",
            "start": 10890.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "regenerar morena el pueblo puede salvar",
            "start": 10893.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "al pueblo tengamos fe morena Le invito a",
            "start": 10897.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ser un protagonista su comit\u00e9 morena",
            "start": 10901.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "organizados",
            "start": 10906.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tenemos nuestra elecci\u00f3n morena",
            "start": 10908.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Inf\u00f3rmate en el peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n",
            "start": 10911.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "morena el pueblo puede salvar al pueblo",
            "start": 10915.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y aena alena te invito a ser un",
            "start": 10918.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "protagonista del cambio en",
            "start": 10922.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "paza el pueblo puede salvar al pueblo",
            "start": 10925.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tamos",
            "start": 10928.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "fea invita 5 a 50,000 a tu comit\u00e9",
            "start": 10930.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10937.51,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es que es es nost\u00e1lgico porque es del 12",
            "start": 10941.239,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no es del 12",
            "start": 10946.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tiene 12",
            "start": 10949.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Ya v\u00e1monos",
            "start": 10953.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aar nos van van acusar que este tardamos",
            "start": 10955.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mucho y que no",
            "start": 10961.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "desamos la consulta de Me escuchas del",
            "start": 10966.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "termina el domingo alg\u00fan comentario para",
            "start": 10969.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as y adolescentes",
            "start": 10972.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que tienen derecho a votar S\u00ed s\u00ed que",
            "start": 10975.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sigan",
            "start": 10978.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "participando que sigan participando",
            "start": 10979.439,
            "duration": 4.681
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al am Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo que lo que viene est\u00e1 mejor Bueno vamos a informar eh Como se va acercando el d\u00eda primero de septiembre que es el d\u00eda del informe [M\u00fasica] y sin presumir es bastante lo que hemos realizado no nos alcanzar\u00eda el tiempo n\u00e1s ser\u00eda muy pesado informar todo el d\u00eda primero de de septiembre vamos a ir avanzando en informes de lo que han realizado todas las secretar\u00edas y sobre la situaci\u00f3n de los programas C\u00f3mo eh se han concluido C\u00f3mo est\u00e1n en proceso Qui\u00e9nes se beneficia que se conozca m\u00e1s sobre el que que hacer p\u00fablico lo que hemos hecho entre todos y desde abajo con la gente Entonces vamos a ir este informando y hoy le ped\u00ed a Rom\u00e1n Meyer que es el secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano que nos informe sobre un programa un programa que se empez\u00f3 a aplicar desde el inicio de nuestro gobierno que es el de mejorar las zonas eh urbanas marginadas en nuestro pa\u00eds en [M\u00fasica] eh ciudades fronterizas en eh centros tur\u00edsticos para eh evitar los contrastes de que hay hoteles de Gran lujo y los trabajadores de los hoteles y la gente en general viviendo en colonias sin servicios eh sin eh transporte sin espacios p\u00fablicos para la recreaci\u00f3n para el deporte entonces hemos avanzado bastante en eso en muchas ciudades del pa\u00eds y ahora Rom\u00e1n va a ser una s\u00edntesis sobre lo que hemos logrado y seguimos trabajando Porque todav\u00eda nos faltan dos meses y medio y por ejemplo eh se tiene como prop\u00f3sito entregar el archivo Agrario que se est\u00e1 construyendo aqu\u00ed en el centro de la ciudad de M\u00e9xico va a ser el segundo archivo m\u00e1s importante de nuestro pa\u00eds y son los planos los expedientes las resoluciones presidenciales de toda la propiedad social de M\u00e9xico Ah\u00ed est\u00e1n pues las escrituras y est\u00e1n los planos de las tierras comunales de M\u00e9xico de todo nuestro pa\u00eds es un archivo muy importante que estaba abandonado completamente y que se est\u00e1 Rescatando entonces va a tener un edificio muy bello muy Digno y va a tener Eh pues servicios para que lo puedan visitar campesinos ejidatarios comuneros peque\u00f1os propietarios de todo M\u00e9xico no va a estar las afueras va a estar en la Alameda o muy cerca de la Alameda por su significado no olvidemos que este M\u00e9xico son sus pueblos de all\u00e1 venimos de los pueblos A lo mejor j\u00f3venes ya muchos nacieron en las ciudades pero sus padres sus abuelos nacieron en los pueblos enidos en comunidades en rancher\u00edas Entonces no olvidar ese pasado de d\u00f3nde somos de d\u00f3nde venimos para saber Hacia d\u00f3nde vamos entonces ROM nos va a informar c\u00f3mo va presidente Muchas gracias con su permiso eh voy a pasar aqu\u00ed al frente Perfecto Bueno pues much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas vamos a hacer una recapitulaci\u00f3n de los avances de planeaci\u00f3n y mejoramiento urbano siguiente l\u00e1mina quisi\u00e9ramos arrancar con dos aspectos fundamentales en el cual el d\u00eda de hoy nos vamos a concentrar el primero es el tema de la planeaci\u00f3n la planeaci\u00f3n urbana y por qu\u00e9 la importancia de esa planeaci\u00f3n urbana el d\u00eda de hoy y en los proyectos prioritarios de del Gobierno Federal datos generales solamente el 25% de los municipios cuentan con un instrumento de planeaci\u00f3n y es important\u00edsimo Saber esto porque esos instrumentos son los que otorgan los permisos de construcci\u00f3n de las alcald\u00edas de los municipios eh el acceso es desigual o sea eso quiere decir que si no hay una planeaci\u00f3n llega a costar cuatro veces m\u00e1s la introducci\u00f3n de servicios b\u00e1sicos agua luz drenaje pavimentaci\u00f3n la Urbanizaci\u00f3n tiene un costo importante est\u00e1 consumiendo 14,000 hect\u00e1reas por a\u00f1o lo equivalente a la zona metropolit de Morelia y la falta acceso a la vivienda uno de cada cinco mexicanos vien con un asentamiento irregular eh cauquel M\u00e9rida es un ejemplo 2004 2024 creci\u00f3 ocho veces esto es un ejemplo entre muchos m\u00e1s y las consecuencias de la falta la planeaci\u00f3n siguiente l\u00e1mina qu\u00e9 hemos hecho en este en esta administraci\u00f3n adem\u00e1s de acompa\u00f1ar a los grandes proyectos de desarrollo regional hemos hecho m\u00e1s de 300 instrumentos que impactan en el 43 a la superficie nacional 46 por de la poblaci\u00f3n viven en esos territorios se ha reducido el 60 por del crecimiento de la Mancha urbana con la aplicaci\u00f3n y seguimiento a esos instrumentos a partir de esta administraci\u00f3n se han definido casi 100 proyectos de movilidad infraestructura y servicio en coordinaci\u00f3n con Estados con municipios el Gobierno Federal tambi\u00e9n una tercera parte de esa superficie en cada uno sus instrumentos se ha destinado a la conservaci\u00f3n ambiental y se contemplan reservas de suelo de vivienda bien ubicada para que sobre todo la siguiente administraci\u00f3n los tome en consideraci\u00f3n siguiente l\u00e1mina algunas im\u00e1genes de los procesos participativos m\u00e1s de 2000 casi 2900 mesas de trabajo con 20,000 participantes hemos comentado 300 municipios 25 gobiernos estatales han involucrado y la coordinaci\u00f3n de m\u00e1s de 600 t\u00e9cnicos en todos los procesos participativos para el desarrollo de estos programas su aplicaci\u00f3n siguiente l\u00e1mina algunos ejemplos de lo que hemos realizado a a lo largo del tren Maya No solamente es infraestructura no solamente sobra tambi\u00e9n es planeaci\u00f3n planeaci\u00f3n al futuro esto qu\u00e9 quiere decir que la tendencial por ejemplo en este caso del desarrollo regional tiene a un 40% de crecimiento las zonas urbanas seguir\u00eda en esa misma tendencial Incluso incrementando el 2020 2030 45 por pero con la aplicaci\u00f3n de estos instrumentos en cada uno de los diferentes municipios donde se encuentra o cruza el tren Maya Se va a reducir a un 25% eso equivale nos vamos a ahorrar 16,000 hect\u00e1reas menos de tala e en esas zonas es un tema muy importante siguiente l\u00e1mina en el caso del ismo Tehuantepec en este caso bueno hemos eh realizado 125,000 obras 51,000 acciones de vivienda aqu\u00ed de como ha comentado el se\u00f1or presidente se busca incentivar el desarrollo de los polos de desarrollo en esta regi\u00f3n por eso es que eh este instrumento lo que que busca es que se tenga un crecimiento regulado contenido que equivale a 12000 Perd\u00f3n 12 Por lo cual nos da 14,000 hect\u00e1reas menos de crecimiento urbano 97 por no urbanizable solamente el d\u00eda de hoy tenemos el 2% y se contempla en 10 a\u00f1os un incremento de el 0.5 por del territorio a trav\u00e9s de los polos de desarrollo la siguiente l\u00e1mina otro ejemplo de proyectos regionales que van a ba\u00f1ados con planeaci\u00f3n el caso del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles 40 obras 21,000 acciones de vivienda en las inmediaciones la tendencial f\u00edjense 15% de crecimiento urbano en del 2010 al 2020 y tendr\u00edamos del 2020 a 2030 casi lo mismo 1% m\u00e1s 16 pero con estos instrumentos los reducimos los reducimos al 10% son 15 hect\u00e1reas menos de desarrollo urbano m\u00e1s de preservaci\u00f3n y conservaci\u00f3n son algunos ejemplos de lo que hemos implementado a lo largo de los grandes proyectos de desarrollo Regional del Gobierno Federal en la siguiente l\u00e1mina vamos ahora entrar a lo que corresponde el programa de mejoramiento Urbano Este programa como ha comentado el se\u00f1or presidente ha consistido en la conformaci\u00f3n de equipamientos y espacios p\u00fablicos a lo largo del territorio nacional estamos hablando pr\u00e1cticamente de m\u00e1s de o casi 13 obras al d\u00eda de hoy estaremos superando las 1300 al t\u00e9rmino de la administraci\u00f3n Ya estamos cerrando un par de ellas que nos quedan c\u00f3mo est\u00e1 distribuido parques y plazas 26 24 por vialidades 22 por deportivos 17 por temas de Educaci\u00f3n y cultura 6% comercio y 4% salud y seguridad Cu\u00e1les han sido algunos de los beneficios de la implementaci\u00f3n de este programa m\u00e1s de 400,000 empleos han generado porque los procesos constructivos los dise\u00f1os arquitect\u00f3nicos que se han utilizado requieren mucha mano de obra mucho concreto mucho eh alba\u00f1iler\u00edas Entonces eso es algo muy importante que no solamente es infraestructura para las comunidades sino se recluta mano de obra local que a veces es muy dif\u00edcil que llegue un programa a esas comunidades que requiera tanto tanta mano de obra estamos hablando de en las inmediaciones a dichas intervenciones 13.5 millones de beneficiarios todo esto equivale a m\u00e1s de 20.5 millones de metros cuadrados Qu\u00e9 son 20 millones de metros cuadrados alguna forma de medirlo son aproximadamente 930 z\u00f3calos de la Ciudad de M\u00e9xico Esa es la extensi\u00f3n de lo que hemos realizado en esta administraci\u00f3n el impacto social encuestas de opini\u00f3n que Se realizaron con el coneval con el colegio de M\u00e9xico el 90 por considera que mejor\u00f3 su comunidad y 81 se sienten m\u00e1s seguras en las inmediaciones de estas intervenciones vamos a ver algunos casos eh las tipolog\u00edas como ya lo comentamos 278 eh han sido para temas deportivos educaci\u00f3n y cultura 222 comercio o sea mercados mercados en centros hist\u00f3ricos principalmente 80 salud seguridad y Administraci\u00f3n desde eh equipamientos de seguridad p\u00fablica temas de palacios municipales por ejemplo la foto aqu\u00ed Iguala eh Guerrero se reizo completamente eh el centro hist\u00f3rico y lo que ser\u00eda el palacio municipal de Iguala y algunos cosos algunos ejemplos de parques y plazas siguiente l\u00e1mina Aqu\u00ed vamos a entrar en algunos ejemplos vuelvo a reiterar son casi 1300 pero son algunos ejemplos muy puntuales de lo que se hizo El antes y el despu\u00e9s estas fotograf\u00edas de contraste dejan muy en claro c\u00f3mo es que el programa interviene en qu\u00e9 momento llega y cu\u00e1les son los resultados no tenemos en este caso Ciudad Acu\u00f1a un teatro en el 2019 pues algun unos ejemplos de ese teatro en el centro hist\u00f3rico al d\u00eda de hoy siguiente l\u00e1mina eh Tecate Baja California un campo de f\u00fatbol americano las condiciones donde hoy en d\u00eda j\u00f3venes juegan f\u00fatbol americano hoy en d\u00eda eh ya cuentan con este tipo de infraestructura se entreg\u00f3 hace aproximadamente dos semanas Esto va a permitir que j\u00f3venes de California de San Diego puedan venir a jugar a un campo profesional a Tecate eh M\u00e9xico Esto va a permitir pues una comunicaci\u00f3n este bilateral para los j\u00f3venes en ambas secciones siguiente l\u00e1mina Baja California S\u00e1nchez tabuada eh un poco de las condiciones de las topograf\u00edas con los cuales Este programa trabaja pues en Tijuana casi no hay suelo plano todos son topograf\u00edas accidentales Entonces es muy complicado llegar a ser espacios p\u00fablicos porque no hay suelo plano pero algunos ejemplos en este caso un deportivo un centro cultural siguiente l\u00e1mina Tapachula un antigua estaci\u00f3n de principios del siglo XX con reminiscencias de ard decoca nosotros llegamos pues era un punto de recopilaci\u00f3n de basura en el centro en el mero centro de la ciudad de Tapachula es uno de los eh grandes ejemplos de \u00e9xito de intervenciones rescatamos completamente la arquitectura y generamos digamos un equipamiento espacios p\u00fablicos en las inmediaciones siguiente l\u00e1mina skate Park eh ciudad Ju\u00e1rez es uno de los equipamientos de mayor uso intensivo que hemos realizado en la administraci\u00f3n Es un parque considerablemente peque\u00f1o estamos hablando de no m\u00e1s de 10,000 m cu pero el uso intensivo tambi\u00e9n por los j\u00f3venes en esas colonias todos los d\u00edas Este parque particularmente se llena con j\u00f3venes de diferentes edades siguiente l\u00e1mina Cananea e la casa de cultura de Cananea una edificaci\u00f3n que se hizo en los a\u00f1os 70 ya en desuso en abandono pues utilizamos la estructura ahorramos no tuvimos que tirar nada pero simplemente la rehabilitamos por completo le dimos una nueva vocaci\u00f3n que hoy en d\u00eda pues es el \u00fanico Centro Cultural eh en Cananea Sonora siguiente l\u00e1mina pueblos Yaquis bueno eh adem\u00e1s de Aproximadamente 40 intervenciones y m\u00e1s de 300 km de agua y drenaje para beneficiar a 4,000 familias jais familias y y sus viviendas tambi\u00e9n realizamos la universidad ja esta universidad ya est\u00e1 en operaciones la \u00fanica en su tipo es parte de los planes de Justicia que se han realizado con los pueblos originarios siguiente l\u00e1mina eh tecama que Estado de M\u00e9xico pues alguna de las condiciones en este caso pues es un parque lineal de m\u00e1s de 3 km de largo eh pr\u00e1cticamente es un cruce eh que se dej\u00f3 abandonado de l\u00edneas de alta tensi\u00f3n de cf pues hoy en d\u00eda es uno de los parques de mayor tambi\u00e9n intensidad uso sobre todo pues en de cac en las tardes en las noches cuando eh muchos padres pues llegan de trabajar pues disfrutan estos equipamientos llevan a los j\u00f3venes entonces lo que hoy vemos como un o que en muchas ocasiones tenemos un bulevard abandonado hoy se convierte esa infraestructura en uno de los grandes espacios p\u00fablicos de Tecamac siguiente l\u00e1mina tambi\u00e9n eh otro ejemplo eh Nayarit la antigua aduana un edificio de una aduana del siglo XIX con el trabajo del Lina se trabaj\u00f3 para la rehabilitaci\u00f3n al interior y al exterior Entonces pues hoy en d\u00eda es un centro cultural lo que era antes una antigua eh aduana abandonada siguiente l\u00e1mina eh Baja California eh parque hicc esto es en lo que corresponde Tijuana pues es una de las zonas de mayor incidencia delictiva de Tijuana eh en una zona donde Pues cuando nosotros llegamos era muy dif\u00edcil que la presencia de la seguridad cualquier orden de gobierno estuviera presente hoy en d\u00eda ha sido un los ejemplos exitosos porque este parque particularmente es apropiado y la seguridad depende de las mujeres de las amas de casa de las inmediaciones ellas todos los d\u00edas salen barren limpian se organizan para la preservaci\u00f3n y el resguardo de esta este equipamiento p\u00fablico siguiente l\u00e1mina eh Parque Bicentenario Bueno este eh parque lo inauguramos con la se\u00f1ora gobernadora hace aproximadamente do meses eh es una intervenci\u00f3n muy importante porque en el caso de catepec es uno de los municipios de mayor densidad habitacional a nivel nacional Entonces era un parque que era des segregada completamente a la poblaci\u00f3n estaba bardeado entonces pues nadie entraba realmente estaba oscuro hoy en d\u00eda es un un puente de comunicaci\u00f3n entre dos diferentes colonias que se encontraban separadas y hoy en d\u00eda el parque adem\u00e1s de los equipamientos los espacios p\u00fablicos campos de f\u00fatbol campos de b\u00e9isbol tiene una alberca tiene un Lienzo Charro que es una de las solicitudes que nos hab\u00edan solicitado en en Ecatepec todos los programas pues vamos previamente los trabajamos con la comunidad definimos el programa arquitect\u00f3nico y lo ejecutamos siguiente l\u00e1mina eh Tulum Quintana ro es una muestra muy peque\u00f1a dentro del Parque Nacional del jaguar alguna de las condiciones que nos encontramos un faro era una intenci\u00f3n que se realiz\u00f3 en los a\u00f1os 70s 80s de un punto de atracci\u00f3n tur\u00edstica que pues no no dio eh digamos el ancho se abandon\u00f3 pues esto es las condiciones en las cuales nosotros nos encontramos hoy en d\u00eda pues esto es el mismo elemento se contempla se restaura se integra exactamente y abajo tenemos eh en la parte inferior pues una cafeter\u00eda y un Fondo de Cultura econ\u00f3mica Ese es el punto de salida o va a ser el punto de salida de los turistas cuando vayan a la zona arqueol\u00f3gica siguiente l\u00e1mina el centro cultural antiguo rastro peque\u00f1o pero muy con mucho uso intensivo en San Crist\u00f3bal de las Casas un antiguo rastro que cuando llegamos pues ya la la comunidad Los vecinos ya hab\u00edan demandado que se fuera por una cuesti\u00f3n de salubridad no tener un rastro pues genera eh olores genera muchos problemas en la inmediaci\u00f3n y nos pidieron los vecinos pues ya que se retirara y que quer\u00edan ya que se demolieron no lo demolemos dijimos esto es un tiene un valor hist\u00f3rico eh algunos elementos se utiliz\u00f3 la estructura y hoy en d\u00eda es un un centro cultural con mucho uso muy peque\u00f1o pero eh creemos que con un valor agregado este para San Crist\u00f3bal de las Casas Chiapas siguiente l\u00e1mina algunos ejemplos Nextlalpan una escuela eh secundaria siguiente e jaltenco tambi\u00e9n Estado de M\u00e9xico bueno alguno de los ejemplos de las intervenciones y mejoras de las plazas centrales de muchas de las comunidades que hicimos como por ejemplo Bueno pues eh la apropiaci\u00f3n del espacio p\u00fablico restringir el estacionamiento o el acceso de veh\u00edculos en lugares tan importantes que son los centros los centros hist\u00f3ricos no es parte de los trabajos que hicimos siguiente l\u00e1mina este Colima Este es un ejemplo muy grato eh lo entregamos hace m\u00e1s de una un mes aproximadamente bueno se encuentra a reventar la verdad es que nunca me lo hab\u00eda imaginado que tuvi\u00e9ramos tanto tanto uso intensivo de j\u00f3venes ni\u00f1os no solamente los fines de semana sino a partir de las 6 de la tarde se llena entonces Este es un caso de \u00e9xito que ha llamado mucho la atenci\u00f3n incluso para las comunidades de Colima que est\u00e1n en el extranjero Estados Unidos nos han eh agradecido esta intervenci\u00f3n para las familias que est\u00e1n Pues en Manzanillo uno de los ejemplos del antes y el despu\u00e9s siguiente l\u00e1mina eh Chalco Estado de M\u00e9xico un deportivo San Juan una exhacienda este trabajo lo hicimos en el 2020 con elina un casco que tambi\u00e9n se encontraba abandonado y adyacente pues era un un eh un punto donde el municipio pues tiraba la basura o ten\u00eda coches abandonados pues se utiliz\u00f3 completamente tenemos un campo de b\u00e9isbol eh infantil tenemos diferentes canchas de f\u00fatbol f\u00fatbol r\u00e1pido y el fondo lo que corresponde el Antiguo casco Pues tambi\u00e9n hoy en d\u00eda ya tiene un uso cultural no siguiente l\u00e1mina peque\u00f1as otras tipos de intervenciones no que son ya equipamientos urbanos eh tonanitla una estaci\u00f3n de bombero podr\u00e1n ver el diferente la palma es exactamente la misma Palma pero el fondo Pues ya es distinto siguiente l\u00e1mina eh Casa de Cultura L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Bueno pues la importancia hist\u00f3rica de la de la casa de Palmira donde el general C\u00e1rdenas Pues muchas de sus pol\u00edticas p\u00fablicas las conceptualiz\u00f3 las llev\u00f3 a cabo pues era una casa de retiro que en las condiciones que cuando nosotros llegamos pues desafortunadamente toda el legado hist\u00f3rico lo que vivi\u00f3 esa casa eh Pues estaba abandonado hoy en d\u00eda las condiciones un centro cultural incluso la alberca donde todas las ma\u00f1anas el general C\u00e1rdenas nadaba este y citaba en muchas ocasiones a su propio gabinete pues hoy en d\u00eda es una alberca P\u00fablica para j\u00f3venes y ni\u00f1os siguiente l\u00e1mina eh ayos la puebla bueno algunos ejemplos de algunas tipolog\u00edas que hicimos para el IMS no y entregamos al Ims bienestar siguiente l\u00e1mina e otra otro caso la Carmela un antigua eh planta hidroel\u00e9ctrica de principios del siglo XIX abandonada pero sumamente importante porque esta planta daba y suministraba agua a la ciudad de Puebla a principios y o principios del siglo XX finales del siglo XIX Pues estaba abandonada y hoy en d\u00eda pues se contempla como un centro cultural una apropiaci\u00f3n eh de ambas colonias era una colonia informal con otra Colonia formal pues ya est\u00e1 exactamente a la mitad entonces pues tiene muy buena eh apropiaci\u00f3n por la gente de de Puebla de este de este espacio siguiente tenemos eh Oaxaca algunos ejemplos es un Malec\u00f3n de aproximadamente o m\u00e1s de 2 km de distancia que se realiz\u00f3 en Salina Cruz Oaxaca con otras intervenciones Adem\u00e1s del centro hist\u00f3rico el nuevo Palacio Municipal pues hoy en d\u00eda Ya la gente de salin Cruz tiene un espacio un Malec\u00f3n donde pueden pasear con sus familias en las noches est\u00e1 muy bien iluminada tiene eh muy buena eh adaptaci\u00f3n por parte de las comunidades y tiene diferentes equipamientos de deportivos a lo largo de estos 2 kil\u00f3metros algunas im\u00e1genes de lo que se hizo siguiente l\u00e1mina valladolit Yucat\u00e1n tambi\u00e9n pues en la Pen\u00ednsula muchos de los trabajos que realizamos y que son muy gratos para nosotros pues tienen que ver con la colaboraci\u00f3n con los compa\u00f1eros del l ina esos monumentos hist\u00f3ricos que en muchas ocasiones Pues est\u00e1n abandonados algunos ejemplos de como El antes y el despu\u00e9s no es un centro cultural pues la losa completamente flechada de ruida Y pues la rehabilitaci\u00f3n completamente al d\u00eda de hoy siguiente l\u00e1mina eh Bah\u00eda de Banderas 2019 pues El antes y el despu\u00e9s una peque\u00f1a biblioteca siguiente eh Coyuca de Ben\u00edtez eh dado al hurac\u00e1n huila algunos ejemplos en este caso Son obras comunitarias son las propias comunidades quien Ejecutan estas obras El antes y el despu\u00e9s siguiente eh Tambi\u00e9n una cancha Deportiva en Coyuca de Ben\u00edtez igual siguiente l\u00e1mina Acapulco de Ju\u00e1rez una asociaci\u00f3n de eh 50 mujeres comerciantes de de Acapulco que viv\u00edan de este de este mercado cuando nosotros llegamos Eh pues trabajamos con ellas ellas mismas escogieron sus insumos sus materiales sus procesos constructivos ellas administraron bastante bien eh Esa intervenci\u00f3n siguiente Estado de M\u00e9xico Tultitl\u00e1n El antes y el despu\u00e9s Bueno pues una estaci\u00f3n de bomberos una de estos equipamientos que muchas veces son carentes en esas en esas zonas se requieren hacer pero pues la flexibilidad que en la parte superior de la losa pues tiene una cancha de basketbol para la comunidad no siguiente l\u00e1mina eh Nogales Sonora el represo eh este espacio lo inauguramos con el se\u00f1or presidente en el 2020 aproximadamente pues las zonas era una zona insalubre muchas de las viviendas estaban viniendo abajo eh hoy en d\u00eda pues ya eh vaciamos completamente el represo sacamos toda la basura y hoy en d\u00eda hasta tenemos ya una migraci\u00f3n de patos canadienses que llegan a est a este punto antes pues no no no se ten\u00eda por las condiciones digamos del agua siguiente guaima Yucat\u00e1n uno de los diferentes intervenciones no solamente era la plaza sino que rehabilitamos todas las fachadas de la plaza principal con las mismas tonalidades los mismos colores muy propicios y que se usan muy com\u00fanmente en Yucat\u00e1n siguiente Y bueno pues algunos ejemplos de lo que hemos hecho de estas 13 obras que han beneficiado a 13 millones de personas eh hemos obtenido se han obtenido 206 premios nacionales internacionales de arquitectura Y esto es importante no por los premios sino por el valor agregado de que la arquitectura es un valor hacia las comunidades hacia el espacio p\u00fablico aquello que es de todos nosotros ese es un valor agregado que hemos estado buscando que los espacios p\u00fablicos que se hayan ejecutado en esta administraci\u00f3n pues eh contemplen o que se hagan de la mejor forma posible Pos siguiente l\u00e1mina como comentaba el se\u00f1or presidente estamos en uno de los proyectos m\u00e1s importantes tenemos un avance del 8% algunas im\u00e1genes de c\u00f3mo se encuentra el d\u00eda de hoy el archivo Agrario este archivo tan importante que es el segundo archivo m\u00e1s importante a nivel nacional despu\u00e9s del archivo general de la naci\u00f3n el archivo Agrario contempla pr\u00e1cticamente m\u00e1s de 45 km kil\u00f3metros de de expedientes hist\u00f3ricos que van previos a la colonia tenemos c\u00f3dices tenemos todo lo que corresponde el sustento y la conformaci\u00f3n de lo que es el territorio nacional de los ejidos y las comunidades m\u00e1s del 51 por del territorio nacional es Ejido o comunidad es es digamos un tema muy importante pr\u00e1cticamente \u00fanico en el pa\u00eds y era muy importante que le di\u00e9ramos la relevancia a ese archivo es un archivo vivo Eso quiere decir que es de consulta constante por tribunales agrarios por ejidatarios por comuneros tambi\u00e9n por historiadores y el archivo hoy en d\u00eda se encuentra en la parte de abajo completamente resguardado seguro completamente de sismos de eh temas de inundaciones cualquier tema se encuentra completamente resguardado podr\u00e1n ver eh se divide Este cuerpo en dos elementos se genera una plaza p\u00fablica cosa que eh es no es com\u00fan que un edificio p\u00fablico genere una plaza p\u00fablica hacia el interior entonces en la parte derecha de esta imagen se contemplan las oficinas del Registro Agrario Nacional que es digamos la instancia que opera y resguarda el propio archivo al costado izquierdo tendremos ver\u00e1n estas rampas tenemos lo que corresponde un Jard\u00edn Bot\u00e1nico un Jard\u00edn Bot\u00e1nico de siete niveles con m\u00e1s de 15,000 especies que lo que busca de alguna forma es que Los visitantes Porque ser\u00e1 un espacio p\u00fablico abierto todos los d\u00edas de la semana tengan una noci\u00f3n de esos territorios C\u00f3mo es el territorio nacional c\u00f3mo est\u00e1 conformado esos ejidos esas comunidades y tambi\u00e9n a lo largo de este recorrido eh Tendremos una museograf\u00eda sobre el lo que es la importancia del agrarismo la importancia digamos hist\u00f3rica la fundaci\u00f3n de lo que es el M\u00e9xico el M\u00e9xico contempor\u00e1neo era las oficinas administrativas de la Ciudad de M\u00e9xico que se estaban completamente en desuso desde hace 20 a\u00f1os se estaba generando digamos un problema de seguridad en las inmediaciones y por instrucciones del presidente la rep\u00fablica se demoli\u00f3 y hoy en d\u00eda pues est\u00e1 edificando este nuevo archivo que contempla en s\u00ed el archivo con una ventana de crecimiento a 30 40 a\u00f1os las oficinas administrativas del Registro Agrario Nacional centros de atenci\u00f3n muy importantes centros de atenci\u00f3n a ejidatarios a comuneros no solamente a nivel nacional particularmente la zona aleda\u00f1a a la Ciudad de M\u00e9xico donde si tienen alg\u00fan problema alg\u00fan atraso en alguno de los tr\u00e1mites pueden venir a las oficinas centrales y asegurarles que ese proceso sea mucho m\u00e1s r\u00e1pido y Expedito Y por \u00faltimo la parte digamos P\u00fablica que es este archivo Pero tambi\u00e9n es la parte del Jard\u00edn Bot\u00e1nico este museo que se integra como un valor agregado Pues a todos nosotros a toda la ciudadan\u00eda que podr\u00e1 degustar disfrutar este Jard\u00edn Bot\u00e1nico y que podr\u00e1 llegar a la azotea tambi\u00e9n tendremos eh una biblioteca una librer\u00eda del Fondo de Cultura econ\u00f3mica de fonart tendremos eh ciertas amenidades y sobre todo pues una plaza p\u00fablica que estar\u00e1 abierta con uso continuo 24 horas a la semana sin m\u00e1s esto es alguno de los ejemplos que hemos venido desarrollando a trav\u00e9s de esta administraci\u00f3n Muchas gracias se\u00f1or presidente [M\u00fasica] Yo siempre he dicho Nunca es tarde para aprender si yo tuviera la persona que construy\u00f3 el CD y el papa le dar\u00eda las gracias la verdad aqu\u00ed estamos muy bien las alumnas est\u00e1n muy contentas con el espacio que nos brindan no dejamos que la cultura se pierda en la secretaria de desarrollo Agrario territorial y urbano del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n hemos trabajado como nunca haciendo m\u00e1s con menos llevamos casi 13 obras de espacios p\u00fablicos en 193 municipios de 26 estados que equivalen a 930 zca los de la Ciudad de M\u00e9xico nuevos parques plazas teatros bibliotecas skate parks centros comunitarios escuelas deportivos mercados y mucho m\u00e1s Estos espacios benefician a 13 millones y medio de personas de norte a sur en nuestro pa\u00eds todo esto se hizo con una inversi\u00f3n de casi 35,000 millones de pesos a la fecha a Estos espacios han recibido m\u00e1s de 200 premios y reconocimientos nacionales e internacionales tambi\u00e9n trabajamos a favor del crecimiento urbano justo sostenible y seguro terminaremos el sexenio con 300 instrumentos de planeaci\u00f3n que ordenar\u00e1n y regular\u00e1n el desarrollo urbano de casi la mitad del territorio nacional en el corto mediano y largo plazo acompa\u00f1amos el desarrollo de los grandes proyectos de este gobierno como el tren Maya los aeropuertos internacionales Felipe \u00c1ngeles y Felipe Carrillo Puerto y el corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec para ampliar su impacto positivo alrededor de estos proyectos prioritarios hemos construido 300 espacios p\u00fablicos elaborado casi 100 instrumentos de planeaci\u00f3n y beneficiado a m\u00e1s de 150,000 familias con vivienda adem\u00e1s llevamos a cabo 10,000 acciones de regularizaci\u00f3n todo esto con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 22,000 millones de pesos en suma hemos demostrado que se puede hacer m\u00e1s con menos el trabajo de la cuarta transformaci\u00f3n se ve en el territorio y la gente da testimonio de eso quiero darle gracias a todo el equipo de sedato porque siempre estuvieron de la mano con nosotros estos programas son los que vienen a dar realce a los pueblos esto es la cuarta transformaci\u00f3n muy bien Bueno vamos ayer empezamos ac\u00e1 ya vamos a ver si Buenos d\u00edas Liliana pi\u00f1 detiempo punc com.mx y puentelibre.mx presidente mi primer tema es acerca de que el gobierno de Estados Unidos dio a conocer ayer que impondr\u00e1 unas reglas nuevas y m\u00e1s estrictas a la importaci\u00f3n de acero y aluminio preguntarle presidente Por qu\u00e9 M\u00e9xico estuvo de acuerdo en poner estos aranceles y en qu\u00e9 beneficia a M\u00e9xico y Estados Unidos este control que viene de China bueno eh nos importa mucho eh Pues mantener la sociedad con Canad\u00e1 y con Estados Unidos lo que se establece en el tratado comercial M\u00e9xico tiene la posibilidad de importar acero y otros bienes a Estados Unidos y a Canad\u00e1 y se beneficia con eso porque se establecen plantas f\u00e1bricas en nuestro pa\u00eds llega inversi\u00f3n se generan empleos y desde M\u00e9xico estamos exportando a Estados Unidos y a Canad\u00e1 somos los principales socios comerciales de Estados Unidos y est\u00e1 creciendo mucho la exportaci\u00f3n de M\u00e9xico a Estados Unidos Entonces ellos no quieren que se abra por completo la frontera de su pa\u00eds y eh est\u00e1n Estableciendo condiciones para que solo se pueda importar eh que solo pueda importar Estados Unidos a cero aluminio de M\u00e9xico que se produzca en M\u00e9xico que no llegue de otras partes Entonces es parte de la decisi\u00f3n que han tomado en Estados Unidos eh cuando nos hicieron la la propuesta Pues nosotros eh pusimos dos condiciones una que no se hablara de pa\u00edses que no llevar dedicatoria eh este la resoluci\u00f3n y se acept\u00f3 y lo segundo es que en el caso de M\u00e9xico por una situaci\u00f3n muy especial se requiere de acero de aluminio de Brasil y tenemos muy buena relaci\u00f3n con Brasil y se acord\u00f3 de que Brasil va a tener un trato especial en el caso de la importaci\u00f3n de acero de eh M\u00e9xico de acero por de Brasil hacia M\u00e9xico y de este acero que pueda tener componentes y aluminio que pueda tener componentes que se originen en Brasil eso fue lo que se logr\u00f3 esto debe pensarse tambi\u00e9n en el mediano en el largo plazo para que que se invierta en M\u00e9xico porque aqu\u00ed tenemos garantizado la libre exportaci\u00f3n de acero y de aluminio a Estados Unidos y a canad porque hemos consolidado nuestro mercado y tenemos que seguir fortaleciendo lo que es toda la econom\u00eda y el comercio de Am\u00e9rica del Norte y lo que buscamos despu\u00e9s o lo que proponemos porque ya no nos va tocar a nosotros no aplicarlo es que se vaya integrando toda Am\u00e9rica para que se consolide el continente americano como la principal regi\u00f3n econ\u00f3mica comercial del mundo estamos avanzando con el fortalecimiento la autosuficiencia la sustituci\u00f3n de importaciones en Am\u00e9rica del Norte eso nos conviene a Canad\u00e1 a Estados Unidos y a M\u00e9xico e por eso est\u00e1n llegando inversiones a M\u00e9xico por eso est\u00e1 creciendo cada vez m\u00e1s la producci\u00f3n elaboraci\u00f3n de autom\u00f3viles la fabricaci\u00f3n de autom\u00f3viles en M\u00e9xico para venderlos en Estados Unidos y eso es trabajo para los mexicanos mejores ingresos Gracias en un segundo tema se est\u00e1 cocinando en el equipo de la presidenta Claudia de Gobierno Federal para que sea m\u00e1s austero considera que se debe de mantener los gobiernos aut\u00f3nomos y tambi\u00e9n Si considera que se debe desaparecer el inai as\u00ed como tambi\u00e9n la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda Pues yo celebro que se contin\u00fae con la pol\u00edtica de austeridad republicana es que el gobierno no puede eh consumir tanto presupuesto el gobierno debe de ser eficaz y austero no ensimismarse es que antes el presupuesto todo se quedaba en el gobierno y no se entregaba a la gente el presupuesto todo era para lo lo que se conoce como gasto corriente no hab\u00eda inversi\u00f3n No hab\u00eda presupuesto para el desarrollo no hab\u00eda presupuesto para el bienestar del pueblo entonces Entonces ahora con la austeridad se liberan muchos fondos para la gente si no se le da pensi\u00f3n a los expresidentes pues se ahorra y ese dinero se utiliza para el bienestar de la mayor\u00eda del pueblo imag\u00ednes Cu\u00e1ntos adultos mayores hagamos la cuenta si se entregaban 5 millones de pesos mensuales a cada expresidente 5 millones eh mensuales se est\u00e1n entregando se otorgan reciben es su [M\u00fasica] derecho 3000 millones cada adulto mayor para 50 millones para 5 millones Cu\u00e1ntos adultos que son tres como para 20 no m\u00e1s o menos es 3000 mensuales Este s\u00ed no me qued\u00e9 corto 3000 mensuales y y los presidentes recib\u00edan 5 millones hagan la cuenta Ay\u00fadenme cu\u00e1nto adultos mayores por cada presidente y as\u00ed no cuando llegamos y siempre lo lo digo este eran 3,500 millones al a\u00f1o del presupuesto de la presidencia y ahora son 500 millones 3,000 millones menos por a\u00f1o cuando llegamos hab\u00edan que destinar 6000 millones a la caja de ahorro de Los Altos funcionarios p\u00fablicos 6000 al a\u00f1o o sea nos hemos ahorrado en 6 a\u00f1os 36000 millones Cu\u00e1nto cost\u00f3 el programa de ustedes 35 35 nada m\u00e1s con quitar la caja de ahorro especial para los altos funcionarios p\u00fablicos Les explico En qu\u00e9 consist\u00eda si un alto funcionario p\u00fablico ganaba 200000 pesos mensuales dejaba el 10% de ahorro 20.000 y de ese fondo el gobierno le eh entregaba Para que ahorrara otros 20.000 de modo que adem\u00e1s de su sueldo ahorraba 40.000 al mes cuando se iba hagan la investigaci\u00f3n de los que este se llevaron sus fondos de ahorro cuando se iban se llevaban ese fondo o cambiaban se iban a otro cargo los despachaban en manobras o en cualquier instituci\u00f3n cu costaba mantener a\u00f1o con a\u00f1o esa caja de ahorro especial 6000 millones en 6 a\u00f1os 36000 todo el programa de mejoramiento Urbano Entonces qu\u00e9 bueno que siga la austeridad y lo mismo en el caso de los aparatos improductivos le gustar\u00eda que desaparecieran los \u00f3rganos aut\u00f3nomos yo creo que ser\u00eda una muy buena reforma administrativa y se ahorrar\u00edan [M\u00fasica] como unos 100000 millones de pesos al a\u00f1o y no pasa nada porque no se despide a los trabajadores es nada m\u00e1s quitar el copete de privilegios cortarlo y que la funci\u00f3n del instituto de la transparencia pase que el instituto de comunicaciones pase a la secretar\u00eda de comunicaciones que todos los institutos organismos aut\u00f3nomos que tienen que ver con la industria el\u00e9ctrica con Pemex que pasen a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y que pasen a Pemex es que todoo lo crearon cuando la idea del gobierno era privatizar entonces necesitaban ese andamiaje administrativo para defender sus intereses ah\u00ed est\u00e1 el caso de elin el instituto de la transparencia qu\u00e9 caso de corrupci\u00f3n han puesto al descubierto nada pura tapadera Porque adem\u00e1s si da uno a conocer algo este est\u00e1 uno violando la privacidad ellos mismos aqu\u00ed una compa\u00f1era de ustedes hablaba de que hicieron un reportaje y no les quer\u00edan dar del inay el informe sobre las tarjetas de cr\u00e9dito que utilizan para sus vi\u00e1ticos los consejeros solicitaban y solicitaban a ellos que informaran y ellos no informaban y ellos se reservaban tambi\u00e9n expedientes y otras cosas que no puedo decir ahora porque todav\u00eda no termina el proceso electoral estoy esperando que termine el proceso electoral para decir otras cosas Entonces para qu\u00e9 sirve Ah pero cuesta 1000 millones de pesos al a\u00f1o mantener ese aparato improductivo 1000 millones de pesos entonces s\u00ed Hay que seguir con la austeridad y combatiendo la corrupci\u00f3n hemos ahorrado much\u00edsimo Si les pongo el ejemplo este de que solo por cancelar la caja de ahorro fueron 36000 millones que es el equivalente a todo lo que fue la pol\u00edtica de desarrollo urbano Cu\u00e1ntas obras 1 obras en distintas partes y les pongo el ejemplo que por no permitir el huachicol nos ahorramos 330,000 millones mucho m\u00e1s que lo que nos cost\u00f3 la refiner\u00eda de dos bocas incluida la refiner\u00eda que compramos en de Park nada m\u00e1s no permitir el huachicol ayer me este los servidores p\u00fablicos del SAT a ver si pones C\u00f3mo ha crecido la recaudaci\u00f3n en el tiempo que llevamos a lo mejor tienen ah\u00ed la y es muy importante porque con auditor\u00edas y con exhortos a que se paguen los impuestos en el tiempo que llevamos hemos incrementado en m\u00e1s esto es la recaudaci\u00f3n miren C\u00f3mo ha ido creciendo sin nuevos impuestos pero a ver si Antonio nos manda eh unas gr\u00e1ficas unas tarjetas que me entreg\u00f3 ayer sobre lo que hemos podido recaudar con auditor\u00edas los que no quer\u00edan pagar y que ahora est\u00e1n pagando Ah\u00ed est\u00e1 recaudaci\u00f3n por auditor\u00edas y promoci\u00f3n del cumplimiento promoci\u00f3n del cumplimiento es mandarles un telegrama un fax este un recado eh 3.3 billones en recaudaci\u00f3n 2.1 bill\u00f3n de pesos m\u00e1s que en el sexenio anterior solo en esto dos pun un bill\u00f3n m\u00e1s es el crecimiento real Entonces si hay que seguir combatiendo la corrupci\u00f3n acabar con el influyentismo y hacer una pol\u00edtica de austeridad porque todo esto si hablamos de 2.5 billones pues es el financiamiento de todos los programas de bienestar no est\u00e1 tan complicado Y todav\u00eda falta este porque tenemos asuntos en la fiscal\u00eda de los que habl\u00e1bamos y que la fiscal\u00eda est\u00e1 solicitando a jueces que act\u00faen y el poder judicial que no ayuda porque aplican t\u00e1cticas dilatorias hay casos en donde nada m\u00e1s para ganar tiempo Se acude a la corte cuando est\u00e1 claro que no es la instancia para resolver lo de los adeudos que tienen los grandes contribuyentes con la hacienda p\u00fablica ya hay tesis hay jurisprudencia y sin embargo en algunos casos le dan entrada y ah\u00ed duermen el sue\u00f1o de los injustos los expedientes entonces hay que seguir Entonces esto significa no aumentar impuestos que no haya gasolinazos no endeudar al pa\u00eds agreguen este ahorro de 2.1 bill\u00f3n agr\u00e9guele a lo que se ahorra con no permitir la corrupci\u00f3n en contratos de obra en contratos de adquisiciones agr\u00e9guele a esto la austeridad y van a ver que es much\u00edsimo dinero Por eso se admiran de d\u00f3nde se obtiene dinero Gracias porque Estos no son los Cu\u00e1nto es que seg\u00fan Anabel Hern\u00e1ndez la pseudoperiodista este cercana a la DEA me dieron en un portafolio en G\u00f3mez Palacio cu\u00e1nto fue una maleta dijo pero una maleta una maleta pero pero en el otro de Sinaloa me ray\u00e9 ah\u00ed mill\u00f3n de d\u00f3lares y primero me di mill\u00f3n de d\u00f3lares y luego dijo que 2 millones o sea Gracias Presidente buenos d\u00edas secretario Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas a todas y todos Diego elas el sistema informativo Tabasco diario presente se\u00f1or presidente quiero retomar un comentario que emple\u00f3 aqu\u00ed el martes si no me equivoco sobre la reforma al poder judicial aprovechando tambi\u00e9n todos estos foros que se ha venido dando alrededor del pa\u00eds eh usted refiri\u00f3 como propuesta para la elecci\u00f3n a los jueces que fuese una lista de 300 personas y de ah\u00ed el elector o los ciudadanos de M\u00e9xico eh determinaran los 30 jueces a elegir una especie de ejercicio que ya se realiza sin si no me equivoco en Francia en Suiza tengo entendido panash panash creo que se llama presidente con base en esto preguntarle si usted considerar\u00eda prudente porque es tambi\u00e9n una pol\u00e9mica que la elecci\u00f3n del poder judicial fue se llevase a cabo de manera gradual qu\u00e9 voy con esto como son much\u00edsimos nombres y es un mundo de de de personas que conforman el poder judicial que fuese como usted lo ha referido de arriba hacia abajo es decir que primero se llevase a cabo una elecci\u00f3n de ministros y ministras de consejeros de la judicatura o o el referente en su momento en la reforma posteriormente ya una vez electos estos los magistrados y hasta el final los jueces esto a manera de que la ciudadan\u00eda pues tuviese mayor conocimiento de las de las propuestas de cada uno de los candidatos para no eh amalgamar tanto a la poblaci\u00f3n con tanta informaci\u00f3n esto reitero para seguir la tesis de eh limpiar el poder judicial o los diversos mecanismos del gobierno del servicio p\u00fablico de arriba hacia abajo y tambi\u00e9n presidente una Arista interesante de la Reforma judicial es que en en la propuesta que est\u00e1 de manera p\u00fablica dicho ejercicio o dicha elecci\u00f3n se tiene que llevar a cabo con el nuevo instituto electoral el inec presidente Eh evidentemente pues primero se va a llevar a cabo la reforma judicial y posteriormente la reforma electoral cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n sobre estas dos aristas presidente o sea lo tendr\u00eda que llevar a cabo la elecci\u00f3n el INE y tambi\u00e9n ese tema de los de la Bueno eso es parte de lo que debe de seguirse debatiendo en el primer caso es un asunto de criterio se puede hacer este si hay tiempo y si se da difusi\u00f3n todo en una sola elecci\u00f3n se pueden elegir a jueces a magistrados y a ministros se podr\u00eda hacer con tiempo para este ir informando eh se hace por Distrito son menos los que se van a elegir en el caso de los ministros son 11 eh es en jueces y magistrados donde hay m\u00e1s pero tambi\u00e9n eh se puede hacer de manera distrital en todo el pa\u00eds lo otro que creo que es m\u00e1s importante de analizar es si se empieza a arriba o abajo deir es muy f\u00e1cil arriba ya lo expuse sin embargo eso lo tienen que tomar en cuenta hay una grave crisis en el poder judicial eh Y hay una crisis de gobernabilidad eh No hay eh controles eh est\u00e1 rebasada la corte a\u00fan cuando quisieran arriba Eh que se impartiera Justicia con honestidad ya no pueden porque ya los jueces hacen lo que quieren hay excepciones y hay cuestiones muy graves Ahorita les voy a poner un ejemplo y ya ni Hablemos del Consejo de la judicatura eso es un florero est\u00e1 de adorno y qu\u00e9 cosa es lo que est\u00e1 pasando este con los jueces que tienen much\u00edsimo poder [M\u00fasica] pero en exceso no hay un control hablando de los contrapesos no tienen ning\u00fan contrapeso hoy en la ma\u00f1ana nos informan de asesinatos de agentes de polic\u00eda y de tr\u00e1nsito en Guanajuato eh algo que preocupa mucho Pero adem\u00e1s que duele porque incluso son agentes de tr\u00e1nsito eh Sin armas eh Y uno de los informes como hip\u00f3tesis maneja que es a partir de que se le dio libertad a uno de los hijos del jefe de un c\u00e1rtel en en Guanajuato esto en Celaya ayer entonces [M\u00fasica] c\u00f3mo se le da libertad No estoy diciendo que ese esa el motivo pero lo est\u00e1n manejando como hip\u00f3tesis como una de las hip\u00f3tesis Entonces si ese juez act\u00faa as\u00ed pues es grave lo que est\u00e1 sucediendo es un asunto de la vida de ciudadanos de servidores p\u00fablicos qu\u00e9 tiene que ver los agentes de tr\u00e1nsito o polic\u00edas municipales a ver si pones el informe de ayer entonces si se advierte esto lo que hay que hacer as\u00ed r\u00e1pido Con urgencia es renovar abajo entonces lo primero que hay que elegir es a los jueces es un asunto de criterio Es que este hizo crisis y c\u00f3mo se enfrenta una decadencia Pues con un proceso de cambio verdadero de cambio de ra\u00edz con una transformaci\u00f3n y puede hacerlo el pueblo el mejor m\u00e9todo para enfrentar estos problemas es el m\u00e9todo democr\u00e1tico Aqu\u00ed est\u00e1 el informe que nos presentan de Guanajuato tres agresiones contra elementos de la Polic\u00eda Municipal y de tr\u00e1nsito de Celaya primer evento se reporta una agresi\u00f3n con disparo arma en contra de dos agentes de tr\u00e1nsito en la Colonia 2 de abril en Celaya Guanajuato en los hechos un civil result\u00f3 herido adem\u00e1s de la patrulla y dos autos particulares con impactos de arma de fuego los polic\u00edas resultaron ilesos segundo elemento se reporta una ag\u00f3n sin lesionados con disparos en contra de para patrullas En el Fraccionamiento fraccionamiento el mayorasco tercer evento agresi\u00f3n con disparo de armas a la fachada del centro de monitoreo c4 ubicada en la Colonia las Am\u00e9ricas en la comunidad de rinc\u00f3n de Tamayo no se reportaron elementos heridos est son los antecedentes 5 de julio S\u00ed pero lo de lo de ayer Ah bueno aqu\u00ed est\u00e1 es es un poco lo que plantean este especialistas los responsables se tien identificadas diversas p\u00e1ginas en redes donde se identifica una alianza delictiva entre los dos carteles c\u00e1rteles ah\u00ed es posible que uno de ellos est\u00e9 tratando de recuperar su presencia perdida en Celaya desde el 7 de enero del 24 durante el tiempo que el l\u00edder delictivo Luis Antonio Yepes Cervantes hijo de Jos\u00e9 Antonio Yepes l\u00edder delictivo del Cartel de Santa Rosa de Lima quien permaneci\u00f3 hasta Liberaci\u00f3n el pasado 25 de junio despu\u00e9s empiezan a ocurrir todas estas cosas a ver el siguiente sobre esto es lo que tienen Pon lo de no portaban armas ponlo de lo de ayer de Guanajuato de la incidencia electiva en general no nacional la nacional 62 homicidios 11 Guanajuato 18 por todo el pa\u00eds Es que de una otra forma hay impunidad entonces regresando a tu pregunta A lo mejor este si se hace una valoraci\u00f3n lo m\u00e1s necesario de cambiar o lo que urge m\u00e1s es abajo sea de la base hacia arriba pero eso lo tienen que analizar los legisladores de que es necesaria la transformaci\u00f3n la Reforma en el poder judicial no hay duda Ya hasta los ministros y yo lo celebro que ellos est\u00e9n entendiendo de que este es necesaria es urgente la reforma Gracias presidente e el viernes pasado en su gira en conjunto con la presidenta electa Claudia shenon en Mexicali Baja California desde las instalaciones de la CFE usted retom\u00f3 o mencion\u00f3 que hab\u00eda cumplido la tarea con respecto al rescate de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad saco esto a colaci\u00f3n presidente por el tema de Pemex eh \u00faltimamente ha habido muchas cr\u00edticas hacia el estatus que mantiene la paraestatal preguntarle presidente si aprovechando como han venido diversos funcionarios a tocar el tema del estatus de las diversas secretar\u00edas etc\u00e9tera El Avance que tuvo en su gobierno si tendr\u00eda considerado un ejercicio semejante con Pemex a ver c\u00f3mo est\u00e1 el tema de la deuda Y a qu\u00e9 adjudica usted presidente eh toda esta cr\u00edtica que se ha venido dando a a dicho organismo de gobierno a la par presidente tambi\u00e9n conocer C\u00f3mo va el estatus de la eh autosuficiencia energ\u00e9tica que plante\u00f3 en su momento las refiner\u00edas este fin de semana van a ir a supervisar eh las instalaciones en Hidalgo si no me equivoco de la refiner\u00eda entonces conocer un poco al respecto de esto presidente gracias S\u00ed yo creo que va a a venir a informar el director de Pemex y tambi\u00e9n el director de la Comisi\u00f3n Federal ya lo han hecho no pero frente a la campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n Hay que seguir este presentando datos este eso es lo mejor que se siga este se estaba cayendo la producci\u00f3n y c\u00f3mo se levant\u00f3 la producci\u00f3n de petr\u00f3leo en m\u00e1s de 100000 barriles en el caso de la comisi\u00f3n federal c\u00f3m se estaba cayendo la generaci\u00f3n de energ\u00eda estar\u00edamos como en 16 por hoy si hubiese seguido la misma pol\u00edtica y en el caso del petr\u00f3leo estar\u00edamos importando crudo A ver por qu\u00e9 no pones la Gr\u00e1fica de Pemex de producci\u00f3n de petr\u00f3leo es que hay que estar record\u00e1ndoles porque se agarran de todo y mienten como respiran nuestros advos adem\u00e1s los entiendo este todav\u00eda no se les pasa lo que este les sucedi\u00f3 tambi\u00e9n Ojal\u00e1 y este con todo respeto eh hagan una autocr\u00edtica es que si eh est\u00e1n en una burbuja en donde nada m\u00e1s est\u00e1n escuchando s\u00ed la radio la televisi\u00f3n s\u00ed eh eh que est\u00e1n en contra de nosotros pues se creen eso se regodea con eso no quieren ver otra realidad sece Entonces es cosa nada m\u00e1s de que se informen mejor por ejemplo los j\u00f3venes eh Son m\u00e1s cuidadosos esto pasa en la gente mayor sea m\u00e1s de mi generaci\u00f3n que nos acostumbramos a creerle a la radio a la televisi\u00f3n eh a ciegas peri\u00f3dico ya sali\u00f3 en el peri\u00f3dico y los j\u00f3venes no porque con los j\u00f3venes iniciaron c\u00f3mo se llaman estos las noticias falsas S\u00ed eso no nos toc\u00f3 a nosotros pero la gente mayor s cree Parece Mentira Entonces ya lo dijo a la raki o por favor no lo vi entonces de ah\u00ed surge todo esto no Pero Esto es lo que pasa en el caso de la producci\u00f3n miren c\u00f3 ven\u00eda c\u00f3mo lo encontramos en enero del 19 1 642000 barriles diarios y la tendencia era es m\u00e1s ya est\u00e1bamos en enero este importante crudo se estaban contemplando importar CR Y qu\u00e9 hicimos A ver pues esto de 1,642 en enero del del 19 a 1,861 en producci\u00f3n 1 mill\u00f3n 876 el a\u00f1o pasado D\u00f3nde est\u00e1 si vemos reservas a ver Pon reservas ha conversado sobre Pemex con la doctora sh presidente S\u00ed ya ya este este estuvimos en una reuni\u00f3n con todos los t\u00e9cnicos de pem y ella sabe perfectamente ahora aparte de esto imag\u00ednense lo que invertimos en las seis refiner\u00edas que nos dejaron casi convertidas en chatarra que estaban produciendo en promedio 38 por de su capacidad las tenemos ya en 62 65 por pero cada a\u00f1o desde que entramos en promedio 8 o 10,00 millones de pesos para mantenimiento que no ten\u00edan Porque la idea era de que se convirtiera en chatarra ya que se comprara toda la gasolina en el extranjero Esto es lo que encontramos de reserva hemos extra\u00eddo en promedio 1 mill 700000 barriles diarios y tenemos reservas de 7.5 las fuimos incrementando con nuevas exploraciones Ahora pon deuda si tienes deuda de Pemex Porque esa es otra este mentira manejada no de que se endeud\u00f3 Pemex miren en el 18 131000 millones de d\u00f3lares en el 24 101000 30.000 millones de d\u00f3lares menos Ah si vemos bienes Porque no solo es disminuci\u00f3n de deuda es que compramos una refiner\u00eda que rehabilitamos seis que hicimos una nueva que estamos haciendo dos coquizadora una que vamos a ver Precisamente en Tula que se va a terminar este a\u00f1o y otra en Salina Cruz para procesar combustol y convertirlo en gasolina y darle eh mayor productividad al crudo al petr\u00f3leo y caminar menos y darle valor porque no es lo mismo lo que cuesta el combustoleo que lo que cuesta las gasolinas pero a ver Pon Comisi\u00f3n Federal de Electricidad c\u00f3mo estaba la generaci\u00f3n petr\u00f3leo hay para 30 40 a\u00f1os m\u00e1s sin problema S\u00ed y con lo que ya se hab\u00eda descubierto el momento tendr que bajar presidente cuando cuando se logre la autosuficiencia que estamos a punto de lograrlo yo creo que se puede lograr a finales de este a\u00f1o ya no nos va a tocar a nosotros Porque de todas maneras vamos encontramos a ver si pones lo de las importaciones de las gasolinas de c\u00f3mo cu\u00e1nto compr\u00e1bamos Cuando llegamos Cu\u00e1nto se produc\u00eda en M\u00e9xico y cu\u00e1nto compramos Y ahora cu\u00e1nto se produce y cu\u00e1nto compramos y cu\u00e1l es prop\u00f3sito de ser autosuficientes pero hay que seguir invirtiendo sobre esto hablamos con la presidenta electa ella tiene un plan bien claro el caso de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es que estar\u00edamos produciendo 16 por est es arriba lo que se est\u00e1 produciendo es el d\u00e9ficit S\u00ed verdad es lo que estaba importando para la g 927 barriles diarios era la importaci\u00f3n de gasolina Diesel y turbosina y ahora septiembre verdad de 24 estamos pensando 85000 barriles ya el 75 por de los ingresos de Pemex ya se originan en el pa\u00eds en el mercado interno ya no es la venta de petr\u00f3leo crudo al extranjero ya el petr\u00f3leo crudo el petr\u00f3leo que se extrae se procesa en M\u00e9xico se le da valor agregado en M\u00e9xico a nuestra materia prima y esto nos da la posibilidad de tener autosuficiencia y tambi\u00e9n de control de precios que eso es importante que no suba el precio de la gasolina y no ha subido no solo no ha subido en t\u00e9rminos reales ha bajado Pero como a lo mejor no me van a creer Por qu\u00e9 no pones este c\u00f3mo estaba el precio de la gasolina este con los otros gobiernos Y c\u00f3mo est\u00e1 el precio de la gasolina ahora el caso de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es lo mismo este ahora tendr\u00edamos el 16 por de generaci\u00f3n con la pol\u00edtica privatizadora lo vuelvo a decir lo dije ayer lo repito porque me molest\u00f3 mucho c\u00f3mo no me va a molestar si este act\u00faan en contra de la econom\u00eda del pueblo de M\u00e9xico los ministros cancelan la ley el\u00e9ctrica para favorecer a las empresas extranjeras y eh dejar al consumidor a expensas de lo que decidan las empresas extranjeras en el costo en el del consumo el\u00e9ctrico los recibos de de luz que no los este eh manejen las empresas extranjeras y no la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que este administra y otorga subsidio para que nos cueste menos la luz pero si no genera energ\u00eda Qui\u00e9n va a manejar el mercado pues qui quien produzca la energ\u00eda las empresas particulares Entonces eso a los ministros no les import\u00f3 Sencillamente no puede convertirse la comisi\u00f3n federal de electricidad en un monopolio C\u00f3mo va a convertirse en un monopolio s\u00ed la est quebrando si la estaban dejando sin capacidad para producir energ\u00eda si es era el plan perverso y ellos por intereses por defender a las empresas extranjeras o nada m\u00e1s por ir en contra de nosotros y tambi\u00e9n por cuestiones ideol\u00f3gicas porque ellos muchos de ellos son muy reaccionarios y tienen la idea de que lo \u00fanico que funciona bien Es lo privado lo p\u00fablico no es como los m\u00e9dicos conservadores que se molestan porque se entregan los medicamentos gratuitos porque para ellos Eso es paternalismo Es populismo cuando nosotros sostenemos que la salud es un derecho del pueblo no es un privilegio y el ideal de la pol\u00edtica es lograr la felicidad del pueblo y para eso es el estado de bienestar que el ser humano desde que nace hasta que muere tenga seguridad social desde la cuna Hasta la tumba y as\u00ed se estableci\u00f3 en las constituciones en la francesa en la estadounidense el principal objetivo del gobierno es conseguir la felicidad del pueblo as\u00ed est\u00e1 en la Constituci\u00f3n de apasingan nuestra Entonces qu\u00e9 qu\u00e9 tiene que ver ese pensamiento de buscar la felicidad del pueblo con dejar al pueblo indefenso y este sometido a las llamadas reglas del mercado porque esa es la libertad no la libertad del Zorro en el gallinero esa pol\u00edtica econ\u00f3mica nosotros no la podemos aplicar pero aqu\u00ed est\u00e1 Esto es lo que ha bajado el la gasolina en t\u00e9rminos reales entonces De todas formas va a informar el director de Pemex que venga que venga este el director y su equipo de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad a entregar este resultados y va a venir eh una semana antes del informe va a venir todo el equipo de Hacienda va a venir el secretario de Hacienda con los dos subsecretarios que tiene que ver con ingresos con normatividad hacendaria el que tiene que ver con egreso y va a venir tambi\u00e9n el director del SAT para que se informe de c\u00f3mo est\u00e1 la hacienda p\u00fablica C\u00f3mo la encontramos como la estamos dejando que tambi\u00e9n se aclare lo de la deuda porque hemos contratado menos deuda en t\u00e9rminos de producto interno bruto que la que contrat en su momento Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto menos y les ped\u00ed que hagan un comparativo de cu\u00e1nto se endeudaron los pa\u00edses del g20 de la pandemia para ac\u00e1 y cu\u00e1nto se endeud\u00f3 M\u00e9xico porque pues les gusta mucho a nuestros adversarios no hablar de la globalidad de la aldea global que no solo se hable de de petit gusp vamos a comparar a M\u00e9xico con Francia con Espa\u00f1a con Estados Unidos con Alemania con otros pa\u00edses pero ya que andamos comparando ya est\u00e1s [M\u00fasica] terminando ya que estamos comparando Miren la encuesta de hoy mundial la Ponla para este presumir no por M\u00e9xico seguimos en segundo lugar mundial A ver por qu\u00e9 no este lo lees este Jes\u00fas de favor porque me han dicho que no todos tienen este pantalla y que escuchan la ma\u00f1anera aqu\u00ed estamos viendo la Gr\u00e1fica pero muchos este la escuchan por radio y hace falta con internet la gente se pone a hacer otras actividades mientras escucha la ma\u00f1anera eso trabaja hace las labores del hogar S\u00ed digo es que as\u00ed comentan S\u00ed s\u00ed Entonces que escuche Bueno Este es el resultado de de la encuestadora de Estados Unidos morning consult eh que hoy dio a conocer los resultados de esta encuesta internacional de esta semana y el Primer Ministro de la India narendra modi es el que tiene mayor aceptaci\u00f3n de sociedad el 70 y un 24 de rechazo el segundo mandatario en el mundo que tiene m\u00e1s apoyo o aceptaci\u00f3n es Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de M\u00e9xico con el 62 por el 34 por de de rechazo el tercer presente es Javier Miley de Argentina con 60 por de aceptaci\u00f3n y el 37 de rechazo eh viola amher de Suiza es tiene 53 de aceptaci\u00f3n y 25 de rechazo y y Estos son digamos los mandatarios que tienen una evaluaci\u00f3n positiva el resto Pues es de menos de 50% por ejemplo Donald tus de Polonia tiene el 48 de aceptaci\u00f3n pero ya el 41 de rechazo Simon Harris de Irlanda el 47 de aceptaci\u00f3n y el 37 de rechazo Luis Ignacio Lula da Silva de Brasil tiene el 44 de aceptaci\u00f3n y el 51 de rechazo Anthony albanese de Australia el 44 por de aceptaci\u00f3n y 44 por de rechazo Georgia meloni de Italia el 42 de aceptaci\u00f3n y el 52 de rechazo es mayor ya el rechazo Pedro S\u00e1nchez de Espa\u00f1a 38 de aceptaci\u00f3n y 56 de rechazo Alexander de crro de B\u00e9lgica tiene el 38 de aceptaci\u00f3n y 47 de rechazo de Estados Unidos El 37 de aceptaci\u00f3n y el 56 de rechazo recepta jeip de erdogan de Turqu\u00eda tiene el 35 de aceptaci\u00f3n y el 57 de rechazo Ur cherson de Suiza tiene el de Suecia tiene el 34 de aceptaci\u00f3n y el 5% de rechazo mar de Holanda tiene el 34 de aceptaci\u00f3n y el 6% de rechazo eh car Ne Hammer de Austria tiene el 31 de aceptaci\u00f3n y el 61 de rechazo Justin trudo de Canad\u00e1 el 30% de aceptaci\u00f3n y el 63 por de rechazo es decir ram posa de Sud\u00e1frica tiene el 26 por de aceptaci\u00f3n y el 64 de rechazo eh Jonas gestor de Noruega tiene el 26 de aceptaci\u00f3n y el 67 de rechazo en el caso de Alemania Olaf schs tiene el 25% de aceptaci\u00f3n y 69 de rechazo aqu\u00ed en Todav\u00eda est\u00e1n tomando en cuenta r sunac que ya es el Primer Ministro de Inglaterra saliente tiene el 25% de aceptaci\u00f3n y 68 de rechazo Emmanuel macron que acaba de realizar elecciones tiene el 2% de aceptaci\u00f3n y 7% de rechazo de Corea del Sur tiene 20% de aceptaci\u00f3n y 74 por de rechazo Peter fiala de la Rep\u00fablica Checa 19 de aceptaci\u00f3n y 74 por de rechazo y en el caso de Jap\u00f3n el Primer Ministro fumio kishida tiene el 13 por de aceptaci\u00f3n y 72 por de rechazo de tal manera que pues el mandatario mexicano Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es el segundo lugar de aceptaci\u00f3n de acuerdo a esta empresa borning consul este vamos a a subir la vamos a incluir chanchamito tambi\u00e9n en la despedida Gracias presidente aprovechando el marco internacional que acaba de mencionar Jes\u00fas y que usted dio a conocer mencion\u00f3 dos datos ahorita Jes\u00fas importantes estas elecciones o el proceso electoral que se llev\u00f3 a cabo en Inglaterra y en Francia del otro lado del oc\u00e9ano del Charco como se le menciona presidente e en este proceso electoral se dej\u00f3 claro la importancia del relevo generacional tambi\u00e9n aunado a esta eh intenci\u00f3n del voto hacia la izquierda le pregunto esto Bueno le menciono esto presidente porque en redes sociales hubo una campa\u00f1a vi una foto que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n as\u00ed como usted luego comenta que ve en Twitter luego nosotros tambi\u00e9n vemos muchos redes sociales entonces en en Twitter vi una foto en instagram vi una foto que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que dec\u00eda hasta siempre presidente y menciona un poco tambi\u00e9n en los comentarios esta preocupaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda y de algunos simpatizantes suyos de qu\u00e9 va a pasar cuando ya no est\u00e9 presente en la escena nacional derivado de lo que he comentado de que se va a jubilar de que se va a ir a palenca de que se va a dedicar a escribir esto presidente lo saco a colaci\u00f3n porque pues preguntarle si considera usted que est\u00e1 listo el relevo generacional en M\u00e9xico para mantenerse vigente la izquier izquierda y tambi\u00e9n aprovechando esto presidente preguntarle su opini\u00f3n sobre la posibilidad que una mujer joven dirija el partido que usted fund\u00f3 una mujer joven que tengo entendida es funcionaria de su gobierno que es la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde y tambi\u00e9n diversos funcionarios que pueden formar parte de la dirigencia del partido que usted fund\u00f3 que es morena presidente Gracias bueno en el caso de de e el Reino Unido y de Francia Pues nos dio mucho gusto porque se trata de un despertar de el movimiento de izquierda del movimiento progresista frente a una ola tampoco tan este grande m\u00e1s que nada inflada de crecimiento de la derecha del conservadurismo en Europa yo siempre he sostenido que eh el pueblo en todos los pa\u00edses que la humanidad eh es el equivalente a el amor a lo bondadoso que la gente es en cualquier pa\u00eds solidaria fraterna y eso tiene que ver m\u00e1s con la izquierda no solo porque a la izquierda est\u00e1 el coraz\u00f3n sino porque cuando se lucha por ideales en favor de otros se est\u00e1 en concordancia con lo que piensa la mayor\u00eda de los pueblos entonces lo que es un contrasentido es estar pensando en un mundo de minor\u00edas de un mundo de privilegios de un mundo de opulencia Entonces siempre la izquierda los movimientos sociales van a tener m\u00e1s aceptaci\u00f3n a veces hay auges no de la derecha que tienen que ver con las debilidades fundamentalmente de los dirigentes de la izquierda de la falta de unidad en izquierda de la falta de honestidad de consecuencias o mejor dicho de ser consecuentes pero no porque la gente no quiera este vivir en una sociedad m\u00e1s igualitaria no en cada pa\u00eds Entonces lo de del Reino Unido fue una muy buena noticia que los laboristas hayan ganado mayor\u00eda hayan obtenido mayor\u00eda en el parlamento me gust\u00f3 tambi\u00e9n de que a pesar de que se fueron corriendo al centro eh y Se volvieron muy estrictos para no decir otra cosa expulsaron a corvin un gran dirigente adem\u00e1s amigo nuestro casado con una mexicana que fue candidato a Primer Ministro y entusiasma mucho a los j\u00f3venes a pesar de que es una gente mayor creo que debe de tener como unos 74 75 a\u00f1os es un poco lo que sucede con el pol\u00edtico de Estados Unidos Sand que este tiene mucho apoyo de los j\u00f3venes y \u00e9l ya es una persona mayor Bueno me dio gusto porque lo expulsan de no me dio gusto que lo expulsaran gusto que a pesar de que lo expulsaron de su partido por sus posiciones m\u00e1s definidas como endiente participa y gana en su regi\u00f3n le gana a su antiguo partido al partido laborista entonces y va de nuevo al parlamento y va a ser muy importante porque va a estar eh exigiendo que haya m\u00e1s definiciones en favor de el pueblo en favor de las causas justas entonces estoy muy contento por eso no ya llevaban los conservadores mucho tiempo dominando en Inglaterra y en el caso de Francia Pues tambi\u00e9n y volvemos a lo mismo en Francia quienes deciden Este cambio a favor de pol\u00edticas de izquierda y en contra de El conservadorismo son los j\u00f3venes es un despertar es el regreso a la igualdad a la fraternidad a la Libertad en Francia estaban en mucho inmovilismo para decirlo suavemente Entonces es un despertar en Europa da mucho gusto eso y aqu\u00ed en M\u00e9xico lo mismo aqu\u00ed tenemos m\u00e1s ventajas como tambi\u00e9n en Francia este tenemos m\u00e1s historia de lucha pol\u00edtica en favor del pueblo aqu\u00ed tres grandes transformaciones la independencia la reforma la revoluci\u00f3n la lucha del pueblo grandes dirigentes nuestros H\u00e9roes nuestros este gu\u00edas padres de nuestra patria ejemplares no hay repito en el mundo hidalgos y Morelos o son pocos o no hay tantos Ju\u00e1rez dilla Zapata los Flores Mag\u00f3n Madero Josefa Ortiz Dom\u00ednguez Leona Vicario para incluir mujeres Carmen Cerd\u00e1n L\u00e1zaro C\u00e1rdenas ahora As\u00ed que coloquialmente hablando d\u00f3nde los vas a agarrar d\u00f3nde los no hay Eh s\u00ed es indiscutible no en Am\u00e9rica Latina Bol\u00edvar San Mart\u00edn oj y recientemente Fidel Castro comandante Castro al que m\u00e1s admiro Salvador Allende bueno el obispo asesinado en El Salvador \u00d3scar Romero este estoy tratando de acordar de otros que han habido desde luego bueno el Che pero como M\u00e9xico sea la historia tan fecunda de M\u00e9xico no eso lo vemos en Am\u00e9rica pero si lo vemos con otros continentes igual por cierto voy a dar una noticia y quer\u00eda yo hacerlo a los familiares pero este esta conferencia la escuchan la ven en Estados Unidos all\u00e1 est\u00e1n la mayor parte de los familiares de Catarino Garza les cuento este mexicano que naci\u00f3 en Matamoros Tamaulipas periodista se convenci\u00f3 desde la \u00e9poca temprana de que Porfirio D\u00edaz era diador y que hab\u00eda que eh luchar en contra de su r\u00e9gimen y convoc\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas en contra de porfilio D\u00edaz 1900 no 1800 92 18 a\u00f1os antes de que lo hiciera Francisco Madero y organiz\u00f3 un ej\u00e9rcito peque\u00f1o una guerrilla y toda su organizaci\u00f3n la llev\u00f3 a cabo del otro lado del r Bravo en la frontera de Estados Unidos hay un condado que se llama San Diego en Laredo en esa regi\u00f3n y ah\u00ed se se mov\u00eda ah\u00ed se casa con una eh hija de mexicano ya este nacionalizado estadounidense ranchero hacendado y el suegro le ayuda al inicio y cruzan la frontera dos tres cuatro veces muy pocos enfrentamientos re\u00fane como a 100 este combatientes en contra de Porfirio D\u00edaz y como era periodista buen escritor era hasta poeta eh sus documentos son muy buenos documento donde convoca a tomar las armas en contra de Porfirio D\u00edaz es parecido al Plan de San Luis de 1910 y se imaginan lo que si represent\u00f3 en ese entonces ese levantamiento no eran muchos los integrantes del ej\u00e9rcito estadounidense eran como 10.000 pero mandaron a la frontera como 3000 del ej\u00e9rcito estadounidense a perseguir seguir a Catarino m\u00e1s los Ranger de Texas m\u00e1s lo que hizo Porfirio D\u00edaz que blind\u00f3 la frontera El hombre fuerte pol\u00edticamente y militarmente en el norte era Bernardo Reyes que estaba en la regi\u00f3n militar con sede en Monterrey eh un idealista Catarina defensor de los migrantes tiene cosas extraordinarias y de repente desaparece Catarino hay hasta corridos todav\u00eda de y se sabe de \u00e9l porque va a a Cuba y va a Jamaica Y est\u00e1 en las islas del Caribe y de repente llega a Costa Rica a Puerto lim\u00f3n y \u00ed empieza a trabajar pero ah\u00ed en Costa Rica se une a otros independentistas que luchaban por la independencia de Cuba que Cuba todav\u00eda pertenec\u00eda a Espa\u00f1a 1892 94 y estaban tambi\u00e9n los colombianos que no quer\u00edan que se separara Panam\u00e1 porque ya hab\u00eda el inter\u00e9s de Estados Unidos en el canal y ya hab\u00eda una lucha tambi\u00e9n leg\u00edtima de los paname\u00f1os para lograr su independencia pero fue impulsada por el gobierno de Estados Unidos de ese entonces porque ya ten\u00edan el proyecto del canal Entonces los colombianos no quer\u00edan la desintegraci\u00f3n de lo que llamaban la gran Colombia Entonces los conservadores de Colombia S\u00ed y los liberales de Colombia no entonces colombianos cubanos Y ah\u00ed llega Catarino se une a ellos acuerdo me voy a ir a luchar a Cuba por la independencia o me voy a Colombia a luchar por la integraci\u00f3n de Colombia y ah\u00ed conoce Pues a Mart\u00ed que estaba luchando por la independencia de Cuba all\u00ed en Costa Rica y ah\u00ed conoce a ma antonioo tambi\u00e9n l\u00edder del movimiento independentista de Cuba y ah\u00ed conoce a un general Uribe Uribe que es el personaje en la novela de 100 a\u00f1os de soledad de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez Aureliano buen d\u00eda que existi\u00f3 \u00e9l lo conoce entonces Catarino eh decide irse a luchar con los colombianos y en bocas del toro que ahora es de Panam\u00e1 pero en ese entonces era de Colombia en la toma de un cuartel ellos eh llegan por la noche eh Hay un enfrentamiento en el cuartel y ah\u00ed lo Asesinan y eh lo dejan lo entierran en una fosa com\u00fan con otros guerrilleros un periodista colombiano Pereira eh era muy dif\u00edcil que saliera adelante porque cuando amanece ya en la Bah\u00eda de bocas del Toro hay un barco de guerra de la Marina de Estados Unidos O sea ya iban sobre \u00e9 hay una cosa que se tiene que aclarar hist\u00f3ricamente Porque este condecoraron a los marinos por haber enfrentado al filibustero entre comillas Catarino Garza cuando los filibusteros eran otros este los condecoran por el desembarco y realmente no hubo desembarco es un asunto que hay que ver hist\u00f3ricamente porque quien enfrenta a Catarino es un grupo de soldados conservadores que mandan de Colombia y uno de los soldados Mejor dicho el jefe de esa brigada eh es al mismo tiempo escritor conservador y al a\u00f1o de esos hechos escribe un folleto and todo y lo m\u00e1s importante es que le llega a inspirar un gran respeto Catarina porque en aquellos En aquellos tiempos ser revolucionario era tambi\u00e9n ser acusado de bandido mi libro que escrib\u00ed sobre eso se llama Catarino Garza revolucionario o Bandido entonces este militar que es el que lleva a cabo la operaci\u00f3n en su contra cuando lo tiene enfrente lo ve lo describe Ya muerto Catarino y dice no era el Bandido que dec\u00edan los americanos como se les llamaba entonces a los estadounidenses era un idealista entonces la buena noticia es que hicimos tr\u00e1mites para eh Buscar los restos de Catarino y traerlos a M\u00e9xico porque lo considero un revolucionario este importante de esos muchos H\u00e9roes an\u00f3nimos y tuvimos la suerte de que lo encontramos sus restos entonces para sus familiares Que ayudaron este con las muestras para llegar a los an\u00e1lisis de sus restos ya la Fiscal\u00eda de la Rep\u00fablica nos adelant\u00f3 que si hay restos que corresponden a lo que fue en vida Catarino Garza antes de que termine mi gobierno lo vamos a traer y queremos vamos a ver d\u00f3nde yo quisiera que fuesen Matamoros y vamos a hacerle un homenaje y vamos y desde ahora ya estoy invitando a sus familiares que est\u00e1n viviendo en la misma zona son ya creo que nietos bisnietos estamos hablando de la historia pero eh logramos eso y estamos tambi\u00e9n y le pido a los de la comunidad de Chiapas La Trinitaria es que ah\u00ed tambi\u00e9n este asesinaron a un dirigente colombiano Al eh \u00fanico presidente colombiano ind\u00edgena que luch\u00f3 en M\u00e9xico a favor de la Rep\u00fablica en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez cuando alvino corso era dirigente liberal este \u00e9l le pidi\u00f3 a Ju\u00e1rez que le permitiera al general Melo que es el colombiano Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo que ayudara Y entonces ah\u00ed est\u00e1 sepultado eh Y estamos buscando tambi\u00e9n los restos para eh devolverlo a Colombia me lo pidi\u00f3 el presidente Gustavo Petro entonces eh es algo que a los familiares a los revolucionarios a los historiadores a todos nos debe de este interesar porque siempre pues la historia es la maestra de la vida nos ayuda mucho a comprender las cosas a entender las cosas Ah lo de la secretaria de pues no soy objetivo como lo dije en el caso de Rafael Barajas el fisg\u00f3n o sea para m\u00ed el fisg\u00f3n Rafael Barajas es un hombre de principios de ideales honesto que ha contribuido mucho mucho mucho mucho mucho a la transformaci\u00f3n del pa\u00eds adem\u00e1s es muy inteligente es genial entonces dio una opini\u00f3n Pues todos tenemos Libertad para expresarnos como lo conozco s\u00e9 que no est\u00e1 este actuando de Mala Fe que es un hombre con convicciones Con principios sin embargo otros compa\u00f1eros compa\u00f1eras no lo cuestiona Yo respeto tambi\u00e9n a todos nada m\u00e1s que a lo mejor hay quienes est\u00e1n cuestionando a a Rafael por lo que dijo o expres\u00f3 pero a lo mejor no conocen bien su su historia y lo que es como ser humano y pues todos Hasta como dicen los abogados aceptando sin conceder de que haya cometido un error Pues todos cometemos errores todos puede ser que no hay nadie que pueda decir este que tira la La primera piedra solo el creador es perfecto los seres humanos somos perfectibles y cometemos errores Entonces el caso de Luisa pues no soy objetivo Imag\u00ednese que eh estuvo de joven la la este la cuestionaban cuando est\u00e1bamos empezando no organiz\u00f3 a los j\u00f3venes ella y otras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros no que era muy dif\u00edcil no tienes por ah\u00ed que conste que no es propaganda eh este todos tienen derecho a participar pero ya que me preguntan yo doy mi opini\u00f3n si acaso los culpables son ustedes Este pero no tienes un video donde s en el cami\u00f3n lo tienes Bueno si ha hecho un extraordinario papel todo el tiempo como dirigente yo le invit\u00e9 a participar como secretaria del trabajo es representante de los j\u00f3venes les voy a contar una an\u00e9cdota era diputada federal y est\u00e1bamos en Guanajuato y lleg\u00f3 ella a informarme de que quer\u00edan privatizar las playas en la c\u00e1mara de diputados cuando ten\u00edamos creo que cinco diputados o 10 era cuando empezaba morena hace 10 15 a\u00f1os ya s\u00ed me acuerdo que fue en Guanajuato y lleg\u00f3 y estaba terminando un acto y tengo algo que decirle que es urgente y a ver Ven dime qu\u00e9 es Es que est\u00e1n proponiendo ya se hab\u00edan puesto de acuerdo el pri Y el pan hagan ustedes la investigaci\u00f3n porque ya a m se me olvidan las cosas no todo pero si se me olvidan algunas y este que no s\u00e9 fechas tantas cosas que han pasado pero el caso es de que ya hab\u00edan logrado en comisiones ponerse de acuerdo para pasar al pleno una ley y Modificar el art\u00edculo 27 para entregar las playas a privados no quiero decir aqu\u00ed porque ahorita est\u00e1 metido tambi\u00e9n en una pol\u00e9mica Qui\u00e9n era el promotor de esa iniciativa Pero como ustedes van a hacer la investigaci\u00f3n pues ya se se van a enterar y le digo por ning\u00fan motivo por ning\u00fan motivo si es necesario tomen La Tribuna y te regresas ahora y se regres\u00f3 Ah Pues estaba creo que durazo tambi\u00e9n de diputado y otros del movimiento ciudadano S\u00ed este y tomaron La Tribuna y como ya no se este pudo poner a a votaci\u00f3n en el pleno la reforma adem\u00e1s ven\u00edan unas elecciones no me acuerdo pero una elecci\u00f3n intermedia ya no les conven\u00eda y El caso es que no pasaron el proyecto autorizado en comisiones al pleno Y esa es Luisa Mar\u00eda m\u00e1s joven Que bueno sigue siendo joven pero esa esa es una eso es una an\u00e9cdota y luego la invit\u00e9 a ser secretaria del trabajo bien y secretaria de gobernaci\u00f3n muy bien Pero qui\u00e9n va a decidir yo para entonces a lo mejor ya no voy a estar aqu\u00ed cuando hagan la elecci\u00f3n y todos tienen derecho igual y qui\u00e9n va a decidir pues la militancia los ciudadanos Tambi\u00e9n muy bien Cali S\u00ed todos todos todos tienen derecho a participar mande s\u00ed siempre he estado a favor de las encuestas yo fui el promotor de las encuestas ayuda mucho porque evita choques conflictos e divisiones y la encuesta cuando se hace bien es pues un reflejo apegado a a la realidad lo que la gente piensa Claro si se hace mal si se escuchar\u00eda pues no pero si se hace bien sale Exacto como piensa el pueblo o sea el margen de error es m\u00ednimo eso est\u00e1 demostrado lo tengo probado desde hace 20 a\u00f1os No falla y se evitan much\u00edsimos problemas por ejemplo la tentaci\u00f3n del acarreo en una elecci\u00f3n abierta el que y no me lo este contaron lo viv\u00ed de c\u00f3mo autoridades de otros partidos en el gobierno eh quieren tener candidatos a modo de la oposici\u00f3n y los ayudan para que ganen les dan despensas o les daban materiales de construcci\u00f3n para que ganaran a sabiendas de que iban a ser candidatos paleros y que el que iba a ganar era el candidato oficial candidato del gobierno el candidato que quer\u00eda el presidente municipal o el candidato que quer\u00eda el gobernador y entonces repart\u00edan materiales repart\u00edan despensa para llevar a la gente a votar una encuesta no una encuesta se va a un domicilio y ah\u00ed se pregunta y ahora hasta se lleva la urda y en secreto la gente deposita ah\u00ed su boleta yo voy a defender eso siempre es este es mejor o sea para mantener tambi\u00e9n la unidad Claro que a los adversarios de cualquier partido eh lo que les conviene Pues es que haya este divisiones Pues todo esto que est\u00e1 pasando en los partidos del bloque conservador que yo no me meto en eso Yo respeto lo que ellos est\u00e1n este deliberando no ah\u00ed me tratan de meter de que este el dirigente de un partido est\u00e1 cercano a nosotros o o este o al contrario no de que este ellos son los verdaderos opositores al gobierno cosas as\u00ed no pero no somos respetuosos y que haya debate eso tambi\u00e9n no debe de sorprendernos adem\u00e1s es menos Aburrida la vida no O sea estar escuchando cosas que pues no se dec\u00edan antes y ahora se dicen no tienes a a ver porque estaba jovencita y no ten\u00edamos este C\u00f3mo hacer este campa\u00f1a eh ponlo [M\u00fasica] morena morena [M\u00fasica] morena [Aplausos] [M\u00fasica] morena raza de bronce de piel morena pueblo de M\u00e9xico en general vamos Unidos a la faena por la regeneraci\u00f3n total para lograrlo se necesita no m\u00e1s tu credencial de elector piensa en la patria pacita y cuida tu voto libertador que la derecha ya no descuadre el resultado de la elecci\u00f3n para que no nos vengan con fraudes solo hace falta organizaci\u00f3n morena el movimiento del pueblo unido para cambiar Morena la vida p\u00fablica lograremos en general morena el pueblo puede salvar al pueblo tengamos fe morena hacer un protagonista su comit\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 comit\u00e9 morena movimiento regeneraci\u00f3n nacional Pac\u00edfico hasta el final morena morena hermana morena madre de la naci\u00f3n protege la lucha mexicana cuida las urnas en la elecci\u00f3n organic\u00e9monos desde ahorita por la liberaci\u00f3n nacional 2012 se necesita ganar la lucha electoral que la derecha ya no desgarre el resultado de la elecci\u00f3n para que no nos vengan con fraude solo hace falta organizaci\u00f3n morena el movimiento del pueblo unido para cambiar la vida p\u00fablica lograremos de generas el pueblo puede salvar al pueblo Ya lo ver\u00e1s ver Te invito a ser un protagonista del cambio en paz si este pueblo se organiza no nos gana Televisa todo el mundo con la izquierda para arriba morena hija morena hermana morena madre de la naci\u00f3n protege la lucha mexicana cuida las urnas en la elecci\u00f3n organic\u00e9monos desde ahorita por la liberaci\u00f3n nacional en 2012 se necesita ganar la lucha electoral que la derecha ya no descuadre el resultado de la elecci\u00f3n para que no nos vengan con fraudes solo hace falta organizaci\u00f3n morena el movimiento del pueblo unido para cambiar Morena la vida p\u00fablica lograremos de General el pueblo puede salvar al pueblo [M\u00fasica] te invito a ser un protagonista tu comit\u00e9 la organizaci\u00f3n es la mejor manera de ganar en 2012 democracia verdadera poco le importamos a La minor\u00eda rapaz defendamos nuestro voto bien luchones pero en un gobierno del pueblo y para el pueblo en el pa\u00eds Un gobierno que al fin haga el pueblo feliz solo ap\u00fantate a Morena rescatemos la naci\u00f3n Yo te invito al movimiento de la regeneraci\u00f3n que la derecha ya no descuadre el resultado de la elecci\u00f3n para que no nos vengan con fraudes solo hace falta organizaci\u00f3n morena el movimiento del pueblo unido para cambiar Morena la vida p\u00fablica lograremos regenerar morena el pueblo puede salvar al pueblo tengamos fe morena Le invito a ser un protagonista su comit\u00e9 morena organizados tenemos nuestra elecci\u00f3n morena Inf\u00f3rmate en el peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n morena el pueblo puede salvar al pueblo y aena alena te invito a ser un protagonista del cambio en paza el pueblo puede salvar al pueblo tamos fea invita 5 a 50,000 a tu comit\u00e9 [M\u00fasica] es que es es nost\u00e1lgico porque es del 12 no es del 12 tiene 12 a\u00f1os Ya v\u00e1monos aar nos van van acusar que este tardamos mucho y que no desamos la consulta de Me escuchas del termina el domingo alg\u00fan comentario para todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as y adolescentes que tienen derecho a votar S\u00ed s\u00ed que sigan participando que sigan participando",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:51.522104"
}