{
    "video_id": "f7nGmRsUaTc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/f7nGmRsUaTc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBqDsXf_nUdLR-p7DsKVGcZoHZ-WQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=f7nGmRsUaTc",
    "video_title": "J\u00f3venes Construyendo el Futuro",
    "video_length_seconds": 4028,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6.51,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 14.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 19.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 23.2,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "preside este evento evaluaci\u00f3n del",
            "start": 36.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 39.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 41.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 43.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 46.12,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1a la presidenta electa",
            "start": 53.719,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos d",
            "start": 57.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 59.399,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del Estado",
            "start": 66.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n Samuel Garc\u00eda",
            "start": 68.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 72.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Sep\u00falveda el secretario del trabajo y",
            "start": 75.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n social responsable del",
            "start": 77.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 79.84,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "marat bar bola\u00f1o L\u00f3pez",
            "start": 82.079,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 85.17,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 93.67,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "el director general del banco de obras y",
            "start": 96.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "servicios Jorge mendoza",
            "start": 98.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez la subsecretaria de empleo y",
            "start": 104.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "productividad laboral de la Secretar\u00eda",
            "start": 107.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "del trabajo y prevenci\u00f3n social quia",
            "start": 109.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez",
            "start": 111.159,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez subsecretar dees",
            "start": 116.399,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo deot",
            "start": 120.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fal el presidente del grupo multimedios",
            "start": 126.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "Milenio Francisco Antonio Gonz\u00e1lez",
            "start": 129.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 133.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez empresario fundador de grupo",
            "start": 135.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "vidanta Daniel Ch\u00e1vez",
            "start": 138.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mor asiso damos lavenida a los",
            "start": 144.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 147.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 150.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos favor de",
            "start": 152.8,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ocupar sus",
            "start": 155.72,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 157.85,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "lugares procedemos con el mensaje de",
            "start": 163.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 165.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 167.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Dr Samuel Garc\u00eda",
            "start": 169.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 174.0,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Sep\u00falveda bienvenido se\u00f1or",
            "start": 178.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente quiero",
            "start": 181.879,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "iniciar pidiendo un fuerte aplauso a la",
            "start": 184.159,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "primer presidenta de M\u00e9xico Claudia ch",
            "start": 189.319,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "bardo Felicidades doctora por hacer",
            "start": 194.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "historia en este gran",
            "start": 198.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y por",
            "start": 200.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "supuesto agradecer y dar las gracias por",
            "start": 203.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estos 3 a\u00f1os con un servidor",
            "start": 207.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "al presidente and Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 210.319,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Bienvenido a Nuevo",
            "start": 214.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 216.959,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "presidente quiero dar las gracias a",
            "start": 221.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nombre de todo Nuevo Le\u00f3n porque el",
            "start": 224.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente nos ayud\u00f3 con muchos",
            "start": 226.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "temas agua",
            "start": 230.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 233.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "movilidad entre muchos",
            "start": 235.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 238.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presidente pudimos hacer en tiempo",
            "start": 240.36,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord el acueducto el cuchillo dos y",
            "start": 244.439,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "viene la presa libertad que hoy con las",
            "start": 248.799,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lluvias tenemos agua Se\u00f1or",
            "start": 252.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Presidente con el",
            "start": 256.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente en materia de",
            "start": 258.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "seguridad A pesar que tenemos un fiscal",
            "start": 261.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en contra y un congreso en contra el",
            "start": 264.32,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y la guardia nacional est\u00e1n",
            "start": 267.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuidando a Nuevo Le\u00f3n un fuerte aplauso",
            "start": 271.479,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "a nuestras fuerzas",
            "start": 274.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 275.77,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 277.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Gracias por el regimiento de Cerralvo y",
            "start": 278.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 282.759,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "equipo y yo estoy seguro que si a Nuevo",
            "start": 283.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n le fue bien con el presidente",
            "start": 288.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel con la presidenta Claudia",
            "start": 290.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nos va ir mejor",
            "start": 294.12,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 295.68,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para Nuevo",
            "start": 300.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n la presidenta nos ha convocado a",
            "start": 302.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pelear en cuatro",
            "start": 306.24,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 308.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 309.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "empleo vivienda e",
            "start": 311.56,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "infraestructura le hemos pedido al",
            "start": 315.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "equipo de la doctora Claudia que para un",
            "start": 318.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tema de Justicia nos ayude con la",
            "start": 321.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "interserrana para que la gente del sur",
            "start": 324.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n pueda llegar a monterre y",
            "start": 327.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido y seguro pero sobre todo",
            "start": 329.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "decirle",
            "start": 333.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "presidenta Nuevo Le\u00f3n en 10",
            "start": 335.319,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "a\u00f1os creci\u00f3 de 4 millones a 6.2 millones",
            "start": 340.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "de habitantes de",
            "start": 345.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "2024 a",
            "start": 348.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "2035 se estima que crezcamos a 9",
            "start": 351.319,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "millones de habitantes y por eso",
            "start": 354.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "queremos trabajar de la mano para que a",
            "start": 358.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n le siga yendo bien y toda esa",
            "start": 361.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente que viene de todo M\u00e9xico tenga los",
            "start": 364.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mejores empleos Muchas gracias por venir",
            "start": 367.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a Nuevo Le\u00f3n a su",
            "start": 369.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "casa y",
            "start": 372.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cierro a todos los j\u00f3venes de",
            "start": 374.919,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "construyendo el",
            "start": 378.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "futuro decirles que Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 380.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "suscribe el apoyo Federal Gracias",
            "start": 385.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "secretaria Nuevo Le\u00f3n tambi\u00e9n apoyar\u00e1",
            "start": 388.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con becas con educaci\u00f3n Dual y con",
            "start": 391.68,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "material porque el futuro es de los",
            "start": 395.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Muchas gracias y Bienvenidos a",
            "start": 398.759,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 401.16,
            "duration": 19.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 402.62,
            "duration": 17.989
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 420.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secretario del trabajo y prevenci\u00f3n",
            "start": 423.879,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "social responsable del programa j\u00f3venes",
            "start": 425.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro maestro mar bar",
            "start": 428.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bolo",
            "start": 431.16,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Muy buenos d\u00edas a todos con su",
            "start": 435.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 438.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador un saludo con mucho cari\u00f1o",
            "start": 441.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la primera mujer presidenta",
            "start": 444.479,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "electa de M\u00e9xico Muchas felicidades",
            "start": 447.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "doora Claudia",
            "start": 450.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "shean agradecer la recepci\u00f3n al",
            "start": 452.639,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobernador Samuel Garc\u00eda Much\u00edsimas",
            "start": 456.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gracias compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 459.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gabinete del gobierno de M\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 461.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "miembros de presidium Amigas y amigos de",
            "start": 464.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Monterrey C\u00f3mo estamos",
            "start": 467.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes C\u00f3mo",
            "start": 471.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos eso me da much\u00edsimo gusto pues",
            "start": 473.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "miren decirles a todas y todos ustedes",
            "start": 476.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que en la historia reciente de M\u00e9xico",
            "start": 480.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "son muchos los cap\u00edtulos en los cuales",
            "start": 482.4,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "las y los j\u00f3venes protagonizaron las",
            "start": 485.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "luchas por la democracia por la igualdad",
            "start": 487.479,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en contra de la imposici\u00f3n y en contra",
            "start": 490.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de las injusticias",
            "start": 493.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiantes j\u00f3venes campesinas y",
            "start": 494.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "campesinos j\u00f3venes trabajadores j\u00f3venes",
            "start": 498.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mujeres y j\u00f3venes en general que",
            "start": 501.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pusieron el cuerpo y la palabra y con",
            "start": 504.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ello abrieron paso a la construcci\u00f3n de",
            "start": 506.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un M\u00e9xico libre justo y democr\u00e1tico",
            "start": 509.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fueron muchas las d\u00e9cadas de lucha que",
            "start": 512.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "transcurrieron para lograr que en 2018",
            "start": 515.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el primer gobierno de la transformaci\u00f3n",
            "start": 518.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cumpliera con el mandato Popular de",
            "start": 521.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llevar justicia al pueblo de M\u00e9xico de",
            "start": 523.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "esta manera nuestro presidente Andr\u00e9s",
            "start": 526.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador implement\u00f3 una",
            "start": 529.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "serie de pol\u00edticas del bienestar que",
            "start": 531.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "permitieron materializar la esperanza y",
            "start": 534.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con ello hacer justicia tambi\u00e9n a la",
            "start": 536.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "juventud mexicana que hab\u00eda sido",
            "start": 538.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "condenada al desamparo durante la triste",
            "start": 541.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "noche neoliberal As\u00ed fue que el",
            "start": 544.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador puso en",
            "start": 547.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n el programa j\u00f3venes",
            "start": 549.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro un programa del",
            "start": 551.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "bienestar del gobierno de M\u00e9xico que se",
            "start": 554.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "encarga de atender a j\u00f3venes entre 18 y",
            "start": 557.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "29 a\u00f1os que no estudian y no trabajan Al",
            "start": 560.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "momento de su participaci\u00f3n en el",
            "start": 563.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "programa facilitando su incorporaci\u00f3n en",
            "start": 565.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "un comercio en alguna empresa en un",
            "start": 568.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "taller o negocio quienes lo reciben para",
            "start": 571.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "capacitarlos en el trabajo por un",
            "start": 573.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "periodo de Hasta por un a\u00f1o durante ese",
            "start": 575.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tiempo el gobierno de M\u00e9xico les otorga",
            "start": 578.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de manera directa y sin intermediarios a",
            "start": 580.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del banco del bienestar un apoyo",
            "start": 583.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico mensual cuyo equivalente es el",
            "start": 586.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del salario m\u00ednimo el cual actualmente",
            "start": 588.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 591.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "7572 pes as\u00ed como en su incorporaci\u00f3n en",
            "start": 593.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el seguro m\u00e9dico del IMS j\u00f3venes",
            "start": 596.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "construyo el futuro ha cambiado de",
            "start": 598.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "manera radical la concepci\u00f3n sobre la",
            "start": 601.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "juventud del pa\u00eds antes llamaban ninis",
            "start": 603.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de manera despectiva a las y los j\u00f3venes",
            "start": 607.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a quienes se les hab\u00eda negado su derecho",
            "start": 610.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al estudio y al trabajo ahora se",
            "start": 612.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "invierte en su futuro solo a trav\u00e9s de",
            "start": 615.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro se han",
            "start": 618.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "invertido m\u00e1s de 130,000 millones de",
            "start": 621.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pesos de manera directa en la juventud",
            "start": 624.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo cual contrasta de manera muy clara",
            "start": 627.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con los menos de 7000 millones de pesos",
            "start": 630.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que invirtieron en los \u00faltimos 30 a\u00f1os",
            "start": 633.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los malos gobiernos neoliberales monto",
            "start": 635.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que no fue entregado de manera",
            "start": 638.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "directa a los j\u00f3venes en el programa han",
            "start": 641.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "participado",
            "start": 644.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "2,973",
            "start": 647.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "455 j\u00f3venes en todo el pa\u00eds en",
            "start": 648.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "570,000 centros de trabajo la tasa de",
            "start": 653.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de los j\u00f3venes que participan",
            "start": 657.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en el programa es de 62 para aquellos",
            "start": 659.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que posterior a su capacitaci\u00f3n",
            "start": 662.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "encuentran un trabajo o actividad",
            "start": 664.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "productiva el cual aumenta a 68 por si",
            "start": 666.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "se consideran aquellos j\u00f3venes que",
            "start": 671.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "deciden comenzar o retomar sus estudios",
            "start": 673.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una vez concluida su",
            "start": 676.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n uno de los mayores logros",
            "start": 678.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 681.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Obrador es haber propiciado la reducci\u00f3n",
            "start": 682.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de la pobreza en",
            "start": 685.8,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "5.1 millones de personas entre 2018 y",
            "start": 687.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 693.86,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "2022 y lo m\u00e1s sorprendente de esto es",
            "start": 696.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que fue a un ritmo de 100,000 personas",
            "start": 700.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que abandonaron mes con mes esta",
            "start": 703.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n durante su gobierno esta",
            "start": 706.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a ha sido posible gracias a",
            "start": 709.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples y diversas acciones que han",
            "start": 711.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "permitido que la riqueza sea",
            "start": 713.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "redistribuida de manera m\u00e1s justa para",
            "start": 716.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "todas y para a todos y que no quede",
            "start": 718.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "solamente en manos de unos cuantos como",
            "start": 720.959,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "suced\u00eda antes as\u00ed los programas para el",
            "start": 723.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "bienestar han sido una herramienta",
            "start": 727.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "indispensable para ello al darle a",
            "start": 728.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de estos programas un poco m\u00e1s a",
            "start": 731.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "quienes menos tienen y permitir que",
            "start": 734.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "todas y todos construyamos una vida con",
            "start": 736.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dignidad y bienestar los programas para",
            "start": 739.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el bienestar Han atendido durante estos",
            "start": 742.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os a los grupos m\u00e1s vulnerables que",
            "start": 743.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "requer\u00edan atenci\u00f3n de manera inmediata",
            "start": 746.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes adultos mayores personas con",
            "start": 749.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "discapacidad productores Sembradores",
            "start": 752.92,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "estudiantes madres trabajadoras escuelas",
            "start": 756.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1as y ni\u00f1os que necesitaban ser",
            "start": 759.959,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mejoradas m\u00e1s vivienda Pescadores y",
            "start": 762.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muchos otros que han recibido miles de",
            "start": 765.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "millones de pesos a\u00f1o con a\u00f1o de manera",
            "start": 767.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "directa de igual manera M\u00e9xico vive un",
            "start": 771.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "momento de tranquilidad y estabilidad",
            "start": 774.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que ha generado las condiciones para que",
            "start": 777.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "haya prosperidad y bienestar para todos",
            "start": 779.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "esto se refleja tambi\u00e9n en el registro",
            "start": 781.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "del empleo formal cuya cifra es de 22.3",
            "start": 784.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "millones de personas con un salario de",
            "start": 787.92,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "588 pesos diarios o de 17,000 906 pesos",
            "start": 791.279,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "mensuales Asimismo el aumento del",
            "start": 796.959,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo en t\u00e9rminos reales es",
            "start": 799.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "decir que s\u00ed alcanza para comprar m\u00e1s ha",
            "start": 802.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "sido de 115 por en estos a\u00f1os lo cual no",
            "start": 805.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en d\u00e9cadas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 811.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "contribuyendo",
            "start": 814.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s a que de los 5.1 millones de",
            "start": 816.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "personas que salieron de la condici\u00f3n de",
            "start": 821.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pobreza cuatro fueran atribuidos al",
            "start": 823.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "aumento del salario la cuarta",
            "start": 827.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se sintetiza en la frase",
            "start": 830.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de que por el bien de todos primero las",
            "start": 833.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y los pobres los programas para",
            "start": 836.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bienestar han cambiado la concepci\u00f3n",
            "start": 839.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sobre los programas sociales dejando de",
            "start": 841.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ser un mecanismo de control y compra de",
            "start": 844.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "voluntades como lo era en el pasado para",
            "start": 846.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "consolidarse ahora como un instrumento",
            "start": 849.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "indestructible de justicia y",
            "start": 852.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "reconocimiento y respeto al pueblo de",
            "start": 854.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico muchas son las acciones que en",
            "start": 856.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esencia tienen por objetivo construir un",
            "start": 859.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds justo libre y aut\u00e9nticamente",
            "start": 861.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico para todas y para todos",
            "start": 864.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 867.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ha sido un honor formar parte del equipo",
            "start": 869.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que ha hecho posible esta haza\u00f1a de",
            "start": 871.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cuyo protagonista ha sido",
            "start": 874.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es y siempre ser\u00e1 el pueblo de M\u00e9xico en",
            "start": 877.079,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "nombre de todo el equipo de la",
            "start": 881.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo del programa de",
            "start": 883.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 886.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "futuro y de las y los j\u00f3venes de M\u00e9xico",
            "start": 888.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "quisiera decirle Gracias gracias gracias",
            "start": 893.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Eternamente Gracias Se\u00f1or Presidente",
            "start": 896.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por dedicar con es edad su vida la",
            "start": 905.519,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds gracias por",
            "start": 909.519,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ense\u00f1arnos a construir el futuro tambi\u00e9n",
            "start": 912.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por saber que el futuro es joven Y",
            "start": 916.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ahora que el futuro es mujer su",
            "start": 918.12,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "gobierno no fue solo un sexenio m\u00e1s",
            "start": 923.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tampoco \u00fanicamente una \u00e9poca de cambios",
            "start": 927.279,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fue fundamentalmente un cambio de \u00e9poca",
            "start": 931.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que Se volver\u00e1 una herencia hist\u00f3rica",
            "start": 934.639,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "provechosa que durar\u00e1 para siempre a",
            "start": 937.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 939.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "conciencias aqu\u00ed como en muchas otras",
            "start": 940.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cosas m\u00e1s queda claro y transparente el",
            "start": 943.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "legado sembrado con la semilla del",
            "start": 946.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "programa que volte\u00f3 a ver a los j\u00f3venes",
            "start": 949.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para sacarlos del olvido oficial que",
            "start": 951.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hab\u00edan decretado los reg\u00edmenes",
            "start": 953.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "autoritarios y neoliberales del pasado",
            "start": 955.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "son tiempos de cierre de ciclos pero",
            "start": 959.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de apertura de otros de buenas",
            "start": 962.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "noticias y de continuidad con cambio",
            "start": 965.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como dice el presidente la doctora",
            "start": 968.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Claudia sham Es lo mejor que le pudo",
            "start": 970.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "haber pasado a M\u00e9xico en los \u00faltimos",
            "start": 973.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es una giganta con a",
            "start": 977.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 986.1,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "como lo hemos hecho en estos 6 a\u00f1os",
            "start": 995.6,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "continuaremos poniendo todo nuestro",
            "start": 998.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o compromiso conocimiento amor y",
            "start": 1000.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n en seguir construyendo y",
            "start": 1003.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "consolidar la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 1006.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ni Un paso atr\u00e1s nunca m\u00e1s un M\u00e9xico sin",
            "start": 1008.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sus j\u00f3venes que viva la",
            "start": 1012.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "juventud Muchas gracias",
            "start": 1014.839,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1028.76,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "escuchemos las palabras de la secretaria",
            "start": 1038.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de bienestar Ariadna Montiel Reyes",
            "start": 1039.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1044.98,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "con el permiso del se\u00f1or presidente de",
            "start": 1052.52,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1054.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica agradezco la oportunidad de",
            "start": 1055.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dirigirme esta este d\u00eda a ustedes",
            "start": 1058.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agradezco la compa\u00f1\u00eda de mis compa\u00f1eros",
            "start": 1062.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de gabinete de este gabinete hist\u00f3rico",
            "start": 1064.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador y tambi\u00e9n de",
            "start": 1068.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la presidenta electa la doctora Claudia",
            "start": 1071.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "shem Much\u00edsimas",
            "start": 1074.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gracias por estar",
            "start": 1077.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los adultos mayores que recibieron",
            "start": 1080.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por primera vez su",
            "start": 1084.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n en enero del",
            "start": 1087.24,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "2019 son aquellos que vivieron en carne",
            "start": 1090.52,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "propia el inicio del periodo neoliberal",
            "start": 1096.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "cuando ten\u00edan 30 a\u00f1os y vivieron la",
            "start": 1100.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de El desmantelamiento del estado",
            "start": 1104.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1108.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la venta de las empresas p\u00fablicas de",
            "start": 1109.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el periodo donde los derechos fueron",
            "start": 1114.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "convertidos en",
            "start": 1117.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas por eso para nosotros es un",
            "start": 1119.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "orgullo que el movimiento de",
            "start": 1122.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que ha encabezado el",
            "start": 1124.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica le haya hecho",
            "start": 1126.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "justicia a nuestros adultos mayores por",
            "start": 1128.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso a",
            "start": 1133.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "partir de enero de 2019",
            "start": 1135.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con la llegada del licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1139.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidencia de",
            "start": 1141.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica esta situaci\u00f3n no solo para",
            "start": 1144.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los adultos mayores sino para el pueblo",
            "start": 1147.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico inici\u00f3 su transformaci\u00f3n Y a",
            "start": 1150.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "partir de ese d\u00eda se cumpli\u00f3 el",
            "start": 1154.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "compromiso establecido con el con el",
            "start": 1156.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico por parte del",
            "start": 1158.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente de duplicar el monto de la",
            "start": 1161.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que entonces recib\u00edan los",
            "start": 1164.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adultos mayores de esta manera pas\u00f3 de",
            "start": 1166.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "1160 pesos a",
            "start": 1170.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2550 que se entreg\u00f3 a partir de ese mes",
            "start": 1173.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de manera bimestral y en 2020 en medio",
            "start": 1177.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de la pandemia en mayo de ese a\u00f1o se",
            "start": 1181.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 en el Congreso de La Uni\u00f3n la",
            "start": 1185.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "iniciativa del presidente de la",
            "start": 1187.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que los programas de bienestar",
            "start": 1189.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fueran un derecho en la",
            "start": 1192.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que hoy es una realidad",
            "start": 1194.919,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "por ello podemos sentirnos orgullosos",
            "start": 1199.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "todos los aqu\u00ed presentes y todo el",
            "start": 1202.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico que hemos construido no",
            "start": 1204.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solo programas de bienestar sino",
            "start": 1207.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "derechos para el pueblo de M\u00e9xico y que",
            "start": 1210.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en esa reforma constitucional se",
            "start": 1213.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "puso algo muy importante que nunca m\u00e1s",
            "start": 1216.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar tendr\u00edan",
            "start": 1220.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "menos presupuesto que en el a\u00f1o anterior",
            "start": 1222.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es decir que cada a\u00f1o tendr\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 1225.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1228.039,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar para el",
            "start": 1229.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y eso ha",
            "start": 1231.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sido un logro de todos los que han",
            "start": 1234.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "luchado por esta hermosa transformaci\u00f3n",
            "start": 1238.159,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y para el 21 de marzo de 2021 en el",
            "start": 1241.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "aniversario del natalicio del presidente",
            "start": 1246.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1250.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 un plan muy importante de mejora",
            "start": 1252.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s para el la pensi\u00f3n para",
            "start": 1257.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adultos mayores anunci\u00f3 que a partir de",
            "start": 1259.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ese momento habr\u00eda un plan de",
            "start": 1263.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "incrementos del",
            "start": 1265.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "25% anual y Esta es una fecha hist\u00f3rica",
            "start": 1267.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para la pensi\u00f3n de adultos mayores Por",
            "start": 1271.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1274.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Porque este proceso acelerado de mejora",
            "start": 1276.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y crecimiento de la pensi\u00f3n de adultos",
            "start": 1281.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mayores es en honor a esos m\u00e1s de 30",
            "start": 1283.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que vivieron el periodo neoliberal",
            "start": 1286.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "afectando la vida y el bienestar de las",
            "start": 1290.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "familias por eso era urgente avanzar de",
            "start": 1292.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "manera r\u00e1pido y se hizo Y a partir de",
            "start": 1296.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ese Entonces hubo aumentos progresivos a",
            "start": 1298.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n hasta que en este a\u00f1o a",
            "start": 1301.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "partir de enero Se entregan cada",
            "start": 1304.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bimestre a nuestros adultos mayores 6000",
            "start": 1307.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales",
            "start": 1310.76,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1312.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y la dicha de haber trabajado por el",
            "start": 1318.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "bienestar de de quienes nos han cuidado",
            "start": 1321.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tanto por ello nos sentimos muy",
            "start": 1324.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "orgullosos y orgullosas que en este",
            "start": 1327.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno aqu\u00ed en Nuevo Le\u00f3n se apoya a",
            "start": 1330.279,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "50000 adultos mayores que antes no eran",
            "start": 1334.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "atendidos y esta pensi\u00f3n se ha",
            "start": 1338.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "convertido en un programa universal para",
            "start": 1342.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "quienes tienen m\u00e1s",
            "start": 1346.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os As\u00ed que hemos luchado Juntos por",
            "start": 1349.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n agradecerle al",
            "start": 1352.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica la",
            "start": 1355.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "oportunidad de servirle al pueblo de",
            "start": 1357.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servirle a la naci\u00f3n y de que hemos",
            "start": 1360.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entendido toda una generaci\u00f3n que",
            "start": 1362.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estamos a su lado trabajando que no hay",
            "start": 1365.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mayor virtud del servidor p\u00fablico que",
            "start": 1368.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "servir al pueblo de M\u00e9xico Much\u00edsimas",
            "start": 1371.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "gracias por este esfuerzo porque",
            "start": 1374.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nace porque",
            "start": 1381.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nace de la mente y el coraz\u00f3n de nuestro",
            "start": 1383.679,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "presidente solo en este sexenio se han",
            "start": 1387.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "invertido en apoyo a los adultos mayores",
            "start": 1391.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1395.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "440,000 millones de pesos y eso ha sido",
            "start": 1397.159,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "Gracias a que el presidente siempre lo",
            "start": 1403.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 1407.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds era la corrupci\u00f3n y siempre",
            "start": 1408.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nos hab\u00edan dicho que no alcanzaba el",
            "start": 1412.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presupuesto para atender a todos los",
            "start": 1414.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "problemas de M\u00e9xico y era una mentira y",
            "start": 1417.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el presidente lo demostr\u00f3 combatiendo la",
            "start": 1420.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y teniendo un gobierno",
            "start": 1423.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "austero podemos hacer grandes cosas por",
            "start": 1425.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias a ustedes que",
            "start": 1428.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estuvieron esta ma\u00f1ana aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 1432.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que nosotros podemos compartir con",
            "start": 1435.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estes logros del gobierno que encabeza",
            "start": 1439.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica Much\u00edsimas",
            "start": 1443.32,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1445.76,
            "duration": 19.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1446.97,
            "duration": 18.589
        },
        {
            "text": "estos Unidos meic",
            "start": 1469.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dud Muchas",
            "start": 1482.159,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gracias gracias a todos a",
            "start": 1486.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1490.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Obrador gobernador Samuel Garc\u00eda Muchas",
            "start": 1494.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1497.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gracias a todo el equipo a",
            "start": 1499.52,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ver un aplauso para todos y",
            "start": 1502.919,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1506.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para les",
            "start": 1510.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "platico a los empresarios que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1512.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Muchas gracias al equipo del",
            "start": 1516.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "presidente f\u00edjense que el d\u00eda de",
            "start": 1519.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hoy cerramos esta gira que yo llamo",
            "start": 1523.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hisor",
            "start": 1527.72,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 1529.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidente Es una",
            "start": 1530.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n entre el gobierno del",
            "start": 1533.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente que est\u00e1 cerrando un ciclo y",
            "start": 1536.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el segundo piso de la cuarta",
            "start": 1540.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que va a iniciar a partir",
            "start": 1542.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del primero de",
            "start": 1545.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "octubre vamos a seguir viajando con el",
            "start": 1550.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidente porque ya me invit\u00f3 a que",
            "start": 1553.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vayamos a las inauguraciones que tiene",
            "start": 1555.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en este periodo pero quiero compartirles",
            "start": 1558.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que ha sido un momento o han sido",
            "start": 1562.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "momentos muy emotivos",
            "start": 1567.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hermosos yo digo que el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1570.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Obrador es el mejor presidente que ha",
            "start": 1573.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tenido",
            "start": 1576.2,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha",
            "start": 1581.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "representado o",
            "start": 1583.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "representa profundo en la manera en que",
            "start": 1587.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se gobierna en los objetivos del",
            "start": 1590.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno en las causas en los principios",
            "start": 1593.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que mueven Un gobierno honesto que est\u00e1",
            "start": 1596.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el pueblo de M\u00e9xico Pero adem\u00e1s no",
            "start": 1599.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay en la historia de",
            "start": 1602.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un parang\u00f3n en el sentido de que",
            "start": 1604.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no hay presidente que haya terminado su",
            "start": 1609.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sexenio con el amor que le tiene el",
            "start": 1612.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico al presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1615.44,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Manu",
            "start": 1617.679,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1620.22,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "las encuestas dicen que est\u00e1 arriba del",
            "start": 1624.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "80% de",
            "start": 1627.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "popularidad que reconocen su trabajo",
            "start": 1629.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hemos sido a lugares apartados en",
            "start": 1633.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Guanajuato hemos ido al sur al sureste",
            "start": 1637.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al norte es m\u00e1s iniciamos la gira en el",
            "start": 1640.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "norte estamos cerrando la gira aqu\u00ed en",
            "start": 1643.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n y puedo asegurar que donde",
            "start": 1646.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vamos se escuche El grito Es un honor",
            "start": 1650.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 1654.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1657.01,
            "duration": 12.789
        },
        {
            "text": "con es algo emocionante emotivo",
            "start": 1664.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hermoso Por eso digo que el presidente",
            "start": 1670.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 un regalo muchos regalos Pero",
            "start": 1673.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entre ellos un libro",
            "start": 1676.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que se llama",
            "start": 1678.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Gracias pero nosotros le decimos al",
            "start": 1679.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidente Gracias presidente por",
            "start": 1683.279,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tanto por tanto para nuestra",
            "start": 1687.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 1691.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "esta elecci\u00f3n que acabamos de vivir hace",
            "start": 1693.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 1697.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "meses digo yo que el pueblo de",
            "start": 1698.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico as\u00ed es",
            "start": 1705.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "en este proceso",
            "start": 1711.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "electoral Yo pienso lo dije ahora que me",
            "start": 1713.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dieron la constancia como presidenta",
            "start": 1717.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "electa que el pueblo de",
            "start": 1720.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Dijo dos cosas muy claras la",
            "start": 1722.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "primera que contin\u00fae la cuarta",
            "start": 1727.519,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es tiempo de",
            "start": 1730.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y la segunda",
            "start": 1735.399,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "es tiempo de",
            "start": 1739.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1742.27,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "mujeres y Qu\u00e9 quiere decir que sea",
            "start": 1746.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiempo de",
            "start": 1749.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n quiere decir que hay un",
            "start": 1751.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mandato popular un mandato del pueblo",
            "start": 1754.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para seguir gobernando con los mismos",
            "start": 1757.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "principios las mismas causas que dieron",
            "start": 1760.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "origen al gobierno del presidente L\u00f3pez",
            "start": 1764.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Obrador son principios que dicen por el",
            "start": 1767.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bien de",
            "start": 1771.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "todos que es muy profunda esta frase",
            "start": 1775.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1779.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pensamiento porque dice para que a todo",
            "start": 1781.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le vaya bien primero tenemos que",
            "start": 1784.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "atender al que menos tiene al que ha",
            "start": 1787.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sufrido m\u00e1s al que no porque no trabaje",
            "start": 1790.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sino porque hay un sistema que no le ha",
            "start": 1794.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "permitido poder tener lo",
            "start": 1796.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "indispensable y el objetivo de un",
            "start": 1801.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobierno siempre es el bienestar del",
            "start": 1803.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pueblo la felicidad del pueblo Pero",
            "start": 1805.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se ha demostrado que cuando le va",
            "start": 1808.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bien al que menos tiene que cuando se",
            "start": 1811.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "riega la econom\u00eda desde abajo a todos y",
            "start": 1814.159,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a todas Les va bien A los empresarios a",
            "start": 1817.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "todos porque se apoya el mercado interno",
            "start": 1822.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "el segundo principio",
            "start": 1826.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "erradicar la corrupci\u00f3n en cualquier",
            "start": 1829.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lugar donde se encuentre que no puede",
            "start": 1831.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 1834.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pobre y el tercer principio es gobernar",
            "start": 1838.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "siempre de la mano del pueblo decimos",
            "start": 1842.0,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el",
            "start": 1846.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueblo Esos son los principios con los",
            "start": 1849.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n vamos a gobernar a partir",
            "start": 1853.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del primero de octubre de este es un",
            "start": 1855.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 1858.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 1861.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s continuar con la transformaci\u00f3n",
            "start": 1863.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quiere decir mantener",
            "start": 1866.399,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "garantizar reforzar promover todos los",
            "start": 1870.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "programas de bienestar que ya",
            "start": 1874.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "iniciar es decir el apoyo a todas y",
            "start": 1877.36,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores",
            "start": 1881.639,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1884.42,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "jvenes de",
            "start": 1888.08,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "preparatoria el programa j\u00f3venes",
            "start": 1892.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "construyendo el",
            "start": 1895.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "futuro sembrando",
            "start": 1898.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "vida las becas todos los programas de",
            "start": 1901.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bienestar que adem\u00e1s todos van a quedar",
            "start": 1904.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica ya en",
            "start": 1908.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "muy poco",
            "start": 1911.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tiempo como dijo",
            "start": 1913.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "convierten de programas de bienestar",
            "start": 1917.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "programas sociales a derechos del pueblo",
            "start": 1920.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que es la esencia tambi\u00e9n de",
            "start": 1924.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1928.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Pero adem\u00e1s como lo dije",
            "start": 1929.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en campa\u00f1a lo reafirmo y as\u00ed lo vamos a",
            "start": 1933.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ver van a ver tres programas nuevos el",
            "start": 1936.519,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "apoyo a todas las mujeres de 60 a 64",
            "start": 1941.72,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad",
            "start": 1946.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1948.07,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "me preguntan por qu\u00e9 a las",
            "start": 1951.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mujeres Pues porque aunque no Deber\u00eda",
            "start": 1953.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed Qui\u00e9nes somos las que",
            "start": 1957.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "principalmente cuidamos de los hijos y",
            "start": 1960.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1962.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hijas Qui\u00e9nes somos las que cuidamos del",
            "start": 1964.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hogar Qui\u00e9nes somos las que a veces",
            "start": 1969.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cuidamos hasta el",
            "start": 1972.08,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "marido y se ha reconocido ese",
            "start": 1976.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "trabajo pues como va a llegar una mujer",
            "start": 1980.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidenta por primera vez vamos a",
            "start": 1982.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de las mujeres",
            "start": 1985.159,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "mexicanas por sus familias por su",
            "start": 1990.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1995.61,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hogar el segundo programa",
            "start": 1999.76,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2003.42,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "universal las becas a todos los ni\u00f1os y",
            "start": 2009.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as que van a escuela",
            "start": 2013.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el presidente apoya o",
            "start": 2019.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 la Constituci\u00f3n ahora que se apoya",
            "start": 2023.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todos los de educaci\u00f3n media superior",
            "start": 2027.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los de preparatoria y se est\u00e1 apoyando a",
            "start": 2030.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as de escasos",
            "start": 2033.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "recursos apoyar a todos y a todas porque",
            "start": 2036.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n es un derecho y es un",
            "start": 2040.679,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "derecho de las familias tener lo",
            "start": 2043.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "necesario para poder llevar a sus hijos",
            "start": 2045.519,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a la escuela y el tercer",
            "start": 2047.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "programa tiene que ver con seguir",
            "start": 2051.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyando a los adultos",
            "start": 2054.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mayores adem\u00e1s de la pensi\u00f3n ahora vamos",
            "start": 2057.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a llevar m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros",
            "start": 2061.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "enfermeras a su hogar a que vayan casa",
            "start": 2065.399,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "por casa salud casa por",
            "start": 2069.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2072.969,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "casa que los cuiden que los escuchen que",
            "start": 2074.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vean C\u00f3mo est\u00e1n inclusive si es",
            "start": 2077.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "necesario llevar los medicamentos",
            "start": 2080.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gratuitos hasta el",
            "start": 2083.119,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2085.1,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "hogar pero no nos quedamos ah\u00ed vamos a",
            "start": 2092.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "seguir con m\u00e1",
            "start": 2095.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "f\u00edjense el",
            "start": 2098.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente recuper\u00f3 los trenes de",
            "start": 2100.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pasajeros en el periodo neoliberal los",
            "start": 2103.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "privatizaron y abandonaron los trenes de",
            "start": 2106.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pasajeros los trenes ahora fueron",
            "start": 2109.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recuperados en el sureste el tren Maya",
            "start": 2112.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2115.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico ahora vamos a ir hacia el",
            "start": 2116.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "norte vamos a hacer el",
            "start": 2121.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tren M\u00e9xico querar",
            "start": 2124.48,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "San Luis Cuahuila Monterrey Nuevo",
            "start": 2128.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Laredo y aqu\u00ed de una vez les digo que",
            "start": 2140.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando a Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2143.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bien dijo aqu\u00ed el gobernador vamos a",
            "start": 2146.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyar aqu\u00ed a Samuel para que pueda",
            "start": 2149.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desarrollar las carreteras y las otras",
            "start": 2151.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "obras indispensables para el desarrollo",
            "start": 2154.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 2158.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2158.77,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "le aqu\u00ed no es un asunto de partidos es",
            "start": 2161.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "un asunto del bienestar del pueblo de",
            "start": 2164.599,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n Y as\u00ed vamos a seguir",
            "start": 2167.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "colaborando cierro con esto dec\u00eda que es",
            "start": 2172.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiempo de transformaci\u00f3n y tiempo de",
            "start": 2176.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mujeres el d\u00eda que tom\u00e9 protesta dije",
            "start": 2179.359,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que decir presidenta",
            "start": 2184.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque lo que no se nombra no existe y",
            "start": 2189.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo nuestras bisabuelas",
            "start": 2193.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nuestras abuelas no pod\u00edan ir a la",
            "start": 2196.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "escuela o no las dejaban votar en cambio",
            "start": 2199.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ahora la transformaci\u00f3n tambi\u00e9n abri\u00f3 el",
            "start": 2203.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "espacio para las mujeres y por eso digo",
            "start": 2207.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que no llego",
            "start": 2211.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sola llegamos todas las mujeres",
            "start": 2213.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mexicanas la",
            "start": 2216.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidencia es tiempo de igualdad y es",
            "start": 2221.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tiempo de",
            "start": 2226.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y a los j\u00f3venes m\u00e1s",
            "start": 2227.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n m\u00e1s trabajo m\u00e1s apoyo Porque",
            "start": 2230.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "este es un pa\u00eds para y por los j\u00f3venes",
            "start": 2234.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que viva el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2237.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Obrador que viva Nuevo",
            "start": 2241.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n que viva M\u00e9xico viva",
            "start": 2243.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2256.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2258.56,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2260.56,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2261.61,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "presidenta estimado p\u00fablico escuchemos",
            "start": 2263.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 2266.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2268.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2270.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2273.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amigas amigos de Nuevo",
            "start": 2280.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n de",
            "start": 2284.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Monterrey y",
            "start": 2287.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de otros pueblos y municipios de este",
            "start": 2289.24,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "gran Estado de Nuevo Le\u00f3n Me da mucho",
            "start": 2294.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 2298.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "participar en este",
            "start": 2300.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "acto vengo",
            "start": 2305.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en compa\u00f1\u00eda de nuestra presidenta",
            "start": 2307.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "electa y como ella lo",
            "start": 2312.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "expres\u00f3",
            "start": 2316.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estamos terminando una gira Juntos por",
            "start": 2317.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 2322.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es una",
            "start": 2324.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n tersa como no se hab\u00eda visto",
            "start": 2327.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en muchos",
            "start": 2333.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque",
            "start": 2334.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n",
            "start": 2337.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidencial se manten\u00eda el presidente",
            "start": 2338.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "constitucional hab\u00eda presidente",
            "start": 2342.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "electo pero no se ve\u00edan",
            "start": 2345.599,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "y no se pon\u00edan de",
            "start": 2351.079,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "acuerdo y no se le daba continuidad a",
            "start": 2354.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2359.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "obras que estaban en proceso o a los",
            "start": 2360.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "planes de desarrollo",
            "start": 2365.079,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ahora por primera vez y esto tambi\u00e9n es",
            "start": 2369.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "una aportaci\u00f3n es algo in\u00e9dito estamos",
            "start": 2373.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "llevando a cabo este cambio en armon\u00eda",
            "start": 2377.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "la presidenta electa Y qui\u00e9n les habla",
            "start": 2382.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "todav\u00eda presidente",
            "start": 2386.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "constitucional y me da mucho gusto mucho",
            "start": 2396.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2400.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gusto terminar mi mandato de esta manera",
            "start": 2402.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "le doy",
            "start": 2407.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gracias a la",
            "start": 2409.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ciencia le doy gracias a la naturaleza",
            "start": 2412.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "le doy gracias al creador Y le doy",
            "start": 2415.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gracias al pueblo",
            "start": 2418.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2422.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2429.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "miren qui\u00e9n me va a",
            "start": 2431.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sustituir una",
            "start": 2435.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 2437.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2440.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2442.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9ritos una mujer con",
            "start": 2447.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "virtud con mucho",
            "start": 2450.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conocimiento empezando",
            "start": 2454.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "por lo",
            "start": 2457.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico",
            "start": 2459.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 2461.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eso no siempre es decisivo porque hay",
            "start": 2463.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "quienes van a",
            "start": 2467.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "estudiar Hasta",
            "start": 2469.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "posgrados en el extranjero Y lo \u00fanico",
            "start": 2471.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que aprenden es a",
            "start": 2475.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "robar de todas maneras",
            "start": 2482.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "uno de los mejores",
            "start": 2487.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidentes que hemos",
            "start": 2490.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tenido no",
            "start": 2492.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 la",
            "start": 2494.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primaria hemos tenido tres presidentes",
            "start": 2497.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que debemos de recordar con",
            "start": 2500.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o Benito",
            "start": 2504.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el mejor presidente de",
            "start": 2507.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2511.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "franciscoo ap\u00f3stol de la democra",
            "start": 2514.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y el General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del",
            "start": 2518.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "r\u00edo",
            "start": 2523.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero si es",
            "start": 2525.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "importante el que se tenga buen nivel",
            "start": 2528.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico",
            "start": 2534.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "antes sobre todo los que Nacimos en los",
            "start": 2536.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pueblos y los que tenemos m\u00e1s",
            "start": 2539.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "edad pues ni siquiera nos",
            "start": 2542.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 ir al",
            "start": 2547.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "kinder o al preescolar porque no hab\u00eda",
            "start": 2549.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan uno que inscribir a la",
            "start": 2552.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "primaria a los 6",
            "start": 2555.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Bueno ahora hay",
            "start": 2558.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "preescolar hay primaria hay secundaria",
            "start": 2562.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hay nivel medio superior lo que es la",
            "start": 2566.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "preparatoria y hay el nivel de",
            "start": 2570.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "licenciatura",
            "start": 2574.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un nivel de escolaridad la",
            "start": 2577.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "licenciatura y los",
            "start": 2581.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ingenieros terminan con ese nivel son",
            "start": 2584.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "licenciados al mismo tiempo y los",
            "start": 2588.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "contadores licenciados y los m\u00e9dicos",
            "start": 2591.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 2595.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "licenciados hay que estudiar 3 a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 2597.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "incluyendo una tesis",
            "start": 2602.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para llegar a la",
            "start": 2605.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda que va despu\u00e9s de la",
            "start": 2610.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "licenciatura y despu\u00e9s de la",
            "start": 2613.559,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda 3 a\u00f1os m\u00e1s para",
            "start": 2616.599,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "doctorado que es lo m\u00e1s alto en el nivel",
            "start": 2622.119,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de escolaridad en la academia pues saben",
            "start": 2628.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico es",
            "start": 2632.119,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 2635.64,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2637.41,
            "duration": 13.99
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda Pero hay otras cosas otras",
            "start": 2646.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "virtudes por ejemplo",
            "start": 2651.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh Claudia",
            "start": 2653.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es la conozco muy bien desde hace a\u00f1os",
            "start": 2655.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2660.16,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "incorruptible es honesta",
            "start": 2662.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2665.07,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 2667.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que ha quedado demostrado porque hab\u00eda",
            "start": 2669.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "quienes lo dudaban adem\u00e1s se",
            "start": 2673.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ocultaba el principal problema de M\u00e9xico",
            "start": 2676.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "era la",
            "start": 2680.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el principal problema de",
            "start": 2684.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y se",
            "start": 2686.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ocultaba",
            "start": 2689.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no se hablaba de este tema ni en los",
            "start": 2691.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "planes de desarrollo",
            "start": 2695.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ni estaba en la agenda de los organismos",
            "start": 2697.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "financieros",
            "start": 2701.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "internacionales ni en la",
            "start": 2703.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "academia muy pocas las tesis que se",
            "start": 2706.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hicieron para obtener t\u00edtulos de nivel",
            "start": 2710.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "licenciatura maestr\u00eda doctorado sobre el",
            "start": 2714.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tema de la corrupci\u00f3n en las",
            "start": 2717.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "universidades no se trataba el tema",
            "start": 2721.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 2725.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el parlamento en los discursos",
            "start": 2727.92,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y era el principal problema de",
            "start": 2731.68,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds porque M\u00e9xico tiene muchos",
            "start": 2737.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 2742.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "naturales muchas riquezas y tiene un",
            "start": 2743.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueblo muy",
            "start": 2748.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "trabajador Esto est\u00e1 m\u00e1s que demostrado",
            "start": 2750.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "es otro de los mitos que",
            "start": 2754.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos haciendo a un lado porque",
            "start": 2757.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siempre se hablaba de que si el pueblo",
            "start": 2760.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es pobre es porque no trabaja mentira es",
            "start": 2764.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que no hab\u00edan",
            "start": 2768.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "oportunidades y siempre eran unos",
            "start": 2770.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "cuantos nada m\u00e1s los que acaparaban las",
            "start": 2773.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "riquezas de todo M\u00e9xico Ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 2777.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ejemplo de nuestros paisanos migrantes",
            "start": 2781.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles con la",
            "start": 2785.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoporfiriato",
            "start": 2789.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2811.51,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "que van a enviar",
            "start": 2817.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "65000 millones de d\u00f3lares es la",
            "start": 2820.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos que tiene",
            "start": 2823.48,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por eso sostengo que el",
            "start": 2828.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico no es flojo no es",
            "start": 2832.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "indolente pueblo de M\u00e9xico es de los",
            "start": 2836.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s trabajadores del mundo",
            "start": 2838.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Entonces por",
            "start": 2841.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 con tantos recursos naturales",
            "start": 2842.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y con un pueblo trabajador no sal\u00edamos",
            "start": 2847.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "adelante por la",
            "start": 2852.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque la corrupci\u00f3n no es",
            "start": 2854.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2857.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pandemia es una peste y hay que",
            "start": 2858.839,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "erradicarla por completo por",
            "start": 2863.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2868.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "celebro que llegue a la presidencia una",
            "start": 2869.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mujer honesta",
            "start": 2875.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque el problema no es la falta de",
            "start": 2877.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presupuesto el problema es la corrupci\u00f3n",
            "start": 2881.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "un paisano m\u00edo Don querub\u00edn Fern\u00e1ndez ya",
            "start": 2884.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "finado una vez cuando empez\u00e1bamos all\u00e1",
            "start": 2888.88,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "en Tabasco en un meting dijo en una",
            "start": 2893.079,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "frase que sintetiza todo dijo Tabasco",
            "start": 2899.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tiene todo hay de todo",
            "start": 2903.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "lo clavan",
            "start": 2906.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todo y eso se puede",
            "start": 2910.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "aplicar para todo M\u00e9xico si no es",
            "start": 2912.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2916.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alcanza para atender todas las",
            "start": 2918.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "necesidades del pueblo lo que est\u00e1",
            "start": 2921.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "sucediendo ahora tambi\u00e9n cambiar la",
            "start": 2925.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica Antes nos enga\u00f1aban",
            "start": 2929.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ese es otro mito que tambi\u00e9n lo hemos",
            "start": 2932.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hecho a",
            "start": 2936.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "antes dec\u00edan hay que darle a los de",
            "start": 2937.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "arriba porque si se le da los de arriba",
            "start": 2939.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "algo le llega los de abajo si llueve",
            "start": 2943.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fuerte arriba gotea abajo",
            "start": 2946.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pura mentira",
            "start": 2951.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "patra\u00f1a como si la riqueza fuese",
            "start": 2954.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contagiosa como si la riqueza fuese",
            "start": 2957.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "permeable ya eso no opera ahora es de",
            "start": 2961.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "abajo para",
            "start": 2965.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2970.3,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "arriba y",
            "start": 2972.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "eso ha funcionado",
            "start": 2975.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh Y M\u00e9xico es un ejemplo en la",
            "start": 2978.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de esa pol\u00edtica porque como",
            "start": 2982.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la presidenta electa si le va bien",
            "start": 2986.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "al de abajo si hay ingresos abajo Si la",
            "start": 2988.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gente tiene para comprar lo que en",
            "start": 2994.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "necesita si son buenos los salarios se",
            "start": 2996.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fortalece el mercado interno la gente",
            "start": 3000.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tiene recursos y le va bien al comercio",
            "start": 3004.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "le va bien a la industria y le va bien A",
            "start": 3007.96,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos que es lo",
            "start": 3013.119,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "que se demostr\u00f3 con este gobierno",
            "start": 3017.119,
            "duration": 11.521
        },
        {
            "text": "sacamos de la pobreza a m\u00e1s de 5 millon",
            "start": 3022.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mexicanos se los explico aunque no les",
            "start": 3029.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "guste escucharlo a los conservadores en",
            "start": 3033.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dos sexenios con Calder\u00f3n y con Pe\u00f1a",
            "start": 3037.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 3042.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 3043.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entraban a formar parte de la pobreza",
            "start": 3044.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cada mes",
            "start": 3048.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "100000 personas cada mes crec\u00eda en",
            "start": 3050.16,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "100000 personas el n\u00famero de pobres con",
            "start": 3055.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "nosotros cada mes salen de",
            "start": 3059.92,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "pobres 100,000 personas esa es la",
            "start": 3063.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "diferencia y",
            "start": 3078.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ha aumentado el salario Y hay",
            "start": 3081.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "empleo saben que M\u00e9xico es el segundo",
            "start": 3085.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "lugar en el mundo en",
            "start": 3089.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "desempleo nunca se hab\u00eda visto eso",
            "start": 3093.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo hemos logrado manteniendo",
            "start": 3097.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "equilibrios que se llaman",
            "start": 3101.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3micos no eh ha habido desorden",
            "start": 3103.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en el manejo de las finanzas p\u00fablicas",
            "start": 3108.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Llevaba m\u00e1s de 50 a\u00f1os ya que estoy",
            "start": 3112.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "presumiendo tirando",
            "start": 3117.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "aceite les voy a dar un dato desde",
            "start": 3120.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cheverr\u00eda",
            "start": 3124.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Portillo Miguel de la",
            "start": 3125.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Madrid",
            "start": 3128.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 3130.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Cedillo Fox Calder\u00f3n Pe\u00f1a",
            "start": 3133.119,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "Nieto m\u00e1s de 50 a\u00f1os a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 3138.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "sexenios tras sexenio se devaluaba",
            "start": 3142.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el peso en este",
            "start": 3146.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sexenio no por primera vez en 50 a\u00f1os se",
            "start": 3149.52,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00f3 el",
            "start": 3154.72,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3156.59,
            "duration": 13.28
        },
        {
            "text": "peso y esta",
            "start": 3166.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3169.87,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ayuda a todos",
            "start": 3171.839,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "cuestiones de dogmatismos que existen",
            "start": 3176.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tanto en la izquierda como en la",
            "start": 3180.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "derecha por fanatismos pues no se quiere",
            "start": 3183.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "reconocer Pero saben que le ha ido bien",
            "start": 3188.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de los mexicanos y tambi\u00e9n",
            "start": 3192.599,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "a los de arriba este si no hubiese",
            "start": 3195.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "Eh no se hubiese aplicado una pol\u00edtica",
            "start": 3202.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de disminuci\u00f3n de la pobreza hasta me",
            "start": 3207.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dar\u00eda pena decirlo",
            "start": 3209.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pero cuando le va bien a la mayor\u00eda",
            "start": 3214.48,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se benefician los de arriba",
            "start": 3220.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ustedes saben que le ha ido muy bien a",
            "start": 3224.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "comerciantes y le ha ido muy bien a",
            "start": 3227.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "empresarios y le ha ido muy bien a",
            "start": 3230.839,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "banqueros tienen utilidades r\u00e9cord",
            "start": 3234.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "270,000 millones de pesos tuvieron los",
            "start": 3240.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bancos de utilidad el a\u00f1o pasado es",
            "start": 3243.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "decir que a todos",
            "start": 3247.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "eh en M\u00e9xico les ha ido bien eh si hay",
            "start": 3250.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n de empresarios de banqueros",
            "start": 3256.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pues a veces que tengo reuniones con",
            "start": 3258.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ellos les pregunto Y c\u00f3mo les ha ido a",
            "start": 3261.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todos les ha ido bien aunque",
            "start": 3265.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eh lo digan con los dientes",
            "start": 3269.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "apretados yo les tambi\u00e9n Les comento que",
            "start": 3272.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "cuando la milpa que no se olviden que",
            "start": 3277.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "cuando la milpa se da bien alcanza hasta",
            "start": 3280.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 3284.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro y por eso estoy muy contento",
            "start": 3292.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque van a continuar estas pol\u00edticas",
            "start": 3295.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh de honestidad y una cosa que tiene",
            "start": 3299.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Claudia que es",
            "start": 3304.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "extraordinario A lo mejor lo m\u00e1s",
            "start": 3306.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante de todo es que tiene buenos",
            "start": 3308.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sentimientos es una mujer de buen",
            "start": 3311.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 3314.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3317.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque si nos dicen cu\u00e1l es la ideolog\u00eda",
            "start": 3320.359,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "de ustedes resume en una frase el amor",
            "start": 3324.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo esa es nuestra",
            "start": 3329.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda y estoy",
            "start": 3337.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contento",
            "start": 3340.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque pues por primera vez va a",
            "start": 3343.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "gobernar M\u00e9xico una mujer no es",
            "start": 3346.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 3350.599,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cosa no es",
            "start": 3351.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed una frase vac\u00eda palabras huecas es",
            "start": 3354.039,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "que revisemos la historia nada m\u00e1s no",
            "start": 3360.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "nos metamos",
            "start": 3364.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh al M\u00e9xico",
            "start": 3366.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico nada m\u00e1s desde la llegada",
            "start": 3368.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de los europeos son 500",
            "start": 3370.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que no gobernaba una",
            "start": 3374.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mujer 500 a\u00f1os porque los",
            "start": 3377.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles estuvieron dominando M\u00e9xico",
            "start": 3382.24,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "siglos 300 a\u00f1os y siempre eran",
            "start": 3386.599,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Virreyes los que gobernaban la llamada",
            "start": 3391.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Nueva",
            "start": 3395.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a nunca se dign\u00f3 un rey de Espa\u00f1a",
            "start": 3396.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "en tres siglos 300 a\u00f1os a",
            "start": 3400.48,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "visitar lo que es nuestro pa\u00eds mandaban",
            "start": 3405.44,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "a los birreyes y puro hombre 300 a\u00f1os",
            "start": 3409.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "luego logramos nuestra Independencia por",
            "start": 3414.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y",
            "start": 3418.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Morelos que son los padres de nuestra",
            "start": 3423.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Patria y se establece la primer",
            "start": 3427.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica federal y el primer gobierno",
            "start": 3429.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un nombre Guadalupe Victoria",
            "start": 3435.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "primer presidente del M\u00e9xico",
            "start": 3438.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "independiente en 1824",
            "start": 3442.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hace 200 a\u00f1os de modo que 300 del",
            "start": 3446.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "virreinato Y 200 del M\u00e9xico",
            "start": 3452.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "independiente que fueron puros hombres",
            "start": 3455.68,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "es hasta ahora que va Vamos vamos a",
            "start": 3459.319,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "tener en M\u00e9xico una presidenta",
            "start": 3464.48,
            "duration": 16.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3469.96,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "Es un",
            "start": 3485.119,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "honor estar con Claudia",
            "start": 3488.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 3497.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3499.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 3501.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "giganta porque ya",
            "start": 3504.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hay que usar la",
            "start": 3507.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a presidenta y no se puede decir gigante",
            "start": 3509.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3512.92,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "giganta una giganta miren va a ser eh Y",
            "start": 3515.88,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "yo conozco de esto un poco eh va a ser",
            "start": 3522.599,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh Muy pronto la mejor presidenta del",
            "start": 3527.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3532.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed me da mucho gusto estar con",
            "start": 3542.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed Monterrey ya saben que Amor",
            "start": 3544.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con amor se",
            "start": 3547.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "paga le tengo mucho",
            "start": 3549.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o a Nuevo",
            "start": 3551.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n por varias razones porque los",
            "start": 3554.599,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "fundadores de Nuevo Le\u00f3n fueron gentes",
            "start": 3558.119,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "emprendedores gentes de trabajo que",
            "start": 3563.799,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "crearon este Emporio hasta la fecha son",
            "start": 3568.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "gentes admirables y lo otro por lo que",
            "start": 3573.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "le tengo tambi\u00e9n mucho afecto a Nuevo",
            "start": 3577.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n es que han permitido los",
            "start": 3581.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "originarios de Nuevo Le\u00f3n que vengan a",
            "start": 3584.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "buscarse la vida aqu\u00ed de otros estados y",
            "start": 3587.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "les han abierto Las puertas",
            "start": 3591.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estoy muy contento por eso",
            "start": 3599.92,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "este les digo que me despido de ustedes",
            "start": 3602.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh es Amor eterno como dir\u00eda el gran",
            "start": 3612.2,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "compositor el mejor o uno de los",
            "start": 3619.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mejores est\u00e1 entre los",
            "start": 3623.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tres que m\u00e1s me gustan Juan",
            "start": 3626.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Gabriel saben",
            "start": 3634.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "que se cierra un ciclo ya termino porque",
            "start": 3637.559,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "aunque tengo ahora a partir de que se",
            "start": 3643.68,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "triunf\u00f3 tengo como motor nuevo",
            "start": 3648.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3653.74,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "contento porque",
            "start": 3656.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eh la gente Eh",
            "start": 3657.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3",
            "start": 3661.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3663.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es mucha pieza el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3664.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "eso es lo otro es un pueblo muy",
            "start": 3669.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "politizado los de arriba que son",
            "start": 3672.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "clasistas y hasta racistas pensaban que",
            "start": 3675.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el pueblo es tonto no tonto es el que",
            "start": 3678.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "piensa que el pueblo es tonto",
            "start": 3681.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3684.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y se llevaron su tengan para que",
            "start": 3687.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aprendan que aprendan a",
            "start": 3691.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "respetar al pueblo y en la democracia es",
            "start": 3694.16,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "el pueblo el que manda es el pueblo El",
            "start": 3698.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que decide nunca m\u00e1s ignorar al pueblo",
            "start": 3701.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "si no van a querer al pueblo cuando",
            "start": 3706.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "menos tienen que aprender a respetar al",
            "start": 3709.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3712.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya me voy a",
            "start": 3719.799,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3721.05,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "jubilar",
            "start": 3722.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 3724.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque no quiero ser l\u00edder moral ni",
            "start": 3726.559,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Caudillo ni hombre fuerte mucho menos",
            "start": 3731.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cacique",
            "start": 3734.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n",
            "start": 3737.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y esto yo creo que aplica a",
            "start": 3739.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todos no Hay que",
            "start": 3742.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tenerle mucho",
            "start": 3744.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ni al poder ni al dinero ah\u00ed no est\u00e1 la",
            "start": 3746.88,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "felicidad la felicidad",
            "start": 3752.039,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "verdadera est\u00e1",
            "start": 3756.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en poder sentirnos",
            "start": 3760.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "bien con nosotros mismos estar bien con",
            "start": 3763.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia y estar bien con el",
            "start": 3768.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad",
            "start": 3771.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3775.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en Nuevo Le\u00f3n que apoyaron mucho a",
            "start": 3777.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Madero recuerdo su frase su lema su",
            "start": 3781.039,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "frasco efectivo no",
            "start": 3786.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 3790.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no olvidemos que tenemos una muy buena",
            "start": 3793.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "presidenta y un pueblo muy",
            "start": 3798.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "consciente muy",
            "start": 3801.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "inteligente muy despierto muy",
            "start": 3803.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "avispado un pueblo que es mucha pieza y",
            "start": 3807.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que es puro coraz\u00f3n que viva Nuevo",
            "start": 3811.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3816.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n que vivea el pueblo de Nuevo",
            "start": 3818.559,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n que vive el gobernador de Nuevo",
            "start": 3823.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n Que viva la",
            "start": 3829.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "presidenta Que viva la presidenta",
            "start": 3833.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3836.45,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "Que viva la presidenta viv Viva M\u00e9xico",
            "start": 3838.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "viv Viva",
            "start": 3842.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3845.2,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3848.72,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico les solicitamos guardar el debido",
            "start": 3857.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3860.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 3863.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3867.83,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "as",
            "start": 3873.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3877.52,
            "duration": 20.199
        },
        {
            "text": "j",
            "start": 3897.799,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3899.31,
            "duration": 61.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3900.19,
            "duration": 60.359
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3960.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3964.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3966.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 3969.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia chinba",
            "start": 3971.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pardo agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3974.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 3976.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3979.599,
            "duration": 26.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3981.58,
            "duration": 27.459
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4005.88,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4011.38,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 4016.0,
            "duration": 13.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4017.34,
            "duration": 12.46
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] es [Aplausos] preside este evento evaluaci\u00f3n del programa j\u00f3venes construyendo el futuro el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1a la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos d Claudia el gobernador constitucional del Estado de Nuevo Le\u00f3n Samuel Garc\u00eda [Aplausos] Sep\u00falveda el secretario del trabajo y prevenci\u00f3n social responsable del programa j\u00f3venes construyendo el futuro marat bar bola\u00f1o L\u00f3pez [Aplausos] [Aplausos] el director general del banco de obras y servicios Jorge mendoza S\u00e1nchez la subsecretaria de empleo y productividad laboral de la Secretar\u00eda del trabajo y prevenci\u00f3n social quia Ch\u00e1vez Dom\u00ednguez subsecretar dees Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo deot fal el presidente del grupo multimedios Milenio Francisco Antonio Gonz\u00e1lez [Aplausos] S\u00e1nchez empresario fundador de grupo vidanta Daniel Ch\u00e1vez mor asiso damos lavenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus [Aplausos] lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Nuevo Le\u00f3n Dr Samuel Garc\u00eda [Aplausos] Sep\u00falveda bienvenido se\u00f1or presidente quiero iniciar pidiendo un fuerte aplauso a la primer presidenta de M\u00e9xico Claudia ch bardo Felicidades doctora por hacer historia en este gran pa\u00eds y por supuesto agradecer y dar las gracias por estos 3 a\u00f1os con un servidor al presidente and Manuel L\u00f3pez Obrador Bienvenido a Nuevo Le\u00f3n Muchas gracias presidente quiero dar las gracias a nombre de todo Nuevo Le\u00f3n porque el presidente nos ayud\u00f3 con muchos temas agua seguridad movilidad entre muchos otros presidente pudimos hacer en tiempo r\u00e9cord el acueducto el cuchillo dos y viene la presa libertad que hoy con las lluvias tenemos agua Se\u00f1or Presidente con el presidente en materia de seguridad A pesar que tenemos un fiscal en contra y un congreso en contra el ej\u00e9rcito y la guardia nacional est\u00e1n cuidando a Nuevo Le\u00f3n un fuerte aplauso a nuestras fuerzas [M\u00fasica] federales Gracias por el regimiento de Cerralvo y todo el equipo y yo estoy seguro que si a Nuevo Le\u00f3n le fue bien con el presidente Andr\u00e9s Manuel con la presidenta Claudia nos va ir mejor [Aplausos] a\u00f1os para Nuevo Le\u00f3n la presidenta nos ha convocado a pelear en cuatro temas agua empleo vivienda e infraestructura le hemos pedido al equipo de la doctora Claudia que para un tema de Justicia nos ayude con la interserrana para que la gente del sur de Nuevo Le\u00f3n pueda llegar a monterre y m\u00e1s r\u00e1pido y seguro pero sobre todo decirle presidenta Nuevo Le\u00f3n en 10 a\u00f1os creci\u00f3 de 4 millones a 6.2 millones de habitantes de 2024 a 2035 se estima que crezcamos a 9 millones de habitantes y por eso queremos trabajar de la mano para que a Nuevo Le\u00f3n le siga yendo bien y toda esa gente que viene de todo M\u00e9xico tenga los mejores empleos Muchas gracias por venir a Nuevo Le\u00f3n a su casa y cierro a todos los j\u00f3venes de construyendo el futuro decirles que Nuevo Le\u00f3n suscribe el apoyo Federal Gracias secretaria Nuevo Le\u00f3n tambi\u00e9n apoyar\u00e1 con becas con educaci\u00f3n Dual y con material porque el futuro es de los j\u00f3venes Muchas gracias y Bienvenidos a Nuevo Le\u00f3n [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el secretario del trabajo y prevenci\u00f3n social responsable del programa j\u00f3venes construyendo el futuro maestro mar bar bolo L\u00f3pez Muy buenos d\u00edas a todos con su permiso se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador un saludo con mucho cari\u00f1o tambi\u00e9n a la primera mujer presidenta electa de M\u00e9xico Muchas felicidades doora Claudia shean agradecer la recepci\u00f3n al gobernador Samuel Garc\u00eda Much\u00edsimas gracias compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete del gobierno de M\u00e9xico tambi\u00e9n miembros de presidium Amigas y amigos de Monterrey C\u00f3mo estamos j\u00f3venes C\u00f3mo estamos eso me da much\u00edsimo gusto pues miren decirles a todas y todos ustedes que en la historia reciente de M\u00e9xico son muchos los cap\u00edtulos en los cuales las y los j\u00f3venes protagonizaron las luchas por la democracia por la igualdad en contra de la imposici\u00f3n y en contra de las injusticias j\u00f3venes estudiantes j\u00f3venes campesinas y campesinos j\u00f3venes trabajadores j\u00f3venes mujeres y j\u00f3venes en general que pusieron el cuerpo y la palabra y con ello abrieron paso a la construcci\u00f3n de un M\u00e9xico libre justo y democr\u00e1tico fueron muchas las d\u00e9cadas de lucha que transcurrieron para lograr que en 2018 el primer gobierno de la transformaci\u00f3n cumpliera con el mandato Popular de llevar justicia al pueblo de M\u00e9xico de esta manera nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador implement\u00f3 una serie de pol\u00edticas del bienestar que permitieron materializar la esperanza y con ello hacer justicia tambi\u00e9n a la juventud mexicana que hab\u00eda sido condenada al desamparo durante la triste noche neoliberal As\u00ed fue que el presidente L\u00f3pez Obrador puso en Operaci\u00f3n el programa j\u00f3venes construyendo el futuro un programa del bienestar del gobierno de M\u00e9xico que se encarga de atender a j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os que no estudian y no trabajan Al momento de su participaci\u00f3n en el programa facilitando su incorporaci\u00f3n en un comercio en alguna empresa en un taller o negocio quienes lo reciben para capacitarlos en el trabajo por un periodo de Hasta por un a\u00f1o durante ese tiempo el gobierno de M\u00e9xico les otorga de manera directa y sin intermediarios a trav\u00e9s del banco del bienestar un apoyo econ\u00f3mico mensual cuyo equivalente es el del salario m\u00ednimo el cual actualmente es de 7572 pes as\u00ed como en su incorporaci\u00f3n en el seguro m\u00e9dico del IMS j\u00f3venes construyo el futuro ha cambiado de manera radical la concepci\u00f3n sobre la juventud del pa\u00eds antes llamaban ninis de manera despectiva a las y los j\u00f3venes a quienes se les hab\u00eda negado su derecho al estudio y al trabajo ahora se invierte en su futuro solo a trav\u00e9s de j\u00f3venes construyendo el futuro se han invertido m\u00e1s de 130,000 millones de pesos de manera directa en la juventud lo cual contrasta de manera muy clara con los menos de 7000 millones de pesos que invirtieron en los \u00faltimos 30 a\u00f1os los malos gobiernos neoliberales monto adem\u00e1s que no fue entregado de manera directa a los j\u00f3venes en el programa han participado 2,973 455 j\u00f3venes en todo el pa\u00eds en 570,000 centros de trabajo la tasa de ocupaci\u00f3n de los j\u00f3venes que participan en el programa es de 62 para aquellos que posterior a su capacitaci\u00f3n encuentran un trabajo o actividad productiva el cual aumenta a 68 por si se consideran aquellos j\u00f3venes que deciden comenzar o retomar sus estudios una vez concluida su capacitaci\u00f3n uno de los mayores logros del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es haber propiciado la reducci\u00f3n de la pobreza en 5.1 millones de personas entre 2018 y [Aplausos] 2022 y lo m\u00e1s sorprendente de esto es que fue a un ritmo de 100,000 personas que abandonaron mes con mes esta condici\u00f3n durante su gobierno esta haza\u00f1a ha sido posible gracias a m\u00faltiples y diversas acciones que han permitido que la riqueza sea redistribuida de manera m\u00e1s justa para todas y para a todos y que no quede solamente en manos de unos cuantos como suced\u00eda antes as\u00ed los programas para el bienestar han sido una herramienta indispensable para ello al darle a trav\u00e9s de estos programas un poco m\u00e1s a quienes menos tienen y permitir que todas y todos construyamos una vida con dignidad y bienestar los programas para el bienestar Han atendido durante estos a\u00f1os a los grupos m\u00e1s vulnerables que requer\u00edan atenci\u00f3n de manera inmediata j\u00f3venes adultos mayores personas con discapacidad productores Sembradores estudiantes madres trabajadoras escuelas para ni\u00f1as y ni\u00f1os que necesitaban ser mejoradas m\u00e1s vivienda Pescadores y muchos otros que han recibido miles de millones de pesos a\u00f1o con a\u00f1o de manera directa de igual manera M\u00e9xico vive un momento de tranquilidad y estabilidad que ha generado las condiciones para que haya prosperidad y bienestar para todos esto se refleja tambi\u00e9n en el registro del empleo formal cuya cifra es de 22.3 millones de personas con un salario de 588 pesos diarios o de 17,000 906 pesos mensuales Asimismo el aumento del salario m\u00ednimo en t\u00e9rminos reales es decir que s\u00ed alcanza para comprar m\u00e1s ha sido de 115 por en estos a\u00f1os lo cual no suced\u00eda en d\u00e9cadas en nuestro pa\u00eds contribuyendo adem\u00e1s a que de los 5.1 millones de personas que salieron de la condici\u00f3n de pobreza cuatro fueran atribuidos al aumento del salario la cuarta transformaci\u00f3n se sintetiza en la frase de que por el bien de todos primero las y los pobres los programas para bienestar han cambiado la concepci\u00f3n sobre los programas sociales dejando de ser un mecanismo de control y compra de voluntades como lo era en el pasado para consolidarse ahora como un instrumento indestructible de justicia y reconocimiento y respeto al pueblo de M\u00e9xico muchas son las acciones que en esencia tienen por objetivo construir un pa\u00eds justo libre y aut\u00e9nticamente democr\u00e1tico para todas y para todos se\u00f1or presidente ha sido un honor formar parte del equipo que ha hecho posible esta haza\u00f1a de transformaci\u00f3n cuyo protagonista ha sido es y siempre ser\u00e1 el pueblo de M\u00e9xico en nombre de todo el equipo de la Secretar\u00eda del trabajo del programa de j\u00f3venes construyendo el futuro y de las y los j\u00f3venes de M\u00e9xico quisiera decirle Gracias gracias gracias Eternamente Gracias Se\u00f1or Presidente por dedicar con es edad su vida la transformaci\u00f3n del pa\u00eds gracias por ense\u00f1arnos a construir el futuro tambi\u00e9n por saber que el futuro es joven Y adem\u00e1s ahora que el futuro es mujer su gobierno no fue solo un sexenio m\u00e1s tampoco \u00fanicamente una \u00e9poca de cambios fue fundamentalmente un cambio de \u00e9poca que Se volver\u00e1 una herencia hist\u00f3rica provechosa que durar\u00e1 para siempre a trav\u00e9s de la revoluci\u00f3n de las conciencias aqu\u00ed como en muchas otras cosas m\u00e1s queda claro y transparente el legado sembrado con la semilla del programa que volte\u00f3 a ver a los j\u00f3venes para sacarlos del olvido oficial que hab\u00edan decretado los reg\u00edmenes autoritarios y neoliberales del pasado son tiempos de cierre de ciclos pero tambi\u00e9n de apertura de otros de buenas noticias y de continuidad con cambio como dice el presidente la doctora Claudia sham Es lo mejor que le pudo haber pasado a M\u00e9xico en los \u00faltimos a\u00f1os es una giganta con a [Aplausos] como lo hemos hecho en estos 6 a\u00f1os continuaremos poniendo todo nuestro empe\u00f1o compromiso conocimiento amor y convicci\u00f3n en seguir construyendo y consolidar la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico ni Un paso atr\u00e1s nunca m\u00e1s un M\u00e9xico sin sus j\u00f3venes que viva la juventud Muchas gracias [Aplausos] escuchemos las palabras de la secretaria de bienestar Ariadna Montiel Reyes [Aplausos] con el permiso del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica agradezco la oportunidad de dirigirme esta este d\u00eda a ustedes agradezco la compa\u00f1\u00eda de mis compa\u00f1eros de gabinete de este gabinete hist\u00f3rico el presidente L\u00f3pez Obrador y tambi\u00e9n de la presidenta electa la doctora Claudia shem Much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed los adultos mayores que recibieron por primera vez su pensi\u00f3n en enero del 2019 son aquellos que vivieron en carne propia el inicio del periodo neoliberal cuando ten\u00edan 30 a\u00f1os y vivieron la \u00e9poca de El desmantelamiento del estado mexicano de la venta de las empresas p\u00fablicas de el periodo donde los derechos fueron convertidos en mercanc\u00edas por eso para nosotros es un orgullo que el movimiento de transformaci\u00f3n que ha encabezado el presidente de la rep\u00fablica le haya hecho justicia a nuestros adultos mayores por eso a partir de enero de 2019 con la llegada del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidencia de la Rep\u00fablica esta situaci\u00f3n no solo para los adultos mayores sino para el pueblo de M\u00e9xico inici\u00f3 su transformaci\u00f3n Y a partir de ese d\u00eda se cumpli\u00f3 el compromiso establecido con el con el pueblo de M\u00e9xico por parte del presidente de duplicar el monto de la pensi\u00f3n que entonces recib\u00edan los adultos mayores de esta manera pas\u00f3 de 1160 pesos a 2550 que se entreg\u00f3 a partir de ese mes de manera bimestral y en 2020 en medio de la pandemia en mayo de ese a\u00f1o se aprob\u00f3 en el Congreso de La Uni\u00f3n la iniciativa del presidente de la rep\u00fablica que los programas de bienestar fueran un derecho en la Constituci\u00f3n que hoy es una realidad por ello podemos sentirnos orgullosos todos los aqu\u00ed presentes y todo el pueblo de M\u00e9xico que hemos construido no solo programas de bienestar sino derechos para el pueblo de M\u00e9xico y que adem\u00e1s en esa reforma constitucional se puso algo muy importante que nunca m\u00e1s los programas de bienestar tendr\u00edan menos presupuesto que en el a\u00f1o anterior es decir que cada a\u00f1o tendr\u00e1 m\u00e1s presupuesto los programas de bienestar para el pueblo de M\u00e9xico y eso ha sido un logro de todos los que han luchado por esta hermosa transformaci\u00f3n y para el 21 de marzo de 2021 en el aniversario del natalicio del presidente Ju\u00e1rez el presidente de la rep\u00fablica anunci\u00f3 un plan muy importante de mejora todav\u00eda m\u00e1s para el la pensi\u00f3n para adultos mayores anunci\u00f3 que a partir de ese momento habr\u00eda un plan de incrementos del 25% anual y Esta es una fecha hist\u00f3rica para la pensi\u00f3n de adultos mayores Por qu\u00e9 Porque este proceso acelerado de mejora y crecimiento de la pensi\u00f3n de adultos mayores es en honor a esos m\u00e1s de 30 a\u00f1os que vivieron el periodo neoliberal afectando la vida y el bienestar de las familias por eso era urgente avanzar de manera r\u00e1pido y se hizo Y a partir de ese Entonces hubo aumentos progresivos a esta pensi\u00f3n hasta que en este a\u00f1o a partir de enero Se entregan cada bimestre a nuestros adultos mayores 6000 pesos bimestrales [Aplausos] y la dicha de haber trabajado por el bienestar de de quienes nos han cuidado tanto por ello nos sentimos muy orgullosos y orgullosas que en este gobierno aqu\u00ed en Nuevo Le\u00f3n se apoya a 50000 adultos mayores que antes no eran atendidos y esta pensi\u00f3n se ha convertido en un programa universal para quienes tienen m\u00e1s a\u00f1os As\u00ed que hemos luchado Juntos por esta transformaci\u00f3n agradecerle al presidente de la rep\u00fablica la oportunidad de servirle al pueblo de servirle a la naci\u00f3n y de que hemos entendido toda una generaci\u00f3n que estamos a su lado trabajando que no hay mayor virtud del servidor p\u00fablico que servir al pueblo de M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias por este esfuerzo porque nace porque nace de la mente y el coraz\u00f3n de nuestro presidente solo en este sexenio se han invertido en apoyo a los adultos mayores 1 440,000 millones de pesos y eso ha sido Gracias a que el presidente siempre lo dijo este pa\u00eds era la corrupci\u00f3n y siempre nos hab\u00edan dicho que no alcanzaba el presupuesto para atender a todos los problemas de M\u00e9xico y era una mentira y el presidente lo demostr\u00f3 combatiendo la corrupci\u00f3n y teniendo un gobierno austero podemos hacer grandes cosas por M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias a ustedes que estuvieron esta ma\u00f1ana aqu\u00ed con nosotros que nosotros podemos compartir con estes logros del gobierno que encabeza el presidente de la rep\u00fablica Much\u00edsimas gracias [Aplausos] estos Unidos meic dud Muchas gracias gracias a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador Samuel Garc\u00eda Muchas gracias gracias a todo el equipo a ver un aplauso para todos y [Aplausos] para les platico a los empresarios que est\u00e1n aqu\u00ed Muchas gracias al equipo del presidente f\u00edjense que el d\u00eda de hoy cerramos esta gira que yo llamo hisor con el presidente Es una transici\u00f3n entre el gobierno del presidente que est\u00e1 cerrando un ciclo y el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n que va a iniciar a partir del primero de octubre vamos a seguir viajando con el presidente porque ya me invit\u00f3 a que vayamos a las inauguraciones que tiene en este periodo pero quiero compartirles que ha sido un momento o han sido momentos muy emotivos hermosos yo digo que el presidente L\u00f3pez Obrador es el mejor presidente que ha tenido M\u00e9xico ha representado o representa profundo en la manera en que se gobierna en los objetivos del gobierno en las causas en los principios que mueven Un gobierno honesto que est\u00e1 con el pueblo de M\u00e9xico Pero adem\u00e1s no hay en la historia de M\u00e9xico un parang\u00f3n en el sentido de que no hay presidente que haya terminado su sexenio con el amor que le tiene el pueblo de M\u00e9xico al presidente Andr\u00e9s Manu [Aplausos] las encuestas dicen que est\u00e1 arriba del 80% de popularidad que reconocen su trabajo hemos sido a lugares apartados en Guanajuato hemos ido al sur al sureste al norte es m\u00e1s iniciamos la gira en el norte estamos cerrando la gira aqu\u00ed en Nuevo Le\u00f3n y puedo asegurar que donde vamos se escuche El grito Es un honor estar [Aplausos] con es algo emocionante emotivo hermoso Por eso digo que el presidente nos dej\u00f3 un regalo muchos regalos Pero entre ellos un libro aqu\u00ed que se llama Gracias pero nosotros le decimos al presidente Gracias presidente por tanto por tanto para nuestra patria esta elecci\u00f3n que acabamos de vivir hace unos meses digo yo que el pueblo de M\u00e9xico as\u00ed es en este proceso electoral Yo pienso lo dije ahora que me dieron la constancia como presidenta electa que el pueblo de M\u00e9xico Dijo dos cosas muy claras la primera que contin\u00fae la cuarta transformaci\u00f3n es tiempo de transformaci\u00f3n y la segunda es tiempo de [Aplausos] mujeres y Qu\u00e9 quiere decir que sea tiempo de transformaci\u00f3n quiere decir que hay un mandato popular un mandato del pueblo para seguir gobernando con los mismos principios las mismas causas que dieron origen al gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador son principios que dicen por el bien de todos que es muy profunda esta frase este pensamiento porque dice para que a todo M\u00e9xico le vaya bien primero tenemos que atender al que menos tiene al que ha sufrido m\u00e1s al que no porque no trabaje sino porque hay un sistema que no le ha permitido poder tener lo indispensable y el objetivo de un gobierno siempre es el bienestar del pueblo la felicidad del pueblo Pero adem\u00e1s se ha demostrado que cuando le va bien al que menos tiene que cuando se riega la econom\u00eda desde abajo a todos y a todas Les va bien A los empresarios a todos porque se apoya el mercado interno el segundo principio erradicar la corrupci\u00f3n en cualquier lugar donde se encuentre que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y el tercer principio es gobernar siempre de la mano del pueblo decimos con el pueblo todo sin el pueblo Esos son los principios con los que tambi\u00e9n vamos a gobernar a partir del primero de octubre de este es un mandato popular adem\u00e1s continuar con la transformaci\u00f3n quiere decir mantener garantizar reforzar promover todos los programas de bienestar que ya iniciar es decir el apoyo a todas y todos los adultos mayores [M\u00fasica] jvenes de preparatoria el programa j\u00f3venes construyendo el futuro sembrando vida las becas todos los programas de bienestar que adem\u00e1s todos van a quedar en la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica ya en muy poco tiempo como dijo convierten de programas de bienestar programas sociales a derechos del pueblo de M\u00e9xico que es la esencia tambi\u00e9n de la transformaci\u00f3n Pero adem\u00e1s como lo dije en campa\u00f1a lo reafirmo y as\u00ed lo vamos a ver van a ver tres programas nuevos el apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad [Aplausos] me preguntan por qu\u00e9 a las mujeres Pues porque aunque no Deber\u00eda ser as\u00ed Qui\u00e9nes somos las que principalmente cuidamos de los hijos y las hijas Qui\u00e9nes somos las que cuidamos del hogar Qui\u00e9nes somos las que a veces cuidamos hasta el marido y se ha reconocido ese trabajo pues como va a llegar una mujer presidenta por primera vez vamos a reconocer el trabajo de las mujeres mexicanas por sus familias por su [Aplausos] hogar el segundo programa [Aplausos] universal las becas a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a escuela p\u00fablica el presidente apoya o dej\u00f3 la Constituci\u00f3n ahora que se apoya todos los de educaci\u00f3n media superior los de preparatoria y se est\u00e1 apoyando a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as de escasos recursos apoyar a todos y a todas porque la educaci\u00f3n es un derecho y es un derecho de las familias tener lo necesario para poder llevar a sus hijos a la escuela y el tercer programa tiene que ver con seguir apoyando a los adultos mayores adem\u00e1s de la pensi\u00f3n ahora vamos a llevar m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros enfermeras a su hogar a que vayan casa por casa salud casa por [Aplausos] casa que los cuiden que los escuchen que vean C\u00f3mo est\u00e1n inclusive si es necesario llevar los medicamentos gratuitos hasta el [Aplausos] hogar pero no nos quedamos ah\u00ed vamos a seguir con m\u00e1 f\u00edjense el presidente recuper\u00f3 los trenes de pasajeros en el periodo neoliberal los privatizaron y abandonaron los trenes de pasajeros los trenes ahora fueron recuperados en el sureste el tren Maya el interoce\u00e1nico ahora vamos a ir hacia el norte vamos a hacer el tren M\u00e9xico querar San Luis Cuahuila Monterrey Nuevo Laredo y aqu\u00ed de una vez les digo que vamos a seguir apoyando a Nuevo Le\u00f3n bien dijo aqu\u00ed el gobernador vamos a apoyar aqu\u00ed a Samuel para que pueda desarrollar las carreteras y las otras obras indispensables para el desarrollo de nuevo [Aplausos] le aqu\u00ed no es un asunto de partidos es un asunto del bienestar del pueblo de Nuevo Le\u00f3n Y as\u00ed vamos a seguir colaborando cierro con esto dec\u00eda que es tiempo de transformaci\u00f3n y tiempo de mujeres el d\u00eda que tom\u00e9 protesta dije que hab\u00eda que decir presidenta porque lo que no se nombra no existe y hace mucho tiempo nuestras bisabuelas nuestras abuelas no pod\u00edan ir a la escuela o no las dejaban votar en cambio ahora la transformaci\u00f3n tambi\u00e9n abri\u00f3 el espacio para las mujeres y por eso digo que no llego sola llegamos todas las mujeres mexicanas la presidencia es tiempo de igualdad y es tiempo de transformaci\u00f3n y a los j\u00f3venes m\u00e1s educaci\u00f3n m\u00e1s trabajo m\u00e1s apoyo Porque este es un pa\u00eds para y por los j\u00f3venes de M\u00e9xico que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que viva Nuevo Le\u00f3n que viva M\u00e9xico viva presidenta presidenta presidenta [Aplausos] presidenta estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Nuevo Le\u00f3n de Monterrey y de otros pueblos y municipios de este gran Estado de Nuevo Le\u00f3n Me da mucho gusto participar en este acto vengo en compa\u00f1\u00eda de nuestra presidenta electa y como ella lo expres\u00f3 estamos terminando una gira Juntos por todo el pa\u00eds es una transici\u00f3n tersa como no se hab\u00eda visto en muchos a\u00f1os porque la elecci\u00f3n presidencial se manten\u00eda el presidente constitucional hab\u00eda presidente electo pero no se ve\u00edan y no se pon\u00edan de acuerdo y no se le daba continuidad a las obras que estaban en proceso o a los planes de desarrollo ahora por primera vez y esto tambi\u00e9n es una aportaci\u00f3n es algo in\u00e9dito estamos llevando a cabo este cambio en armon\u00eda la presidenta electa Y qui\u00e9n les habla todav\u00eda presidente constitucional y me da mucho gusto mucho mucho gusto terminar mi mandato de esta manera le doy gracias a la ciencia le doy gracias a la naturaleza le doy gracias al creador Y le doy gracias al pueblo [Aplausos] porque miren qui\u00e9n me va a sustituir una mujer con muchos m\u00e9ritos una mujer con virtud con mucho conocimiento empezando por lo acad\u00e9mico Aunque eso no siempre es decisivo porque hay quienes van a estudiar Hasta posgrados en el extranjero Y lo \u00fanico que aprenden es a robar de todas maneras uno de los mejores presidentes que hemos tenido no termin\u00f3 la primaria hemos tenido tres presidentes que debemos de recordar con cari\u00f1o Benito Ju\u00e1rez el mejor presidente de M\u00e9xico franciscoo ap\u00f3stol de la democra y el General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo pero si es importante el que se tenga buen nivel acad\u00e9mico antes sobre todo los que Nacimos en los pueblos y los que tenemos m\u00e1s edad pues ni siquiera nos toc\u00f3 ir al kinder o al preescolar porque no hab\u00eda se ten\u00edan uno que inscribir a la primaria a los 6 a\u00f1os Bueno ahora hay preescolar hay primaria hay secundaria hay nivel medio superior lo que es la preparatoria y hay el nivel de licenciatura es un nivel de escolaridad la licenciatura y los ingenieros terminan con ese nivel son licenciados al mismo tiempo y los contadores licenciados y los m\u00e9dicos generales licenciados hay que estudiar 3 a\u00f1os m\u00e1s incluyendo una tesis para llegar a la maestr\u00eda que va despu\u00e9s de la licenciatura y despu\u00e9s de la maestr\u00eda 3 a\u00f1os m\u00e1s para doctorado que es lo m\u00e1s alto en el nivel de escolaridad en la academia pues saben que la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico es doctora [Aplausos] ingenier\u00eda Pero hay otras cosas otras virtudes por ejemplo eh Claudia es la conozco muy bien desde hace a\u00f1os es incorruptible es honesta [Aplausos] saben que ha quedado demostrado porque hab\u00eda quienes lo dudaban adem\u00e1s se ocultaba el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n el principal problema de M\u00e9xico y se ocultaba no se hablaba de este tema ni en los planes de desarrollo ni estaba en la agenda de los organismos financieros internacionales ni en la academia muy pocas las tesis que se hicieron para obtener t\u00edtulos de nivel licenciatura maestr\u00eda doctorado sobre el tema de la corrupci\u00f3n en las universidades no se trataba el tema tampoco en el parlamento en los discursos pol\u00edticos y era el principal problema de nuestro pa\u00eds porque M\u00e9xico tiene muchos recursos naturales muchas riquezas y tiene un pueblo muy trabajador Esto est\u00e1 m\u00e1s que demostrado es otro de los mitos que estamos haciendo a un lado porque siempre se hablaba de que si el pueblo es pobre es porque no trabaja mentira es que no hab\u00edan oportunidades y siempre eran unos cuantos nada m\u00e1s los que acaparaban las riquezas de todo M\u00e9xico Ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de nuestros paisanos migrantes que en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles con la pol\u00edtica neoporfiriato [Aplausos] que van a enviar 65000 millones de d\u00f3lares es la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds por eso sostengo que el pueblo de M\u00e9xico no es flojo no es indolente pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s trabajadores del mundo Entonces por qu\u00e9 con tantos recursos naturales y con un pueblo trabajador no sal\u00edamos adelante por la corrupci\u00f3n porque la corrupci\u00f3n no es una pandemia es una peste y hay que erradicarla por completo por eso celebro que llegue a la presidencia una mujer honesta porque el problema no es la falta de presupuesto el problema es la corrupci\u00f3n un paisano m\u00edo Don querub\u00edn Fern\u00e1ndez ya finado una vez cuando empez\u00e1bamos all\u00e1 en Tabasco en un meting dijo en una frase que sintetiza todo dijo Tabasco tiene todo hay de todo lo clavan todo y eso se puede aplicar para todo M\u00e9xico si no es corrupci\u00f3n alcanza para atender todas las necesidades del pueblo lo que est\u00e1 sucediendo ahora tambi\u00e9n cambiar la pol\u00edtica econ\u00f3mica Antes nos enga\u00f1aban ese es otro mito que tambi\u00e9n lo hemos hecho a antes dec\u00edan hay que darle a los de arriba porque si se le da los de arriba algo le llega los de abajo si llueve fuerte arriba gotea abajo pura mentira patra\u00f1a como si la riqueza fuese contagiosa como si la riqueza fuese permeable ya eso no opera ahora es de abajo para [Aplausos] arriba y eso ha funcionado eh Y M\u00e9xico es un ejemplo en la aplicaci\u00f3n de esa pol\u00edtica porque como dec\u00eda la presidenta electa si le va bien al de abajo si hay ingresos abajo Si la gente tiene para comprar lo que en necesita si son buenos los salarios se fortalece el mercado interno la gente tiene recursos y le va bien al comercio le va bien a la industria y le va bien A todos los mexicanos que es lo que se demostr\u00f3 con este gobierno sacamos de la pobreza a m\u00e1s de 5 millon mexicanos se los explico aunque no les guste escucharlo a los conservadores en dos sexenios con Calder\u00f3n y con Pe\u00f1a cada mes entraban a formar parte de la pobreza cada mes 100000 personas cada mes crec\u00eda en 100000 personas el n\u00famero de pobres con nosotros cada mes salen de pobres 100,000 personas esa es la diferencia y c\u00f3mo ha aumentado el salario Y hay empleo saben que M\u00e9xico es el segundo lugar en el mundo en desempleo nunca se hab\u00eda visto eso tambi\u00e9n lo hemos logrado manteniendo equilibrios que se llaman macroecon\u00f3micos no eh ha habido desorden en el manejo de las finanzas p\u00fablicas Llevaba m\u00e1s de 50 a\u00f1os ya que estoy presumiendo tirando aceite les voy a dar un dato desde cheverr\u00eda L\u00f3pez Portillo Miguel de la Madrid Salinas Cedillo Fox Calder\u00f3n Pe\u00f1a Nieto m\u00e1s de 50 a\u00f1os a\u00f1o con a\u00f1o sexenios tras sexenio se devaluaba el peso en este sexenio no por primera vez en 50 a\u00f1os se fortaleci\u00f3 el [Aplausos] peso y esta [Aplausos] pol\u00edtica ayuda a todos cuestiones de dogmatismos que existen tanto en la izquierda como en la derecha por fanatismos pues no se quiere reconocer Pero saben que le ha ido bien a la mayor\u00eda de los mexicanos y tambi\u00e9n a los de arriba este si no hubiese Eh no se hubiese aplicado una pol\u00edtica de disminuci\u00f3n de la pobreza hasta me dar\u00eda pena decirlo pero cuando le va bien a la mayor\u00eda tambi\u00e9n se benefician los de arriba ustedes saben que le ha ido muy bien a comerciantes y le ha ido muy bien a empresarios y le ha ido muy bien a banqueros tienen utilidades r\u00e9cord 270,000 millones de pesos tuvieron los bancos de utilidad el a\u00f1o pasado es decir que a todos eh en M\u00e9xico les ha ido bien eh si hay una reuni\u00f3n de empresarios de banqueros pues a veces que tengo reuniones con ellos les pregunto Y c\u00f3mo les ha ido a todos les ha ido bien aunque eh lo digan con los dientes apretados yo les tambi\u00e9n Les comento que cuando la milpa que no se olviden que cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el p\u00e1jaro y por eso estoy muy contento porque van a continuar estas pol\u00edticas eh de honestidad y una cosa que tiene Claudia que es extraordinario A lo mejor lo m\u00e1s importante de todo es que tiene buenos sentimientos es una mujer de buen coraz\u00f3n ya porque si nos dicen cu\u00e1l es la ideolog\u00eda de ustedes resume en una frase el amor al pr\u00f3jimo esa es nuestra ideolog\u00eda y estoy tambi\u00e9n contento porque pues por primera vez va a gobernar M\u00e9xico una mujer no es cualquier cosa no es as\u00ed una frase vac\u00eda palabras huecas es que revisemos la historia nada m\u00e1s no nos metamos eh al M\u00e9xico prehisp\u00e1nico nada m\u00e1s desde la llegada de los europeos son 500 a\u00f1os que no gobernaba una mujer 500 a\u00f1os porque los espa\u00f1oles estuvieron dominando M\u00e9xico siglos 300 a\u00f1os y siempre eran Virreyes los que gobernaban la llamada Nueva Espa\u00f1a nunca se dign\u00f3 un rey de Espa\u00f1a en tres siglos 300 a\u00f1os a visitar lo que es nuestro pa\u00eds mandaban a los birreyes y puro hombre 300 a\u00f1os luego logramos nuestra Independencia por dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y Morelos que son los padres de nuestra Patria y se establece la primer Rep\u00fablica federal y el primer gobierno tambi\u00e9n un nombre Guadalupe Victoria primer presidente del M\u00e9xico independiente en 1824 hace 200 a\u00f1os de modo que 300 del virreinato Y 200 del M\u00e9xico independiente que fueron puros hombres es hasta ahora que va Vamos vamos a tener en M\u00e9xico una presidenta [Aplausos] Es un honor estar con Claudia hoy una mujer giganta porque ya hay que usar la a presidenta y no se puede decir gigante sino giganta una giganta miren va a ser eh Y yo conozco de esto un poco eh va a ser eh Muy pronto la mejor presidenta del mundo y a m\u00ed me da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed Monterrey ya saben que Amor con amor se paga le tengo mucho cari\u00f1o a Nuevo Le\u00f3n por varias razones porque los fundadores de Nuevo Le\u00f3n fueron gentes emprendedores gentes de trabajo que crearon este Emporio hasta la fecha son gentes admirables y lo otro por lo que le tengo tambi\u00e9n mucho afecto a Nuevo Le\u00f3n es que han permitido los originarios de Nuevo Le\u00f3n que vengan a buscarse la vida aqu\u00ed de otros estados y les han abierto Las puertas estoy muy contento por eso este les digo que me despido de ustedes eh es Amor eterno como dir\u00eda el gran compositor el mejor o uno de los mejores est\u00e1 entre los tres que m\u00e1s me gustan Juan Gabriel saben que se cierra un ciclo ya termino porque aunque tengo ahora a partir de que se triunf\u00f3 tengo como motor nuevo [Aplausos] contento porque eh la gente Eh demostr\u00f3 que que es mucha pieza el pueblo de M\u00e9xico eso es lo otro es un pueblo muy politizado los de arriba que son clasistas y hasta racistas pensaban que el pueblo es tonto no tonto es el que piensa que el pueblo es tonto [Aplausos] y se llevaron su tengan para que aprendan que aprendan a respetar al pueblo y en la democracia es el pueblo el que manda es el pueblo El que decide nunca m\u00e1s ignorar al pueblo si no van a querer al pueblo cuando menos tienen que aprender a respetar al pueblo ya me voy a [Aplausos] jubilar S\u00ed porque no quiero ser l\u00edder moral ni Caudillo ni hombre fuerte mucho menos cacique eh Tambi\u00e9n tambi\u00e9n y esto yo creo que aplica a todos no Hay que tenerle mucho ni al poder ni al dinero ah\u00ed no est\u00e1 la felicidad la felicidad verdadera est\u00e1 en poder sentirnos bien con nosotros mismos estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad pero en Nuevo Le\u00f3n que apoyaron mucho a Madero recuerdo su frase su lema su frasco efectivo no reelecci\u00f3n y no olvidemos que tenemos una muy buena presidenta y un pueblo muy consciente muy inteligente muy despierto muy avispado un pueblo que es mucha pieza y que es puro coraz\u00f3n que viva Nuevo [Aplausos] Le\u00f3n que vivea el pueblo de Nuevo Le\u00f3n que vive el gobernador de Nuevo Le\u00f3n Que viva la presidenta Que viva la presidenta [Aplausos] Que viva la presidenta viv Viva M\u00e9xico viv Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] as [M\u00fasica] j [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia chinba pardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [Aplausos] para que [M\u00fasica] am [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:21.405586"
}