{
    "video_id": "fCenKB5lA-I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fCenKB5lA-I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBW_Pouri_InP5Foc6-pjykdZetPQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fCenKB5lA-I",
    "video_title": "Seminario Internacional para poner fin a la Impunidad de los Cr\u00edmenes contra los Periodistas en AL",
    "video_length_seconds": 2186,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hago \u00e9nfasis al anunciar a la se\u00f1ora",
            "start": 0.35,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "martha delgado subsecretaria de asuntos",
            "start": 3.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "multilaterales y derechos humanos de la",
            "start": 5.67,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 8.28,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "nos honra contar con la presencia del",
            "start": 13.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or muchacho subdirector general de",
            "start": 16.33,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n informaci\u00f3n de la unesco",
            "start": 19.63,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de igual manera presento ante ustedes al",
            "start": 25.4,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "se\u00f1or david key relator especial de las",
            "start": 28.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "naciones unidas sobre la promoci\u00f3n y",
            "start": 31.369,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del derecho a la libertad de",
            "start": 33.53,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n y de expresi\u00f3n",
            "start": 35.3,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "es un gusto enorme presentar al se\u00f1or",
            "start": 39.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fr\u00e9d\u00e9ric vacheron representante de la",
            "start": 41.46,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "oficina de mexico de la unesco",
            "start": 44.4,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 50.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del relator especial de las naciones",
            "start": 53.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "unidas sobre la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n",
            "start": 55.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del derecho a la libertad de opini\u00f3n y",
            "start": 57.62,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n se\u00f1or del beat key",
            "start": 60.05,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 69.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y bueno este sentido mart\u00edn good morning",
            "start": 73.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mantendr\u00e9 mis comentarios breves y",
            "start": 77.09,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comenzar\u00e1 dando mis gracias a todas",
            "start": 80.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todas las personas involucradas en esta",
            "start": 82.65,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "conferencia a la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 86.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "especialmente al gobierno de mexico y",
            "start": 89.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mis camaradas de unesco",
            "start": 93.18,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "es completamente apropiado como todos",
            "start": 96.2,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "entienden en esta sala al celebrar esta",
            "start": 100.549,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "conferencia en esta gran ciudad y en",
            "start": 103.939,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "este gran pa\u00eds",
            "start": 107.539,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n sabemos que en m\u00e9xico esto",
            "start": 109.9,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "esto no puede ser s\u00f3lo una reuni\u00f3n de",
            "start": 113.95,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n",
            "start": 119.35,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es una reuni\u00f3n de pre preocupaci\u00f3n una",
            "start": 121.17,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de urgencia una reuni\u00f3n que no",
            "start": 126.15,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "puede ignorar el hecho de la crisis de",
            "start": 129.81,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ataques a periodistas en m\u00e9xico que se",
            "start": 134.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ha dado durante a\u00f1os a\u00fan contin\u00faa y",
            "start": 138.0,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "prevalece la impunidad m\u00e9xico sin duda",
            "start": 141.27,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 solo en esto pero la",
            "start": 146.37,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "persistencia de esta amenaza y la",
            "start": 150.42,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "persistencia de la impunidad que van de",
            "start": 153.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la mano no ha dejado de tener graves",
            "start": 157.17,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "consecuencias para el periodismo aqu\u00ed",
            "start": 161.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por el derecho del p\u00fablico a saber para",
            "start": 164.33,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la reputaci\u00f3n global de un estado que",
            "start": 168.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo ha desempe\u00f1ado un",
            "start": 171.209,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "papel clave en el movimiento global de",
            "start": 175.38,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "derechos humanos m\u00e9xico ha reconocido la",
            "start": 179.25,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "necesidad de iniciar programas de",
            "start": 184.29,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "project",
            "start": 187.53,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y el juicio enjuiciamiento pero",
            "start": 188.48,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "totalmente requieren m\u00e1s trabajo y m\u00e1s",
            "start": 192.769,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "recursos la impunidad es sin embargo un",
            "start": 196.069,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno global y una verg\u00fcenza global",
            "start": 201.709,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "en un momento en que parece faltar la",
            "start": 205.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza entre los l\u00edderes pol\u00edticos de",
            "start": 208.97,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "todo el mundo entonces desde una",
            "start": 212.72,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "perspectiva global con la prevalencia de",
            "start": 217.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la impunidad en todo el mundo en",
            "start": 222.17,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nuestras mentes esperamos que esta",
            "start": 224.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conferencia pueda ser el comienzo del",
            "start": 227.629,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fin de todos y todas esas estas",
            "start": 230.66,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "conferencias esperamos que en el futuro",
            "start": 234.049,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "futuro cercano",
            "start": 237.829,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ya no necesitamos reunirnos para",
            "start": 240.65,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "denunciar la falta de responsabilidad",
            "start": 245.03,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "por los cr\u00edmenes contra periodistas",
            "start": 248.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esperamos que la panoplia de facturas",
            "start": 251.439,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que permite permiten entornos de miedo y",
            "start": 254.18,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en seguridad se ponen un uno por uno la",
            "start": 257.269,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que une a la de delincuentes",
            "start": 262.58,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "y pol\u00edticos la vigilancia inexplicable",
            "start": 266.27,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que se acaba la prevista da felicidad y",
            "start": 271.009,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la seguridad que es esencial para el",
            "start": 274.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado de derecho la incapacidad y la",
            "start": 277.07,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "falta de enfermedad de los tribunales",
            "start": 280.34,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "para enfrentar a los que atacan a los",
            "start": 283.729,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajadores de los medios de",
            "start": 286.789,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n la denegaci\u00f3n regular de",
            "start": 288.889,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los periodistas como enemigos del pueblo",
            "start": 292.55,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la falta de solidaridad entre los",
            "start": 296.389,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "periodistas los mecanismos del estado de",
            "start": 300.349,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "derecho y los derechos humanos entre",
            "start": 304.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con pocos recursos",
            "start": 307.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajamos con absoluta urgencia hacia",
            "start": 310.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "un futuro cercano en el que los posibles",
            "start": 314.63,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "delincuentes vean que los ataques contra",
            "start": 318.38,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "contra periodistas conducir conducir\u00e1n a",
            "start": 322.22,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la justicia a un futuro de investigaci\u00f3n",
            "start": 326.87,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y enjuiciamiento y finalmente a la",
            "start": 330.34,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas creo que podemos",
            "start": 334.16,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hacer que ese d\u00eda suceda y espero que la",
            "start": 337.82,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de hoy puede ser un paso m\u00e1s en",
            "start": 342.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta direcci\u00f3n",
            "start": 346.28,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 347.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "continuaremos con el mensaje del",
            "start": 356.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "subdirector general de comunicaci\u00f3n e",
            "start": 358.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de la unesco se\u00f1or muy chat",
            "start": 360.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "buena d\u00eda excelencias distinguidos",
            "start": 374.08,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "invitados estimados",
            "start": 378.46,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "estimadas periodistas damas y calabor os",
            "start": 381.629,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "gracias por su calidad bien finita",
            "start": 386.729,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "puedo hablar en espa\u00f1ol f\u00e9lix es un cabo",
            "start": 394.83,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "l\u00e1ser se\u00f1oras y se\u00f1ores dar la",
            "start": 398.349,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "bienvenida a este seminario",
            "start": 400.15,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "internacional para el ford t lie",
            "start": 401.379,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la cooperaci\u00f3n y",
            "start": 403.81,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "poner fin a la impunidad de los cr\u00edmenes",
            "start": 405.34,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "contra periodistas en am\u00e9rica latina",
            "start": 407.919,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "quisiera se\u00f1oras y se\u00f1ores expresar mi",
            "start": 410.069,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "muy profundo agradecimiento al gobierno",
            "start": 413.02,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mexicano por su invaluable apoyo para",
            "start": 415.69,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "apoyar este evento tambi\u00e9n quisiera por",
            "start": 418.569,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "otro lado agradecer al museo nacional de",
            "start": 420.879,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda por recibirnos en este",
            "start": 422.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "espacio tan simb\u00f3lico este auditorio",
            "start": 425.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "jaime torres bodet que lleva el nombre",
            "start": 428.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de uno de los fundadores de la unesco y",
            "start": 430.75,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestro segundo director general",
            "start": 433.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "torres poder y aqu\u00ed tenemos la cultura",
            "start": 435.849,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "maya tenemos los c\u00f3dices",
            "start": 439.3,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "mayas tambi\u00e9n que son una parte muy",
            "start": 441.009,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "importante del programa mundial de la",
            "start": 442.869,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "memoria mundial y eso es el legado es el",
            "start": 444.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "patrimonio de m\u00e9xico de am\u00e9rica latina y",
            "start": 448.18,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "del mundo todas se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 450.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "conmemoramos el d\u00eda de hoy el d\u00eda",
            "start": 453.659,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "internacional para la impunidad de los",
            "start": 456.43,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes con los miles de periodistas",
            "start": 460.029,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "que han muerto que han sido asesinados",
            "start": 462.189,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 12 a\u00f1os un periodista",
            "start": 464.68,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "muere cada 4 d\u00edas y 910 casos estos",
            "start": 467.11,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "asesinatos no se conservan impunes el",
            "start": 470.379,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nuevo informe de la unesco habla sobre",
            "start": 476.649,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estos ataques y se\u00f1ala un aumento de",
            "start": 478.599,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "casi 20 por ciento de los asesinatos de",
            "start": 481.33,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "periodistas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os en",
            "start": 483.789,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con los cinco a\u00f1os",
            "start": 485.949,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "anteriores de acuerdo con el informe 26%",
            "start": 488.289,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de los periodistas asesinados y de la",
            "start": 491.71,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de am\u00e9rica latina y el caribe la",
            "start": 495.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los periodistas asesinados",
            "start": 498.069,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "murieron en zonas donde no hab\u00eda ning\u00fan",
            "start": 500.08,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "conflicto porque estaban reportando",
            "start": 502.389,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuestiones sobre cuestiones de cr\u00edmenes",
            "start": 504.129,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "violaciones",
            "start": 506.83,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la unesco por otro lado hasta",
            "start": 507.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ahora he tenido",
            "start": 510.819,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n m\u00e1s asesinatos en el 2019",
            "start": 513.76,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "nosotros hablamos de 43 asesinatos seg\u00fan",
            "start": 517.829,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "el informe estamos hablando del 30 de",
            "start": 522.579,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "octubre 2019 en comparaci\u00f3n con 90 que",
            "start": 525.459,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "fue en 2018 aqu\u00ed en m\u00e9xico se\u00f1oras y",
            "start": 529.51,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores entre 2006 y 2010 y 897",
            "start": 532.87,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "periodistas asesinados de acuerdo con",
            "start": 537.63,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "los albos de la unesco",
            "start": 540.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ya 11 periodistas han sido",
            "start": 541.779,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "asesinados en m\u00e9xico y de acuerdo con",
            "start": 544.18,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n proporcionada por mexico el",
            "start": 547.149,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "sobre 97 asesinatos de 2006 s\u00f3lo 8 casos",
            "start": 550.089,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "se han resuelto mismos se debe hacer m\u00e1s",
            "start": 555.49,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para asegurarnos que los asesinos rindan",
            "start": 558.459,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "cuentas por sus cr\u00edmenes nosotros en la",
            "start": 562.57,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "unesco estamos comprometidos para",
            "start": 564.61,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "colaborar con los gobiernos psic\u00f3logos",
            "start": 566.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano el mecanismo para la",
            "start": 568.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los derechos humanos de",
            "start": 570.7,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "los defensores y los",
            "start": 572.92,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "periodistas han tenido una nueva",
            "start": 574.329,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "redacci\u00f3n y tambi\u00e9n dijiste incluye",
            "start": 577.689,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuestiones de los derechos humanos",
            "start": 580.869,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nosotros apoyamos firmemente a m\u00e9xico",
            "start": 582.639,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para mejorar y para poder cumplir con",
            "start": 585.73,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "nuestros acuerdos se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 587.709,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed el d\u00eda de hoy para rendir",
            "start": 589.529,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "homenaje y tributo a todos los",
            "start": 592.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "periodistas asesinados y para hacer un",
            "start": 594.189,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "llamado a la justicia porque sin la",
            "start": 596.319,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "justicia no hay manera en que podamos",
            "start": 597.819,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "romper el ciclo de los asesinatos contra",
            "start": 599.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los periodistas y que est\u00e1n haciendo su",
            "start": 603.069,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajo aqu\u00ed en m\u00e9xico en am\u00e9rica latina",
            "start": 606.79,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y much\u00edsimas otras partes del mundo",
            "start": 608.559,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nosotros quisi\u00e9ramos agradecer",
            "start": 610.949,
            "duration": 10.151
        },
        {
            "text": "al juez ricardo p\u00e9rez del tribunal o de",
            "start": 614.79,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "la corte interamericana de derechos",
            "start": 621.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "humanos acabamos de firmar un acuerdo",
            "start": 623.649,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con ellos en relaci\u00f3n con la libertad de",
            "start": 625.48,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "la expresi\u00f3n y la seguridad de los",
            "start": 627.489,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "periodistas en am\u00e9rica latina y la",
            "start": 628.869,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 631.239,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es algo que es como un combustible que",
            "start": 632.709,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 perpetrando este es un ciclo de",
            "start": 635.499,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "asesinatos de periodistas nosotros",
            "start": 637.749,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "vemos c\u00f3mo se aparta a los periodistas",
            "start": 639.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces hay un temor p\u00fablico de que",
            "start": 642.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nadie est\u00e1 protegido cuando estos",
            "start": 645.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "asesinatos contin\u00faan el estado de",
            "start": 646.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "derecho y la seguridad de los",
            "start": 649.66,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "periodistas son de los asuntos m\u00e1s",
            "start": 650.92,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presionantes m\u00e1s importantes y urgentes",
            "start": 652.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que enfrenta el mundo se necesita todo",
            "start": 654.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esto porque necesitamos respetar la",
            "start": 657.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n y tambi\u00e9n defender",
            "start": 658.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los derechos humanos para que haya una",
            "start": 661.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sociedad incluyente e inclusiva en otras",
            "start": 664.39,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "palabras no hay ninguna prensa libre ni",
            "start": 667.0,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pluralistas sin estar segura se tiene",
            "start": 671.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que garantizar la seguridad tenemos que",
            "start": 675.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reportar los hechos ante el p\u00fablico y",
            "start": 677.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "este es una sociedad que implica que",
            "start": 679.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que dar esa informaci\u00f3n",
            "start": 681.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para que la sociedad ya no viva en la",
            "start": 683.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oscuridad en la ignorancia para que la",
            "start": 686.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sociedad pueda decidir libremente su",
            "start": 688.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "futuro una sociedad donde las relaciones",
            "start": 690.25,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "humanas puedan florecer y puedan",
            "start": 693.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "deshacerse de la oscuridad y el",
            "start": 696.96,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "asesinato de periodistas es s\u00f3lo la",
            "start": 699.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "punta del iceberg no debemos olvidarnos",
            "start": 701.95,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de lo que ha sucedido",
            "start": 705.04,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "no solamente el asesinato sino la",
            "start": 706.209,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incriminaci\u00f3n los secuestros y nosotros",
            "start": 708.309,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n enfrentamos amenazas y",
            "start": 711.129,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hostigamiento especialmente en la esfera",
            "start": 713.47,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "digital los periodistas se est\u00e1n en la",
            "start": 716.139,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mira precisamente porque su trabajo es",
            "start": 719.679,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vital para hacer que los hechos est\u00e9n",
            "start": 721.869,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "disponibles a la ciudadan\u00eda en general a",
            "start": 724.959,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la sociedad en general en momentos en",
            "start": 727.029,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que este trabajo es m\u00e1s importante que",
            "start": 728.98,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "nunca antes en la historia de la",
            "start": 731.079,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "humanidad esto se debe a la relevancia",
            "start": 732.399,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la pertinencia a la importancia de",
            "start": 734.589,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "defender los derechos de los periodistas",
            "start": 738.249,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por eso debemos exigir que los atacantes",
            "start": 740.05,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "se sean enjuiciados y sean llevados a",
            "start": 743.649,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "rendir cuentas tenemos que tener un",
            "start": 750.069,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "espacio seguro para los periodistas",
            "start": 752.23,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sabemos que es dif\u00edcil pero no podemos",
            "start": 754.119,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "darnos por vencidos tenemos que entender",
            "start": 755.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la anatom\u00eda de los ataques mismos y los",
            "start": 758.11,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos para la justicia tenemos que",
            "start": 761.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "continuar monitoreando este sistema este",
            "start": 763.029,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entiendo alianzas entre participantes",
            "start": 766.48,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "creando conciencia y tambi\u00e9n",
            "start": 768.339,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "proporcionando m\u00e1s capacitaci\u00f3n y m\u00e1s",
            "start": 770.369,
            "duration": 2.891
        },
        {
            "text": "talleres",
            "start": 772.629,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es 12 de las diferentes agencias de",
            "start": 773.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las naciones unidas est\u00e1n tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 775.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reunidas aqu\u00ed en m\u00e9xico y en todo el",
            "start": 777.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mundo para mejorar la seguridad de los",
            "start": 779.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "periodistas una vez m\u00e1s a trav\u00e9s de un",
            "start": 781.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "plan de acci\u00f3n para la ciudad de los",
            "start": 783.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "periodistas y tambi\u00e9n para reproducir y",
            "start": 785.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poner fin a la impunidad dentro de este",
            "start": 787.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "plan de acci\u00f3n por parte de las agencias",
            "start": 789.67,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de las naciones unidas desde el mismo y",
            "start": 791.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2012 hemos visto grandes avances m\u00e1s de",
            "start": 793.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "13 resoluciones han sido adoptadas en el",
            "start": 797.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sistema de naciones unidas en los",
            "start": 799.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "\u00faltimos cinco a\u00f1os fijando normas y",
            "start": 800.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares muy n\u00edtidos y claros para la",
            "start": 803.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguridad de los periodistas de hechos",
            "start": 805.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es tanto como discutiendo nuevos",
            "start": 807.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "documentos en la asamblea general de las",
            "start": 810.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "naciones unidas para poder nosotros",
            "start": 812.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cumplir con los objetivos de desarrollo",
            "start": 815.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sustentable para la agenta 2020 y la",
            "start": 817.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agenda 2030 tambi\u00e9n por supuesto y",
            "start": 820.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos hablando sobre estos indicadores",
            "start": 822.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de diferentes alianzas los",
            "start": 825.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "grupos de la sociedad civil en am\u00e9rica",
            "start": 828.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "latina' utilizando estos indicadores",
            "start": 831.07,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "para medir eso esperamos que los",
            "start": 833.35,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "gobiernos puedan empezar a participar",
            "start": 834.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "activamente tambi\u00e9n",
            "start": 836.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el logro de estos indicadores hemos",
            "start": 838.6,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "organizado tambi\u00e9n la capacitaci\u00f3n de 12",
            "start": 840.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mil actores en el mundo de la",
            "start": 843.579,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en am\u00e9rica latina' sobre",
            "start": 846.16,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n la salida de los",
            "start": 847.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "periodistas empezando aqu\u00ed en mexico",
            "start": 849.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "como ya lo mencion\u00e9 antes hemos",
            "start": 851.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "establecido un entendimiento con redes",
            "start": 854.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con diferentes grupos incluyendo la",
            "start": 857.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cumbre judicial iberoamericana y otros",
            "start": 860.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organismos para asegurarnos que los",
            "start": 864.19,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "jueces tambi\u00e9n puedan tener una mayor",
            "start": 865.6,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "jurisprudencia en la protecci\u00f3n de los",
            "start": 867.99,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "periodistas y expresamos entonces",
            "start": 869.709,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "estamos esperando entonces tener la",
            "start": 871.449,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n en la haya para poder nosotros",
            "start": 875.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fortalecer estas alianzas y esta",
            "start": 877.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sociedad que estamos formando en todo el",
            "start": 879.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mundo incluyendo por supuesto m\u00e9xico las",
            "start": 882.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "acciones que hemos mencionado tambi\u00e9n",
            "start": 884.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo el apoyo del fondo para",
            "start": 886.18,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el apoyo de los medios que se cre\u00f3 la",
            "start": 890.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "iniciativa de canal y del reino unido- y",
            "start": 893.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo administrado por la unesco",
            "start": 895.99,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "este fondo complementa el trabajo que ya",
            "start": 898.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo que la unesco ya est\u00e1",
            "start": 900.699,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "haciendo en todo el mundo incluye",
            "start": 902.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del programa de multi donantes",
            "start": 904.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n nuestro programa internacional",
            "start": 908.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 910.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente al mente en relaci\u00f3n con el",
            "start": 911.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajo con los periodistas ipc est\u00e1",
            "start": 914.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siendo esencial todo este trabajo porque",
            "start": 917.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s los periodistas est\u00e1n",
            "start": 919.21,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "participando en este debate despu\u00e9s de",
            "start": 921.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este seminario de un d\u00eda nosotros",
            "start": 922.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esperamos en participar en posteriores",
            "start": 925.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reuniones que tendr\u00e1n lugar los pr\u00f3ximos",
            "start": 928.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas me siento realmente muy feliz",
            "start": 930.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de que m\u00e9xico pueda formar parte de esta",
            "start": 932.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de la mesa' ccoo para seguir",
            "start": 935.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dando vida y para que la verdad siga",
            "start": 937.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "viva para poder crear conciencia sobre",
            "start": 941.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el asesinato de periodistas en todo el",
            "start": 943.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mundo compartiendo los materiales para",
            "start": 946.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a para la justicia y contra",
            "start": 950.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la los cr\u00edmenes de periodistas en",
            "start": 953.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina nosotros tenemos",
            "start": 956.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diferentes asociaciones y tambi\u00e9n",
            "start": 958.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "diferentes agencias y agradezco a todos",
            "start": 960.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estos organismos por su apoyo a nosotros",
            "start": 962.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la comunidad internacional los funciones",
            "start": 964.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos la sociedad civil todos debemos",
            "start": 966.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "insistir en que haya justicia",
            "start": 968.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y que se ponga fin a la impunidad de los",
            "start": 971.29,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes contra periodistas en am\u00e9rica",
            "start": 974.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "latina y que utilicemos los recursos",
            "start": 976.779,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "necesarios para poder reflejar nuestro",
            "start": 979.0,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "trabajo y que haya justicia muchas",
            "start": 981.13,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gracias por su atenci\u00f3n y les deseo",
            "start": 982.63,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "deliberaciones muy fruct\u00edferas el d\u00eda de",
            "start": 985.649,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "hoy gracias",
            "start": 988.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "es un placer ceder la palabra para",
            "start": 994.019,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "escuchar a la subsecretaria para asuntos",
            "start": 996.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "multilaterales y derechos humanos de la",
            "start": 998.73,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 1001.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora martha delgado",
            "start": 1002.649,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "negr\u00f3n y como aqu\u00ed canahuati a qualytel",
            "start": 1007.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no hay ni one la cual hizo m\u00e1s cr\u00edtica",
            "start": 1009.959,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "en anoche mi pap\u00e1 aqu\u00ed pampa guante as\u00ed",
            "start": 1012.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "coadministra claudia los saludos en uno",
            "start": 1015.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de los 68 lenguas ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 1019.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este museo honra cada una de las 68",
            "start": 1021.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "culturas que tiene nuestro pa\u00eds muy",
            "start": 1025.02,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 1028.079,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1030.559,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de la",
            "start": 1032.939,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se\u00f1or muestra su subdirector",
            "start": 1035.25,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "general de comunicaci\u00f3n de la unesco",
            "start": 1038.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or david keith relator especial de la",
            "start": 1040.67,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "onu sobre la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n del",
            "start": 1044.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "derecho a la libertad de opini\u00f3n y de",
            "start": 1047.189,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n se\u00f1or fr\u00e9d\u00e9ric vacheron",
            "start": 1049.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "representante de \u00ednterin de la de la",
            "start": 1052.67,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "oficina de la unesco en m\u00e9xico saludo",
            "start": 1055.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y destac\u00f3 la presencia del",
            "start": 1058.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "titular de la unidad de informaci\u00f3n de",
            "start": 1060.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la oficina de la presidencia jes\u00fas cant\u00fa",
            "start": 1063.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or antonio morte ceres",
            "start": 1065.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "coordinador residente de las naciones",
            "start": 1067.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "unidas en m\u00e9xico de lidia brito la",
            "start": 1070.29,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "coordinadora de la",
            "start": 1072.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "piscina regional de la unesco y tambi\u00e9n",
            "start": 1073.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del director general de derechos humanos",
            "start": 1077.159,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en la canciller\u00eda el doctor christopher",
            "start": 1078.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ballenas a nombre del canciller marcelo",
            "start": 1082.289,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ebrard me es muy grato en representaci\u00f3n",
            "start": 1085.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 1087.539,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "exteriores agradecer a las instituciones",
            "start": 1089.07,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que son organizadoras de este seminario",
            "start": 1092.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "internacional para fortalecer la",
            "start": 1094.88,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n regional para poner fin a la",
            "start": 1097.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impunidad de los cr\u00edmenes y los ataques",
            "start": 1100.649,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "contra las personas periodistas en",
            "start": 1103.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina'",
            "start": 1107.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "este es un encuentro muy interesante",
            "start": 1108.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "aprovechamos para saludarlos a las y los",
            "start": 1111.26,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "periodistas que nos acompa\u00f1an y a todos",
            "start": 1114.299,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n involucrados desde los",
            "start": 1116.789,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "respectivos \u00e1mbitos de competencia a",
            "start": 1119.01,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "contribuir en la discusi\u00f3n tan sensible",
            "start": 1121.649,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "e importante para el pa\u00eds necesitamos",
            "start": 1124.529,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "contribuir a reconocer proteger y",
            "start": 1126.899,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "difundir los derechos de las y los",
            "start": 1130.019,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "periodistas en mexico en nuestra regi\u00f3n",
            "start": 1132.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y en el mundo este evento se enmarca",
            "start": 1135.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como todos sabemos en las actividades",
            "start": 1137.279,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "conmemorativas",
            "start": 1139.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del d\u00eda internacional para poner fin a",
            "start": 1140.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la impunidad de los cr\u00edmenes contra",
            "start": 1144.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodistas desde el a\u00f1o 2014 cada 2 de",
            "start": 1146.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "noviembre la comunidad internacional",
            "start": 1150.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "unen sus voces para condenar todos los",
            "start": 1152.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ataques y la violencia contra las",
            "start": 1155.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas periodistas y tambi\u00e9n contra",
            "start": 1157.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los trabajadores de los medios de",
            "start": 1160.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y se aprovecha para instar",
            "start": 1162.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a los estados a hacer todo lo posible",
            "start": 1166.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para prevenir y erradicar esa violencia",
            "start": 1167.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para garantizar la rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 1170.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para llevar a la justicia a los autores",
            "start": 1173.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de los cr\u00edmenes atroces que terminen con",
            "start": 1176.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la vida de estas personas generalmente",
            "start": 1179.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "les pierden la vida por su trabajo y",
            "start": 1181.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tenemos que garantizar que las v\u00edctimas",
            "start": 1184.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tengan tambi\u00e9n acceso a reparaciones",
            "start": 1186.41,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "adecuadas el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 1189.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador ha dicho en reiteradas",
            "start": 1193.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ocasiones que la mejor pol\u00edtica exterior",
            "start": 1194.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es la interior por eso en la secretar\u00eda",
            "start": 1198.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores primeramente",
            "start": 1200.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "extendemos un reconocimiento al",
            "start": 1203.64,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "a las personas y organizaciones que se",
            "start": 1206.279,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "dedican al ejercicio del periodismo a la",
            "start": 1208.229,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "defensa a la promoci\u00f3n de la libertad de",
            "start": 1210.45,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y sobre todo nos hemos dado a",
            "start": 1212.729,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la tarea de acercar la colaboraci\u00f3n",
            "start": 1215.249,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "institucional de muchas organizaciones",
            "start": 1218.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "multilaterales en esta agenda particular",
            "start": 1220.639,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tenemos la convicci\u00f3n de que m\u00e9xico es y",
            "start": 1223.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "debe seguir siendo una naci\u00f3n de",
            "start": 1227.759,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "libertades en donde la cr\u00edtica a los",
            "start": 1230.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuestionamientos a la investigaci\u00f3n que",
            "start": 1234.029,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "conlleva en el ejercicio de la libre",
            "start": 1236.159,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n contin\u00faan siendo valorados y",
            "start": 1238.139,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reconocidos como uno de los pilares de",
            "start": 1240.929,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la democracia hemos pasado mucho para",
            "start": 1243.899,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tener una instituci\u00f3n garante de la",
            "start": 1247.229,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "democracia y una naci\u00f3n en donde tenemos",
            "start": 1249.269,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ya un r\u00e9gimen democr\u00e1tico y pac\u00edfico en",
            "start": 1252.179,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de c\u00f3mo llega al poder un nuevo",
            "start": 1255.33,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen en m\u00e9xico ha sido una gran",
            "start": 1257.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conquista lo que ha logrado est\u00e1 esta",
            "start": 1259.769,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n democr\u00e1tica y ahora tenemos",
            "start": 1263.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que dar esa misma lucha para enfrentar",
            "start": 1265.469,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la violencia el combate a esta violencia",
            "start": 1268.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a la impunidad",
            "start": 1270.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "las personas periodistas es un tema",
            "start": 1272.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "prioritario para el pa\u00eds tenemos",
            "start": 1274.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "evidentemente desaf\u00edos muy importantes y",
            "start": 1277.26,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por eso hemos hecho toda una una un",
            "start": 1280.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "escaneo de las instituciones que nos",
            "start": 1285.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pueden ayudar",
            "start": 1288.24,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed que quiero reconocer la tarea que",
            "start": 1289.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1a la unesco en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1291.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con esta instituci\u00f3n",
            "start": 1293.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en muchos proyectos y uno de ellos es",
            "start": 1295.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "relacionado con los temas para",
            "start": 1298.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "garantizar la libertad de expresi\u00f3n en",
            "start": 1301.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1304.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como gobierno nos compete reconocer los",
            "start": 1305.33,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "riesgos a los que se enfrentan los",
            "start": 1308.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "periodistas en el ejercicio de su labor",
            "start": 1310.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y la importancia de adoptar enfoques",
            "start": 1312.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "diferenciados que tengan en cuenta las",
            "start": 1316.67,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples cuestiones que les implica el",
            "start": 1319.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ejercicio de su trabajo cuestiones que",
            "start": 1322.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienen que ver con la equidad de g\u00e9nero",
            "start": 1325.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el origen \u00e9tnico las partes regionales",
            "start": 1327.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la edad y otros factores que inciden en",
            "start": 1329.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "su desempe\u00f1o y tenemos que considerarlos",
            "start": 1333.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para poder tener medidas",
            "start": 1337.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad de las y",
            "start": 1339.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los periodistas en m\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 1342.57,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "trabaja con la oficina de la alta",
            "start": 1345.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comisionada de las naciones unidas sobre",
            "start": 1347.039,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "derechos humanos porque est\u00e1 inscrito",
            "start": 1349.47,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n en esa agenda y trabajamos",
            "start": 1352.289,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera bilateral con pa\u00edses",
            "start": 1354.929,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como el reino unido- como noruega que",
            "start": 1357.63,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "nos ayudan tambi\u00e9n al dise\u00f1o de",
            "start": 1359.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas para que m\u00e9xico pueda",
            "start": 1362.039,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "cumplir los est\u00e1ndares internacionales",
            "start": 1364.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que contribuyan a una cultura de",
            "start": 1366.09,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y procuraci\u00f3n de justicia",
            "start": 1369.12,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "como la mejor manera para poder hacer",
            "start": 1371.45,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "una reparaci\u00f3n y la no repetici\u00f3n de",
            "start": 1376.23,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estos atroces actos de tal manera que",
            "start": 1379.74,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para concluir me permito decirles que",
            "start": 1382.46,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "tenemos a desaf\u00edos importantes se le",
            "start": 1387.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estaba platicando yo a los compa\u00f1eros en",
            "start": 1390.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana que el pa\u00eds tiene tres mil",
            "start": 1392.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "recomendaciones de derechos humanos",
            "start": 1395.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchas est\u00e1n relacionadas con el tema de",
            "start": 1396.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la libre expresi\u00f3n y el 70% de estas",
            "start": 1400.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recomendaciones se dan en el \u00e1mbito",
            "start": 1403.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "local nosotros necesitamos trabajar con",
            "start": 1405.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los poderes legislativo judicial y",
            "start": 1409.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estatal municipal para empezar a ver una",
            "start": 1411.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "luz al final del t\u00fanel y garantizar el",
            "start": 1415.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fin de una violencia que existe en el",
            "start": 1418.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que tambi\u00e9n bueno pues tiene un",
            "start": 1420.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "impacto importante en la labor de los",
            "start": 1423.46,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y los periodistas",
            "start": 1425.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas y todos espero",
            "start": 1427.35,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que tengan unas discusiones que nos",
            "start": 1430.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos den luz a qu\u00e9 hacer en",
            "start": 1432.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "materia de pol\u00edtica exterior para seguir",
            "start": 1435.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como siempre lo ha hecho m\u00e9xico en favor",
            "start": 1437.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la defensa de la libertad de",
            "start": 1440.11,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n en m\u00e9xico y en el mundo",
            "start": 1442.03,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1444.81,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "sin mayor pre\u00e1mbulo y a efecto de",
            "start": 1454.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "escuchar su mensaje para que acto",
            "start": 1456.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seguido se sirva a inaugurar",
            "start": 1459.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "oficialmente este seminario me permito",
            "start": 1460.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ceder el uso de la voz al coordinador",
            "start": 1463.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "general de comunicaci\u00f3n social y vocero",
            "start": 1465.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico se\u00f1or jes\u00fas",
            "start": 1467.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez cuevas",
            "start": 1470.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1477.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es un honor y un compromiso del gobierno",
            "start": 1479.59,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de mexico participar propiciar e",
            "start": 1483.07,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "inaugurar este seminario tan importante",
            "start": 1487.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para el futuro de la democracia en",
            "start": 1490.809,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nuestro continente en nuestro pa\u00eds por",
            "start": 1493.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "supuesto y en el mundo",
            "start": 1496.57,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n el derecho a la",
            "start": 1499.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n son pilares fundamentales de",
            "start": 1501.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la democracia y quienes ejercen o",
            "start": 1503.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n en el punto de",
            "start": 1506.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "intersecci\u00f3n del ejercicio estos",
            "start": 1507.83,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "derechos son los periodistas",
            "start": 1509.9,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "por eso la funci\u00f3n social que cumplen el",
            "start": 1512.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "periodismo los periodistas las",
            "start": 1514.789,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "periodistas es fundamental para nuestras",
            "start": 1516.62,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "sociedades para el gobierno de mexico",
            "start": 1520.25,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hay un reconocimiento a la labor de los",
            "start": 1523.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "periodistas hay tambi\u00e9n un compromiso",
            "start": 1526.62,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "del cambio que se est\u00e1 haciendo en el",
            "start": 1530.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que beneficie al derecho a la",
            "start": 1532.049,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 1536.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es importante reconocemos el saldo",
            "start": 1538.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "negativo que tiene nuestro pa\u00eds nuestra",
            "start": 1542.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n en materia de derechos humanos en",
            "start": 1544.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "materia de impunidad particularmente",
            "start": 1547.23,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "contra los activistas contra los",
            "start": 1549.87,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "defensores de derechos humanos y contra",
            "start": 1551.519,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "los periodistas por eso estamos haciendo",
            "start": 1553.26,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "esfuerzos extraordinarios para que esto",
            "start": 1556.83,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "esta realidad triste esta realidad",
            "start": 1560.549,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "lacerante se termine porque cada vez que",
            "start": 1562.769,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "agreden atacan asesinan a un periodista",
            "start": 1566.13,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atacando a la democracia se est\u00e1",
            "start": 1569.24,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "atacando los derechos humanos de la",
            "start": 1573.99,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sociedad del resto de la sociedad y en",
            "start": 1575.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ese sentido nosotros tenemos la",
            "start": 1578.789,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n como gobierno pero tambi\u00e9n el",
            "start": 1580.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "compromiso moral \u00e9tico y pol\u00edtico",
            "start": 1582.75,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "acabar con esta triste realidad con esta",
            "start": 1586.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "impunidad con esta violencia por eso",
            "start": 1590.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "creemos y estamos comprometidos en tomar",
            "start": 1592.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en cuenta las 104 recomendaciones que",
            "start": 1596.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "naciones unidas est\u00e1 haciendo para",
            "start": 1600.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mejorar y reforzar y fortalecer el",
            "start": 1601.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n a periodistas",
            "start": 1604.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recordemos qu\u00e9 propiedades en nuestro",
            "start": 1606.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds un mecanismo de esta naturaleza",
            "start": 1609.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hoy desborda la capacidad institucional",
            "start": 1611.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para el que estaba dise\u00f1ada m\u00e1s de 1000",
            "start": 1615.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "personas de m\u00e1s de 600 activistas y 400",
            "start": 1617.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "periodistas est\u00e1n acogidos hoy este",
            "start": 1621.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n que por supuesto",
            "start": 1624.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "requiere mayores recursos como ha",
            "start": 1627.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comprometido p\u00fablicamente el presidente",
            "start": 1629.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica no se escatimar\u00e1n ning\u00fan",
            "start": 1632.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recurso que sea necesario para",
            "start": 1634.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "garantizar la protecci\u00f3n la salvaguarda",
            "start": 1637.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de los periodistas as\u00ed como el",
            "start": 1639.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reforzamiento de la seguridad y las",
            "start": 1642.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "garant\u00edas que deben tener tambi\u00e9n las",
            "start": 1645.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "familias de los periodistas y en este",
            "start": 1647.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sentido s\u00ed es importante para este",
            "start": 1649.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "seminario hacer la reflexi\u00f3n",
            "start": 1651.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "involucrar a un actor muy importante de",
            "start": 1653.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta realidad que son los medios de",
            "start": 1656.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n s\u00ed es importante que la",
            "start": 1659.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sociedad asuma la protecci\u00f3n y",
            "start": 1661.99,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "salvaguarda de los periodistas es",
            "start": 1664.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fundamental y una obligaci\u00f3n legal \u00e9tica",
            "start": 1666.309,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "y moral que el gobierno cumpla con la",
            "start": 1670.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ley y haga valer la ley y castigue a",
            "start": 1672.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quienes violentan la democracia",
            "start": 1675.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "violentan el derecho a la informaci\u00f3n y",
            "start": 1678.01,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n amenazan o",
            "start": 1680.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "asesinan a un periodista pero tambi\u00e9n se",
            "start": 1682.809,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "requiere de la participaci\u00f3n de los de",
            "start": 1686.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las empresas period\u00edsticas de los medios",
            "start": 1688.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n que muchas veces en este",
            "start": 1690.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "debate no asumen su responsabilidad y",
            "start": 1693.19,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esto es importante porque parte del",
            "start": 1697.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "compromiso que el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 1700.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hace y anuncian este en el inicio de",
            "start": 1701.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este seminario es justo el compromiso",
            "start": 1705.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con la realidad de los periodistas no",
            "start": 1708.52,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en materia de la preservaci\u00f3n y",
            "start": 1711.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de sus derechos humanos sino",
            "start": 1713.73,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la salvaguarda",
            "start": 1716.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a las tareas del periodismo es decir de",
            "start": 1719.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la transparencia de la apertura de la",
            "start": 1722.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n gubernamental a la tarea",
            "start": 1724.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "period\u00edstica pero tambi\u00e9n de iniciar un",
            "start": 1727.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "programa de apoyo a la labor de los",
            "start": 1729.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "periodistas en s\u00ed independientemente de",
            "start": 1732.55,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "su condici\u00f3n laboral de su condici\u00f3n",
            "start": 1735.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contractual incluso para quienes ejercen",
            "start": 1737.28,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el periodismo libremente de manera como",
            "start": 1740.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "freelancers hay un compromiso el",
            "start": 1742.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico por un lado de",
            "start": 1745.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "promover un proceso de una iniciativa de",
            "start": 1747.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "seguridad social para los periodistas de",
            "start": 1751.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mexicanos que no cuentan con ninguna",
            "start": 1754.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ni de jubilaci\u00f3n ni",
            "start": 1756.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de salud en ese sentido a",
            "start": 1760.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del estado mexicano el seguro",
            "start": 1763.6,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "social se va a anunciar un programa de",
            "start": 1765.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salvadora protecci\u00f3n y de seguridad",
            "start": 1768.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "social para los periodistas",
            "start": 1770.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que ejerzan independientemente de su",
            "start": 1773.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n laboral y por el otro lado",
            "start": 1775.15,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "junto con la unesco a quien agradecemos",
            "start": 1777.85,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la sensibilidad agradecemos la",
            "start": 1782.169,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n y la posibilidad de convocar",
            "start": 1784.72,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "juntos a este seminario porque nos",
            "start": 1787.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "parece un no solo loable el prop\u00f3sito y",
            "start": 1789.369,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que por supuesto estamos comprendidos",
            "start": 1792.94,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "con \u00e9l sino sobre todo por lanzar la",
            "start": 1794.529,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1al de que estamos dispuestos a",
            "start": 1796.299,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "escuchar y estamos dispuestos a incluir",
            "start": 1799.179,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "en la acci\u00f3n p\u00fablica del gobierno",
            "start": 1801.669,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "federal todas las recomendaciones",
            "start": 1803.71,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "observaciones que a nivel de los",
            "start": 1806.19,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "organismos internacionales est\u00e1n",
            "start": 1808.239,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "haciendo pero por supuesto y en primer",
            "start": 1809.649,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lugar el que los periodistas mexicanos y",
            "start": 1812.019,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "sus organizaciones hacen respecto a la",
            "start": 1815.289,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "realidad informativa de nuestro pa\u00eds al",
            "start": 1817.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mismo tiempo en ese sentido",
            "start": 1820.989,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "anunciamos que se va a crear un fondo",
            "start": 1823.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "administrado por la unesco con fondos",
            "start": 1824.909,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos pero tambi\u00e9n convocaremos a la",
            "start": 1828.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sociedad para alimentar y fortalecer",
            "start": 1830.71,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "este fondo para el periodismo de",
            "start": 1833.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n un fondo concursable un",
            "start": 1836.019,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "fondo abierto a todos los periodistas",
            "start": 1839.44,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "independientemente si cuentan con una",
            "start": 1841.83,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "adscripci\u00f3n a un medio de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 1844.149,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de un",
            "start": 1846.759,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "jurado que sea profesional que sea en",
            "start": 1848.679,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "acorde con la unesco se pueda digamos",
            "start": 1852.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hacer un concurso de las investigaciones",
            "start": 1856.809,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "period\u00edsticas que puedan ser promovidas",
            "start": 1858.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "y apoyadas por este fondo p\u00fablico y que",
            "start": 1860.499,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la unesco va administra junto con las",
            "start": 1864.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "siete relaciones exteriores que es la",
            "start": 1867.879,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "instancia del gobierno federal encargada",
            "start": 1869.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de esta de esta relaci\u00f3n con la unesco",
            "start": 1871.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en materia de apoyo a los periodistas",
            "start": 1873.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por eso queremos aprovechar el inicio de",
            "start": 1876.639,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "este seminario para anunciar estos",
            "start": 1880.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "compromisos que el gobierno federal hace",
            "start": 1882.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como una muestra por supuesto no s\u00f3lo",
            "start": 1884.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del convers\u00f3 con el periodismo y del",
            "start": 1887.74,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "derecho a la informaci\u00f3n sino y sobre",
            "start": 1889.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todo con las sociedades que est\u00e1n hoy",
            "start": 1891.399,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "demandando mayor participaci\u00f3n mayor",
            "start": 1894.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "apertura y por supuesto el",
            "start": 1897.61,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la democracia por eso",
            "start": 1899.32,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "no puedo dejar de se\u00f1alar por \u00faltimo el",
            "start": 1901.509,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "tema de",
            "start": 1904.779,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el debate actual que hay en m\u00e9xico sobre",
            "start": 1906.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las relaciones entre el gobierno y los",
            "start": 1908.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y en particular",
            "start": 1911.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los periodistas quiero hacer una",
            "start": 1912.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n porque en el debate p\u00fablico",
            "start": 1915.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hay digamos por lo menos un se\u00f1alamiento",
            "start": 1919.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "o una reflexi\u00f3n un tema sobre la",
            "start": 1922.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estigmatizaci\u00f3n de los periodistas",
            "start": 1925.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nosotros como gobierno no estigmatizamos",
            "start": 1928.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gremio y no estigmatizamos",
            "start": 1931.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ninguna labor profesional que por",
            "start": 1933.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica que sea por informativa que sea",
            "start": 1936.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lo que hay es un debate acerca de la",
            "start": 1938.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 1942.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el gobierno federal acerca de las",
            "start": 1945.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "posturas editoriales o de la informaci\u00f3n",
            "start": 1947.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "puntual que se da y esa deliberaci\u00f3n que",
            "start": 1949.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se da cotidianamente a trav\u00e9s de las",
            "start": 1952.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conferencias que por las ma\u00f1anas lleva a",
            "start": 1955.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cabo el titular del poder ejecutivo",
            "start": 1958.38,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1959.73,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se hace esta deliberaci\u00f3n por eso si no",
            "start": 1961.799,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "parece importante se\u00f1alar que el",
            "start": 1964.289,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "compromiso del gobierno de m\u00e9xico es a",
            "start": 1967.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "favor de los periodistas a favor de su",
            "start": 1970.019,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "libertad y es por supuesto nuestra",
            "start": 1972.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n preservar y proteger su labor",
            "start": 1975.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y ella eso ese compromiso hacemos aqu\u00ed",
            "start": 1978.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "frente a la unesco frente al relator de",
            "start": 1980.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ser de naciones unidas y por supuesto",
            "start": 1984.45,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "frente a los periodistas mexicanos que",
            "start": 1986.429,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "merecen todo nuestro respeto todo",
            "start": 1988.259,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo y sobre todo todo nuestro",
            "start": 1990.389,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esfuerzo para salvaguardar su libertad",
            "start": 1994.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su derecho a trabajar libremente y sobre",
            "start": 1997.019,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "todo a ejercer su derecho a opinar",
            "start": 1999.96,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 2001.749,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "agradecemos aqu\u00ed y este y bueno pues",
            "start": 2003.259,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bienvenido a la reflexi\u00f3n la discusi\u00f3n y",
            "start": 2005.929,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estaremos atentos a las conclusiones de",
            "start": 2008.989,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "este seminario para tomarlas en cuenta",
            "start": 2010.85,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en las pol\u00edticas p\u00fablicas que seguir\u00e1n",
            "start": 2012.59,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno muchas gracias",
            "start": 2015.049,
            "duration": 13.731
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2016.37,
            "duration": 12.41
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n invitamos al se\u00f1or jes\u00fas",
            "start": 2030.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez cuevas a realizar la",
            "start": 2034.05,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "declaratoria inaugural de este seminario",
            "start": 2036.03,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "siendo las diez cinco de la ma\u00f1ana de",
            "start": 2048.79,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "este d\u00eda 7 de noviembre del 2019",
            "start": 2053.47,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "declaramos inaugurado este seminario por",
            "start": 2058.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el fin de la impunidad contra los",
            "start": 2062.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes a periodistas en am\u00e9rica",
            "start": 2064.15,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "latina'",
            "start": 2066.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 2069.82,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2070.53,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2072.37,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "de esta manera damos por finalizada la",
            "start": 2079.379,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n inaugural le suplicamos continuar",
            "start": 2081.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en sus lugares para poder dar inicio a",
            "start": 2084.779,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la primer mesa de este seminario gracias",
            "start": 2087.119,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2105.37,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2121.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "debe enfocarse",
            "start": 2126.24,
            "duration": 18.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2128.15,
            "duration": 18.79
        },
        {
            "text": "vivo comparte tu arma",
            "start": 2144.359,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2146.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 2149.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2151.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2154.4,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2155.7,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2156.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y poco m\u00e1s",
            "start": 2163.31,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2168.08,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "como para m\u00ed son caras del mundo",
            "start": 2177.07,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2179.28,
            "duration": 3.099
        }
    ],
    "transcription_text": "hago \u00e9nfasis al anunciar a la se\u00f1ora martha delgado subsecretaria de asuntos multilaterales y derechos humanos de la secretar\u00eda de relaciones exteriores nos honra contar con la presencia del se\u00f1or muchacho subdirector general de comunicaci\u00f3n informaci\u00f3n de la unesco de igual manera presento ante ustedes al se\u00f1or david key relator especial de las naciones unidas sobre la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n del derecho a la libertad de opini\u00f3n y de expresi\u00f3n es un gusto enorme presentar al se\u00f1or fr\u00e9d\u00e9ric vacheron representante de la oficina de mexico de la unesco a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje del relator especial de las naciones unidas sobre la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n del derecho a la libertad de opini\u00f3n y de expresi\u00f3n se\u00f1or del beat key muchas gracias y bueno este sentido mart\u00edn good morning mantendr\u00e9 mis comentarios breves y comenzar\u00e1 dando mis gracias a todas todas las personas involucradas en esta conferencia a la ciudad de m\u00e9xico especialmente al gobierno de mexico y mis camaradas de unesco es completamente apropiado como todos entienden en esta sala al celebrar esta conferencia en esta gran ciudad y en este gran pa\u00eds pero tambi\u00e9n sabemos que en m\u00e9xico esto esto no puede ser s\u00f3lo una reuni\u00f3n de celebraci\u00f3n es una reuni\u00f3n de pre preocupaci\u00f3n una reuni\u00f3n de urgencia una reuni\u00f3n que no puede ignorar el hecho de la crisis de ataques a periodistas en m\u00e9xico que se ha dado durante a\u00f1os a\u00fan contin\u00faa y prevalece la impunidad m\u00e9xico sin duda no est\u00e1 solo en esto pero la persistencia de esta amenaza y la persistencia de la impunidad que van de la mano no ha dejado de tener graves consecuencias para el periodismo aqu\u00ed por el derecho del p\u00fablico a saber para la reputaci\u00f3n global de un estado que durante mucho tiempo ha desempe\u00f1ado un papel clave en el movimiento global de derechos humanos m\u00e9xico ha reconocido la necesidad de iniciar programas de project y el juicio enjuiciamiento pero totalmente requieren m\u00e1s trabajo y m\u00e1s recursos la impunidad es sin embargo un fen\u00f3meno global y una verg\u00fcenza global en un momento en que parece faltar la verg\u00fcenza entre los l\u00edderes pol\u00edticos de todo el mundo entonces desde una perspectiva global con la prevalencia de la impunidad en todo el mundo en nuestras mentes esperamos que esta conferencia pueda ser el comienzo del fin de todos y todas esas estas conferencias esperamos que en el futuro futuro cercano ya no necesitamos reunirnos para denunciar la falta de responsabilidad por los cr\u00edmenes contra periodistas esperamos que la panoplia de facturas que permite permiten entornos de miedo y en seguridad se ponen un uno por uno la corrupci\u00f3n que une a la de delincuentes y pol\u00edticos la vigilancia inexplicable que se acaba la prevista da felicidad y la seguridad que es esencial para el estado de derecho la incapacidad y la falta de enfermedad de los tribunales para enfrentar a los que atacan a los trabajadores de los medios de comunicaci\u00f3n la denegaci\u00f3n regular de los periodistas como enemigos del pueblo la falta de solidaridad entre los periodistas los mecanismos del estado de derecho y los derechos humanos entre con pocos recursos trabajamos con absoluta urgencia hacia un futuro cercano en el que los posibles delincuentes vean que los ataques contra contra periodistas conducir conducir\u00e1n a la justicia a un futuro de investigaci\u00f3n y enjuiciamiento y finalmente a la rendici\u00f3n de cuentas creo que podemos hacer que ese d\u00eda suceda y espero que la reuni\u00f3n de hoy puede ser un paso m\u00e1s en esta direcci\u00f3n muchas gracias continuaremos con el mensaje del subdirector general de comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n de la unesco se\u00f1or muy chat buena d\u00eda excelencias distinguidos invitados estimados estimadas periodistas damas y calabor os gracias por su calidad bien finita puedo hablar en espa\u00f1ol f\u00e9lix es un cabo l\u00e1ser se\u00f1oras y se\u00f1ores dar la bienvenida a este seminario internacional para el ford t lie fortalecimiento de la cooperaci\u00f3n y poner fin a la impunidad de los cr\u00edmenes contra periodistas en am\u00e9rica latina quisiera se\u00f1oras y se\u00f1ores expresar mi muy profundo agradecimiento al gobierno mexicano por su invaluable apoyo para apoyar este evento tambi\u00e9n quisiera por otro lado agradecer al museo nacional de antropolog\u00eda por recibirnos en este espacio tan simb\u00f3lico este auditorio jaime torres bodet que lleva el nombre de uno de los fundadores de la unesco y tambi\u00e9n nuestro segundo director general torres poder y aqu\u00ed tenemos la cultura maya tenemos los c\u00f3dices mayas tambi\u00e9n que son una parte muy importante del programa mundial de la memoria mundial y eso es el legado es el patrimonio de m\u00e9xico de am\u00e9rica latina y del mundo todas se\u00f1oras y se\u00f1ores conmemoramos el d\u00eda de hoy el d\u00eda internacional para la impunidad de los cr\u00edmenes con los miles de periodistas que han muerto que han sido asesinados en los \u00faltimos 12 a\u00f1os un periodista muere cada 4 d\u00edas y 910 casos estos asesinatos no se conservan impunes el nuevo informe de la unesco habla sobre estos ataques y se\u00f1ala un aumento de casi 20 por ciento de los asesinatos de periodistas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os en comparaci\u00f3n con los cinco a\u00f1os anteriores de acuerdo con el informe 26% de los periodistas asesinados y de la regi\u00f3n de am\u00e9rica latina y el caribe la mayor\u00eda de los periodistas asesinados murieron en zonas donde no hab\u00eda ning\u00fan conflicto porque estaban reportando cuestiones sobre cuestiones de cr\u00edmenes violaciones corrupci\u00f3n la unesco por otro lado hasta ahora he tenido tambi\u00e9n m\u00e1s asesinatos en el 2019 nosotros hablamos de 43 asesinatos seg\u00fan el informe estamos hablando del 30 de octubre 2019 en comparaci\u00f3n con 90 que fue en 2018 aqu\u00ed en m\u00e9xico se\u00f1oras y se\u00f1ores entre 2006 y 2010 y 897 periodistas asesinados de acuerdo con los albos de la unesco este a\u00f1o ya 11 periodistas han sido asesinados en m\u00e9xico y de acuerdo con informaci\u00f3n proporcionada por mexico el sobre 97 asesinatos de 2006 s\u00f3lo 8 casos se han resuelto mismos se debe hacer m\u00e1s para asegurarnos que los asesinos rindan cuentas por sus cr\u00edmenes nosotros en la unesco estamos comprometidos para colaborar con los gobiernos psic\u00f3logos gobierno mexicano el mecanismo para la protecci\u00f3n de los derechos humanos de los defensores y los periodistas han tenido una nueva redacci\u00f3n y tambi\u00e9n dijiste incluye cuestiones de los derechos humanos nosotros apoyamos firmemente a m\u00e9xico para mejorar y para poder cumplir con nuestros acuerdos se\u00f1oras y se\u00f1ores estamos aqu\u00ed el d\u00eda de hoy para rendir homenaje y tributo a todos los periodistas asesinados y para hacer un llamado a la justicia porque sin la justicia no hay manera en que podamos romper el ciclo de los asesinatos contra los periodistas y que est\u00e1n haciendo su trabajo aqu\u00ed en m\u00e9xico en am\u00e9rica latina y much\u00edsimas otras partes del mundo tambi\u00e9n nosotros quisi\u00e9ramos agradecer al juez ricardo p\u00e9rez del tribunal o de la corte interamericana de derechos humanos acabamos de firmar un acuerdo con ellos en relaci\u00f3n con la libertad de la expresi\u00f3n y la seguridad de los periodistas en am\u00e9rica latina y la impunidad es algo que es como un combustible que est\u00e1 perpetrando este es un ciclo de asesinatos de periodistas nosotros vemos c\u00f3mo se aparta a los periodistas entonces hay un temor p\u00fablico de que nadie est\u00e1 protegido cuando estos asesinatos contin\u00faan el estado de derecho y la seguridad de los periodistas son de los asuntos m\u00e1s presionantes m\u00e1s importantes y urgentes que enfrenta el mundo se necesita todo esto porque necesitamos respetar la libertad de expresi\u00f3n y tambi\u00e9n defender los derechos humanos para que haya una sociedad incluyente e inclusiva en otras palabras no hay ninguna prensa libre ni pluralistas sin estar segura se tiene que garantizar la seguridad tenemos que reportar los hechos ante el p\u00fablico y este es una sociedad que implica que nosotros tenemos que dar esa informaci\u00f3n para que la sociedad ya no viva en la oscuridad en la ignorancia para que la sociedad pueda decidir libremente su futuro una sociedad donde las relaciones humanas puedan florecer y puedan deshacerse de la oscuridad y el asesinato de periodistas es s\u00f3lo la punta del iceberg no debemos olvidarnos de lo que ha sucedido no solamente el asesinato sino la incriminaci\u00f3n los secuestros y nosotros tambi\u00e9n enfrentamos amenazas y hostigamiento especialmente en la esfera digital los periodistas se est\u00e1n en la mira precisamente porque su trabajo es vital para hacer que los hechos est\u00e9n disponibles a la ciudadan\u00eda en general a la sociedad en general en momentos en que este trabajo es m\u00e1s importante que nunca antes en la historia de la humanidad esto se debe a la relevancia la pertinencia a la importancia de defender los derechos de los periodistas por eso debemos exigir que los atacantes se sean enjuiciados y sean llevados a rendir cuentas tenemos que tener un espacio seguro para los periodistas sabemos que es dif\u00edcil pero no podemos darnos por vencidos tenemos que entender la anatom\u00eda de los ataques mismos y los obst\u00e1culos para la justicia tenemos que continuar monitoreando este sistema este entiendo alianzas entre participantes creando conciencia y tambi\u00e9n proporcionando m\u00e1s capacitaci\u00f3n y m\u00e1s talleres qu\u00e9 es 12 de las diferentes agencias de las naciones unidas est\u00e1n tambi\u00e9n aqu\u00ed reunidas aqu\u00ed en m\u00e9xico y en todo el mundo para mejorar la seguridad de los periodistas una vez m\u00e1s a trav\u00e9s de un plan de acci\u00f3n para la ciudad de los periodistas y tambi\u00e9n para reproducir y poner fin a la impunidad dentro de este plan de acci\u00f3n por parte de las agencias de las naciones unidas desde el mismo y 2012 hemos visto grandes avances m\u00e1s de 13 resoluciones han sido adoptadas en el sistema de naciones unidas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os fijando normas y est\u00e1ndares muy n\u00edtidos y claros para la seguridad de los periodistas de hechos es tanto como discutiendo nuevos documentos en la asamblea general de las naciones unidas para poder nosotros cumplir con los objetivos de desarrollo sustentable para la agenta 2020 y la agenda 2030 tambi\u00e9n por supuesto y estamos hablando sobre estos indicadores a trav\u00e9s de diferentes alianzas los grupos de la sociedad civil en am\u00e9rica latina' utilizando estos indicadores para medir eso esperamos que los gobiernos puedan empezar a participar activamente tambi\u00e9n el logro de estos indicadores hemos organizado tambi\u00e9n la capacitaci\u00f3n de 12 mil actores en el mundo de la comunicaci\u00f3n en am\u00e9rica latina' sobre libertad de expresi\u00f3n la salida de los periodistas empezando aqu\u00ed en mexico como ya lo mencion\u00e9 antes hemos establecido un entendimiento con redes con diferentes grupos incluyendo la cumbre judicial iberoamericana y otros organismos para asegurarnos que los jueces tambi\u00e9n puedan tener una mayor jurisprudencia en la protecci\u00f3n de los periodistas y expresamos entonces estamos esperando entonces tener la reuni\u00f3n en la haya para poder nosotros fortalecer estas alianzas y esta sociedad que estamos formando en todo el mundo incluyendo por supuesto m\u00e9xico las acciones que hemos mencionado tambi\u00e9n est\u00e1n recibiendo el apoyo del fondo para el apoyo de los medios que se cre\u00f3 la iniciativa de canal y del reino unido- y est\u00e1 siendo administrado por la unesco este fondo complementa el trabajo que ya se est\u00e1 haciendo que la unesco ya est\u00e1 haciendo en todo el mundo incluye a trav\u00e9s del programa de multi donantes y tambi\u00e9n nuestro programa internacional para el desarrollo de la comunicaci\u00f3n presidente al mente en relaci\u00f3n con el trabajo con los periodistas ipc est\u00e1 siendo esencial todo este trabajo porque cada vez m\u00e1s los periodistas est\u00e1n participando en este debate despu\u00e9s de este seminario de un d\u00eda nosotros esperamos en participar en posteriores reuniones que tendr\u00e1n lugar los pr\u00f3ximos tres d\u00edas me siento realmente muy feliz de que m\u00e9xico pueda formar parte de esta campa\u00f1a de la mesa' ccoo para seguir dando vida y para que la verdad siga viva para poder crear conciencia sobre el asesinato de periodistas en todo el mundo compartiendo los materiales para esta campa\u00f1a para la justicia y contra la los cr\u00edmenes de periodistas en am\u00e9rica latina nosotros tenemos diferentes asociaciones y tambi\u00e9n diferentes agencias y agradezco a todos estos organismos por su apoyo a nosotros la comunidad internacional los funciones p\u00fablicos la sociedad civil todos debemos insistir en que haya justicia y que se ponga fin a la impunidad de los cr\u00edmenes contra periodistas en am\u00e9rica latina y que utilicemos los recursos necesarios para poder reflejar nuestro trabajo y que haya justicia muchas gracias por su atenci\u00f3n y les deseo deliberaciones muy fruct\u00edferas el d\u00eda de hoy gracias es un placer ceder la palabra para escuchar a la subsecretaria para asuntos multilaterales y derechos humanos de la secretar\u00eda de relaciones exteriores se\u00f1ora martha delgado negr\u00f3n y como aqu\u00ed canahuati a qualytel no hay ni one la cual hizo m\u00e1s cr\u00edtica en anoche mi pap\u00e1 aqu\u00ed pampa guante as\u00ed coadministra claudia los saludos en uno de los 68 lenguas ind\u00edgenas de m\u00e9xico este museo honra cada una de las 68 culturas que tiene nuestro pa\u00eds muy buenos d\u00edas se\u00f1or jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la rep\u00fablica se\u00f1or muestra su subdirector general de comunicaci\u00f3n de la unesco se\u00f1or david keith relator especial de la onu sobre la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n del derecho a la libertad de opini\u00f3n y de expresi\u00f3n se\u00f1or fr\u00e9d\u00e9ric vacheron representante de \u00ednterin de la de la oficina de la unesco en m\u00e9xico saludo tambi\u00e9n y destac\u00f3 la presencia del titular de la unidad de informaci\u00f3n de la oficina de la presidencia jes\u00fas cant\u00fa del se\u00f1or antonio morte ceres coordinador residente de las naciones unidas en m\u00e9xico de lidia brito la coordinadora de la piscina regional de la unesco y tambi\u00e9n del director general de derechos humanos en la canciller\u00eda el doctor christopher ballenas a nombre del canciller marcelo ebrard me es muy grato en representaci\u00f3n de la secretar\u00eda de relaciones exteriores agradecer a las instituciones que son organizadoras de este seminario internacional para fortalecer la cooperaci\u00f3n regional para poner fin a la impunidad de los cr\u00edmenes y los ataques contra las personas periodistas en am\u00e9rica latina' este es un encuentro muy interesante aprovechamos para saludarlos a las y los periodistas que nos acompa\u00f1an y a todos los que est\u00e1n involucrados desde los respectivos \u00e1mbitos de competencia a contribuir en la discusi\u00f3n tan sensible e importante para el pa\u00eds necesitamos contribuir a reconocer proteger y difundir los derechos de las y los periodistas en mexico en nuestra regi\u00f3n y en el mundo este evento se enmarca como todos sabemos en las actividades conmemorativas del d\u00eda internacional para poner fin a la impunidad de los cr\u00edmenes contra periodistas desde el a\u00f1o 2014 cada 2 de noviembre la comunidad internacional unen sus voces para condenar todos los ataques y la violencia contra las personas periodistas y tambi\u00e9n contra los trabajadores de los medios de comunicaci\u00f3n y se aprovecha para instar a los estados a hacer todo lo posible para prevenir y erradicar esa violencia para garantizar la rendici\u00f3n de cuentas para llevar a la justicia a los autores de los cr\u00edmenes atroces que terminen con la vida de estas personas generalmente les pierden la vida por su trabajo y tenemos que garantizar que las v\u00edctimas tengan tambi\u00e9n acceso a reparaciones adecuadas el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ha dicho en reiteradas ocasiones que la mejor pol\u00edtica exterior es la interior por eso en la secretar\u00eda de relaciones exteriores primeramente extendemos un reconocimiento al a las personas y organizaciones que se dedican al ejercicio del periodismo a la defensa a la promoci\u00f3n de la libertad de expresi\u00f3n y sobre todo nos hemos dado a la tarea de acercar la colaboraci\u00f3n institucional de muchas organizaciones multilaterales en esta agenda particular tenemos la convicci\u00f3n de que m\u00e9xico es y debe seguir siendo una naci\u00f3n de libertades en donde la cr\u00edtica a los cuestionamientos a la investigaci\u00f3n que conlleva en el ejercicio de la libre expresi\u00f3n contin\u00faan siendo valorados y reconocidos como uno de los pilares de la democracia hemos pasado mucho para tener una instituci\u00f3n garante de la democracia y una naci\u00f3n en donde tenemos ya un r\u00e9gimen democr\u00e1tico y pac\u00edfico en t\u00e9rminos de c\u00f3mo llega al poder un nuevo r\u00e9gimen en m\u00e9xico ha sido una gran conquista lo que ha logrado est\u00e1 esta construcci\u00f3n democr\u00e1tica y ahora tenemos que dar esa misma lucha para enfrentar la violencia el combate a esta violencia a la impunidad las personas periodistas es un tema prioritario para el pa\u00eds tenemos evidentemente desaf\u00edos muy importantes y por eso hemos hecho toda una una un escaneo de las instituciones que nos pueden ayudar de ah\u00ed que quiero reconocer la tarea que desempe\u00f1a la unesco en nuestro pa\u00eds estamos trabajando con esta instituci\u00f3n en muchos proyectos y uno de ellos es relacionado con los temas para garantizar la libertad de expresi\u00f3n en el pa\u00eds como gobierno nos compete reconocer los riesgos a los que se enfrentan los periodistas en el ejercicio de su labor y la importancia de adoptar enfoques diferenciados que tengan en cuenta las m\u00faltiples cuestiones que les implica el ejercicio de su trabajo cuestiones que tienen que ver con la equidad de g\u00e9nero el origen \u00e9tnico las partes regionales la edad y otros factores que inciden en su desempe\u00f1o y tenemos que considerarlos para poder tener medidas para garantizar la seguridad de las y los periodistas en m\u00e9xico tambi\u00e9n trabaja con la oficina de la alta comisionada de las naciones unidas sobre derechos humanos porque est\u00e1 inscrito esto tambi\u00e9n en esa agenda y trabajamos tambi\u00e9n de manera bilateral con pa\u00edses como el reino unido- como noruega que nos ayudan tambi\u00e9n al dise\u00f1o de pol\u00edticas p\u00fablicas para que m\u00e9xico pueda cumplir los est\u00e1ndares internacionales que contribuyan a una cultura de prevenci\u00f3n y procuraci\u00f3n de justicia como la mejor manera para poder hacer una reparaci\u00f3n y la no repetici\u00f3n de estos atroces actos de tal manera que para concluir me permito decirles que tenemos a desaf\u00edos importantes se le estaba platicando yo a los compa\u00f1eros en la ma\u00f1ana que el pa\u00eds tiene tres mil recomendaciones de derechos humanos muchas est\u00e1n relacionadas con el tema de la libre expresi\u00f3n y el 70% de estas recomendaciones se dan en el \u00e1mbito local nosotros necesitamos trabajar con los poderes legislativo judicial y estatal municipal para empezar a ver una luz al final del t\u00fanel y garantizar el fin de una violencia que existe en el pa\u00eds y que tambi\u00e9n bueno pues tiene un impacto importante en la labor de los medios de comunicaci\u00f3n y los periodistas muchas gracias a todas y todos espero que tengan unas discusiones que nos tambi\u00e9n nos den luz a qu\u00e9 hacer en materia de pol\u00edtica exterior para seguir como siempre lo ha hecho m\u00e9xico en favor de la defensa de la libertad de expresi\u00f3n en m\u00e9xico y en el mundo [Aplausos] sin mayor pre\u00e1mbulo y a efecto de escuchar su mensaje para que acto seguido se sirva a inaugurar oficialmente este seminario me permito ceder el uso de la voz al coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico se\u00f1or jes\u00fas ram\u00edrez cuevas muy buenos d\u00edas es un honor y un compromiso del gobierno de mexico participar propiciar e inaugurar este seminario tan importante para el futuro de la democracia en nuestro continente en nuestro pa\u00eds por supuesto y en el mundo la libertad de expresi\u00f3n el derecho a la informaci\u00f3n son pilares fundamentales de la democracia y quienes ejercen o quienes est\u00e1n en el punto de intersecci\u00f3n del ejercicio estos derechos son los periodistas por eso la funci\u00f3n social que cumplen el periodismo los periodistas las periodistas es fundamental para nuestras sociedades para el gobierno de mexico hay un reconocimiento a la labor de los periodistas hay tambi\u00e9n un compromiso del cambio que se est\u00e1 haciendo en el pa\u00eds que beneficie al derecho a la informaci\u00f3n a la libertad de expresi\u00f3n es importante reconocemos el saldo negativo que tiene nuestro pa\u00eds nuestra naci\u00f3n en materia de derechos humanos en materia de impunidad particularmente contra los activistas contra los defensores de derechos humanos y contra los periodistas por eso estamos haciendo esfuerzos extraordinarios para que esto esta realidad triste esta realidad lacerante se termine porque cada vez que agreden atacan asesinan a un periodista se est\u00e1 atacando a la democracia se est\u00e1 atacando los derechos humanos de la sociedad del resto de la sociedad y en ese sentido nosotros tenemos la obligaci\u00f3n como gobierno pero tambi\u00e9n el compromiso moral \u00e9tico y pol\u00edtico acabar con esta triste realidad con esta impunidad con esta violencia por eso creemos y estamos comprometidos en tomar en cuenta las 104 recomendaciones que naciones unidas est\u00e1 haciendo para mejorar y reforzar y fortalecer el mecanismo de protecci\u00f3n a periodistas recordemos qu\u00e9 propiedades en nuestro pa\u00eds un mecanismo de esta naturaleza hoy desborda la capacidad institucional para el que estaba dise\u00f1ada m\u00e1s de 1000 personas de m\u00e1s de 600 activistas y 400 periodistas est\u00e1n acogidos hoy este mecanismo de protecci\u00f3n que por supuesto requiere mayores recursos como ha comprometido p\u00fablicamente el presidente la rep\u00fablica no se escatimar\u00e1n ning\u00fan recurso que sea necesario para garantizar la protecci\u00f3n la salvaguarda de los periodistas as\u00ed como el reforzamiento de la seguridad y las garant\u00edas que deben tener tambi\u00e9n las familias de los periodistas y en este sentido s\u00ed es importante para este seminario hacer la reflexi\u00f3n involucrar a un actor muy importante de esta realidad que son los medios de comunicaci\u00f3n s\u00ed es importante que la sociedad asuma la protecci\u00f3n y salvaguarda de los periodistas es fundamental y una obligaci\u00f3n legal \u00e9tica y moral que el gobierno cumpla con la ley y haga valer la ley y castigue a quienes violentan la democracia violentan el derecho a la informaci\u00f3n y la libertad de expresi\u00f3n amenazan o asesinan a un periodista pero tambi\u00e9n se requiere de la participaci\u00f3n de los de las empresas period\u00edsticas de los medios de comunicaci\u00f3n que muchas veces en este debate no asumen su responsabilidad y esto es importante porque parte del compromiso que el gobierno de m\u00e9xico hace y anuncian este en el inicio de este seminario es justo el compromiso con la realidad de los periodistas no s\u00f3lo en materia de la preservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de sus derechos humanos sino tambi\u00e9n de la salvaguarda a las tareas del periodismo es decir de la transparencia de la apertura de la informaci\u00f3n gubernamental a la tarea period\u00edstica pero tambi\u00e9n de iniciar un programa de apoyo a la labor de los periodistas en s\u00ed independientemente de su condici\u00f3n laboral de su condici\u00f3n contractual incluso para quienes ejercen el periodismo libremente de manera como freelancers hay un compromiso el gobierno de m\u00e9xico por un lado de promover un proceso de una iniciativa de seguridad social para los periodistas de mexicanos que no cuentan con ninguna protecci\u00f3n ni de jubilaci\u00f3n ni protecci\u00f3n de salud en ese sentido a trav\u00e9s del estado mexicano el seguro social se va a anunciar un programa de salvadora protecci\u00f3n y de seguridad social para los periodistas que ejerzan independientemente de su condici\u00f3n laboral y por el otro lado junto con la unesco a quien agradecemos la sensibilidad agradecemos la invitaci\u00f3n y la posibilidad de convocar juntos a este seminario porque nos parece un no solo loable el prop\u00f3sito y que por supuesto estamos comprendidos con \u00e9l sino sobre todo por lanzar la se\u00f1al de que estamos dispuestos a escuchar y estamos dispuestos a incluir en la acci\u00f3n p\u00fablica del gobierno federal todas las recomendaciones observaciones que a nivel de los organismos internacionales est\u00e1n haciendo pero por supuesto y en primer lugar el que los periodistas mexicanos y sus organizaciones hacen respecto a la realidad informativa de nuestro pa\u00eds al mismo tiempo en ese sentido anunciamos que se va a crear un fondo administrado por la unesco con fondos p\u00fablicos pero tambi\u00e9n convocaremos a la sociedad para alimentar y fortalecer este fondo para el periodismo de investigaci\u00f3n un fondo concursable un fondo abierto a todos los periodistas independientemente si cuentan con una adscripci\u00f3n a un medio de comunicaci\u00f3n y que a trav\u00e9s de un jurado que sea profesional que sea en acorde con la unesco se pueda digamos hacer un concurso de las investigaciones period\u00edsticas que puedan ser promovidas y apoyadas por este fondo p\u00fablico y que la unesco va administra junto con las siete relaciones exteriores que es la instancia del gobierno federal encargada de esta de esta relaci\u00f3n con la unesco en materia de apoyo a los periodistas por eso queremos aprovechar el inicio de este seminario para anunciar estos compromisos que el gobierno federal hace como una muestra por supuesto no s\u00f3lo del convers\u00f3 con el periodismo y del derecho a la informaci\u00f3n sino y sobre todo con las sociedades que est\u00e1n hoy demandando mayor participaci\u00f3n mayor apertura y por supuesto el fortalecimiento de la democracia por eso no puedo dejar de se\u00f1alar por \u00faltimo el tema de el debate actual que hay en m\u00e9xico sobre las relaciones entre el gobierno y los medios de comunicaci\u00f3n y en particular los periodistas quiero hacer una precisi\u00f3n porque en el debate p\u00fablico hay digamos por lo menos un se\u00f1alamiento o una reflexi\u00f3n un tema sobre la estigmatizaci\u00f3n de los periodistas nosotros como gobierno no estigmatizamos ning\u00fan gremio y no estigmatizamos ninguna labor profesional que por cr\u00edtica que sea por informativa que sea lo que hay es un debate acerca de la relaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n y el gobierno federal acerca de las posturas editoriales o de la informaci\u00f3n puntual que se da y esa deliberaci\u00f3n que se da cotidianamente a trav\u00e9s de las conferencias que por las ma\u00f1anas lleva a cabo el titular del poder ejecutivo federal se hace esta deliberaci\u00f3n por eso si no parece importante se\u00f1alar que el compromiso del gobierno de m\u00e9xico es a favor de los periodistas a favor de su libertad y es por supuesto nuestra obligaci\u00f3n preservar y proteger su labor y ella eso ese compromiso hacemos aqu\u00ed frente a la unesco frente al relator de ser de naciones unidas y por supuesto frente a los periodistas mexicanos que merecen todo nuestro respeto todo nuestro apoyo y sobre todo todo nuestro esfuerzo para salvaguardar su libertad su derecho a trabajar libremente y sobre todo a ejercer su derecho a opinar much\u00edsimas gracias agradecemos aqu\u00ed y este y bueno pues bienvenido a la reflexi\u00f3n la discusi\u00f3n y estaremos atentos a las conclusiones de este seminario para tomarlas en cuenta en las pol\u00edticas p\u00fablicas que seguir\u00e1n nuestro gobierno muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n invitamos al se\u00f1or jes\u00fas ram\u00edrez cuevas a realizar la declaratoria inaugural de este seminario siendo las diez cinco de la ma\u00f1ana de este d\u00eda 7 de noviembre del 2019 declaramos inaugurado este seminario por el fin de la impunidad contra los cr\u00edmenes a periodistas en am\u00e9rica latina' horas [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera damos por finalizada la sesi\u00f3n inaugural le suplicamos continuar en sus lugares para poder dar inicio a la primer mesa de este seminario gracias [M\u00fasica] [M\u00fasica] debe enfocarse [M\u00fasica] vivo comparte tu arma [M\u00fasica] a veces \u00e9l ah e [M\u00fasica] y poco m\u00e1s [M\u00fasica] como para m\u00ed son caras del mundo [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:12.299344"
}