{
    "video_id": "ffFPMoA830A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ffFPMoA830A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBD0tAMogA-D5Um6qbiPaKv5bdLKA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ffFPMoA830A",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 6 de septiembre de 2024",
    "video_length_seconds": 10536,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1224.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues vamos a informarles",
            "start": 1233.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1236.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sobre pues una",
            "start": 1238.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n acerca del funcionamiento del",
            "start": 1241.919,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tren de Toluca Santa Fe",
            "start": 1244.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eh inicia esta",
            "start": 1249.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "etapa Todav\u00eda falta",
            "start": 1252.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "eh avanzar m\u00e1s para",
            "start": 1256.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1261.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "llegue hasta la",
            "start": 1263.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n observatorio observatorio falta",
            "start": 1266.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "una una estaci\u00f3n pero ya",
            "start": 1270.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1273.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "funcionando desde Toluca",
            "start": 1275.799,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "desde el estado de M\u00e9xico hasta Santa Fe",
            "start": 1280.12,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "y es muy buen servicio de",
            "start": 1285.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "transporte informarles c\u00f3mo c\u00f3mo lo ve",
            "start": 1290.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 1293.679,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "y en diciembre pensamos",
            "start": 1297.039,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "nosotros va a estar completamente",
            "start": 1302.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "terminado a ver si nos explica aqu\u00ed el",
            "start": 1305.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno que nos acompa\u00f1a Mart\u00ed",
            "start": 1310.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "vates y luego abrimos para preguntas",
            "start": 1312.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente si me",
            "start": 1321.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "prestas",
            "start": 1325.799,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "mejor Muchas gracias Buenos d\u00edas Se\u00f1or",
            "start": 1330.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas amigos de los",
            "start": 1333.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n como ustedes",
            "start": 1335.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "saben el domingo primero de septiembre",
            "start": 1337.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se abri\u00f3 el tren",
            "start": 1340.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "interurbano el perd\u00f3n el s\u00e1bado se abri\u00f3",
            "start": 1343.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el tren interurbano urgente y empez\u00f3 a",
            "start": 1346.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "evaluarse su funcionamiento a partir del",
            "start": 1351.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "primero de septiembre adelante por",
            "start": 1354.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "favor desde la puesta en marcha el",
            "start": 1357.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primero de septiembre ha tenido una",
            "start": 1360.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "afluencia interesante el domingo fue un",
            "start": 1363.4,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "d\u00eda de mucha afluencia en la estaci\u00f3n",
            "start": 1366.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Santa Fe y de constante afluencia en",
            "start": 1370.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todo el tramo del tren desde",
            "start": 1373.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sinacantepec es de inter\u00e9s del gobierno",
            "start": 1376.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica Y obviamente tambi\u00e9n del",
            "start": 1379.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad pero el presidente",
            "start": 1382.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nos ha manifestado su inter\u00e9s en saber",
            "start": 1384.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va funcionando el tren adelante por",
            "start": 1386.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "favor Bueno aqu\u00ed quiero comentar que",
            "start": 1390.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "estos son los puntos de conexi\u00f3n son muy",
            "start": 1393.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "buenos llega el tren desde Toluca llega",
            "start": 1397.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "a Santa Fe y tiene varias conexiones con",
            "start": 1400.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el resto de los sistemas de movilidad",
            "start": 1405.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Taxi Seguro est\u00e1 el circuito interno de",
            "start": 1408.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todo Santa Fe de toda la zona hay",
            "start": 1411.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n rutas del transporte",
            "start": 1416.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "concesionado y hay l\u00edneas de rtp que es",
            "start": 1419.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "transporte del gobierno de la ciudad que",
            "start": 1423.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "van a diferentes puntos a Balderas a la",
            "start": 1425.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bombilla al Auditorio Nacional adelante",
            "start": 1428.76,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1430.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed quiero comentar al respecto",
            "start": 1431.919,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que en el caso del circuito por Santa",
            "start": 1435.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Fe los sistemas de movilidad conectan",
            "start": 1439.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "con el parque la mexicana con la",
            "start": 1442.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "glorieta Televisa con Huawei con la",
            "start": 1444.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "plaza Samara con el hospital ABC con la",
            "start": 1447.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ham entre otros puntos referenciales y",
            "start": 1450.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "en el caso de las unidades de rtp hay",
            "start": 1454.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mucha gente que llega a Santa Fe y luego",
            "start": 1457.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "toma transporte para ir a Auditorio",
            "start": 1460.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Nacional para ir al metro Balderas y",
            "start": 1463.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para ir a la Villa que est\u00e1 por Miguel",
            "start": 1467.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel de Quevedo e",
            "start": 1470.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Insurgentes entonces para gente que",
            "start": 1472.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "viene desde Toluca a estos lugares a",
            "start": 1475.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajar pues se les ha facilitado mucho",
            "start": 1477.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la conectividad del transporte",
            "start": 1480.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "adelante en cuanto al al uso de la",
            "start": 1483.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Santa Fe de la l\u00ednea en general",
            "start": 1487.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "comento lo siguiente tenemos para el",
            "start": 1490.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "primero de septiembre el domingo tuvimos",
            "start": 1493.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 1497.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "20.079 pasajeros el 2 de septiembre",
            "start": 1499.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "20388 el 3 de septiembre",
            "start": 1503.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "20.119 el 4 de septiembre",
            "start": 1505.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "20437 es decir hay una constante en el",
            "start": 1509.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "uso del tren en el caso de los que",
            "start": 1512.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "llegan hasta Santa Fe el primero de",
            "start": 1516.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "septiembre que es domingo que fue",
            "start": 1519.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "domingo y el primer d\u00eda de",
            "start": 1522.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "funcionamiento general tuvimos 8570",
            "start": 1524.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esto puede deberse a que fue estreno a",
            "start": 1529.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que era domingo",
            "start": 1532.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el Ya lo vamos a verificar el siguiente",
            "start": 1534.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "domingo para ver qu\u00e9 comportamiento hay",
            "start": 1537.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pero el 2 de septiembre tuvimos",
            "start": 1539.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "6180 pasajeros que llegaron a Santa Fe",
            "start": 1542.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el 3 de septiembre",
            "start": 1545.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "6307 el 4 de septiembre",
            "start": 1547.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "6533 ya Ayer ya est\u00e1bamos arriba de esta",
            "start": 1552.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cifra Eso quiere decir que cada d\u00eda ven",
            "start": 1555.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ido subiendo gradualmente el n\u00famero de",
            "start": 1558.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pasajeros que llegan hasta Santa Fe",
            "start": 1561.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "desde Toluca fundamentalmente que es",
            "start": 1564.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "donde abordan los que vienen a Santa Fe",
            "start": 1567.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el tiempo de intervalo es de 15 minutos",
            "start": 1570.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la llegada de los trenes y viene",
            "start": 1574.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mucha gente que vive en Toluca o en esa",
            "start": 1577.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "zona y trabaja en Santa Fe o que viene a",
            "start": 1581.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "realizar otras actividades en la ciudad",
            "start": 1585.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en en otros puntos adelante",
            "start": 1588.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1591.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en ha habido de parte del personal del",
            "start": 1593.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1596.799,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a partir de la",
            "start": 1598.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de",
            "start": 1599.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "movilidad entrevistas con la gente",
            "start": 1601.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contacto directo con la gente para saber",
            "start": 1603.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ve el servicio eh si lo siente",
            "start": 1606.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "satisfactorio hay una serie de de",
            "start": 1610.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "preguntas que se hacen y sobre todo para",
            "start": 1612.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ver si hay algo que mejorar y para para",
            "start": 1615.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo est\u00e1 funcionando la gente ha",
            "start": 1618.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "reportado satisfacci\u00f3n con el servicio",
            "start": 1621.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s podemos decir esto puede ser un",
            "start": 1624.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "poco subjetivo pero es real la gente",
            "start": 1626.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy contenta con el servicio que",
            "start": 1629.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "brinda el tren interurbano el insurgente",
            "start": 1632.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y vino a resolver un problema muy",
            "start": 1636.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "importante para mucha gente le acorta",
            "start": 1639.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "los tiempos le da comodidad le da m\u00e1s",
            "start": 1642.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad y bueno Esto lo vamos a ver",
            "start": 1645.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ahorita en unas entrevistas con la",
            "start": 1648.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "propia ciudadan\u00eda con los usuarios",
            "start": 1650.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "usuarias del tren podemos decir se\u00f1or",
            "start": 1653.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidente que ha sido bastante",
            "start": 1655.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "satisfactorio para la gente la eh",
            "start": 1657.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "apertura de esta parte del tren",
            "start": 1661.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "interurbano el insurgente con su llegada",
            "start": 1663.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hasta Santa Fe al llegar a Santa Fe se",
            "start": 1666.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "conect\u00f3 con la Ciudad de M\u00e9xico porque",
            "start": 1668.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estan las estaciones sinacantepec Toluca",
            "start": 1671.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Metepec y Lerma solo Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 1674.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya est\u00e1 conectado con la ciudad y",
            "start": 1677.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en efecto como dijo el presidente siguen",
            "start": 1681.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "las obras hasta observatorio ah\u00ed se",
            "start": 1683.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "siguen realizando es de ah\u00ed de Santa Fe",
            "start": 1687.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a Vasco de Quiroga Vasco e Quiroga a",
            "start": 1691.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "observatorio y van bastante bien la",
            "start": 1694.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "perspectiva es que se puedan terminar al",
            "start": 1696.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "finalizar este a\u00f1o si podemos ver el",
            "start": 1699.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "video por favor",
            "start": 1702.919,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pues es una obra fant\u00e1stica sobre todo",
            "start": 1708.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que va a beneficiar a much\u00edsima gente",
            "start": 1710.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "servicio muy eficiente no todo toda la",
            "start": 1713.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "perfecci\u00f3n este muy bien servicio muy",
            "start": 1717.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido nos evitamos todo el tr\u00e1fico que",
            "start": 1720.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay viene bien c\u00f3moda uno no como los",
            "start": 1723.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "camiones no m\u00e1s viene unos zangoloteando",
            "start": 1726.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cuando vienen llenos ah no s\u00ed Les",
            "start": 1728.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recomiendo la mera verad como las otras",
            "start": 1730.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "personas que se subieron antes que",
            "start": 1732.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nosotros nos recomendaron si tambi\u00e9n les",
            "start": 1733.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recomendamos que se suban tengan esa",
            "start": 1735.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "experiencia que hay en M\u00e9xico en el",
            "start": 1738.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "autob\u00fas pues hora y",
            "start": 1741.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "media hora tres cuartos Y ahorita",
            "start": 1745.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos est\u00e1s No pues ahorita me Me",
            "start": 1748.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "avent\u00e9 como media hora menos de media",
            "start": 1751.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hora pues m\u00e1s de una hora m\u00e1s si ah\u00ed",
            "start": 1753.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el tr\u00e1fico Hasta de veces una hora",
            "start": 1756.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y media 2 horas Depende como est\u00e9 el",
            "start": 1758.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico pero s\u00ed ya vimos este que si hay",
            "start": 1760.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Y eso es buen\u00edsimo tambi\u00e9n eh Porque ya",
            "start": 1762.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tampoco vamos a estar batallando nada",
            "start": 1764.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s salimos nada m\u00e1s vemos D\u00f3nde est\u00e1 y",
            "start": 1766.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos pues me parece bien y que es m\u00e1s",
            "start": 1769.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguro m\u00e1s que nada pues para venir a",
            "start": 1771.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comprar venimos a comprar aqu\u00ed en la",
            "start": 1774.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Merced nos va a dar buen servicio pues",
            "start": 1776.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien nos hacemos menos tiempo",
            "start": 1779.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "fabuloso porque ya no anda cargando un",
            "start": 1781.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el dinero y es una grand\u00edsima ventaja",
            "start": 1784.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "utilizar la tarjeta los que no no se",
            "start": 1786.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "haban visto ac\u00e1 pasados",
            "start": 1789.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sexenios como ahorita Ay claro yo",
            "start": 1793.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ahorita que regrese a a la Ciudad de",
            "start": 1796.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico voy a empezar a decirles a todas",
            "start": 1798.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "las personas que conozco Incluso en",
            "start": 1801.559,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "Toluca que que vengan a",
            "start": 1803.799,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1806.29,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "conocerlo estuvo muy bonito la verdad no",
            "start": 1819.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "no nos lo esper\u00e1bamos eh considero como",
            "start": 1822.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de sinceramente el primer mundo o sea",
            "start": 1825.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Muy bueno muy bueno el servicio fue muy",
            "start": 1828.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "agradable el paisaje es muy lindo es muy",
            "start": 1829.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "diferente a cuando uno se sube en el",
            "start": 1833.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n muy bien el espacio est\u00e1 muy bien",
            "start": 1835.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nosotros como somos personas altas el",
            "start": 1838.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "espacio se siente bien sobre todo para",
            "start": 1841.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "las personas que van a trabajar es mucho",
            "start": 1843.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mejor el el tramo del tiempo algo que",
            "start": 1846.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como turista me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y me",
            "start": 1850.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 mucho fue las bellas panor\u00e1micas",
            "start": 1853.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que que se pueden disfrutar una m\u00fasica",
            "start": 1855.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muy muy agradable tambi\u00e9n instrumental",
            "start": 1858.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "muy t\u00edpica mexicana incluso la m\u00fasica",
            "start": 1860.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que se puede escuchar dentro del tren",
            "start": 1862.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pues es tambi\u00e9n algo muy agradable para",
            "start": 1865.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los o\u00eddos bien nosotros venimos de aqu\u00ed",
            "start": 1868.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del metro Balderas y este no sab\u00edamos",
            "start": 1870.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que llegaba ac\u00e1 y tuvimos que dejarlo",
            "start": 1873.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en este adelante de de la Plaza",
            "start": 1875.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Santa Fe entonces venimos caminando pero",
            "start": 1878.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ahorita de la salida Aqu\u00ed est\u00e1 perfecto",
            "start": 1880.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se me hizo algo muy muy pr\u00e1ctico en",
            "start": 1882.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiempo y por supuesto en costo algo muy",
            "start": 1885.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "c\u00f3modo",
            "start": 1887.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "es muy bueno porque hay veces que no",
            "start": 1888.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trae uno tanto cambio o algo y ya s\u00ed le",
            "start": 1890.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "puedes recargar pues muy buena opci\u00f3n no",
            "start": 1893.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Yo siento que es buena opci\u00f3n porque es",
            "start": 1896.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "un universal se puede decir para todo Ah",
            "start": 1898.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues es ben\u00e9fico para quienes Ya",
            "start": 1902.799,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poseemos esa tarjeta y podamos hacer los",
            "start": 1904.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transportes m\u00e1s",
            "start": 1906.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "\u00e1giles bueno presidente ha estado muy",
            "start": 1911.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bien funcionando muy bien el tren a lo",
            "start": 1913.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "largo de todos estos d\u00edas y estamos",
            "start": 1916.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presentes para estar verificando que",
            "start": 1918.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "siga",
            "start": 1920.48,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1925.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias muy bien Vamos",
            "start": 1929.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh empezamos",
            "start": 1934.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "contigo Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 1943.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos los presentes elid",
            "start": 1946.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez de noticias del movimiento",
            "start": 1948.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "conciencia y colaboradora del programa",
            "start": 1950.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "radiof\u00f3nico est siwat en el sendero de",
            "start": 1952.639,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la luna as\u00ed como del canal de YouTube",
            "start": 1954.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "animales con derechos uniendo causas",
            "start": 1956.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "conectando derechos se\u00f1or presidente hoy",
            "start": 1959.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "traigo una muy breve pregunta tambi\u00e9n",
            "start": 1962.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "quer\u00e9 de traerle copia de la foto donde",
            "start": 1964.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "le dedica su libro a Gustavo Petro si me",
            "start": 1967.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "permite har\u00e9 una invitaci\u00f3n a asistir al",
            "start": 1969.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "complejo cultural Los Pinos residencia",
            "start": 1971.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "oficial del pueblo de M\u00e9xico as\u00ed como",
            "start": 1974.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dar lectura a una carta dirigida a usted",
            "start": 1976.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el 31 de julio de 2023",
            "start": 1979.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "usted se comprometi\u00f3 a emitir un decreto",
            "start": 1982.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para declarar en M\u00e9xico el d\u00eda por la no",
            "start": 1985.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "violencia contra los animales por ser",
            "start": 1987.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por ser este un tema de inter\u00e9s com\u00fan",
            "start": 1990.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fundamentado en la \u00e9tica la ciencia y el",
            "start": 1993.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "derecho el 3 de abril y el 24 de junio",
            "start": 1995.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de 2024 ratific\u00f3 su compromiso",
            "start": 1997.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contaremos con ese decreto se\u00f1or",
            "start": 2000.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente antes de que termine su",
            "start": 2001.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n bueno enviamos",
            "start": 2005.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2008.799,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 2009.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para evitar el mal trato a los animales",
            "start": 2012.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entre las 20",
            "start": 2015.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "iniciativas que envi\u00e9 al poder",
            "start": 2018.399,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "legislativo si hace falta este tambi\u00e9n",
            "start": 2023.12,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "el decreto pero si est\u00e1 en la",
            "start": 2027.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 2032.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ya se puede hacer una",
            "start": 2034.399,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "ley secundaria una ley y",
            "start": 2039.399,
            "duration": 11.921
        },
        {
            "text": "eh eso tiene m\u00e1s valor",
            "start": 2045.639,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "legal que un decreto pero de todas",
            "start": 2051.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "maneras lo vemos Gracias se\u00f1or",
            "start": 2055.639,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or presidente Me",
            "start": 2058.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "compromet\u00ed a entregarle una foto de",
            "start": 2060.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "fecha 27 de marzo de 2014 cuando unos",
            "start": 2062.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "amigos activistas colombianos le",
            "start": 2064.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pidieron una dedicatoria para Gustavo",
            "start": 2066.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Petro en uno de los libros de su autor\u00eda",
            "start": 2068.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Petro hab\u00eda sido destituido",
            "start": 2070.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "temporalmente como alcalde de Bogot\u00e1 en",
            "start": 2072.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ese momento recordemos nuevamente la",
            "start": 2074.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dedicatoria para Gustavo Petro con mi",
            "start": 2076.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "solidaridad cuando uno lucha por causas",
            "start": 2079.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "justas no importan los cargos lo m\u00e1s",
            "start": 2081.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante es no claudicar lo m\u00e1s",
            "start": 2084.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "importante es seguir en cualquier",
            "start": 2086.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "trinchera por la verdadera democracia",
            "start": 2088.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Por la honestidad y la justicia",
            "start": 2091.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aprovechamos para enviarle desde el",
            "start": 2094.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "movimiento cons una felicitaci\u00f3n al",
            "start": 2096.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente Gustavo Petro por La",
            "start": 2099.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de las corridas de toros en",
            "start": 2101.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Colombia erradicar la tortura cualquiera",
            "start": 2103.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que sea la v\u00edctima el respeto a la vida",
            "start": 2106.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y la evoluci\u00f3n \u00e9tica y moral no tienen",
            "start": 2109.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "fronteras nos sumamos a esa Gran",
            "start": 2111.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Victoria que nos reivindica como",
            "start": 2113.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "humanidad le dejo copia de la foto a",
            "start": 2115.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas le platico se\u00f1or presidente que el",
            "start": 2118.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "festival cultural y acad\u00e9mico por los",
            "start": 2121.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "derechos de los animales y contra la",
            "start": 2123.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "violencia tendr\u00e1 lugar del 21 al 29 de",
            "start": 2124.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "septiembre en el complejo cultural Los",
            "start": 2127.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Pinos en ese marco se inaugurar\u00e1 la",
            "start": 2130.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n del primer certamen",
            "start": 2132.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fotogr\u00e1fico documental y art\u00edstico que",
            "start": 2134.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "consolida un nuevo g\u00e9nero fotogr\u00e1fico",
            "start": 2136.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por los derechos de los animales se",
            "start": 2139.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "abrir\u00e1 la conversaci\u00f3n y nos acompa\u00f1ar\u00e1n",
            "start": 2141.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "grandes personalidades tanto de la",
            "start": 2144.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica como de las artes y la academia",
            "start": 2145.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "algunas de estas distinguidas figuras",
            "start": 2149.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Son miembros de la red de artistas e",
            "start": 2151.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "intelectuales por La abolici\u00f3n de la",
            "start": 2153.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tauromaquia quienes ya han concretado y",
            "start": 2155.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "siguen gestionando donaciones de",
            "start": 2158.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "colecciones de arte al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2161.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "como la colecci\u00f3n de arte prehisp\u00e1nico",
            "start": 2164.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de la familia Maldonado",
            "start": 2165.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "anzo tambi\u00e9n en los pinos se inaugurar\u00e1",
            "start": 2168.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la exposici\u00f3n de cartones antitaurinos",
            "start": 2171.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el mundo dibujando por La abolici\u00f3n",
            "start": 2173.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "derivados de una convocatoria hecha por",
            "start": 2176.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el movimiento conciencia en el a\u00f1o 2015",
            "start": 2178.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la cual reuni\u00f3 a m\u00e1s de 50 pa\u00edses y",
            "start": 2181.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "congreg\u00f3 a decenas de artistas del",
            "start": 2184.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dibujo y la Ilustraci\u00f3n el \u00e9xito de este",
            "start": 2186.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "certamen se debi\u00f3 al acompa\u00f1amiento de",
            "start": 2190.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nuestro entra\u00f1able rius que en paz",
            "start": 2192.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "descanse embajador de buena voluntad del",
            "start": 2194.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "movimiento conciencia pero tambi\u00e9n al",
            "start": 2197.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "apoyo del chamuco y los hijos de la",
            "start": 2199.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "verno y de carton Club Club de la",
            "start": 2200.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "caricatura latina queremos recordar con",
            "start": 2202.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta muestra a uno de los fen\u00f3menos",
            "start": 2205.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "culturales m\u00e1s importantes de M\u00e9xico al",
            "start": 2207.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caricaturista historietista y escritor",
            "start": 2210.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicano Eduardo del r\u00edo rius qui nos",
            "start": 2213.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 un enorme legado m\u00e1s de un centenar",
            "start": 2216.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de libros entre ellos toros s\u00ed toreros",
            "start": 2219.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no publicado en",
            "start": 2222.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "1990 Ojal\u00e1 quieran acompa\u00f1arnos los",
            "start": 2224.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "moneros Y si si me permite le dar\u00e9",
            "start": 2227.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lectura la carta que le env\u00eda el",
            "start": 2230.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 2233.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "conciencia licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2237.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados",
            "start": 2240.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos presente Estimado Se\u00f1or",
            "start": 2241.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Presidente el objetivo de la siguiente",
            "start": 2245.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene una raz\u00f3n hist\u00f3rica el proyecto de",
            "start": 2248.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decreto por el que se reforman los",
            "start": 2251.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "art\u00edculos tercero cuarto y 73 de la",
            "start": 2252.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 2255.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos en materia de",
            "start": 2257.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y cuidado animal cuando esta",
            "start": 2260.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se ha publicada en el diario oficial de",
            "start": 2263.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n se habr\u00e1 dado un paso",
            "start": 2265.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "evolutivo sin precedentes en nuestro",
            "start": 2268.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se\u00f1or presidente como usted suele",
            "start": 2270.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacerlo de la mano de la gente nos dio",
            "start": 2273.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "la oportunidad de cimentar en este",
            "start": 2276.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "espacio una agenda por los animales a",
            "start": 2277.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un di\u00e1logo circular",
            "start": 2280.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "preponderando como siempre el inter\u00e9s",
            "start": 2282.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por el bien com\u00fan escuch\u00f3 con atenci\u00f3n",
            "start": 2284.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "paciencia y respeto cada argumento y",
            "start": 2287.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n del movimiento conciencia",
            "start": 2289.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias a ello nos abrieron las puertas",
            "start": 2292.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "representantes de la cultura seguridad",
            "start": 2294.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica medio ambiente educaci\u00f3n y de",
            "start": 2297.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "otras instancias dependientes de estas",
            "start": 2298.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n abri\u00f3 su coraz\u00f3n mucha",
            "start": 2302.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gente en este espacio le entregamos y",
            "start": 2304.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encomendamos nuestro proyecto contra la",
            "start": 2307.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "crueldad animal que consist\u00eda en la",
            "start": 2309.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "urgente necesidad de incluir a los",
            "start": 2311.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "animales en nuestra Carta Magna un sue\u00f1o",
            "start": 2312.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "casi hecho realidad que facultar\u00e1 al",
            "start": 2316.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n para expedir una",
            "start": 2317.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ley general de bienestar y protecci\u00f3n",
            "start": 2319.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "animal se prohibir\u00e1 su maltrato as\u00ed como",
            "start": 2322.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se educar en la empat\u00eda hacia los",
            "start": 2325.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "animales a las nuevas generaciones",
            "start": 2327.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "diversas asociaciones hab\u00edamos luchado",
            "start": 2330.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "por incluir a los animales en nuestra",
            "start": 2332.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n por medio de m\u00faltiples",
            "start": 2334.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acciones emend al hilo de los a\u00f1os",
            "start": 2336.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "algunas iniciativas recientemente",
            "start": 2339.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "impulsadas por distintos grupos",
            "start": 2341.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "parlamentarios de ambas c\u00e1maras se",
            "start": 2342.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "encontraban rezagadas y",
            "start": 2344.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "congeladas nos sentimos entusiasmados de",
            "start": 2346.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que la reforma constitucional que se",
            "start": 2349.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 entre El Ejecutivo y el",
            "start": 2351.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "movimiento consciencia",
            "start": 2352.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "allanar\u00e1 facilitar\u00e1 el tortuoso camino",
            "start": 2354.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de los activistas que luchan contra la",
            "start": 2357.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "crueldad animal sin distinci\u00f3n de",
            "start": 2359.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "especie Asimismo le haremos honor a los",
            "start": 2362.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que por siglos nos legaron su",
            "start": 2365.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "animalista tambi\u00e9n se har\u00e1 menos dif\u00edcil",
            "start": 2368.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "La traves\u00eda de los rescatistas y",
            "start": 2371.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "protectores que por su Nobleza y",
            "start": 2373.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sensibilidad han dejado su vida su",
            "start": 2374.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "patrimonio y su salud al no ser",
            "start": 2376.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "indiferentes al sufrimiento de un ser",
            "start": 2378.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vivo deambulando abandonado hambriento",
            "start": 2380.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enfermo y mutilado en las calles",
            "start": 2383.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Esperamos que pronto se les hagan",
            "start": 2385.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "justicia a ambos tanto a los rescatistas",
            "start": 2387.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "como a esos",
            "start": 2390.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "animales el siguiente paso ser\u00e1 que los",
            "start": 2391.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "animales sean considerados sujetos de",
            "start": 2394.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "derecho como ya lo son en el marco legal",
            "start": 2395.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses hay mucho por hacer y",
            "start": 2397.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "afortunadamente Tambi\u00e9n en esta lucha",
            "start": 2400.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hay relevo generacional Aunque todav\u00eda",
            "start": 2402.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimo los derechos de los animales",
            "start": 2404.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Deber\u00eda ser un tema prioritario en la",
            "start": 2407.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "agenda p\u00fablica porque a trav\u00e9s de ellos",
            "start": 2409.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos construir un ambiente sano",
            "start": 2411.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "para todos desde la perspectiva del",
            "start": 2414.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "respeto al pr\u00f3jimo del cuidado al medio",
            "start": 2416.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ambiente de la salud la seguridad y",
            "start": 2418.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana y de los valores",
            "start": 2420.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "humanos Tenemos muchos agradecimientos y",
            "start": 2423.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es ingrato darlos porque siempre faltar",
            "start": 2426.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "alguien las grandes batallas solo se",
            "start": 2428.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ganan a trav\u00e9s de la labor en equipo",
            "start": 2430.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero no podemos dejar de mencionar en",
            "start": 2433.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "este concierto de concordancias y",
            "start": 2434.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "convicciones a la secretaria de semarnat",
            "start": 2437.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Lisa alborz a la secretaria de",
            "start": 2439.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica rosaisela Rodr\u00edguez a",
            "start": 2441.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura Alejandra",
            "start": 2443.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Frausto a la secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 2445.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez a la maestra Delfina",
            "start": 2446.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez gobernadora constitucional del",
            "start": 2449.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico a la exdiputada Adriana",
            "start": 2450.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bustamant al exdiputado Mauricio Cant\u00fa",
            "start": 2453.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al director de los libros de texto Marx",
            "start": 2456.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Arriaga y a tantos y tantos",
            "start": 2458.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "colaboradores y organismos dependientes",
            "start": 2461.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de ellos por supuesto al equipo de",
            "start": 2463.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social de la presidencia",
            "start": 2465.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Porque todos ellos saben todos ellos",
            "start": 2467.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "saben que este gran paso abona a la",
            "start": 2470.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lucha social al Progreso moral y a la",
            "start": 2472.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz aprovechamos",
            "start": 2475.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Igualmente para pedir una disculpa a",
            "start": 2478.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "todos los colegas periodistas por su",
            "start": 2480.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "paciencia y por abusar muchas veces de",
            "start": 2481.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "su tiempo pero era necesario dar",
            "start": 2483.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "contexto a un tema tan minim y poco",
            "start": 2485.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conocido en su",
            "start": 2487.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esencia Es verdad que quedaron muchas",
            "start": 2489.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "peticiones y resoluciones en el tintero",
            "start": 2492.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente pero a cambio usted nos",
            "start": 2494.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "provey\u00f3 de una caja de herramientas para",
            "start": 2496.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "poder trabajar con m\u00e1s fuerza y",
            "start": 2498.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n el movimiento conciencia le",
            "start": 2500.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "confi\u00f3 un proyecto y usted gener\u00f3 una",
            "start": 2502.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conciencia en movimiento confiamos en el",
            "start": 2505.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "segundo piso y como usted mismo dijo",
            "start": 2508.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Creo que nos llevaremos bien con la",
            "start": 2510.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico la doctora",
            "start": 2511.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Claudia sham porque nuestra lucha",
            "start": 2514.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo reiteramos es por la justicia",
            "start": 2516.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente le deseamos en",
            "start": 2519.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta nueva etapa de su vida a usted y a",
            "start": 2522.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su familia siempre mucho pero mucho amor",
            "start": 2524.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud y felicidad Porque solo siendo",
            "start": 2527.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "buenos podemos ser felices Atentamente",
            "start": 2529.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "movimiento conciencia fundaci\u00f3n",
            "start": 2533.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "internacional por el reconocimiento de",
            "start": 2535.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la conciencia y de los derechos de los",
            "start": 2537.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "animales alg\u00fan comentario se\u00f1or",
            "start": 2540.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2542.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed Igualmente se\u00f1or presente",
            "start": 2544.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "igualmente y a toda su familia Muchas",
            "start": 2547.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gracias y a su hijo que estoy seguro que",
            "start": 2550.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el peque\u00f1o lo motiv\u00f3 mucho y lo",
            "start": 2552.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sensibiliz\u00f3 mucho S\u00ed muchas gracias",
            "start": 2554.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2558.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas Presidente buenos",
            "start": 2563.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de",
            "start": 2565.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la revista contral\u00ednea presidente el d\u00eda",
            "start": 2567.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de ayer nos enteramos que la ministra",
            "start": 2570.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema corte de",
            "start": 2573.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n admiti\u00f3 un recurso",
            "start": 2574.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "impulsado por la asociaci\u00f3n civil jufed",
            "start": 2577.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que es esta asociaci\u00f3n de jueces y",
            "start": 2581.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "magistrados que se est\u00e1n oponiendo",
            "start": 2583.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1ticamente a la reforma judicial y",
            "start": 2586.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que son los mismos que est\u00e1n promoviendo",
            "start": 2588.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el paro de labores que para algunos",
            "start": 2590.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "juristas es il\u00edcito porque no forma",
            "start": 2594.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "parte de los Derechos laborales para",
            "start": 2597.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "jueces y magistrados Y en este caso",
            "start": 2600.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ministros que est\u00e1n tambi\u00e9n en",
            "start": 2602.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "paro solidario eh preguntarle presidente",
            "start": 2604.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sobre este tema porque ese recurso lo",
            "start": 2607.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que busca es una consulta a ministros y",
            "start": 2610.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ministras de esta suprema corte para que",
            "start": 2613.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decidan si la corte puede frenar el",
            "start": 2615.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "proceso eh legislativo es decir que eh",
            "start": 2619.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se ordene al congreso de la uni\u00f3n ya no",
            "start": 2623.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "discutir la reforma al poder judicial eh",
            "start": 2627.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "preguntarle a su opini\u00f3n sobre todo",
            "start": 2630.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entendiendo que usted aqu\u00ed en esta misma",
            "start": 2632.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conferencia matutina hace unos meses",
            "start": 2634.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hab\u00eda denunciado un intento de golpe de",
            "start": 2637.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estado t\u00e9cnico que tambi\u00e9n proven\u00eda de",
            "start": 2639.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ese poder judicial en el contexto de las",
            "start": 2642.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "elecciones del 2 de junio Bueno del",
            "start": 2644.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pasado 2 de junio y como parte de toda",
            "start": 2648.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "una estrategia que ha orquestado Eh pues",
            "start": 2651.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este poder judicial capturado por no",
            "start": 2654.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "solo el conservadurismo sino sobre todo",
            "start": 2657.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por sectores econ\u00f3micos muy poderosos y",
            "start": 2659.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que siguen en esta misma maquinaci\u00f3n",
            "start": 2662.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces opini\u00f3n presidente gracias",
            "start": 2665.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Bueno yo siento que no",
            "start": 2667.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tienen fundamento legal ser\u00eda una",
            "start": 2670.72,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "aberraci\u00f3n y desde luego una violaci\u00f3n",
            "start": 2676.64,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "flagrante a la Constituci\u00f3n el que se",
            "start": 2681.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "detenga el proceso",
            "start": 2685.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2688.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis discusi\u00f3n y en su caso",
            "start": 2690.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de la Reforma constitucional",
            "start": 2693.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "dedicada al poder",
            "start": 2698.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "judicial no hay ning\u00fan",
            "start": 2702.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 2707.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constitucional ser\u00eda",
            "start": 2710.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Eh pues una",
            "start": 2713.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "arbitrariedad y",
            "start": 2717.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto pues",
            "start": 2720.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2722.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afectar\u00eda la",
            "start": 2725.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 2728.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "p\u00fablica afectar\u00eda desde",
            "start": 2731.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "luego lo",
            "start": 2735.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que debe ser un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 2738.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "derecho ser\u00eda",
            "start": 2744.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "como optar por la ley de",
            "start": 2746.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la selva",
            "start": 2749.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 2758.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de dejar de manifiesto que no les",
            "start": 2759.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "importa la democracia ni la",
            "start": 2763.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2767.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2769.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "solamente est\u00e1n pensando en sus",
            "start": 2772.359,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "intereses en sus",
            "start": 2778.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "privilegios y que son partidarios de la",
            "start": 2782.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2787.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abiertamente Entonces no creo que eso",
            "start": 2790.839,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "prospere Porque",
            "start": 2795.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "alguien en el poder",
            "start": 2799.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "judicial no Uno Espero que",
            "start": 2802.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "varios en especial en la",
            "start": 2807.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "corte reaccionen",
            "start": 2813.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2817.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 cuando en efecto turn\u00f3 la",
            "start": 2818.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidenta un recurso que no le",
            "start": 2828.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda",
            "start": 2832.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para interferir en la decisi\u00f3n",
            "start": 2834.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma del tribunal",
            "start": 2838.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "electoral y un ministro",
            "start": 2840.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "argument\u00f3 de que no era funci\u00f3n de la",
            "start": 2848.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 2854.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "intervenir en lo que",
            "start": 2855.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "corresponde al tribunal electoral pero",
            "start": 2859.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1",
            "start": 2862.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "peor",
            "start": 2866.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "porque es la intervenci\u00f3n de la",
            "start": 2868.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "corte o pretender que la corte",
            "start": 2872.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "o el poder",
            "start": 2877.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 2879.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "detenga un",
            "start": 2881.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proceso que de acuerdo a la",
            "start": 2883.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n corresponde en este caso al",
            "start": 2887.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ejecutivo y al",
            "start": 2890.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "legislativo porque El Ejecutivo tiene la",
            "start": 2893.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "facultad de presentar iniciativas de",
            "start": 2898.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reforma a la Constituci\u00f3n que es lo que",
            "start": 2901.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hicimos y",
            "start": 2905.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "quien aprueba o",
            "start": 2907.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desaprueba ese proyecto esa iniciativa",
            "start": 2911.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es el poder",
            "start": 2915.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "legislativo no puede hacerlo el poder",
            "start": 2918.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "judicial no es",
            "start": 2922.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esa su",
            "start": 2925.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n",
            "start": 2928.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ser\u00eda pues una intromisi\u00f3n",
            "start": 2931.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que un",
            "start": 2940.559,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "exabrupto No creo por eso que",
            "start": 2945.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "prospere ese prop\u00f3sito y aprovecho",
            "start": 2953.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para hacer un llamado a los",
            "start": 2957.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "legisladores como nosotros enviamos la",
            "start": 2961.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 2964.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sobre reforma al poder judicial porque",
            "start": 2967.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "estoy viendo que hay mucha",
            "start": 2971.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n sobre los",
            "start": 2975.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "legisladores veo que Claudio x",
            "start": 2978.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez que es como el",
            "start": 2982.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "jefe de la mafia del",
            "start": 2986.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "poder el defensor principal",
            "start": 2992.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2997.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "intereses de las",
            "start": 2999.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "minor\u00edas corruptas del",
            "start": 3001.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3005.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3007.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "abiertamente habl\u00e1ndole a los",
            "start": 3009.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "senadores para que voten en",
            "start": 3016.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "contra de la",
            "start": 3020.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Reforma quiero",
            "start": 3023.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "dirigirme a los senadores con todo",
            "start": 3027.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "respeto para que",
            "start": 3031.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "act\u00faen con Independencia con libertad y",
            "start": 3033.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que pongan por delante del inter\u00e9s",
            "start": 3037.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "personal del inter\u00e9s",
            "start": 3041.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "partidista el inter\u00e9s del pueblo y el",
            "start": 3045.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de la",
            "start": 3048.24,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 3051.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no le conviene a M\u00e9xico",
            "start": 3053.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mantener un poder",
            "start": 3057.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3061.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sometido",
            "start": 3063.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 3065.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "delincuencia el poder",
            "start": 3069.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "judicial est\u00e1",
            "start": 3072.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "podrido",
            "start": 3078.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "invadido por la",
            "start": 3080.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no se imparte En beneficio",
            "start": 3084.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "del pueblo de",
            "start": 3087.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un",
            "start": 3091.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "poder secuestrado tomado al",
            "start": 3094.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "servicio de la",
            "start": 3099.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y de la",
            "start": 3102.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello",
            "start": 3104.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "blanco es",
            "start": 3110.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3112.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poder de las",
            "start": 3114.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "minor\u00edas est\u00e1 m\u00e1s que",
            "start": 3119.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "demostrado Aunque hay",
            "start": 3123.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "excepciones predominan los jueces",
            "start": 3129.839,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "corruptos magistrados",
            "start": 3134.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ministros no es",
            "start": 3141.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "posible que se defienda eso",
            "start": 3144.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 3148.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "apostar a renovar el poder judicial a",
            "start": 3149.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "limpiarlo de corrupci\u00f3n a",
            "start": 3153.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "purificarlo para que exista un aut\u00e9ntico",
            "start": 3156.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 3159.839,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "derecho van a seguir",
            "start": 3163.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "defendiendo a las empresas",
            "start": 3166.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "extranjeras que vienen a saquear a",
            "start": 3169.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "robar afectar la econom\u00eda",
            "start": 3174.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3178.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mexicanos van a seguir representando",
            "start": 3180.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 3183.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "intereses porque eso est\u00e1",
            "start": 3186.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "demostrado Nos cancelaron leyes que era",
            "start": 3189.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "para seguir garantizando que no aumente",
            "start": 3193.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el precio de la",
            "start": 3196.799,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "luz porque quieren a como de lugar",
            "start": 3199.88,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "que sigan las empresas",
            "start": 3206.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 3209.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dominando acabar con la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 3211.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de Electricidad que es una empresa",
            "start": 3213.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "P\u00fablica para dejar en estado de",
            "start": 3216.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "indefensi\u00f3n a los consumidores y que",
            "start": 3218.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "puedan cobrar la luz al precio que se",
            "start": 3221.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "les d\u00e9 la",
            "start": 3224.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gana eso es lo que quieren seguir",
            "start": 3226.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "manteniendo el seguir con los",
            "start": 3229.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Sabadazo El que tiene",
            "start": 3234.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3241.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de para comprar su",
            "start": 3243.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inocencia no pise la",
            "start": 3249.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel o sea liberado los fines de",
            "start": 3252.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "semana como lo",
            "start": 3257.72,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "hacen Cu\u00e1ntos jueces",
            "start": 3262.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la",
            "start": 3267.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel magistrados",
            "start": 3271.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ministros en",
            "start": 3275.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en a\u00f1os",
            "start": 3277.68,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "20 30 a\u00f1os no se juzga a un solo",
            "start": 3280.76,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "integrante del poder",
            "start": 3287.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "judicial vamos a seguir con eso",
            "start": 3292.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "eso es lo que van a",
            "start": 3298.64,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "defender no hay ning\u00fan problema nosotros",
            "start": 3303.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3308.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "acostumbrados a luchar por nuestros",
            "start": 3309.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ideales por nuestros principios por",
            "start": 3312.28,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 3314.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "justas",
            "start": 3315.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 3318.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cumpliendo con",
            "start": 3321.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad",
            "start": 3323.599,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "Pero va a quedar muy claro Qui\u00e9nes se",
            "start": 3327.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "oponen",
            "start": 3333.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a combatir a erradicar a desterrar la",
            "start": 3336.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de nuestro",
            "start": 3341.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds eso que es el",
            "start": 3343.039,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer que m\u00e1s da\u00f1a la vida p\u00fablica de",
            "start": 3347.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces",
            "start": 3352.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esto lo Expreso porque estoy",
            "start": 3356.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "viendo de que Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 3359.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llam\u00e1ndoles a ver def\u00ednese",
            "start": 3363.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3369.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed presion\u00e1ndolo pero lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 3371.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 3375.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "abierta Y qui\u00e9n es este se\u00f1or Pues un",
            "start": 3377.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "representante de los que se sent\u00edan",
            "start": 3381.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de M\u00e9xico los que llevaron al",
            "start": 3384.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a la",
            "start": 3387.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decadencia los que empobrecieron a la",
            "start": 3390.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los",
            "start": 3392.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mexicanos los que se dedicaron a saquear",
            "start": 3394.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3398.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desde la \u00e9poca de Salinas su padre",
            "start": 3399.48,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "fue asesor econ\u00f3mico de Salinas siempre",
            "start": 3404.039,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "el dirigente de estos traficantes de",
            "start": 3408.72,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "influencia y quieren continuar con lo",
            "start": 3413.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mismo es",
            "start": 3420.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "interesante que se hable sobre esto y",
            "start": 3424.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no",
            "start": 3428.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "manipulen es lamentable el papel de la",
            "start": 3431.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3435.319,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "convencional toda la campa\u00f1a de",
            "start": 3439.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n de mentiras",
            "start": 3443.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3448.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "calumnias ayer saqu\u00e9 lo de el relo pero",
            "start": 3450.24,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "luego me di",
            "start": 3456.039,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "cuenta tiene como",
            "start": 3461.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "250",
            "start": 3465.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vistas la",
            "start": 3467.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mentira s\u00ed pero",
            "start": 3472.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Ponla O sea que cuesta",
            "start": 3475.119,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "140 ya lo actualic\u00e9 porque F eh 11",
            "start": 3478.0,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "117,000 pesos entonces cuando me lo",
            "start": 3485.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "regalaron costaba",
            "start": 3489.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "120 d\u00f3lares",
            "start": 3491.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "125 Me lo trajeron de San",
            "start": 3494.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Francisco 125 hace m\u00e1s de 6 a\u00f1os o sea",
            "start": 3497.599,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "que son como 4,000 pesos de ahora",
            "start": 3502.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "digo no",
            "start": 3508.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "menos pero lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n a",
            "start": 3510.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 3521.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "200 40000",
            "start": 3523.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "49.7",
            "start": 3526.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "250.000 reproducci\u00f3n",
            "start": 3529.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero lo que tambi\u00e9n me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 3540.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n es que el que saca",
            "start": 3543.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "esto a ver si si lo pones",
            "start": 3547.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "completo es hijo del finado amado",
            "start": 3551.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Avenda\u00f1o y de",
            "start": 3555.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Conchita tambi\u00e9n",
            "start": 3557.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "finada que eran",
            "start": 3560.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3564.58,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "zapatistas y \u00e9l termin\u00f3",
            "start": 3568.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3573.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siendo un defensor del bloque",
            "start": 3576.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "conservador una",
            "start": 3580.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pena porque \u00e9l es el que pone el texto",
            "start": 3589.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del zapatismo",
            "start": 3599.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al conservadurismo",
            "start": 3601.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "no tienes el",
            "start": 3609.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nombre porque me puse a ver",
            "start": 3614.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "y es de",
            "start": 3620.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s tenaces",
            "start": 3622.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "opositores a la transformaci\u00f3n dirigente",
            "start": 3626.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 3628.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "C\u00edvico S\u00ed ah\u00ed",
            "start": 3629.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de la marea Rosa",
            "start": 3633.16,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3637.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Noa es muy importante que todo esto se",
            "start": 3644.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ventile se sepa",
            "start": 3648.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ayuda a entender",
            "start": 3651.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3654.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este los extremos se",
            "start": 3659.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tocan bueno adelante Ah ya tambi\u00e9n tom\u00e9",
            "start": 3667.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n",
            "start": 3671.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "eh Para",
            "start": 3672.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ustedes porque tengo otro no",
            "start": 3674.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tan tan bueno como",
            "start": 3679.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este pero tengo otro s\u00ed Se los voy lo",
            "start": 3682.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vamos a rifar aqu\u00ed entre",
            "start": 3686.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ustedes el \u00faltimo",
            "start": 3689.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda si me lo",
            "start": 3691.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aceptan o sea todos los que han",
            "start": 3693.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "venido",
            "start": 3697.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a que agarren",
            "start": 3699.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "su su n\u00famero No no no nada m\u00e1s los que",
            "start": 3701.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "han estado desde el",
            "start": 3705.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "principio este en las ma\u00f1aneras que se",
            "start": 3707.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "han desma\u00f1anada",
            "start": 3710.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este su n\u00famero y se lo entrego aqu\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 3713.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3719.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sacamos el \u00faltimo",
            "start": 3720.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "d\u00eda que va a ser el lunes 30 de Sep 30",
            "start": 3722.319,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de septiembre ya y lo est\u00e1",
            "start": 3727.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "mal Bueno presidente en este mismo tema",
            "start": 3731.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "preguntarle porque ya se present\u00f3 una",
            "start": 3735.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "iniciativa en el senado de la rep\u00fablica",
            "start": 3737.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "para extinguir este privilegio de las",
            "start": 3740.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pensiones vitalicias a los ministros y",
            "start": 3742.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ministras retiro Eh pues se sabe que no",
            "start": 3745.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solo es el caso de Diego balades sino",
            "start": 3747.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de acuerdo con informaci\u00f3n de la",
            "start": 3750.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "propia suprema corte de justicia de la",
            "start": 3752.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n otros son m\u00e1s de 30 los que",
            "start": 3753.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reciben esta pensi\u00f3n vitalicia incluidas",
            "start": 3756.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "13 viudas eh pero tambi\u00e9n otro que llama",
            "start": 3759.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n es el caso de Eduardo Medina",
            "start": 3763.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Mora quien fue titular del cisen bueno",
            "start": 3765.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entre otros cargos que ha tenido que",
            "start": 3768.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "tuvo en la vida p\u00fablica y que sali\u00f3 de",
            "start": 3769.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este cargo a los 4 a\u00f1os 4 meses eh",
            "start": 3772.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "justamente por un tema de presunta",
            "start": 3776.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que no era eh su patrimonio",
            "start": 3778.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "acorde con sus ingresos \u00e9l tambi\u00e9n forma",
            "start": 3782.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "parte de esos privilegiados preguntarle",
            "start": 3785.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si no es tiempo tambi\u00e9n de revisar las",
            "start": 3787.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otras pensiones vitalicias que tienen",
            "start": 3790.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este cariz de privilegio por ejemplo en",
            "start": 3792.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el banco de M\u00e9xico se le sigue pagando",
            "start": 3794.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n vitalicia a Ernesto Cedillo",
            "start": 3796.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y a otros eh exfuncionarios de ese nivel",
            "start": 3799.279,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y en nafin se le paga a \u00c1ngel gurr\u00eda",
            "start": 3803.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una pensi\u00f3n vitalicia si no es",
            "start": 3806.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "momento de revisar estos privilegios de",
            "start": 3808.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "forma pareja y contundente para acabar",
            "start": 3811.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "con pues este dispendio del dinero",
            "start": 3815.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 3818.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bueno nosotros vamos a terminar de",
            "start": 3819.559,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "impulsar las 20 iniciativas de reforma y",
            "start": 3824.96,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "faltan desde luego otras que se tienen",
            "start": 3830.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que llevar a cabo para ir corrigiendo",
            "start": 3834.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "todo lo",
            "start": 3839.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que se impuso durante el periodo",
            "start": 3842.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3848.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 3850.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "neoliberalismo cuando menos en M\u00e9xico",
            "start": 3854.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3857.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "duda es sin\u00f3nimo de",
            "start": 3858.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3862.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque eh fue llevar a cabo reformas a",
            "start": 3864.72,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n del 17 que",
            "start": 3869.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una orientaci\u00f3n",
            "start": 3873.559,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "social de Justicia Social es la primera",
            "start": 3877.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que",
            "start": 3884.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh establece los",
            "start": 3888.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 3891.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sociales en el siglo XX",
            "start": 3893.279,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la primera constituci\u00f3n en el",
            "start": 3897.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "mundo y",
            "start": 3900.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh en el periodo",
            "start": 3905.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "neoliberal la",
            "start": 3909.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "modifican la",
            "start": 3912.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reforman y le quitan su",
            "start": 3914.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "esencia popular y revolucionaria",
            "start": 3919.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "no voy a dejar de",
            "start": 3927.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mencionar que todas las reformas que",
            "start": 3932.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hicieron en el periodo",
            "start": 3935.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "neoliberal fueron para perjudicar al",
            "start": 3939.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pueblo y para",
            "start": 3943.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "beneficiar a una",
            "start": 3946.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "minor\u00eda para",
            "start": 3948.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "legalizar el saqueo el robo",
            "start": 3951.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3956.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es m\u00e1s ahora",
            "start": 3958.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mismo lo podemos",
            "start": 3962.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ver para que tengamos una idea del Por",
            "start": 3967.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se",
            "start": 3972.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "requiere llevar a cabo la reforma al",
            "start": 3974.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "poder judicial y",
            "start": 3976.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "otras para devolverle a la Constituci\u00f3n",
            "start": 3978.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3981.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fue en sus or\u00edgenes",
            "start": 3982.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la ley de",
            "start": 3989.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "leyes que",
            "start": 3991.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "procuraba la",
            "start": 3994.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "justicia la",
            "start": 3998.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "igualdad la libertad la democracia la",
            "start": 4002.279,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda a ver si no",
            "start": 4007.52,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "pones de favor Jes\u00fas",
            "start": 4011.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "todas las reformas que se hicieron en el",
            "start": 4016.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal las tenemos por ah\u00ed",
            "start": 4018.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en mi \u00faltimo",
            "start": 4020.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "libro un",
            "start": 4022.839,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "repaso y me gustar\u00eda que me",
            "start": 4026.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "dijeran Cu\u00e1les reformas",
            "start": 4031.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4037.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "conocen que se hayan",
            "start": 4039.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hecho En beneficio del pueblo",
            "start": 4042.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4050.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh hace",
            "start": 4054.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "falta m\u00e1s hemos avanzado",
            "start": 4056.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Bueno ni siquiera estaba en la",
            "start": 4061.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n o mejor dicho este se quit\u00f3",
            "start": 4064.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4069.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el que la",
            "start": 4070.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era un",
            "start": 4074.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "delito se",
            "start": 4078.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reform\u00f3 con",
            "start": 4080.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Salinas el c\u00f3digo",
            "start": 4083.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "penal pero lo m\u00e1s",
            "start": 4087.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4092.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reprobable es",
            "start": 4095.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que se reforma el c\u00f3digo penal",
            "start": 4098.279,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "para que no se considere como delito la",
            "start": 4102.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y al mismo",
            "start": 4110.759,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tiempo se empieza a",
            "start": 4113.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hablar de que se va a",
            "start": 4115.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "crear un organismo",
            "start": 4119.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n de estos organismos",
            "start": 4124.199,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos que sirvieron nada m\u00e1s de",
            "start": 4127.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "parapeto de pantalla",
            "start": 4131.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "incluso hasta se legisl\u00f3 para",
            "start": 4138.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "crear la fiscal\u00eda",
            "start": 4143.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n",
            "start": 4147.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pero no era",
            "start": 4149.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "delito la corrupci\u00f3n y Qu\u00e9",
            "start": 4155.12,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "casualidad que se modific\u00f3 el c\u00f3digo",
            "start": 4160.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "penal",
            "start": 4164.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1994 Don",
            "start": 4169.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Salinas y",
            "start": 4176.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4177.77,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "as\u00ed todos los",
            "start": 4179.199,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cambios pero",
            "start": 4184.239,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ahora pues los del poder pual ya ni",
            "start": 4186.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 4190.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4196.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "apoyan en la constituci\u00f3n en las leyes",
            "start": 4196.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4201.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4202.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ajustaron en favor de los intereses",
            "start": 4205.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "minoritarios sino ahora sin",
            "start": 4210.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ley sin tener",
            "start": 4213.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "facultades quieren",
            "start": 4218.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este imponerse",
            "start": 4221.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4225.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "detener todo un proceso democr\u00e1tico en",
            "start": 4226.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4230.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4231.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 4233.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gente la mayor\u00eda quiere",
            "start": 4235.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "participar democr\u00e1ticamente y quiere",
            "start": 4238.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elegir a los",
            "start": 4242.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "jueces y quiere",
            "start": 4243.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "elegir a los magistrados y quiere elegir",
            "start": 4246.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4249.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ministros y se oponen a eso",
            "start": 4251.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no quieren que la gente",
            "start": 4259.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "participe tienen algo de",
            "start": 4264.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso las dos p\u00e1ginas",
            "start": 4267.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del desde el",
            "start": 4270.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "principio desde que entra Salinas est\u00e1s",
            "start": 4274.199,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "desde an mire lo voy a leer",
            "start": 4277.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "otro hecho relevante Es que desde el",
            "start": 4285.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 4288.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Salinas se llev\u00f3 a cabo en la",
            "start": 4289.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica la fusi\u00f3n del Pri y del pan que",
            "start": 4293.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en esencia representan los mismos",
            "start": 4296.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "intereses esto",
            "start": 4299.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 internalizado es de dominio",
            "start": 4302.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para demostrar esto \u00faltimo",
            "start": 4305.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Porque todav\u00eda hay",
            "start": 4308.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esc\u00e9pticos que se hac\u00edan o estaban",
            "start": 4310.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dormidos",
            "start": 4313.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "conviene subrayar que durante el periodo",
            "start": 4315.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "neoliberal los legisladores del Pri y",
            "start": 4318.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del pan que se autodenominaban",
            "start": 4321.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 4324.639,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "populares aprobaron reformas a la",
            "start": 4328.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y a las leyes solo En",
            "start": 4331.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "beneficio de una minor\u00eda y en detrimento",
            "start": 4333.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda del pueblo y de la",
            "start": 4337.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n veamos la complicidad del Pri del",
            "start": 4341.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pan reflejada en estas modificaciones a",
            "start": 4345.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n y al marco jur\u00eddico para",
            "start": 4349.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "legalizar el influyentismo las",
            "start": 4352.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "injusticias y la",
            "start": 4355.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en mayo de",
            "start": 4359.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "1989 al inicio del gobierno de Carlos",
            "start": 4364.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Salinas el pri Y el pan avalaron el plan",
            "start": 4367.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Nacional de desarrollo 89",
            "start": 4371.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "cu que permiti\u00f3 la venta de importantes",
            "start": 4375.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas al sector",
            "start": 4379.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "privado Aqu\u00ed",
            "start": 4384.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 4386.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4388.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pi\u00f1ata",
            "start": 4393.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entregaron cientos de",
            "start": 4395.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 4400.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "entregaron tel\u00e9fonos de M\u00e9xico",
            "start": 4402.96,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "entregaron las",
            "start": 4406.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4408.37,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "minas",
            "start": 4410.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "entregaron los",
            "start": 4412.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 4414.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "privatizaron",
            "start": 4416.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "elegido todo",
            "start": 4419.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4422.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "contrario a lo que establec\u00eda en su",
            "start": 4425.08,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "origen la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 4430.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el 27 de junio de",
            "start": 4435.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "1990 ambos partidos reformaron el",
            "start": 4438.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 28",
            "start": 4440.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "constitucional para entregar bancos que",
            "start": 4442.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eran propiedad de la",
            "start": 4446.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n eliminando el",
            "start": 4449.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo que reservaba al Estado la",
            "start": 4452.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de banca",
            "start": 4455.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 4457.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito esa fue una",
            "start": 4459.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reforma el 6 de enero de 1992",
            "start": 4464.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "modificaron el art\u00edculo 27",
            "start": 4467.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "constitucional para poner a la venta las",
            "start": 4470.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 4474.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "idales",
            "start": 4476.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "acabaron con la propiedad social con la",
            "start": 4478.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "eh propiedad comunal con",
            "start": 4482.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "elegido modificando el",
            "start": 4488.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "27 de la constituci\u00f3n",
            "start": 4492.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el 6 de mayo de ese mismo a\u00f1o los",
            "start": 4495.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "legisladores del Pri y del pan cambiaron",
            "start": 4498.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 4501.56,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "minera para entregar concesiones a",
            "start": 4505.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "particulares hasta por 50 a\u00f1os para la",
            "start": 4508.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de oro plata y",
            "start": 4511.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cobre",
            "start": 4514.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eliminaron los l\u00edmites de la superficie",
            "start": 4516.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda ser concesionada",
            "start": 4520.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4525.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decir llegaron a entregar en el periodo",
            "start": 4527.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "neoliberal m\u00e1s de la mitad de nuestro",
            "start": 4531.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "territorio para la explotaci\u00f3n minera ni",
            "start": 4534.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 4538.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Porfiriato",
            "start": 4539.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "seagen tanto suelo",
            "start": 4541.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "patrio derogaron el impuesto a la",
            "start": 4548.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de minerales es decir",
            "start": 4551.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "quitaron los impuestos a la extracci\u00f3n",
            "start": 4555.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de minerales algo",
            "start": 4558.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4560.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no sucede en ning\u00fan pa\u00eds del",
            "start": 4564.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mundo el que no cobren impuestos por la",
            "start": 4572.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n del oro y de la",
            "start": 4576.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "plata Pues eso se hizo en este periodo",
            "start": 4581.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de liberal esto ya se",
            "start": 4585.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "corrigi\u00f3 Ahora s\u00ed tienen que resolver",
            "start": 4589.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 4593.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4594.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "logramos en el sexenio nada m\u00e1s por el",
            "start": 4596.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cobro de extracci\u00f3n de minerales sin",
            "start": 4600.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "modificar la",
            "start": 4604.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ley como 40,00 millones de pesos para",
            "start": 4607.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sirvieron esos 40,000 millones",
            "start": 4612.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fueron esos 40,00 millones los dedicamos",
            "start": 4615.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "a darle mantenimiento a",
            "start": 4619.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "175000 escuelas",
            "start": 4623.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas se les entreg\u00f3 ese dinero",
            "start": 4628.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a las sociedades de madres de padres de",
            "start": 4633.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "familia para que le dieran mantenimiento",
            "start": 4636.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a las escuelas",
            "start": 4640.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas esto",
            "start": 4643.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ingresaba por estas",
            "start": 4646.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "modificaciones a la hacienda",
            "start": 4649.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "p\u00fablica eliminaron los l\u00edmites de la",
            "start": 4656.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "superficie que podr\u00eda ser concesionada",
            "start": 4659.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "derogaron el impuesto a la extracci\u00f3n de",
            "start": 4661.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "minerales y dieron lugar a la",
            "start": 4663.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de unidades y plantas",
            "start": 4665.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mineras del sector para esta tal como",
            "start": 4667.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fue el caso de la hist\u00f3rica mina de",
            "start": 4670.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Cananea vendieron",
            "start": 4673.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de Salinas",
            "start": 4677.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Cananea en",
            "start": 4680.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Sonora adem\u00e1s en ese sexenio entregaron",
            "start": 4683.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "6600000",
            "start": 4688.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 4690.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "6600000 hect\u00e1reas de reservas mineras",
            "start": 4693.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nacionales la mayor parte de ellas a",
            "start": 4696.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tres consorcios del",
            "start": 4699.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el",
            "start": 4703.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed miren en 36 a\u00f1os se",
            "start": 4707.159,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "concesionar 90 millones de",
            "start": 4712.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas muchos",
            "start": 4717.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os",
            "start": 4719.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "propietarios ni",
            "start": 4721.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "siquiera saben todav\u00eda que ya lo que",
            "start": 4723.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 debajo de sus",
            "start": 4728.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tierras ya fue",
            "start": 4730.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "concesionado para la explotaci\u00f3n",
            "start": 4732.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "noada m\u00e1s que ya nosotros no hemos dado",
            "start": 4735.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ninguna concesi\u00f3n y como se cobran ya",
            "start": 4740.48,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4742.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "impuestos al contrario est\u00e1n",
            "start": 4743.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "devolviendo los t\u00edtulos de",
            "start": 4747.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n que adem\u00e1s se",
            "start": 4750.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "usaron para la especulaci\u00f3n financiera",
            "start": 4753.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "porque Cu\u00e1ndo van a",
            "start": 4756.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "terminar cu\u00e1ndo terminar\u00edan de",
            "start": 4759.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "explotar 90 millones de hect\u00e1reas en",
            "start": 4763.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "miner\u00eda",
            "start": 4769.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca casi la mitad del",
            "start": 4773.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que tiene 200 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 4777.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el territorio nacional treron",
            "start": 4781.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "90 pues cu\u00e1ndo",
            "start": 4783.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "termina nunca qu\u00e9",
            "start": 4786.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hicieron recibieron las concesiones y se",
            "start": 4789.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dedicaron a la especulaci\u00f3n",
            "start": 4792.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "financier ni",
            "start": 4796.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "siquiera invirtieron nada un poco lo que",
            "start": 4798.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 cuando entregaron las",
            "start": 4802.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "concesiones para la explotaci\u00f3n del",
            "start": 4805.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo con la llamada reforma",
            "start": 4808.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica 110 contratos entregaron con",
            "start": 4811.0,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "el licenciado Pe\u00f1a Nieto saben Cu\u00e1ntos",
            "start": 4815.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de esos 110",
            "start": 4820.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "contratos est\u00e1n",
            "start": 4822.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4827.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "produciendo",
            "start": 4830.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 4834.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tres eso fue el resultado de la llamada",
            "start": 4837.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica en materia de",
            "start": 4841.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo dec\u00edan que iban a extraer hasta",
            "start": 4845.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "3 millones de barriles",
            "start": 4850.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "diarios cu\u00e1 est\u00e1",
            "start": 4852.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trayendo de los tres",
            "start": 4855.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh Campos exploratorios privados",
            "start": 4857.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "30,000 barriles",
            "start": 4862.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "diarios ni siquiera en el Porfiriato se",
            "start": 4869.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo una enajenaci\u00f3n tan",
            "start": 4872.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "descarada de suelo patrio el 22 de",
            "start": 4874.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "diciembre del de",
            "start": 4879.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1992 los legisladores del",
            "start": 4882.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aprobaron la reforma a una ley",
            "start": 4885.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "secundaria esto es",
            "start": 4888.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "interesante para lo que hablan",
            "start": 4891.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4895.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "legalidad los",
            "start": 4896.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "constitucionalistas que nunca dijeron",
            "start": 4899.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nada se reform\u00f3 una ley",
            "start": 4903.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secundaria no la",
            "start": 4906.12,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el 22 de diciembre del 1992",
            "start": 4908.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en contra de la",
            "start": 4918.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que permiti\u00f3 a empresas",
            "start": 4919.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privadas principalmente",
            "start": 4922.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "extranjeras generar energ\u00eda",
            "start": 4925.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica no pod\u00edan",
            "start": 4930.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 4934.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 4936.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "limitada la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 4937.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4940.4,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Electricidad como empresa p\u00fablica y aqu\u00ed",
            "start": 4943.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abrieron en ese",
            "start": 4950.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "entonces echaron a andar to una campa\u00f1a",
            "start": 4953.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "unos medios que siempre han sido",
            "start": 4957.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "alcahuetes de estos",
            "start": 4960.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "corruptos amenazando",
            "start": 4966.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh difundiendo miedo",
            "start": 4970.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de que nos \u00edbamos a",
            "start": 4975.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "quedar sin",
            "start": 4977.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "luz y que era",
            "start": 4980.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 4982.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "privatizar al grado que cuando",
            "start": 4989.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "llegamos solo el 38 por de la energ\u00eda",
            "start": 4993.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica despu\u00e9s de",
            "start": 4996.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esto avanzaron tanto en la",
            "start": 4998.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n que ya la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 5001.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "solo generaba el 38 de toda la energ\u00eda",
            "start": 5005.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que se consume en el pa\u00eds",
            "start": 5009.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ahora ya recuperamos ya se",
            "start": 5012.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3 la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5015.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Electricidad y hemos garantizado que no",
            "start": 5018.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aumente el precio de la",
            "start": 5020.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "luz hoy tales empresas venden a precios",
            "start": 5029.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "elevad",
            "start": 5032.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "imos a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5034.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Electricidad o a particulares en ese",
            "start": 5036.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces cuando escrib\u00ed el 46 de la",
            "start": 5039.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica que se consume en el",
            "start": 5042.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con la nueva pol\u00edtica energ\u00e9tica",
            "start": 5046.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "puesta en marcha por la cuarta",
            "start": 5050.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se est\u00e1 incrementando la",
            "start": 5053.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "capacidad de generaci\u00f3n de las plantas",
            "start": 5055.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "del sector p\u00fablico Y si detuvo el",
            "start": 5057.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aumento en las tarifas ya lo expres\u00e9 el",
            "start": 5060.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "5 de mar",
            "start": 5063.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1993 el pri Y el pan aprobaron la",
            "start": 5066.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reforma del art\u00edculo tercero",
            "start": 5069.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "constitucional para",
            "start": 5072.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "limitar la gratuidad de la educaci\u00f3n",
            "start": 5075.08,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "solo a nivel de primaria y secundaria y",
            "start": 5079.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 al",
            "start": 5083.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mercado la",
            "start": 5085.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n",
            "start": 5089.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "desde entonces alrededor de 300,000",
            "start": 5096.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes eran rechazados a\u00f1o con a\u00f1o en",
            "start": 5098.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "su intento por ingresar a la educaci\u00f3n",
            "start": 5102.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "superior con la",
            "start": 5105.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mentira de que no pasaban el examen de",
            "start": 5109.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n con el",
            "start": 5114.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pretexto Qu\u00e9 estamos pagando ahora por",
            "start": 5117.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eso por esta pol\u00edtica de privatizar la",
            "start": 5120.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no tenemos en M\u00e9xico los",
            "start": 5125.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos ni los especialistas que",
            "start": 5129.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "requiere el",
            "start": 5132.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque se rechazaba los j\u00f3venes que",
            "start": 5134.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "quer\u00edan estudiar",
            "start": 5137.48,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "medicina hasta ahora es que estamos",
            "start": 5142.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "abriendo m\u00e1s escuelas de Medicina de",
            "start": 5145.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda",
            "start": 5150.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pero tenemos que",
            "start": 5152.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 5154.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "especialistas para poder",
            "start": 5156.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cubrir toda la demanda de salud del pa\u00eds",
            "start": 5159.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "sobre todo para garantizar que haya",
            "start": 5164.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "especialistas en los hospitales m\u00e1s",
            "start": 5166.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apartados de",
            "start": 5169.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero todo",
            "start": 5174.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "esto signific\u00f3 reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 5177.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el 18 de marzo de",
            "start": 5186.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "1895 la mayor\u00eda del",
            "start": 5191.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Pri",
            "start": 5195.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "1995 la mayor\u00eda del pri en la c\u00e1mara de",
            "start": 5197.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diputados aprob\u00f3 el aumento del IVA del",
            "start": 5199.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "10 al",
            "start": 5203.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "15% para los",
            "start": 5205.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que vean una",
            "start": 5209.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "foto una roca Roque",
            "start": 5213.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1al",
            "start": 5217.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 5221.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "amos empieza",
            "start": 5223.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "arriba 12 de",
            "start": 5228.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mayo del 10 al",
            "start": 5231.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "15 el aumento del",
            "start": 5236.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "IVA d\u00edganme o sea luego me",
            "start": 5238.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "van este no ustedes va a quedar de",
            "start": 5242.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tarea que nos digan Cu\u00e1les fueron las",
            "start": 5247.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reformas a la Constituci\u00f3n En",
            "start": 5250.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo durante el periodo",
            "start": 5252.639,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "neoliberal por la nostalgia no que",
            "start": 5255.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "prevalece Qui\u00e9n quiere que regrese",
            "start": 5261.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto el 12 de mayo de 1995 el pri Y el",
            "start": 5267.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pan reformaron la ley reglamentaria del",
            "start": 5271.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "servicio ferroviario para privatizar",
            "start": 5274.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ferrocarriles nacionales de M\u00e9xico y",
            "start": 5278.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "venderlo a empresas nacionales y",
            "start": 5280.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "extranjeras es la",
            "start": 5283.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de los ferrocarriles",
            "start": 5285.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nacionales que",
            "start": 5289.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llevaban siglo y",
            "start": 5291.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "medio o sea",
            "start": 5294.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "acabaron a ver",
            "start": 5297.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "la eso no la puedo hacer yo",
            "start": 5300.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no no d\u00e9jala d\u00e9jala",
            "start": 5309.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "d\u00e9jala Es que ahorita a",
            "start": 5311.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "favor 290 en contra",
            "start": 5317.119,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "173 que hablan No ahora de la",
            "start": 5321.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "aplanadora este",
            "start": 5330.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or fue gobernad",
            "start": 5332.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n y este particip\u00f3 en el",
            "start": 5335.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fraude cuando nos robaron la presidencia",
            "start": 5338.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5342.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "2006 siendo del pri le ayud\u00f3 al",
            "start": 5344.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pan y ya",
            "start": 5349.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "luego el pan le ayud\u00f3 al pri cuando el",
            "start": 5351.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 5355.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Nieto todo esto para los j\u00f3venes porque",
            "start": 5357.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "este hay mucha",
            "start": 5361.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desmemoria",
            "start": 5372.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "miren lo que dec\u00eda Cedillo eso estaba de",
            "start": 5374.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "moda en ese",
            "start": 5378.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces no me ha temblado la mano para",
            "start": 5380.199,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "tomar las decisiones que salvar\u00e1n la",
            "start": 5384.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "econom\u00eda ten\u00edan otra",
            "start": 5391.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tenemos que ajustarnos",
            "start": 5395.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5398.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n y siempre el que se ajustaba al",
            "start": 5401.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n o al que se le ajustaba el",
            "start": 5404.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n era el pueblo el gobierno no se",
            "start": 5406.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ajustaba el",
            "start": 5410.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n con sedillo es que desaparece",
            "start": 5412.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por poner un",
            "start": 5416.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 5418.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el la suprema corte",
            "start": 5421.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "quitan a todos los ministros de la",
            "start": 5425.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "corte y los manda a su",
            "start": 5429.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "casa pero con una pensi\u00f3n",
            "start": 5432.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vitalicia de 250000 pesos",
            "start": 5436.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mensuales esos no se apretaban el",
            "start": 5440.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "c",
            "start": 5444.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Entonces se",
            "start": 5449.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "privatizan",
            "start": 5452.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ferrocarriles tan descarado fue este",
            "start": 5455.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "atraco que al terminar su",
            "start": 5458.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sexenio el expresidente Ernesto Cedillo",
            "start": 5462.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "se fue a trabajar como asesor del",
            "start": 5466.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Consejo de administraci\u00f3n de una de las",
            "start": 5468.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "empresas que se qued\u00f3 con la mayor parte",
            "start": 5471.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de la infraestructura ferroviaria del",
            "start": 5473.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds O sea",
            "start": 5476.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "termina les",
            "start": 5478.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entrega los",
            "start": 5480.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ferrocarriles termina su mandato y se va",
            "start": 5482.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5486.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajar a esa empresa",
            "start": 5487.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "extranjera el 23 de mayo de 1996",
            "start": 5492.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "legisladores de ambos partidos aprobaron",
            "start": 5496.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "la ley de los sistemas de ahorro para el",
            "start": 5499.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "retiro r Afores lo",
            "start": 5504.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cual permiti\u00f3 entregar el manejo de las",
            "start": 5509.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pensiones a operadora financieras",
            "start": 5512.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "privadas nacionales y extranjeras",
            "start": 5514.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "administradoras de fondos para el retiro",
            "start": 5518.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Afores y con ello la administraci\u00f3n sin",
            "start": 5521.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "transparencia con altos costos por la",
            "start": 5524.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y baja rentabilidad a los",
            "start": 5527.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derechos habientes sobre esto lo",
            "start": 5531.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "corregimos",
            "start": 5533.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya porque las comisiones que le cobraban",
            "start": 5535.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a los trabajadores por manejar sus",
            "start": 5538.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pensiones eran de las m\u00e1s del",
            "start": 5541.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5547.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y hicimos una modificaci\u00f3n a la",
            "start": 5548.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ley y",
            "start": 5553.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "logramos reducir el cobro de comisiones",
            "start": 5556.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y desde que se redujo el cobro de",
            "start": 5560.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "comisiones han habido",
            "start": 5564.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ahorros a ver si no",
            "start": 5569.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "me equivoco como del orden de",
            "start": 5572.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "30.000 millones de",
            "start": 5576.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pesos en favor de los trabajadores lleva",
            "start": 5579.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "do a\u00f1os de aprobada esa ley creo que",
            "start": 5583.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tres fue en el 20",
            "start": 5587.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2020 eso lo",
            "start": 5590.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "corregimos s\u00ed",
            "start": 5598.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Los costos de",
            "start": 5608.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la intermediaci\u00f3n se redujeron pero no",
            "start": 5609.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "solo eso ya se cre\u00f3 el fondo de",
            "start": 5613.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pensiones del bienestar porque esta",
            "start": 5615.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5620.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 de que un",
            "start": 5624.36,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "trabajador no se iba a jubilar con el",
            "start": 5628.199,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "por de su sueldo sino con el 30% de su",
            "start": 5633.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "sueldo por eso",
            "start": 5639.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "d\u00edganme qu\u00e9 reformas fueron para",
            "start": 5644.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "beneficiar al pueblo de M\u00e9xico durante",
            "start": 5648.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el periodo",
            "start": 5652.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "neoliberal el 12 de diciembre d\u00eda de la",
            "start": 5654.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Virgen de Guadalupe de",
            "start": 5657.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "1998 diputados del Pri del Ban aprobaron",
            "start": 5661.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el fo",
            "start": 5665.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aproa que convirti\u00f3 las deudas privadas",
            "start": 5667.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de unos cuantos empresarios y banqueros",
            "start": 5670.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en deuda",
            "start": 5673.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "p\u00fablica En la actualidad al 31 de",
            "start": 5674.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 esta",
            "start": 5678.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "deuda rebasa el bill 200,000 millones de",
            "start": 5680.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pesos y de",
            "start": 5685.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "1995 al",
            "start": 5688.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2018 se han destinado solo para pagar",
            "start": 5691.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "intereses m\u00e1s de 800,000 millones de",
            "start": 5694.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pesos del presupuesto",
            "start": 5697.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nacional La pregunta",
            "start": 5700.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es estos",
            "start": 5706.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "recursos hubiesen",
            "start": 5712.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "eh o mejor dicho la observaci\u00f3n",
            "start": 5715.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s con el pago de estos",
            "start": 5720.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 5723.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "800000 millones de",
            "start": 5725.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos hubiese alcanzado",
            "start": 5729.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para impulsar actividades productivas",
            "start": 5731.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "crear empleos y promover el bienestar",
            "start": 5734.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5736.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueblo se ha pagado de intereses porque",
            "start": 5737.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esto es hasta el",
            "start": 5740.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "18 como un",
            "start": 5743.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n",
            "start": 5746.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "300000 es la suma",
            "start": 5749.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de lo",
            "start": 5753.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5755.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh se invirti\u00f3 en el tren",
            "start": 5757.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "maya en el",
            "start": 5761.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 5764.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de del",
            "start": 5766.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lismo en la",
            "start": 5769.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas en el",
            "start": 5772.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 5778.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y sobra",
            "start": 5781.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "so Para que vean lo que",
            "start": 5787.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "significaron estas",
            "start": 5791.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reformas s\u00ed estamos hablando nada m\u00e1s de",
            "start": 5794.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "intereses porque son",
            "start": 5797.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "alrededor de 40 50,000 millones de pesos",
            "start": 5799.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "por a\u00f1o de pago de",
            "start": 5804.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s para salvar a los de arriba y",
            "start": 5807.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Convertir las deudas de ellos",
            "start": 5811.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en deuda",
            "start": 5814.28,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Cuando esto est\u00e1bamos nosotros",
            "start": 5820.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en oposici\u00f3n luch\u00e1bamos",
            "start": 5824.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "solos ustedes creen que Televisa o",
            "start": 5830.36,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "Azteca o imagen o el",
            "start": 5835.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "reforma o excelcior",
            "start": 5840.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "o Milenio o",
            "start": 5844.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 5850.48,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5852.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5854.37,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "defendieron el inter\u00e9s general el",
            "start": 5855.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s del",
            "start": 5858.32,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "pueblo nada",
            "start": 5862.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "apoyaron apoyaron",
            "start": 5868.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5874.04,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "robo por eso siempre hablamos de",
            "start": 5876.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco porque ya",
            "start": 5880.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nos ten\u00edan tambi\u00e9n",
            "start": 5883.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 5886.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acostumbrados o ya nos hab\u00edan metido en",
            "start": 5888.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la cabeza de que El ratero El",
            "start": 5891.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ladr\u00f3n era el que se robaba una",
            "start": 5895.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gallina que se robaba un cilindro de gas",
            "start": 5898.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que se Rob una bolsa en el mercado y los",
            "start": 5902.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 5906.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ladrones ni siquiera perd\u00edan su",
            "start": 5907.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 5909.96,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "los saqueadores de",
            "start": 5914.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el 8 de",
            "start": 5917.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 5921.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mande a ver",
            "start": 5925.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "est eran las",
            "start": 5936.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "comisiones y Aqu\u00ed empieza la",
            "start": 5940.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reforma y miren lo que han",
            "start": 5944.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bajado Y esto es lo que han",
            "start": 5951.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ahorrado Yo dec\u00eda 300 no",
            "start": 5957.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5964.04,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "166000 Ah s S\u00ed pero el 24 s\u00ed no me",
            "start": 5967.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "410005 pero f\u00edjense cuando tomamos la",
            "start": 5980.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 5985.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 5987.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5989.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a as\u00ed cobraba",
            "start": 5991.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y los m\u00e1s bajos entonces eran chile",
            "start": 5996.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y Colombia entonces",
            "start": 6000.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dijimos vamos a poner una",
            "start": 6003.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que tiene la ley",
            "start": 6006.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "equivalente a la media de lo que cobran",
            "start": 6009.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en Chile Estados Unidos y",
            "start": 6012.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Colombia y este es el resultado",
            "start": 6014.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "robo se llama eso en",
            "start": 6023.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "despoblado a la vista de todos",
            "start": 6028.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo los medios informaron sobre",
            "start": 6032.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6040.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando el poder",
            "start": 6043.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "judicial los",
            "start": 6045.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "jueces los magistrados los ministros",
            "start": 6048.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "intervinieron y claro que hab\u00edan",
            "start": 6051.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "amparos y",
            "start": 6054.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "controversias",
            "start": 6058.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y siempre las rechazaban ahora vamos a",
            "start": 6060.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "verlo",
            "start": 6064.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "continuamos 12 de",
            "start": 6068.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "diciembre lo del fopra ya lo",
            "start": 6072.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 6076.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed el 8 de diciembre del 2005",
            "start": 6078.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ya durante el foiso",
            "start": 6083.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pran reformaron la ley del impuesto",
            "start": 6085.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sobre la renta para conceder a las",
            "start": 6088.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones econ\u00f3micas",
            "start": 6091.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "financieras el privilegio de diferir el",
            "start": 6093.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pago de impuestos hasta por el 100% de",
            "start": 6097.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 6100.719,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "contribuciones y esto implicaba mantener",
            "start": 6103.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la condonaci\u00f3n de",
            "start": 6106.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "impuestos cu\u00e1nto tiempo enga\u00f1aron",
            "start": 6109.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6114.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que los que se buscan la vida como",
            "start": 6115.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "pueden los ambulantes los que ponen un",
            "start": 6120.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o",
            "start": 6124.76,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "negocio eran los causantes de que no se",
            "start": 6127.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "recaudara de que no",
            "start": 6133.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "se lograran finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 6136.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fuertes",
            "start": 6141.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 6145.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron diciendo",
            "start": 6146.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso que hab\u00eda",
            "start": 6149.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que aumentar el padr\u00f3n de",
            "start": 6152.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "contribuyentes",
            "start": 6156.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuando lo que suced\u00eda es que los de",
            "start": 6158.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "arriba no pagaban",
            "start": 6163.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "impuestos se les condona el pago de",
            "start": 6166.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6169.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quieren que pongamos la lista de cu\u00e1nto",
            "start": 6173.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "condonan y a",
            "start": 6175.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes la",
            "start": 6179.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pones por eso es el",
            "start": 6184.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "enojo Pero fresco disculpa",
            "start": 6187.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "antes de que busquen eso a",
            "start": 6203.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 6206.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren los que no",
            "start": 6210.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pagaban grupo Televisa con",
            "start": 6217.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n en dos",
            "start": 6221.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sexenios",
            "start": 6225.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "20488 millones de pesos",
            "start": 6229.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Banamex",
            "start": 6237.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "15880 no un",
            "start": 6240.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "banco que tiene utilidades de miles de",
            "start": 6244.56,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "millones que le condonan los",
            "start": 6250.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6255.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuando Todos",
            "start": 6257.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pagamos hasta la gente m\u00e1s humilde paga",
            "start": 6260.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "impuesto",
            "start": 6265.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque cuando se compra una mercanc\u00eda se",
            "start": 6268.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiene que pagar",
            "start": 6271.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "IVA va un impuesto per ac\u00e1 con donaci\u00f3n",
            "start": 6273.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cex",
            "start": 6278.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "12775 millones grupo Carso",
            "start": 6280.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "10.292 grupo Salinas bueno ica 7",
            "start": 6287.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "grupo Salinas",
            "start": 6293.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "7775 imbursa",
            "start": 6296.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "7344 general",
            "start": 6300.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "motor",
            "start": 6304.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "6230",
            "start": 6309.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Alfa",
            "start": 6311.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "4090",
            "start": 6313.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Volkswagen",
            "start": 6315.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "458 ya",
            "start": 6318.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 le",
            "start": 6323.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "sigo pues",
            "start": 6324.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esto ya se",
            "start": 6326.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corrigi\u00f3 porque logramos cuando",
            "start": 6329.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no",
            "start": 6332.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 6336.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6337.67,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 6340.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "descarados los legisladores del bloque",
            "start": 6342.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 6346.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "defendiendo intereses como est\u00e1n ahora",
            "start": 6349.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pudimos hacer una reforma al",
            "start": 6354.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n y se",
            "start": 6356.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "prohibi\u00f3 la condonaci\u00f3n de",
            "start": 6360.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "impuestos eso qu\u00e9 nos ha permitido Pues",
            "start": 6363.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que ha",
            "start": 6367.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "aumentado la recaudaci\u00f3n como",
            "start": 6368.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nunca porque ya no hay estos privilegios",
            "start": 6374.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Claro pues este como los se\u00f1ores estaban",
            "start": 6380.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 6384.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para\u00edso",
            "start": 6385.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fiscal ahora est\u00e1n enojados",
            "start": 6388.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6392.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "adelante ya",
            "start": 6394.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "terminamos el 8 de diciembre no",
            "start": 6402.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no no una vez consumado el fraude",
            "start": 6407.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "electoral del 2006",
            "start": 6410.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "s el 22 de marzo de 2007 priistas y",
            "start": 6417.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "panistas modificaron la ley del Iste lo",
            "start": 6421.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mismo que hizo s dicho con la ley de los",
            "start": 6425.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "trabajadores hicieron para los",
            "start": 6430.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del",
            "start": 6432.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Estado tambi\u00e9n privatizaron sus",
            "start": 6435.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pensiones esto tambi\u00e9n",
            "start": 6439.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6441.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "corrigi\u00f3 con el fondo de",
            "start": 6443.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pensiones para el",
            "start": 6447.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bienestar porque un trabajador un",
            "start": 6449.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "oficinista al Servicio del",
            "start": 6453.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Estado de acuerdo a esta",
            "start": 6456.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ley de Calder\u00f3n con la maestra el vester",
            "start": 6461.48,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "Gordillo un trabajador al Servicio del",
            "start": 6467.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Estado eh se",
            "start": 6470.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "jubila o se iba a jubilar con el 30% de",
            "start": 6474.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "su sueldo ahora ya no Ahora va a recibir",
            "start": 6479.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "el 100% esto aplica tambi\u00e9n para",
            "start": 6482.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "maestros y Aplica para todos los",
            "start": 6487.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del Estado lo",
            "start": 6490.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que se hizo",
            "start": 6492.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "adelante el 13 de",
            "start": 6496.599,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "septiembre de 2007",
            "start": 6500.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los mismos legisladores aprobaron un",
            "start": 6504.08,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "paquete fiscal que incluy\u00f3 la creaci\u00f3n",
            "start": 6505.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de impuesto empresarial a tasa \u00fanica",
            "start": 6507.599,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "yo por dep\u00f3sitos en efectivo esto ya se",
            "start": 6511.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 el 24 de octubre de 2008",
            "start": 6516.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "aprobaron la ley de petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 6520.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para dar lugar al otorgamiento de",
            "start": 6523.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 6525.719,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "incentivados as\u00ed les llamaron a empresas",
            "start": 6529.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "privadas extranjeras para la explotaci\u00f3n",
            "start": 6532.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6535.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 6536.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh Son concesiones exclusivas hasta por",
            "start": 6539.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "25",
            "start": 6543.4,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os mediante la",
            "start": 6546.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de \u00e1reas o bloques del",
            "start": 6549.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "territorio Aqu\u00ed est\u00e1 miren Por cierto la",
            "start": 6554.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "suprema corte convalid\u00f3 esta reforma esa",
            "start": 6557.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6562.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y rechaz\u00f3 una controversia",
            "start": 6563.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constitucional presentada por cinco",
            "start": 6568.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidentes municipales",
            "start": 6570.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "alegando que carec\u00edan de inter\u00e9s",
            "start": 6572.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico en el",
            "start": 6574.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tema tambi\u00e9n resolvi\u00f3 improcedente un",
            "start": 6578.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "juicio de",
            "start": 6580.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad",
            "start": 6582.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Interpuesto por legisladores",
            "start": 6584.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "progresistas ah\u00ed si no prosperaba",
            "start": 6587.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nada no hab\u00eda",
            "start": 6590.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ning\u00fan recurso de",
            "start": 6594.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad",
            "start": 6596.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que este fuese",
            "start": 6598.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "aprobado",
            "start": 6600.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como en los \u00faltimos tiempos el 30 de",
            "start": 6602.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "noviembre de",
            "start": 6606.44,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "2012 siguiendo la cronolog\u00eda de la",
            "start": 6613.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ignominia recordemos que mediante un",
            "start": 6617.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "acuerdo pol\u00edtico entre Calder\u00f3n y PE el",
            "start": 6620.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "20 de octubre de 2009 los diputados del",
            "start": 6623.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Pri y del pan aprobaron la ley de",
            "start": 6626.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ingresos en la que aumentaron el IVA del",
            "start": 6629.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "15 al 16",
            "start": 6632.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "por este fue otro aumento n m\u00e1s que el",
            "start": 6635.32,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "primero fue solo el pri del 10 al 15 y",
            "start": 6640.719,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "este del 15 al 16 ya fue conjuntamente",
            "start": 6645.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "pripan tambi\u00e9n incrementaron el impuesto",
            "start": 6651.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sobre la renta del 28 al",
            "start": 6654.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "30% Y eso",
            "start": 6658.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n autorizaron los impuestos",
            "start": 6662.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mensuales a las gasolinas el diesel el",
            "start": 6667.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gas y la",
            "start": 6671.36,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "electricidad el 30 de noviembre de",
            "start": 6675.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "2012 diputados y senadores",
            "start": 6679.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de los dos partidos aprobaron la reforma",
            "start": 6682.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "laboral que elimin\u00f3 derechos hist\u00f3ricos",
            "start": 6685.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a los trabajadores al permitir la",
            "start": 6688.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n esto ya tambi\u00e9n lo",
            "start": 6691.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "corregimos el",
            "start": 6694.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "outsourcing el pago por hora sin",
            "start": 6699.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "prestaciones sociales por eso de nuevo",
            "start": 6701.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pregunto qu\u00e9 hicieron En beneficio del",
            "start": 6707.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pueblo en periodo",
            "start": 6711.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "neoliberal el 2 de diciembre del",
            "start": 6713.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "2012 al d\u00eda siguiente de haber tomado",
            "start": 6716.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n como presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 6719.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto firm\u00f3 con los",
            "start": 6722.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "partidos pan",
            "start": 6724.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pri Y PRD el pacto por",
            "start": 6727.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el cual se acord\u00f3 ampliar y",
            "start": 6734.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "extender las",
            "start": 6737.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "privatizaciones del sector energ\u00e9tico",
            "start": 6739.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n de la",
            "start": 6743.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad social y de las",
            "start": 6746.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "comunicaciones as\u00ed como reformar leyes",
            "start": 6748.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Fiscales laborales y hacendarias todo En",
            "start": 6752.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "beneficio de la clase dominante y de los",
            "start": 6755.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "intereses extranjeros ustedes saben que",
            "start": 6759.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 6761.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "reformas del pacto por",
            "start": 6762.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico las",
            "start": 6766.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hicieron en despachos de abogados",
            "start": 6768.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y les entregaron las reformas a los",
            "start": 6778.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "legisladores para que las aprobaran pero",
            "start": 6785.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 6788.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "siquiera se hicieron ni en El",
            "start": 6790.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Ejecutivo ni en el poder",
            "start": 6794.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "legislativo intervinieron hasta",
            "start": 6798.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobiernos extr",
            "start": 6801.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "sobre todo en la",
            "start": 6808.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica la mandaron de",
            "start": 6810.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "all el 13 de diciembre 2012 la c\u00e1mara de",
            "start": 6817.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "diputados aprob\u00f3 la malamada reforma",
            "start": 6820.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 6824.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "est la defendi\u00f3 Claudio x Gonz\u00e1lez Por",
            "start": 6826.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eso no extra\u00f1a",
            "start": 6831.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nada que ten\u00eda como Consigna someter al",
            "start": 6833.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "magisterio y avanzar en la privatizaci\u00f3n",
            "start": 6837.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6839.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza Asimismo el 20 de diciembre la",
            "start": 6840.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los senadores vot\u00f3 a favor de",
            "start": 6843.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dichas modificaciones constitucionales Y",
            "start": 6845.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a partir de ese momento comenz\u00f3 una",
            "start": 6848.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de desprestigio criminalizaci\u00f3n",
            "start": 6850.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y persecuci\u00f3n sin precedentes en la",
            "start": 6853.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "historia contra el",
            "start": 6856.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "magisterio Por qu\u00e9 no hemos tenido",
            "start": 6860.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 6862.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nosotros por qu\u00e9 no han habido",
            "start": 6864.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "suspensiones de",
            "start": 6866.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "clases entre otras",
            "start": 6868.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6871.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque se respeta a nuestros maestros a",
            "start": 6874.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 6877.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "maestras no lo que sucedi\u00f3 en este",
            "start": 6879.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiempo que se",
            "start": 6882.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "les ninguna se les persegu\u00eda se les",
            "start": 6885.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "reprim\u00eda maestros acusados",
            "start": 6889.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "porque se opon\u00edan a la mal llamada",
            "start": 6893.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reforma educativa acusados de lavado de",
            "start": 6896.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dinero encarcelados en",
            "start": 6899.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reclusorios",
            "start": 6903.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de alta seguridad penales de alta",
            "start": 6904.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "seguridad el 18 de diciembre 2012 el",
            "start": 6911.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "senado aprob\u00f3 las reformas",
            "start": 6914.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "constitucionales en materia de",
            "start": 6916.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones",
            "start": 6918.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se acuerdan de que dec\u00edan de que se iban",
            "start": 6925.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a acabar los monopolios en las",
            "start": 6928.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones",
            "start": 6933.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "luos",
            "start": 6935.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preponderantes se",
            "start": 6942.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 el",
            "start": 6945.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ifetel para regular el sector",
            "start": 6947.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los",
            "start": 6953.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "resultados siguen los",
            "start": 6955.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "monopolios",
            "start": 6958.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante es esto no el",
            "start": 6975.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "10 de septiembre de 2013 la c\u00e1mara de",
            "start": 6977.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diputados aprob\u00f3 la reforma",
            "start": 6980.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacendaria que signific\u00f3 cobrar m\u00e1s",
            "start": 6982.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "impuestos a la mayor\u00eda de los",
            "start": 6985.48,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "contribuyentes manteniendo los",
            "start": 6986.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "privilegios Fiscales para las grandes",
            "start": 6988.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "empresas y los bancos la Reforma",
            "start": 6990.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aprobada por la por el legislativo y",
            "start": 6993.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "publicada en el diario oficial de la",
            "start": 6995.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n el 11 de diciembre de 2013",
            "start": 6997.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fue modificada por la presidencia",
            "start": 7000.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mediante dos decretos Bueno es lo",
            "start": 7003.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7007.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "condonar y eximir total o parcialmente",
            "start": 7009.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el pago de contribuciones y sus",
            "start": 7014.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "accesorios para conceder subsidios o",
            "start": 7017.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos",
            "start": 7021.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Fiscales no conformes con El Avance en",
            "start": 7025.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 7029.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 7031.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el 11 de diciembre de 2013 los",
            "start": 7033.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "senadores del viejo r\u00e9gimen aprobaron la",
            "start": 7036.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica para entregar 20 por",
            "start": 7039.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "c del potencial petrolero del pa\u00eds a",
            "start": 7042.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "empresas particulares nacionales y",
            "start": 7044.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "extranjeras y permitir el aumento",
            "start": 7047.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ilimitado de la participaci\u00f3n privada en",
            "start": 7051.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de",
            "start": 7053.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Electricidad cuando se aprob\u00f3 esta",
            "start": 7055.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reforma solicitamos de conformidad con",
            "start": 7057.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo",
            "start": 7060.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "35 de la",
            "start": 7061.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n una consulta ciudadana para",
            "start": 7064.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recoger la",
            "start": 7067.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n del pueblo sobre este importante",
            "start": 7069.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "asunto de inter\u00e9s nacional Sin",
            "start": 7072.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "embargo a pesar de haber reunido m\u00e1s de",
            "start": 7075.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "3 millones de",
            "start": 7078.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "firmas y de haber cumplido con todos los",
            "start": 7080.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "requisitos los ministros de la suprema",
            "start": 7085.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "corte demostrando su",
            "start": 7088.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 7092.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "servil a los potentados",
            "start": 7094.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "declararon",
            "start": 7097.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "improcedente nuestra fundada petici\u00f3n",
            "start": 7099.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de que se consultara al",
            "start": 7102.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pueblo en octubre 2017 el senado aprob\u00f3",
            "start": 7106.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nuevos cambios a la ley de",
            "start": 7110.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones y radiodifusi\u00f3n",
            "start": 7111.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7120.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "adelante hasta ah\u00ed",
            "start": 7122.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "termina el \u00faltimo pas",
            "start": 7129.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en fin durante el periodo neoliberal las",
            "start": 7133.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "leyes se aprobaron por Consigna y a modo",
            "start": 7136.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 7140.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sentido que exig\u00edan los traficantes de",
            "start": 7142.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "influencias pol\u00edticos funcionarios y",
            "start": 7145.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "legisladores para beneficio de",
            "start": 7148.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "particulares sin importar el inter\u00e9s",
            "start": 7151.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en los 36 a\u00f1os de periodo",
            "start": 7153.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "neoliberal los tres poderes El Ejecutivo",
            "start": 7156.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el legislativo y el judicial solo",
            "start": 7159.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estuvieron servicio de la",
            "start": 7161.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda de La minor\u00eda rapaz y",
            "start": 7163.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "no elaboraron nunca un decreto una ley",
            "start": 7169.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "un fallo u otra acci\u00f3n importante En",
            "start": 7172.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "beneficio de la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 7177.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presidente Pues justo en esta revisi\u00f3n",
            "start": 7180.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que acabamos de ver los dos",
            "start": 7183.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ejemplos que yo puse de estas pensiones",
            "start": 7185.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vitalicias tocan a personajes que fueron",
            "start": 7187.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "fundamentales para este robo y este",
            "start": 7190.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "saqueo el caso de Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda que",
            "start": 7192.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cobra pensi\u00f3n vitalicia en nafin pues es",
            "start": 7196.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "orquestador del fobaproa o sea se sabe",
            "start": 7199.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que era secretario de Hacienda con",
            "start": 7201.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo y fue el que saca",
            "start": 7203.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "adelante pues ese atraco a la naci\u00f3n que",
            "start": 7205.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a seguir pagando hasta 2042 y en",
            "start": 7207.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el caso de Ernesto Cedillo pues todas",
            "start": 7210.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las reformas que se hicieron en su",
            "start": 7213.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "periodo incluyendo por supuesto Esto del",
            "start": 7216.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fu apra pero sobre todo el golpe a las",
            "start": 7218.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces quiz\u00e1s sea un buen momento para",
            "start": 7222.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "revisar las pensiones vitalicias s\u00ed pero",
            "start": 7224.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "si se Avanza en la reforma al poder",
            "start": 7229.199,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "judicial Yo creo que es un paso muy",
            "start": 7232.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7237.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "porque como dir\u00edan los mismos",
            "start": 7240.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "abogados el que puede lo m\u00e1s puede lo",
            "start": 7243.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 7247.159,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que",
            "start": 7249.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7252.01,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 7253.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "haya ministros que ganen 700,000 pesos",
            "start": 7255.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mensuales si esa reforma se",
            "start": 7265.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aprueba que",
            "start": 7271.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7275.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "devolverle su validez",
            "start": 7279.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 7283.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que establece en el",
            "start": 7284.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 7287.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "127 que",
            "start": 7291.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ning\u00fan servidor p\u00fablico puede ganar m\u00e1s",
            "start": 7294.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 7298.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente y los ministros est\u00e1n ganando",
            "start": 7299.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuatro veces m\u00e1s que el",
            "start": 7302.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente si entre todos logramos",
            "start": 7306.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso pues va ser un de",
            "start": 7309.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "fiesta el d\u00eda que se",
            "start": 7315.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "apruebe esa reforma y lo",
            "start": 7319.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "otro es que el pueblo va a",
            "start": 7323.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "elegir se va a hacer valer la",
            "start": 7327.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "democracia porque en la democracia el",
            "start": 7330.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pueblo manda el pueblo",
            "start": 7333.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "decide lo que establece el art\u00edculo 39",
            "start": 7336.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7342.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "poder reside en el",
            "start": 7343.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pueblo y se instituye para su",
            "start": 7346.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 7350.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y el pueblo",
            "start": 7352.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tiene en todo",
            "start": 7354.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "momento el derecho de cambiar la forma",
            "start": 7357.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 7361.599,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "gobierno art\u00edculo 39 de la",
            "start": 7364.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n ent queremos simulaci\u00f3n",
            "start": 7369.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica no",
            "start": 7376.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "queremos que haya una oligarqu\u00eda una",
            "start": 7379.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "minor\u00eda de privilegiados que sean los",
            "start": 7384.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que dominen manden en",
            "start": 7388.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que",
            "start": 7391.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "usen como",
            "start": 7395.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "fachada como parapeto",
            "start": 7398.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7402.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "democracia eso es pura",
            "start": 7404.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "demagogia ya no queremos",
            "start": 7407.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eso queremos democracia de",
            "start": 7410.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "verdad que sea el pueblo El Que",
            "start": 7413.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "decida por eso a los",
            "start": 7416.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "legisladores este a los",
            "start": 7419.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "senadores les va a",
            "start": 7422.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tocar porque es la historia",
            "start": 7425.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es decidir de qu\u00e9 lado",
            "start": 7432.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Y como dec\u00eda Juan \u00c1lvarez esta",
            "start": 7436.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ancheta",
            "start": 7440.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 7441.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "angosta no hay ni para donde hacerse no",
            "start": 7443.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hay t\u00e9rmino",
            "start": 7447.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "medio entre",
            "start": 7449.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "defender los intereses de una minor\u00eda",
            "start": 7451.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "privilegiada o defender los intereses",
            "start": 7455.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7459.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a ver d\u00f3nde est\u00e1 la median\u00eda",
            "start": 7461.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no son tiempos de",
            "start": 7471.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "moderaci\u00f3n son tiempos para la",
            "start": 7475.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n entonces por",
            "start": 7479.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7483.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "celebremos con",
            "start": 7485.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "gusto presidente",
            "start": 7487.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "viendo presidente ya muy brevemente ayer",
            "start": 7492.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "usted mencion\u00f3 que esta pausa en la",
            "start": 7495.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre bueno entre la",
            "start": 7498.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidencia y el embajador Ken Salazar",
            "start": 7501.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no es un asunto trascendente sabemos que",
            "start": 7504.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las agencias de Estados Unidos estaban",
            "start": 7506.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acostumbradas en los gobiernos pasados",
            "start": 7508.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Pues a hacer lo que quer\u00edan en M\u00e9xico",
            "start": 7510.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "violando nuestra soberan\u00eda incluso pues",
            "start": 7512.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "orqu estaban operativos sin siquiera",
            "start": 7515.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "avisarle al gobierno en esta",
            "start": 7517.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en su gobierno",
            "start": 7519.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se cambi\u00f3 la ley eh de seguridad",
            "start": 7522.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nacional para regular a estas agencias",
            "start": 7525.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "preguntarle r\u00e1pidamente Cu\u00e1l es el",
            "start": 7528.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "estatus de estas agencias que incluye al",
            "start": 7530.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "a la ca al FBI a la DEA la atf eh qu\u00e9",
            "start": 7533.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estatus tienen en este momento si hay",
            "start": 7538.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tensi\u00f3n o pausa con estas",
            "start": 7540.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agencias Muchas gracias Se sigue",
            "start": 7543.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "manteniendo la relaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 7545.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 7547.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Unidos Solo hubo",
            "start": 7548.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "una protesta",
            "start": 7555.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "respetuosa abierta",
            "start": 7559.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "franca",
            "start": 7565.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7568.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "decidieron o as\u00ed lo expres\u00f3 su",
            "start": 7571.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 7575.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "opinar sobre un asunto que solo",
            "start": 7578.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "corresponde decidir a los",
            "start": 7582.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7584.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mexicanos el caso de la Reforma al poder",
            "start": 7586.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "judicial Y eso es",
            "start": 7592.679,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "contrario a nuestros principios",
            "start": 7597.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "constitucionales de no intervenci\u00f3n y de",
            "start": 7602.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 7605.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pueblos nosotros somos un pa\u00eds libre",
            "start": 7610.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 7613.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "soberano y eso fue lo que se les aclar\u00f3",
            "start": 7618.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "porque hemos sido nosotros muy",
            "start": 7623.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "respetuosos con todos los pueblos y",
            "start": 7626.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gobiernos del",
            "start": 7629.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mundo no somos",
            "start": 7631.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "injerencistas imag\u00ednense nosotros",
            "start": 7635.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "opinando sobre",
            "start": 7638.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "lo que acontece en Estados",
            "start": 7642.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Unidos todos los",
            "start": 7646.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "d\u00edas habr\u00eda",
            "start": 7648.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en ese",
            "start": 7651.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 7658.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Pero ser\u00eda una actitud",
            "start": 7661.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "irrespetuosa",
            "start": 7663.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imprudente adem\u00e1s hemos llevado muy",
            "start": 7667.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 7670.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n tanto con el gobierno del",
            "start": 7672.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente Trump con el como con el",
            "start": 7674.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobierno del",
            "start": 7678.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "presidente muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 7680.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7685.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "beneficiosa para nuestros",
            "start": 7687.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueblos Para nuestras",
            "start": 7691.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "naciones Lo que",
            "start": 7695.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sucede es",
            "start": 7697.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que hay la",
            "start": 7700.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Man\u00eda la costumbre que viene de",
            "start": 7704.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Lejos",
            "start": 7713.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de actuar como gobiernos del",
            "start": 7716.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mundo y no",
            "start": 7720.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "respetar la independencia y la soberan\u00eda",
            "start": 7723.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 7726.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7733.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entre los individuos como",
            "start": 7734.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entre las",
            "start": 7737.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "naciones el respeto al derecho ajeno es",
            "start": 7740.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7744.04,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "paz A ver por qu\u00e9 no lo pones",
            "start": 7748.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed eso no los ense\u00f1an en la",
            "start": 7753.36,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "escuela lo aprendemos de",
            "start": 7759.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "S\u00ed el otro d\u00eda dije que",
            "start": 7764.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nos aprendimos de memoria entre otras",
            "start": 7767.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cosas de que con el pueblo todo y sin el",
            "start": 7773.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pueblo nada A poco no lo sabemos De",
            "start": 7776.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es la frase con el pueblo todo sin",
            "start": 7782.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 7784.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "nada de Ju\u00e1rez",
            "start": 7788.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Y esa frase Yo creo que es una de las",
            "start": 7794.719,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se saben los",
            "start": 7798.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mexicanos para los",
            "start": 7804.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que este les",
            "start": 7806.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a de que sea el pueblo ahora el",
            "start": 7810.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Que decida",
            "start": 7813.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed",
            "start": 7823.48,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 V es el sustento de la pol\u00edtica",
            "start": 7826.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "exterior de",
            "start": 7830.44,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas a todos y",
            "start": 7843.559,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a todas este Juan Hern\u00e1ndez de diaro",
            "start": 7846.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Basta Tabasco hoy Campeche hoy y qu hoy",
            "start": 7848.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que por cierto hoy este cumpli\u00f3 su",
            "start": 7851.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "noveno aniversario de grupo",
            "start": 7853.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n ya se ha tocado mucho el tema del",
            "start": 7855.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "poder judicial se ha tocado mucho y nos",
            "start": 7857.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "queda claro que jueces ministros y bueno",
            "start": 7860.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7863.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh personas de la clase dorada de la",
            "start": 7865.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "suprema corte Eh no quieren perder sus",
            "start": 7868.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "privilegios tambi\u00e9n nos queda claro que",
            "start": 7871.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "van a serer todo lo posible al costo que",
            "start": 7874.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sea para evitar que se frene bueno para",
            "start": 7877.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "frenar esta reforma poder judicial y",
            "start": 7879.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "incluso est\u00e1n las amenazas latentes que",
            "start": 7883.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "van a evitar la toma de protesta de",
            "start": 7885.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "clado la presidenta electa en la c\u00e1mara",
            "start": 7888.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de diputados ya est\u00e1 sitiado este tanto",
            "start": 7891.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el senado de la Rep\u00fablica como la c\u00e1mara",
            "start": 7893.719,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7895.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "diputados con tal de precisamente evitar",
            "start": 7896.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta reforma al poder judicial todo eso",
            "start": 7899.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nos queda claro pero sigue estando",
            "start": 7901.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vigente las personas que son las",
            "start": 7905.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "verdaderas afectadas en este caso los",
            "start": 7908.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "justiciables aquellos hombres y mujeres",
            "start": 7911.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en espera de una sentencia que",
            "start": 7913.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en espera de alg\u00fan fallo que est\u00e1n",
            "start": 7916.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a la espera de su libertad que est\u00e1n a",
            "start": 7918.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la espera de justicia de Justicia pronta",
            "start": 7921.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y expedita que a la fecha en este",
            "start": 7924.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "momento eh por este paro se les ha",
            "start": 7927.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "negado aunque digan que est\u00e1n trabajando",
            "start": 7930.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "No es cierto",
            "start": 7932.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y por ah\u00ed nos prometi\u00f3 usted eh Se\u00f1or",
            "start": 7934.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Presidente con todo respeto nos hab nos",
            "start": 7937.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hab\u00eda prometido un un cuadrito en el que",
            "start": 7939.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los lo que se lo que se ha dejado de",
            "start": 7944.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hacer pero tambi\u00e9n lo que no se ha hecho",
            "start": 7946.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este con o sin paro en ese caso de los",
            "start": 7950.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "jueces las ordenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 7953.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de sentencias fallos todo lo que se",
            "start": 7956.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "realmente sea este atraso que hay en el",
            "start": 7958.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en el poder judicial me",
            "start": 7962.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda este si tienen ustedes alg\u00fa un",
            "start": 7964.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estimado realmente del da\u00f1o que se ha",
            "start": 7967.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "causado precisamente eh con este con",
            "start": 7969.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este paro con este movimiento sea es",
            "start": 7973.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "curioso no velos hoy muy activos tambi\u00e9n",
            "start": 7976.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero realmente cuando fue cuando",
            "start": 7979.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "tuvieron ellos la oportunidad de",
            "start": 7981.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "impartir Justicia siempre se les ve\u00eda",
            "start": 7983.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pasivos no s\u00e9 si nos podr\u00eda apoyar con",
            "start": 7985.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esas con esas cifras para complementar",
            "start": 7987.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este tema de poder judicial s\u00ed Ser\u00eda muy",
            "start": 7989.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "bueno y y este vamos a hacer el an\u00e1lisis",
            "start": 7992.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7996.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Y ofrezco que antes de irnos",
            "start": 7997.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "se presenta el an\u00e1lisis",
            "start": 8002.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de Cu\u00e1ntas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n por",
            "start": 8005.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ejemplo no han autorizado los",
            "start": 8010.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "jueces sobre todo cuando se trata de",
            "start": 8013.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "proteger a",
            "start": 8018.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "influyentes es bueno el dato",
            "start": 8020.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "No es eso a lo que te refieres y no",
            "start": 8024.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "solamente influyentes",
            "start": 8027.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "o sea y cu\u00e1ntos este presos",
            "start": 8031.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hay sin",
            "start": 8035.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sentencia desde",
            "start": 8038.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8040.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo todas estas",
            "start": 8041.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8045.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas de la ineficiencia del",
            "start": 8047.679,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "poder judicial esto que hablaba",
            "start": 8050.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8052.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8054.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 8056.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "revisar A cu\u00e1ntos",
            "start": 8058.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y",
            "start": 8062.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ministros ha",
            "start": 8065.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sancionado el consejo de la",
            "start": 8070.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "judicatura en los \u00faltimos 20",
            "start": 8074.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ser",
            "start": 8077.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8080.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este ese \u00f3rgano se",
            "start": 8083.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cre\u00f3",
            "start": 8088.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para eh hacer",
            "start": 8090.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "valer la legalidad el buen",
            "start": 8093.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "comportamiento el no permitir la",
            "start": 8098.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el influyentismo el",
            "start": 8101.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "nepotismo en el poder judicial ese es",
            "start": 8104.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 8108.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dato c\u00f3mo est\u00e1 el nepotismo en el poder",
            "start": 8109.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "judicial seg\u00fan la ministra batres Este",
            "start": 8112.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "era hay entre dos y cuatro familiares de",
            "start": 8115.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de jueces y ministros trabajando \u00ed en la",
            "start": 8119.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero a ver si podemos este hacerlo",
            "start": 8122.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "bien o sea para que quede",
            "start": 8127.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "constancia de lo que quieren",
            "start": 8131.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mantener los que van a votar en",
            "start": 8134.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "contra de la",
            "start": 8138.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Reforma al poder",
            "start": 8142.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "judicial nada",
            "start": 8144.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que no nos va a dar tiempo porque",
            "start": 8147.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "creo que este asunto lo van a resolver",
            "start": 8151.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como el martes pero a lo mejor martes o",
            "start": 8152.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles mi\u00e9rcoles no pero a lo mejor",
            "start": 8156.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed le voy a",
            "start": 8158.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encargar le voy a encargar a la",
            "start": 8160.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n a la consejera",
            "start": 8163.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica a la secretaria de seguridad ni",
            "start": 8166.679,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "modo de por s\u00ed trabajan todos los fines",
            "start": 8171.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "de semana les voy a",
            "start": 8175.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "encargar que que me hagan el",
            "start": 8179.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis para presentarlo aqu\u00ed el martes",
            "start": 8182.199,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana y aprovechando o sea y que",
            "start": 8187.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este",
            "start": 8192.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8195.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eh actualice lo de los",
            "start": 8197.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Sabadazo o sea toda la",
            "start": 8202.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para que este",
            "start": 8207.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8214.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 8216.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "voten de acuerdo a su conciencia y Bueno",
            "start": 8218.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda que tambi\u00e9n aprovechando esta",
            "start": 8222.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "este esta estad\u00edstica no s\u00e9 si ustedes",
            "start": 8224.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tengan contabilizado Cu\u00e1ntos o sea",
            "start": 8226.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "realmente Cu\u00e1ntos eh recursos juicios",
            "start": 8229.679,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "han Interpuesto los propios este",
            "start": 8233.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ministros Bueno ya tenemos Claro que es",
            "start": 8236.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la frenaron la",
            "start": 8239.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 8241.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "frenaron Pues tod bueno todas las todas",
            "start": 8244.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "las iniciativas que se aprobaron en la",
            "start": 8247.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados senadores y que",
            "start": 8249.519,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bueno pues ah\u00ed est\u00e1n los resultados no",
            "start": 8251.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos cu\u00e1ntos juicios por ejemplo",
            "start": 8253.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "interpusieron con el tren Maya Cu\u00e1ntos",
            "start": 8255.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "juicios interpusieron cont contra el",
            "start": 8257.719,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aifa Cu\u00e1ntos juicios interpusieron",
            "start": 8260.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "contra sea cada cada programa cada",
            "start": 8262.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n siempre hab\u00eda una reacci\u00f3n y no",
            "start": 8265.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estamos hablando de de un dos estamos",
            "start": 8268.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hablando incluso de decir nada m\u00e1s con",
            "start": 8270.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "con solo con la reforma con la reforma",
            "start": 8273.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "al poder judicial pues se contabilizan",
            "start": 8275.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de m\u00e1s de 1000 Eh bueno eh eh C\u00f3mo",
            "start": 8277.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "se me olvid\u00f3 el t\u00e9rmino jur\u00eddico juicios",
            "start": 8283.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea correcto no pero recursos",
            "start": 8286.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "recursos S\u00ed perd\u00f3n s\u00ed muchas gracias O",
            "start": 8288.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sea realmente Cu\u00e1nto es eh cu\u00e1nto ha",
            "start": 8290.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sido lo que se ha",
            "start": 8293.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "invertido desde el poder judicial para",
            "start": 8295.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para frenarlo porque incluso con Pe\u00f1a",
            "start": 8297.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Nieto nunca se hab\u00eda visto Eh Pues esta",
            "start": 8300.399,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "orin de de recursos legales de de vaya",
            "start": 8303.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "creo que ha sido ha sido el Gobierno m\u00e1s",
            "start": 8308.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "atacado a nivel a nivel legal y bueno",
            "start": 8310.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sin tem a equivocarme pero si tambi\u00e9n",
            "start": 8314.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "podr\u00edan regalarnos esa Este esa",
            "start": 8316.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica para para tener clar vamos a",
            "start": 8318.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hacer el el",
            "start": 8321.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "guion ya quedamos no A",
            "start": 8322.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n las decisiones eh que se",
            "start": 8326.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "toman los fines de semana o sea los",
            "start": 8330.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Sabadazo",
            "start": 8333.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dos Cu\u00e1ntos",
            "start": 8335.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y cu\u00e1ntas personas no han sido",
            "start": 8338.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sentenciadas cu\u00e1nto a\u00f1o Cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 8342.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "llevan sin",
            "start": 8345.92,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "sentencia esos son son dos datos tres lo",
            "start": 8348.399,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que t\u00fa est\u00e1s diciendo",
            "start": 8353.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ahora Cu\u00e1ntos",
            "start": 8355.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "amparos S\u00ed este",
            "start": 8358.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "han otorgado en contra de las obras de",
            "start": 8361.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 8364.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gobierno en",
            "start": 8365.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con otros gobiernos eso es",
            "start": 8367.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "verdad s\u00ed o sea lo que tiene que ver con",
            "start": 8371.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 8374.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica lo que tiene que ver",
            "start": 8376.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con la guardia nacional todo lo que este",
            "start": 8380.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el aeropuerto el tren maya",
            "start": 8385.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8389.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo de vapeadores",
            "start": 8392.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sea s\u00ed no perdemos aqu\u00ed el tiempo en",
            "start": 8395.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estarlo recordando porque nos est\u00e1n",
            "start": 8398.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 8400.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este Rosa yela y Luisa",
            "start": 8402.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda lo han querido destituir y",
            "start": 8407.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "desaforar Ah s\u00ed las denuncias que",
            "start": 8409.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "presentaron este la ley minera",
            "start": 8414.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh la ley electoral",
            "start": 8418.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo de la ley",
            "start": 8421.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "electoral pero tambi\u00e9n lo de",
            "start": 8423.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "impunidad que es interesante es A",
            "start": 8426.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos famosos han",
            "start": 8431.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "liberado este hay un",
            "start": 8434.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "asunto la cuesti\u00f3n de los",
            "start": 8438.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "impuestos sea Cu\u00e1ntas \u00f3rdenes de",
            "start": 8441.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n han",
            "start": 8444.12,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "negado este cuando se trata de fraude",
            "start": 8447.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "fiscal Cu\u00e1ntos expedientes tienen",
            "start": 8453.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8458.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "guardados cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 8464.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh duran los tr\u00e1mites en el poder",
            "start": 8468.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "judicial cuando se trata de cobrar",
            "start": 8470.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "impuestos a los grandes",
            "start": 8473.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "contribuyentes los jueces chanchullos s\u00ed",
            "start": 8477.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hay bastante",
            "start": 8481.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "materia y",
            "start": 8484.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "luego muy a",
            "start": 8487.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "detalle Cu\u00e1nto",
            "start": 8490.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ganan Pero con todas las prestaciones",
            "start": 8492.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para que ya dejemos",
            "start": 8497.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de estar hablando as\u00ed de",
            "start": 8498.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "generalidad y Qui\u00e9nes han sido los",
            "start": 8503.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 8506.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este recursos",
            "start": 8508.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ha Interpuesto la",
            "start": 8510.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda porque",
            "start": 8515.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8520.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "autorizan \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n por",
            "start": 8521.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ejemplo c\u00f3mo se",
            "start": 8526.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "negaron a otorgar la orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 8528.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "contra el segundo tirador en el",
            "start": 8532.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "asesinato de",
            "start": 8537.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y como la fiscal\u00eda present\u00f3 un recurso Y",
            "start": 8544.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo lleva y no",
            "start": 8548.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resuelve de una",
            "start": 8552.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vez toda la",
            "start": 8554.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre esto",
            "start": 8557.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya pusimos",
            "start": 8560.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los casos de sanciones y de la",
            "start": 8565.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "judicatura",
            "start": 8569.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "judicatura Desde cu\u00e1ndo no",
            "start": 8573.52,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "sancionan a un juez a un magistrado a un",
            "start": 8576.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ministro toda la informaci\u00f3n porque ni",
            "start": 8584.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "modo que",
            "start": 8588.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este salga esta informaci\u00f3n en Televisa",
            "start": 8591.2,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "o Azteca con Susana a sucena",
            "start": 8594.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "este o c\u00f3mo se",
            "start": 8601.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 8603.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este El",
            "start": 8605.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Universal Qu\u00e9 b\u00e1rbaro",
            "start": 8610.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 8614.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este ya casi le llega al",
            "start": 8617.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "reforma Pero en fin ya v\u00e1monos a",
            "start": 8625.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Es que voy a una gira vamos una una",
            "start": 8630.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "\u00faltima gira C\u00f3mo c\u00f3moo va c\u00f3mo va su su",
            "start": 8633.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mudanza de aqu\u00ed no s\u00e9 si ya empez\u00f3 su",
            "start": 8637.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mudanza de Palacio Nacional ya este ya",
            "start": 8639.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empezamos ya to sigue viviendo aqu\u00ed o",
            "start": 8642.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mande to sigu viviendo aqu\u00ed per mu tonta",
            "start": 8646.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la pregunta S\u00ed s\u00ed",
            "start": 8649.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed Hasta los \u00faltimos d\u00edas pero ya",
            "start": 8652.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 8656.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este pueso a ver lo de mis libros",
            "start": 8658.479,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "e los que me voy a llevar a Palenque la",
            "start": 8663.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bibliograf\u00eda",
            "start": 8668.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica me voy a llevar",
            "start": 8671.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "como Total como unos 150 160",
            "start": 8674.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh Con eso tengo para 3 a\u00f1os porque es",
            "start": 8679.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8683.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que tiene que ver",
            "start": 8685.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "con la vida del M\u00e9xico",
            "start": 8688.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico y no",
            "start": 8693.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hay muchas",
            "start": 8696.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Fuentes",
            "start": 8699.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "documentales es muy",
            "start": 8706.0,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 8710.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero pero s\u00ed no",
            "start": 8712.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no no me voy a llevar este m\u00e1s libros o",
            "start": 8715.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 8719.6,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no quiero all\u00e1 la",
            "start": 8722.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "biblioteca porque no me quiero",
            "start": 8724.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "distraer en otras",
            "start": 8727.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8733.25,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 8735.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algunos durante mucho tiempo es que",
            "start": 8739.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es extraordinaria la",
            "start": 8746.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n que",
            "start": 8752.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "deja el ser",
            "start": 8754.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lector ayuda",
            "start": 8757.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "mucho puede ser que con",
            "start": 8761.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las redes con el internet",
            "start": 8764.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no tenga una",
            "start": 8768.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pronto no",
            "start": 8772.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "como se necesita a veces pero leer un",
            "start": 8774.56,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "libro tiene sensaci\u00f3n de otro tipo",
            "start": 8779.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 8784.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "algo pues",
            "start": 8789.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "\u00fanico es un",
            "start": 8791.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "agasajo un buen libro Claro ya tiene",
            "start": 8794.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tiempo que",
            "start": 8799.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8802.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8804.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Leo a grandes escritores",
            "start": 8806.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "me dedico a eso en el tiempo que",
            "start": 8814.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8818.15,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "tengo pero por ejemplo Mart\u00ed es un buen",
            "start": 8821.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lector este y",
            "start": 8826.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "escritor y as\u00ed",
            "start": 8831.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "muchos yo tengo en la casa pues este",
            "start": 8834.439,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una buena lectora",
            "start": 8840.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Beatriz tambi\u00e9n",
            "start": 8846.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "escritora pero ayuda mucho ayuda mucho",
            "start": 8849.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el tener como marco de",
            "start": 8854.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "referencia el",
            "start": 8857.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 8861.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de la historia por ejemplo",
            "start": 8863.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 8871.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "cicer\u00f3n que la historia era la maestra",
            "start": 8873.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8876.279,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "vida por eso",
            "start": 8882.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "yo defiendo",
            "start": 8886.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mucho la grandeza cultural de",
            "start": 8889.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y launda historia",
            "start": 8896.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de nuestro",
            "start": 8901.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y en los dos",
            "start": 8905.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "casos ha habido",
            "start": 8909.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 8913.319,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "menosprecio",
            "start": 8919.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deliberado",
            "start": 8924.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para eh",
            "start": 8927.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "someternos",
            "start": 8931.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8932.39,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para acomplejar",
            "start": 8935.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "noos",
            "start": 8940.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes somos Herederos",
            "start": 8943.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no de grandes civilizaciones que",
            "start": 8946.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "florecieron antes de la llegada de los",
            "start": 8951.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "europeos y",
            "start": 8956.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nos invaden nos someten y niegan todo",
            "start": 8960.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 8965.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pasado y llegan en algunos",
            "start": 8966.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "casos a",
            "start": 8971.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "lograr que nos avergonc\u00e9 de nuestro",
            "start": 8973.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 8977.279,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "glorioso imag\u00ednes",
            "start": 8981.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto clasismo cu\u00e1nto",
            "start": 8985.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 8989.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apare porque si no acept\u00e1bamos",
            "start": 9001.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que nos hab\u00edan tra\u00eddo la",
            "start": 9008.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n o nos comportamos",
            "start": 9011.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9015.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "distinta o de",
            "start": 9016.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9024.7,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "forma nos comportamos",
            "start": 9027.96,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "eh Como ellos este eh piensan con los",
            "start": 9031.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "prototipos",
            "start": 9037.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "no O pens\u00e1bamos como",
            "start": 9039.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 9045.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este \u00e9ramos",
            "start": 9047.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacos toto",
            "start": 9053.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "nacos Pues s\u00ed con mucho orgullo soy",
            "start": 9056.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9065.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Chinto y indio patar rajada de",
            "start": 9068.92,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "macuspana de tepetit\u00e1n",
            "start": 9073.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Pero eso",
            "start": 9077.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed no los",
            "start": 9081.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "impusieron yo recuerdo que fui a una",
            "start": 9083.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comunidad no quiero decir su",
            "start": 9086.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nombre Porque es fuerte muy cerca de",
            "start": 9091.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "montealb\u00e1n",
            "start": 9095.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sierra de por medio en",
            "start": 9097.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 9103.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9104.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vestimenta y fisonom\u00eda",
            "start": 9107.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "zapoteca pero no hablaban la lengua",
            "start": 9113.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "zapoteca y",
            "start": 9118.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no se perdi\u00f3 el habla la",
            "start": 9121.399,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "lengua hace poco",
            "start": 9126.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sino ya llevaban tiempo as\u00ed me llam\u00f3",
            "start": 9132.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mucho la",
            "start": 9135.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n Es que era muy fuerte la",
            "start": 9136.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Campa\u00f1a en",
            "start": 9141.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "contra de los pueblos",
            "start": 9144.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "originarios de sus",
            "start": 9147.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 9154.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Entonces es important\u00edsimo",
            "start": 9156.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "revalorar",
            "start": 9159.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque lo mejor que somos los",
            "start": 9161.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mexicanos lo mejor",
            "start": 9164.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de del mexicano",
            "start": 9167.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de nuestros d\u00edas viene",
            "start": 9170.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de del M\u00e9xico",
            "start": 9173.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "profundo Qu\u00e9 es lo",
            "start": 9177.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mejor somos solidarios",
            "start": 9185.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fraterno eso",
            "start": 9190.279,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 9194.04,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9195.17,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de siglos",
            "start": 9196.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 9205.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajadores de d\u00f3nde",
            "start": 9209.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "vienes hasta",
            "start": 9216.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 9219.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "limpieza",
            "start": 9224.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "amabilidad el respeto",
            "start": 9227.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "algo que es",
            "start": 9230.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9231.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "demostrable por",
            "start": 9237.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "completo los antiguos",
            "start": 9246.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mexicanos no",
            "start": 9251.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el vicio",
            "start": 9254.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9264.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "avaricia De d\u00f3nde",
            "start": 9270.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "viene la fiebre del",
            "start": 9272.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Oro",
            "start": 9276.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 9281.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "es del M\u00e9xico PR",
            "start": 9284.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo he dicho de que tres veces ha quemado",
            "start": 9291.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9295.16,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "Palacio y dos",
            "start": 9297.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Fueron",
            "start": 9301.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por casos de",
            "start": 9302.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el",
            "start": 9306.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "virreinato contra los",
            "start": 9314.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Virreyes pleitos tambi\u00e9n",
            "start": 9317.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entre el",
            "start": 9320.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "arzobispado y el",
            "start": 9322.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "birrey pero por corrupci\u00f3n y una tercera",
            "start": 9331.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vez ya en el M\u00e9xico independiente se",
            "start": 9335.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quem\u00f3 fue un",
            "start": 9337.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "accidente creo que",
            "start": 9340.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "1873 pero en la Colonia dos veces",
            "start": 9344.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 9350.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque las",
            "start": 9352.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 9355.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acaparaban los",
            "start": 9358.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "impuestos que se cobraban en las",
            "start": 9360.76,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "minas y acaparaban hasta",
            "start": 9364.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 9370.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "ma\u00edz y hubo rebeliones",
            "start": 9377.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9381.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces eso en cuanto a grandeza",
            "start": 9385.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cultural y luego la",
            "start": 9387.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "historia si hay que tomar en cuenta a",
            "start": 9393.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los grandes",
            "start": 9398.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pensadores del mundo las grandes",
            "start": 9400.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaciones que han",
            "start": 9403.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hab pero no olvidar",
            "start": 9405.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo que hicieron nuestros antepasados los",
            "start": 9411.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que lucharon por la libertad por la",
            "start": 9414.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "justicia por la",
            "start": 9415.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "democracia es",
            "start": 9418.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que lo que hizo",
            "start": 9420.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 9424.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 9427.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "verdaderamente excepcional",
            "start": 9429.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Heroico lo que hizo",
            "start": 9432.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Morelos Ju\u00e1rez",
            "start": 9436.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los revolucionarios los Flores",
            "start": 9440.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n lo que hizo Zapata Villa",
            "start": 9445.76,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Madero ap\u00f3stol de la",
            "start": 9451.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Democracia imag\u00ednes que Madero despu\u00e9s",
            "start": 9455.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9459.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Porfiriato que",
            "start": 9460.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "impon\u00edan a diputados a senadores a",
            "start": 9464.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 9468.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que un",
            "start": 9471.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gobernador tardaba 20",
            "start": 9474.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os como",
            "start": 9477.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "\u00e9l que se llev\u00f3 34",
            "start": 9480.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os como hombre fuerte pues as\u00ed",
            "start": 9484.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ten\u00edan pero no",
            "start": 9489.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "solo eran hombres fuertes en los",
            "start": 9492.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Estados sus hombres de",
            "start": 9495.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "confianza la",
            "start": 9498.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los gobernadores del",
            "start": 9501.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Porfiriato eran",
            "start": 9503.279,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "militares y los",
            "start": 9508.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "diputados Pues los pon\u00eda a \u00e9l y los",
            "start": 9511.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "senadores los pon\u00eda a",
            "start": 9515.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l cu\u00e1l",
            "start": 9518.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "democracia y no solo",
            "start": 9523.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eso dictadura",
            "start": 9527.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esclavitud represi\u00f3n",
            "start": 9534.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Exterminio de pueblos",
            "start": 9537.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas llega",
            "start": 9541.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9546.83,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 9548.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y cuando le",
            "start": 9550.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "toca ser presidente el tiempo que tarda",
            "start": 9553.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Antes de que lo asesinen",
            "start": 9556.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda una elecci\u00f3n en Veracruz en",
            "start": 9561.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Nuevo",
            "start": 9565.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n cualquier estado le escrib\u00eda al",
            "start": 9567.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gobernador le pido por favor ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 9572.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9576.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cartas que",
            "start": 9577.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cuide que se respete el",
            "start": 9580.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "voto de los ciudadanos",
            "start": 9585.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que por",
            "start": 9590.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "eso es que",
            "start": 9592.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "luchamos para hacer realidad la",
            "start": 9595.52,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "democracia un presidente que le escribe",
            "start": 9598.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9604.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a un gobernador Pero",
            "start": 9606.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que",
            "start": 9609.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "le pon\u00eda en la",
            "start": 9612.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "carta no interesa qui\u00e9n gane",
            "start": 9616.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sea del partido que sea lo m\u00e1s",
            "start": 9620.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "importante es que se respete la voluntad",
            "start": 9623.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9626.439,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "pueblo ese era Madero por",
            "start": 9633.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eso es muy doloroso que Una Pandilla de",
            "start": 9637.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "rufianes",
            "start": 9641.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ambiciosos lo hayan asesinado",
            "start": 9644.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 9651.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este hay en el mundo dem\u00f3cratas",
            "start": 9653.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sinceros como Madero en la",
            "start": 9659.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "historia entonces por eso",
            "start": 9665.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "digo hagamos a un",
            "start": 9668.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lado los",
            "start": 9672.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "complejos M\u00e9xico es una potencia",
            "start": 9676.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cultural una historia",
            "start": 9682.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "excepcional D\u00f3nde est\u00e1n los L\u00e1zaro",
            "start": 9685.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas en el",
            "start": 9688.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mundo que le Ten\u00edan un profundo amor al",
            "start": 9691.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueblo sobre todo a los",
            "start": 9694.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pobres popular",
            "start": 9700.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "patriota entonces",
            "start": 9708.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh A eso me voy a",
            "start": 9711.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dedicar",
            "start": 9714.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9716.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9718.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "demostrar la grandeza cultural de",
            "start": 9721.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 3 a\u00f1os 4 a\u00f1os ni no lo voy a",
            "start": 9725.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "presentar no ya lo saben ustedes y para",
            "start": 9728.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que no quede",
            "start": 9734.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "duda yo entrego la banda y me",
            "start": 9736.24,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "retiro y no vuelvo a participar en",
            "start": 9741.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nada y voy a procurar y les pido a",
            "start": 9745.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todos a mis amigos y a mis adversarios",
            "start": 9749.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque no tengo",
            "start": 9754.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "enemigos que no",
            "start": 9755.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9758.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "intenten",
            "start": 9761.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este buscarme",
            "start": 9764.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y que no vayan a querer irme a tomar",
            "start": 9771.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fotos No quiero ya",
            "start": 9775.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aparecer en",
            "start": 9778.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nada ya cumpl\u00ed mi ciclo y me voy muy",
            "start": 9781.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "contento ya lo he",
            "start": 9784.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dicho muy contento",
            "start": 9787.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "eh primero",
            "start": 9791.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda ayer se dio a conocer el",
            "start": 9793.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "dato del Banco Mundial",
            "start": 9797.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que se redujo la",
            "start": 9800.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pobreza en el tiempo que estuvimos en el",
            "start": 9803.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobierno como no suced\u00eda en d\u00e9cadas y se",
            "start": 9805.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "redujo la",
            "start": 9809.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "desigualdad segundo porque es un",
            "start": 9812.6,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "gran honor un timbre de",
            "start": 9817.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "orgullo haber",
            "start": 9822.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gobernado en un pa\u00eds con un",
            "start": 9826.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "pueblo tan bueno noble",
            "start": 9830.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 9837.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 9840.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional y lo tercero que le dejo la",
            "start": 9844.08,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "banda presidencial le voy a entregar la",
            "start": 9849.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "banda",
            "start": 9852.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "presidencial a una mujer",
            "start": 9853.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con mucho conocimiento",
            "start": 9859.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "experimentada",
            "start": 9863.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sensible",
            "start": 9865.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesta que va a",
            "start": 9869.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ser sin",
            "start": 9871.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "duda una muy buena",
            "start": 9874.56,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "presidenta y en poco tiempo y ese es mi",
            "start": 9877.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico se va a convertir en la mejor",
            "start": 9883.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidenta del mundo",
            "start": 9886.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 9891.439,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "todo para",
            "start": 9894.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lograrlo",
            "start": 9898.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y este yo ya termino mi ciclo",
            "start": 9900.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 9905.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya ya este Considero que cumplimos y",
            "start": 9908.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "agradecerle much\u00edsimo a la",
            "start": 9912.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "gente no no no no no no no",
            "start": 9917.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9924.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es inmensa la bondad del pueblo de",
            "start": 9925.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un",
            "start": 9933.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pueblo Muy bueno muy solidario muy",
            "start": 9937.04,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "fraterno eh yo lo constat\u00e9 Desde ni\u00f1o",
            "start": 9941.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pero cuando empec\u00e9 en el servicio",
            "start": 9946.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablico cuando fui director del",
            "start": 9950.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ini del instituto nacionalista me",
            "start": 9953.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 9957.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de comoo hasta lo narro en uno de mis",
            "start": 9959.439,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "libros un ind\u00edgena chontal se peg\u00f3 en el",
            "start": 9963.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pie un",
            "start": 9969.16,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "hachazo",
            "start": 9972.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y tuvieron que sacar en hamaca as\u00ed se",
            "start": 9974.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acostumbraba",
            "start": 9977.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda otra forma yo andaba",
            "start": 9980.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n metido en las comunidades y me",
            "start": 9983.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "acerqu\u00e9 y alcanc\u00e9 a",
            "start": 9987.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo llegaba la gente m\u00e1s",
            "start": 9991.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pobre y",
            "start": 9995.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sacaba 20",
            "start": 9998.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centavos un",
            "start": 10001.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "peso y se lo",
            "start": 10004.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "dejaban en la",
            "start": 10007.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "maca",
            "start": 10010.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos porque sab\u00edan que lo iba a",
            "start": 10014.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "necesitar y aqu\u00ed se ve",
            "start": 10020.479,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda este en el",
            "start": 10025.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "metro en todos lados",
            "start": 10030.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este la gente",
            "start": 10033.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ayudante aqu\u00ed mucha",
            "start": 10037.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "solidaridad parece que en la",
            "start": 10040.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ciudad todo el mundo anda en lo",
            "start": 10043.68,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "suyo y que estamos muy",
            "start": 10046.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10052.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ensimismados No puede ser que en una",
            "start": 10054.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 10057.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "habitacional un edificio un departamento",
            "start": 10059.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cada quien en sus asunto Ah pero se",
            "start": 10061.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "requiere de ayudar a alguien",
            "start": 10065.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 10070.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "todos y lo hemos visto cuando los",
            "start": 10072.479,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "temblores y lo hemos visto cuando hay",
            "start": 10076.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "una tragedia en otro estado y",
            "start": 10081.279,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "ponen este un campamento para recibir",
            "start": 10084.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "despensas y ah\u00ed va la",
            "start": 10091.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 10093.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 10097.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 10099.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "es algo excepcional",
            "start": 10101.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10106.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en donde no hablan no se",
            "start": 10109.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hablan",
            "start": 10114.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pregunta uno",
            "start": 10116.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "algo y no contestan o se molestan",
            "start": 10121.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10130.76,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "imag",
            "start": 10131.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este empieza a",
            "start": 10133.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "platicar cualquier",
            "start": 10137.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "casa se toca",
            "start": 10139.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "p\u00e1sele y muchas cosas muchas muchas",
            "start": 10144.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchas cosas",
            "start": 10148.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "buenas nuestro pa\u00eds de nuestro",
            "start": 10149.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pueblo es un tesoro que tenemos y la",
            "start": 10153.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 10157.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la la mayor riqueza de M\u00e9xico es la",
            "start": 10159.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "honestidad de nuestro pueblo por eso se",
            "start": 10163.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cometieron excesos",
            "start": 10169.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no cuando",
            "start": 10171.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10177.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nos trataron de meter en la",
            "start": 10179.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cabeza de que los Mexicanos somos",
            "start": 10183.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 10186.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10190.12,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "estaba metido Pues bueno llegaron a",
            "start": 10194.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "decir que era parte de la cultura del",
            "start": 10197.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 10201.439,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nada",
            "start": 10207.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "este cierto",
            "start": 10210.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "falso no s\u00e9 si",
            "start": 10215.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ver quesado de",
            "start": 10218.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "naranjo",
            "start": 10220.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este sali\u00f3 una caricatura en donde hay",
            "start": 10222.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "un pleito entre un mexicano y un",
            "start": 10226.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estadounidense y sale el mexicano con su",
            "start": 10228.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Charro",
            "start": 10232.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y por ah\u00ed la voy a",
            "start": 10233.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "encontrar y el T\u00edo",
            "start": 10236.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Sam Entonces el T\u00edo",
            "start": 10242.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Sam le dice",
            "start": 10246.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 10249.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 10251.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupto y el mexicano le contesta",
            "start": 10257.52,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "marihuano bueno v\u00e1monos aar ya",
            "start": 10262.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10269.42,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10285.59,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a los compa\u00f1eros de",
            "start": 10287.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hecho desde anoche le ped\u00ed a los",
            "start": 10290.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de secretar\u00eda de gobierno y",
            "start": 10293.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "otras \u00e1reas que hagan la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 10295.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de estos hechos de lo que pas\u00f3 en",
            "start": 10298.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sochimilco el d\u00eda de ayer pero s\u00ed quiero",
            "start": 10300.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "comentar que rechaz",
            "start": 10305.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10309.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "violencia rechazo la violencia en lo",
            "start": 10311.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "personal como jefe de gobierno",
            "start": 10313.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "rechazamos la violencia venga de donde",
            "start": 10315.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "venga y que los problemas",
            "start": 10317.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sociales se tienen que resolver por la",
            "start": 10321.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "v\u00eda del di\u00e1logo Ese es lo que pensamos",
            "start": 10324.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nosotros lo que se derive del la",
            "start": 10329.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de los hechos muy",
            "start": 10333.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "minuciosa finalmente hay materiales para",
            "start": 10335.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 minuto a",
            "start": 10338.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "minuto y de ah\u00ed que se deslindan las",
            "start": 10342.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "responsabilidades correspondientes no",
            "start": 10345.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo no estamos de acuerdo",
            "start": 10347.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en que se resuelvan los problemas con",
            "start": 10349.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "violencia y tampoco Estamos de acuerdo",
            "start": 10352.72,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "en que se",
            "start": 10355.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "judicialice los problemas y conflictos",
            "start": 10356.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sociales Bueno hay una informaci\u00f3n que",
            "start": 10362.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "evidentemente se present\u00f3 ahora por",
            "start": 10365.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "varias en la reuni\u00f3n del gabinete de",
            "start": 10367.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "seguridad que en estos momentos se",
            "start": 10369.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "realiza a cargo del secretario de",
            "start": 10373.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gobierno porque estoy yo aqu\u00ed en la",
            "start": 10375.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "conferencia pero vamos a dar la",
            "start": 10377.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tengamos que se haya",
            "start": 10380.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presentado por las diversas \u00e1reas hoy",
            "start": 10381.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mismo no la hoy mismo De hecho yo Anoche",
            "start": 10384.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con el secretario de gobierno",
            "start": 10388.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con el fiscal habl\u00e9 con la",
            "start": 10391.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "alcaldesa y le expres\u00e9 mi opini\u00f3n le",
            "start": 10394.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ped\u00eda al secretario de gobierno que",
            "start": 10398.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "participara la Secretar\u00eda de Gobierno",
            "start": 10401.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con una visi\u00f3n de",
            "start": 10404.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y por otro lado tambi\u00e9n expres\u00e9",
            "start": 10407.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n a la alcaldesa de que no es",
            "start": 10411.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la violencia no puede ser nunca eh la",
            "start": 10414.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n y tambi\u00e9n le expres\u00e9 mi opini\u00f3n",
            "start": 10417.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al fiscal desde anoche en el sentido de",
            "start": 10420.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que los conflictos sociales no deben",
            "start": 10423.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "resolverse por la fuerza",
            "start": 10427.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ni judicializar Esa es mi",
            "start": 10428.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10431.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n respecto a esto es es un grupo",
            "start": 10432.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que no quisiera yo en este momento dar",
            "start": 10440.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una lectura pol\u00edtica para no incurrir en",
            "start": 10442.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ninguna especulaci\u00f3n sino que sobre la",
            "start": 10445.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "base de lo que nos informen las",
            "start": 10448.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e1reas hoy mismo daremos una",
            "start": 10450.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y a partir de eso un",
            "start": 10454.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "planteamiento pero pero aqu\u00ed ya estoy",
            "start": 10457.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "diciendo no estamos de acuerdo con la",
            "start": 10459.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "violencia no estamos de acuerdo con el",
            "start": 10461.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza y no estamos de acuerdo",
            "start": 10463.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en que conflictos sociales se busquen",
            "start": 10465.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "resolver judicializados se vanas de",
            "start": 10468.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que hay en contra la",
            "start": 10472.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se van a qu\u00e9 a levantar las",
            "start": 10473.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "carpetas que hay en contra de la",
            "start": 10476.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de los habitantes deim bueno",
            "start": 10477.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por eso te digo mi opini\u00f3n y esa es mi",
            "start": 10480.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n es en el sentido de que no",
            "start": 10483.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se judicialice ustedes saben que",
            "start": 10485.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "actualmente de la fiscal\u00eda no es un",
            "start": 10487.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano que dependa jer\u00e1rquicamente del",
            "start": 10489.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobierno es un \u00f3rgano que tiene una",
            "start": 10491.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estructura Aut\u00f3noma su propia",
            "start": 10494.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y pero no obstante eh",
            "start": 10496.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "participan en el gabinete de seguridad y",
            "start": 10500.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed damos nuestra opini\u00f3n Pero anoche yo",
            "start": 10503.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con el fiscal sobre este tema y le",
            "start": 10506.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "expres\u00e9 mi punto de vista muy claro no",
            "start": 10509.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se debe judicializar un conflicto que es",
            "start": 10513.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter social y se debe resolver",
            "start": 10517.08,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda del di\u00e1logo mu",
            "start": 10520.08,
            "duration": 5.359
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00e1nimo pues vamos a informarles hoy sobre pues una evaluaci\u00f3n acerca del funcionamiento del tren de Toluca Santa Fe eh inicia esta etapa Todav\u00eda falta eh avanzar m\u00e1s para que llegue hasta la estaci\u00f3n observatorio observatorio falta una una estaci\u00f3n pero ya est\u00e1 funcionando desde Toluca desde el estado de M\u00e9xico hasta Santa Fe y es muy buen servicio de transporte informarles c\u00f3mo c\u00f3mo lo ve la gente y en diciembre pensamos nosotros va a estar completamente terminado a ver si nos explica aqu\u00ed el jefe de gobierno que nos acompa\u00f1a Mart\u00ed vates y luego abrimos para preguntas muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente si me prestas mejor Muchas gracias Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas amigos de los medios de comunicaci\u00f3n como ustedes saben el domingo primero de septiembre se abri\u00f3 el tren interurbano el perd\u00f3n el s\u00e1bado se abri\u00f3 el tren interurbano urgente y empez\u00f3 a evaluarse su funcionamiento a partir del primero de septiembre adelante por favor desde la puesta en marcha el primero de septiembre ha tenido una afluencia interesante el domingo fue un d\u00eda de mucha afluencia en la estaci\u00f3n Santa Fe y de constante afluencia en todo el tramo del tren desde sinacantepec es de inter\u00e9s del gobierno de la rep\u00fablica Y obviamente tambi\u00e9n del gobierno de la ciudad pero el presidente nos ha manifestado su inter\u00e9s en saber c\u00f3mo va funcionando el tren adelante por favor Bueno aqu\u00ed quiero comentar que estos son los puntos de conexi\u00f3n son muy buenos llega el tren desde Toluca llega a Santa Fe y tiene varias conexiones con el resto de los sistemas de movilidad Taxi Seguro est\u00e1 el circuito interno de todo Santa Fe de toda la zona hay tambi\u00e9n rutas del transporte concesionado y hay l\u00edneas de rtp que es transporte del gobierno de la ciudad que van a diferentes puntos a Balderas a la bombilla al Auditorio Nacional adelante por favor aqu\u00ed quiero comentar al respecto que en el caso del circuito por Santa Fe los sistemas de movilidad conectan con el parque la mexicana con la glorieta Televisa con Huawei con la plaza Samara con el hospital ABC con la ham entre otros puntos referenciales y en el caso de las unidades de rtp hay mucha gente que llega a Santa Fe y luego toma transporte para ir a Auditorio Nacional para ir al metro Balderas y para ir a la Villa que est\u00e1 por Miguel \u00c1ngel de Quevedo e Insurgentes entonces para gente que viene desde Toluca a estos lugares a trabajar pues se les ha facilitado mucho la conectividad del transporte adelante en cuanto al al uso de la estaci\u00f3n Santa Fe de la l\u00ednea en general comento lo siguiente tenemos para el primero de septiembre el domingo tuvimos en general 20.079 pasajeros el 2 de septiembre 20388 el 3 de septiembre 20.119 el 4 de septiembre 20437 es decir hay una constante en el uso del tren en el caso de los que llegan hasta Santa Fe el primero de septiembre que es domingo que fue domingo y el primer d\u00eda de funcionamiento general tuvimos 8570 esto puede deberse a que fue estreno a que era domingo el Ya lo vamos a verificar el siguiente domingo para ver qu\u00e9 comportamiento hay pero el 2 de septiembre tuvimos 6180 pasajeros que llegaron a Santa Fe el 3 de septiembre 6307 el 4 de septiembre 6533 ya Ayer ya est\u00e1bamos arriba de esta cifra Eso quiere decir que cada d\u00eda ven ido subiendo gradualmente el n\u00famero de pasajeros que llegan hasta Santa Fe desde Toluca fundamentalmente que es donde abordan los que vienen a Santa Fe el tiempo de intervalo es de 15 minutos de la llegada de los trenes y viene mucha gente que vive en Toluca o en esa zona y trabaja en Santa Fe o que viene a realizar otras actividades en la ciudad de M\u00e9xico en en otros puntos adelante por favor en ha habido de parte del personal del gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico fundamentalmente a partir de la secretar\u00eda de movilidad entrevistas con la gente contacto directo con la gente para saber c\u00f3mo ve el servicio eh si lo siente satisfactorio hay una serie de de preguntas que se hacen y sobre todo para ver si hay algo que mejorar y para para saber c\u00f3mo est\u00e1 funcionando la gente ha reportado satisfacci\u00f3n con el servicio es m\u00e1s podemos decir esto puede ser un poco subjetivo pero es real la gente est\u00e1 muy contenta con el servicio que brinda el tren interurbano el insurgente y vino a resolver un problema muy importante para mucha gente le acorta los tiempos le da comodidad le da m\u00e1s seguridad y bueno Esto lo vamos a ver ahorita en unas entrevistas con la propia ciudadan\u00eda con los usuarios usuarias del tren podemos decir se\u00f1or presidente que ha sido bastante satisfactorio para la gente la eh apertura de esta parte del tren interurbano el insurgente con su llegada hasta Santa Fe al llegar a Santa Fe se conect\u00f3 con la Ciudad de M\u00e9xico porque estan las estaciones sinacantepec Toluca Metepec y Lerma solo Estado de M\u00e9xico y aqu\u00ed ya est\u00e1 conectado con la ciudad y en efecto como dijo el presidente siguen las obras hasta observatorio ah\u00ed se siguen realizando es de ah\u00ed de Santa Fe a Vasco de Quiroga Vasco e Quiroga a observatorio y van bastante bien la perspectiva es que se puedan terminar al finalizar este a\u00f1o si podemos ver el video por favor pues es una obra fant\u00e1stica sobre todo que va a beneficiar a much\u00edsima gente servicio muy eficiente no todo toda la perfecci\u00f3n este muy bien servicio muy r\u00e1pido nos evitamos todo el tr\u00e1fico que hay viene bien c\u00f3moda uno no como los camiones no m\u00e1s viene unos zangoloteando cuando vienen llenos ah no s\u00ed Les recomiendo la mera verad como las otras personas que se subieron antes que nosotros nos recomendaron si tambi\u00e9n les recomendamos que se suban tengan esa experiencia que hay en M\u00e9xico en el autob\u00fas pues hora y media hora tres cuartos Y ahorita Cu\u00e1ntos est\u00e1s No pues ahorita me Me avent\u00e9 como media hora menos de media hora pues m\u00e1s de una hora m\u00e1s si ah\u00ed est\u00e1 el tr\u00e1fico Hasta de veces una hora y media 2 horas Depende como est\u00e9 el tr\u00e1fico pero s\u00ed ya vimos este que si hay Y eso es buen\u00edsimo tambi\u00e9n eh Porque ya tampoco vamos a estar batallando nada m\u00e1s salimos nada m\u00e1s vemos D\u00f3nde est\u00e1 y v\u00e1monos pues me parece bien y que es m\u00e1s seguro m\u00e1s que nada pues para venir a comprar venimos a comprar aqu\u00ed en la Merced nos va a dar buen servicio pues est\u00e1 bien nos hacemos menos tiempo fabuloso porque ya no anda cargando un el dinero y es una grand\u00edsima ventaja utilizar la tarjeta los que no no se haban visto ac\u00e1 pasados sexenios como ahorita Ay claro yo ahorita que regrese a a la Ciudad de M\u00e9xico voy a empezar a decirles a todas las personas que conozco Incluso en Toluca que que vengan a [M\u00fasica] conocerlo estuvo muy bonito la verdad no no nos lo esper\u00e1bamos eh considero como de sinceramente el primer mundo o sea Muy bueno muy bueno el servicio fue muy agradable el paisaje es muy lindo es muy diferente a cuando uno se sube en el cami\u00f3n muy bien el espacio est\u00e1 muy bien nosotros como somos personas altas el espacio se siente bien sobre todo para las personas que van a trabajar es mucho mejor el el tramo del tiempo algo que como turista me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y me gust\u00f3 mucho fue las bellas panor\u00e1micas que que se pueden disfrutar una m\u00fasica muy muy agradable tambi\u00e9n instrumental muy t\u00edpica mexicana incluso la m\u00fasica que se puede escuchar dentro del tren pues es tambi\u00e9n algo muy agradable para los o\u00eddos bien nosotros venimos de aqu\u00ed del metro Balderas y este no sab\u00edamos que llegaba ac\u00e1 y tuvimos que dejarlo all\u00e1 en este adelante de de la Plaza Santa Fe entonces venimos caminando pero ahorita de la salida Aqu\u00ed est\u00e1 perfecto se me hizo algo muy muy pr\u00e1ctico en tiempo y por supuesto en costo algo muy c\u00f3modo es muy bueno porque hay veces que no trae uno tanto cambio o algo y ya s\u00ed le puedes recargar pues muy buena opci\u00f3n no Yo siento que es buena opci\u00f3n porque es un universal se puede decir para todo Ah pues es ben\u00e9fico para quienes Ya poseemos esa tarjeta y podamos hacer los transportes m\u00e1s \u00e1giles bueno presidente ha estado muy bien funcionando muy bien el tren a lo largo de todos estos d\u00edas y estamos presentes para estar verificando que siga as\u00ed gracias muy bien Vamos eh empezamos contigo Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos los presentes elid Fern\u00e1ndez de noticias del movimiento conciencia y colaboradora del programa radiof\u00f3nico est siwat en el sendero de la luna as\u00ed como del canal de YouTube animales con derechos uniendo causas conectando derechos se\u00f1or presidente hoy traigo una muy breve pregunta tambi\u00e9n quer\u00e9 de traerle copia de la foto donde le dedica su libro a Gustavo Petro si me permite har\u00e9 una invitaci\u00f3n a asistir al complejo cultural Los Pinos residencia oficial del pueblo de M\u00e9xico as\u00ed como dar lectura a una carta dirigida a usted se\u00f1or presidente el 31 de julio de 2023 usted se comprometi\u00f3 a emitir un decreto para declarar en M\u00e9xico el d\u00eda por la no violencia contra los animales por ser por ser este un tema de inter\u00e9s com\u00fan fundamentado en la \u00e9tica la ciencia y el derecho el 3 de abril y el 24 de junio de 2024 ratific\u00f3 su compromiso contaremos con ese decreto se\u00f1or presidente antes de que termine su administraci\u00f3n bueno enviamos de reforma para evitar el mal trato a los animales est\u00e1 entre las 20 iniciativas que envi\u00e9 al poder legislativo si hace falta este tambi\u00e9n el decreto pero si est\u00e1 en la Constituci\u00f3n ya se puede hacer una ley secundaria una ley y eh eso tiene m\u00e1s valor legal que un decreto pero de todas maneras lo vemos Gracias se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente Me compromet\u00ed a entregarle una foto de fecha 27 de marzo de 2014 cuando unos amigos activistas colombianos le pidieron una dedicatoria para Gustavo Petro en uno de los libros de su autor\u00eda Petro hab\u00eda sido destituido temporalmente como alcalde de Bogot\u00e1 en ese momento recordemos nuevamente la dedicatoria para Gustavo Petro con mi solidaridad cuando uno lucha por causas justas no importan los cargos lo m\u00e1s importante es no claudicar lo m\u00e1s importante es seguir en cualquier trinchera por la verdadera democracia Por la honestidad y la justicia aprovechamos para enviarle desde el movimiento cons una felicitaci\u00f3n al presidente Gustavo Petro por La abolici\u00f3n de las corridas de toros en Colombia erradicar la tortura cualquiera que sea la v\u00edctima el respeto a la vida y la evoluci\u00f3n \u00e9tica y moral no tienen fronteras nos sumamos a esa Gran Victoria que nos reivindica como humanidad le dejo copia de la foto a Jes\u00fas le platico se\u00f1or presidente que el festival cultural y acad\u00e9mico por los derechos de los animales y contra la violencia tendr\u00e1 lugar del 21 al 29 de septiembre en el complejo cultural Los Pinos en ese marco se inaugurar\u00e1 la exposici\u00f3n del primer certamen fotogr\u00e1fico documental y art\u00edstico que consolida un nuevo g\u00e9nero fotogr\u00e1fico por los derechos de los animales se abrir\u00e1 la conversaci\u00f3n y nos acompa\u00f1ar\u00e1n grandes personalidades tanto de la pol\u00edtica como de las artes y la academia algunas de estas distinguidas figuras Son miembros de la red de artistas e intelectuales por La abolici\u00f3n de la tauromaquia quienes ya han concretado y siguen gestionando donaciones de colecciones de arte al pueblo de M\u00e9xico como la colecci\u00f3n de arte prehisp\u00e1nico de la familia Maldonado anzo tambi\u00e9n en los pinos se inaugurar\u00e1 la exposici\u00f3n de cartones antitaurinos el mundo dibujando por La abolici\u00f3n derivados de una convocatoria hecha por el movimiento conciencia en el a\u00f1o 2015 la cual reuni\u00f3 a m\u00e1s de 50 pa\u00edses y congreg\u00f3 a decenas de artistas del dibujo y la Ilustraci\u00f3n el \u00e9xito de este certamen se debi\u00f3 al acompa\u00f1amiento de nuestro entra\u00f1able rius que en paz descanse embajador de buena voluntad del movimiento conciencia pero tambi\u00e9n al apoyo del chamuco y los hijos de la verno y de carton Club Club de la caricatura latina queremos recordar con esta muestra a uno de los fen\u00f3menos culturales m\u00e1s importantes de M\u00e9xico al caricaturista historietista y escritor mexicano Eduardo del r\u00edo rius qui nos dej\u00f3 un enorme legado m\u00e1s de un centenar de libros entre ellos toros s\u00ed toreros no publicado en 1990 Ojal\u00e1 quieran acompa\u00f1arnos los moneros Y si si me permite le dar\u00e9 lectura la carta que le env\u00eda el movimiento conciencia licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos presente Estimado Se\u00f1or Presidente el objetivo de la siguiente tiene una raz\u00f3n hist\u00f3rica el proyecto de decreto por el que se reforman los art\u00edculos tercero cuarto y 73 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos en materia de protecci\u00f3n y cuidado animal cuando esta se ha publicada en el diario oficial de la federaci\u00f3n se habr\u00e1 dado un paso evolutivo sin precedentes en nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente como usted suele hacerlo de la mano de la gente nos dio la oportunidad de cimentar en este espacio una agenda por los animales a trav\u00e9s de un di\u00e1logo circular preponderando como siempre el inter\u00e9s por el bien com\u00fan escuch\u00f3 con atenci\u00f3n paciencia y respeto cada argumento y exposici\u00f3n del movimiento conciencia gracias a ello nos abrieron las puertas representantes de la cultura seguridad p\u00fablica medio ambiente educaci\u00f3n y de otras instancias dependientes de estas pero tambi\u00e9n abri\u00f3 su coraz\u00f3n mucha gente en este espacio le entregamos y encomendamos nuestro proyecto contra la crueldad animal que consist\u00eda en la urgente necesidad de incluir a los animales en nuestra Carta Magna un sue\u00f1o casi hecho realidad que facultar\u00e1 al congreso de la uni\u00f3n para expedir una ley general de bienestar y protecci\u00f3n animal se prohibir\u00e1 su maltrato as\u00ed como se educar en la empat\u00eda hacia los animales a las nuevas generaciones diversas asociaciones hab\u00edamos luchado por incluir a los animales en nuestra Constituci\u00f3n por medio de m\u00faltiples acciones emend al hilo de los a\u00f1os algunas iniciativas recientemente impulsadas por distintos grupos parlamentarios de ambas c\u00e1maras se encontraban rezagadas y congeladas nos sentimos entusiasmados de que la reforma constitucional que se construy\u00f3 entre El Ejecutivo y el movimiento consciencia allanar\u00e1 facilitar\u00e1 el tortuoso camino de los activistas que luchan contra la crueldad animal sin distinci\u00f3n de especie Asimismo le haremos honor a los que por siglos nos legaron su animalista tambi\u00e9n se har\u00e1 menos dif\u00edcil La traves\u00eda de los rescatistas y protectores que por su Nobleza y sensibilidad han dejado su vida su patrimonio y su salud al no ser indiferentes al sufrimiento de un ser vivo deambulando abandonado hambriento enfermo y mutilado en las calles Esperamos que pronto se les hagan justicia a ambos tanto a los rescatistas como a esos animales el siguiente paso ser\u00e1 que los animales sean considerados sujetos de derecho como ya lo son en el marco legal de otros pa\u00edses hay mucho por hacer y afortunadamente Tambi\u00e9n en esta lucha hay relevo generacional Aunque todav\u00eda an\u00f3nimo los derechos de los animales Deber\u00eda ser un tema prioritario en la agenda p\u00fablica porque a trav\u00e9s de ellos podr\u00edamos construir un ambiente sano para todos desde la perspectiva del respeto al pr\u00f3jimo del cuidado al medio ambiente de la salud la seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y de los valores humanos Tenemos muchos agradecimientos y es ingrato darlos porque siempre faltar alguien las grandes batallas solo se ganan a trav\u00e9s de la labor en equipo pero no podemos dejar de mencionar en este concierto de concordancias y convicciones a la secretaria de semarnat Mar\u00eda Lisa alborz a la secretaria de seguridad p\u00fablica rosaisela Rodr\u00edguez a la secretaria de cultura Alejandra Frausto a la secretaria de Educaci\u00f3n Leticia Ram\u00edrez a la maestra Delfina G\u00f3mez gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico a la exdiputada Adriana bustamant al exdiputado Mauricio Cant\u00fa al director de los libros de texto Marx Arriaga y a tantos y tantos colaboradores y organismos dependientes de ellos por supuesto al equipo de comunicaci\u00f3n social de la presidencia Porque todos ellos saben todos ellos saben que este gran paso abona a la lucha social al Progreso moral y a la construcci\u00f3n de paz aprovechamos Igualmente para pedir una disculpa a todos los colegas periodistas por su paciencia y por abusar muchas veces de su tiempo pero era necesario dar contexto a un tema tan minim y poco conocido en su esencia Es verdad que quedaron muchas peticiones y resoluciones en el tintero se\u00f1or presidente pero a cambio usted nos provey\u00f3 de una caja de herramientas para poder trabajar con m\u00e1s fuerza y precisi\u00f3n el movimiento conciencia le confi\u00f3 un proyecto y usted gener\u00f3 una conciencia en movimiento confiamos en el segundo piso y como usted mismo dijo Creo que nos llevaremos bien con la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico la doctora Claudia sham porque nuestra lucha tambi\u00e9n lo reiteramos es por la justicia Gracias se\u00f1or presidente le deseamos en esta nueva etapa de su vida a usted y a su familia siempre mucho pero mucho amor salud y felicidad Porque solo siendo buenos podemos ser felices Atentamente movimiento conciencia fundaci\u00f3n internacional por el reconocimiento de la conciencia y de los derechos de los animales alg\u00fan comentario se\u00f1or presidente as\u00ed Igualmente se\u00f1or presente igualmente y a toda su familia Muchas gracias y a su hijo que estoy seguro que el peque\u00f1o lo motiv\u00f3 mucho y lo sensibiliz\u00f3 mucho S\u00ed muchas gracias muchas gracias adelante Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de la revista contral\u00ednea presidente el d\u00eda de ayer nos enteramos que la ministra presidenta de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n admiti\u00f3 un recurso impulsado por la asociaci\u00f3n civil jufed que es esta asociaci\u00f3n de jueces y magistrados que se est\u00e1n oponiendo sistem\u00e1ticamente a la reforma judicial y que son los mismos que est\u00e1n promoviendo el paro de labores que para algunos juristas es il\u00edcito porque no forma parte de los Derechos laborales para jueces y magistrados Y en este caso tambi\u00e9n ministros que est\u00e1n tambi\u00e9n en paro solidario eh preguntarle presidente sobre este tema porque ese recurso lo que busca es una consulta a ministros y ministras de esta suprema corte para que decidan si la corte puede frenar el proceso eh legislativo es decir que eh se ordene al congreso de la uni\u00f3n ya no discutir la reforma al poder judicial eh preguntarle a su opini\u00f3n sobre todo entendiendo que usted aqu\u00ed en esta misma conferencia matutina hace unos meses hab\u00eda denunciado un intento de golpe de estado t\u00e9cnico que tambi\u00e9n proven\u00eda de ese poder judicial en el contexto de las elecciones del 2 de junio Bueno del pasado 2 de junio y como parte de toda una estrategia que ha orquestado Eh pues este poder judicial capturado por no solo el conservadurismo sino sobre todo por sectores econ\u00f3micos muy poderosos y que siguen en esta misma maquinaci\u00f3n entonces opini\u00f3n presidente gracias Bueno yo siento que no tienen fundamento legal ser\u00eda una aberraci\u00f3n y desde luego una violaci\u00f3n flagrante a la Constituci\u00f3n el que se detenga el proceso de an\u00e1lisis discusi\u00f3n y en su caso aprobaci\u00f3n de la Reforma constitucional dedicada al poder judicial no hay ning\u00fan fundamento constitucional ser\u00eda Eh pues una arbitrariedad y esto pues eh afectar\u00eda la la vida p\u00fablica afectar\u00eda desde luego lo que debe ser un aut\u00e9ntico estado de derecho ser\u00eda como optar por la ley de la selva terminar de dejar de manifiesto que no les importa la democracia ni la justicia que solamente est\u00e1n pensando en sus intereses en sus privilegios y que son partidarios de la corrupci\u00f3n abiertamente Entonces no creo que eso prospere Porque alguien en el poder judicial no Uno Espero que varios en especial en la corte reaccionen como sucedi\u00f3 cuando en efecto turn\u00f3 la presidenta un recurso que no le correspond\u00eda para interferir en la decisi\u00f3n Aut\u00f3noma del tribunal electoral y un ministro argument\u00f3 de que no era funci\u00f3n de la corte intervenir en lo que corresponde al tribunal electoral pero ahora est\u00e1 peor porque es la intervenci\u00f3n de la corte o pretender que la corte o el poder judicial detenga un proceso que de acuerdo a la Constituci\u00f3n corresponde en este caso al ejecutivo y al legislativo porque El Ejecutivo tiene la facultad de presentar iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n que es lo que hicimos y quien aprueba o desaprueba ese proyecto esa iniciativa es el poder legislativo no puede hacerlo el poder judicial no es esa su funci\u00f3n ser\u00eda pues una intromisi\u00f3n m\u00e1s que un exabrupto No creo por eso que prospere ese prop\u00f3sito y aprovecho tambi\u00e9n para hacer un llamado a los legisladores como nosotros enviamos la iniciativa sobre reforma al poder judicial porque estoy viendo que hay mucha presi\u00f3n sobre los legisladores veo que Claudio x Gonz\u00e1lez que es como el jefe de la mafia del poder el defensor principal de los intereses de las minor\u00edas corruptas del pa\u00eds est\u00e1 abiertamente habl\u00e1ndole a los senadores para que voten en contra de la Reforma quiero dirigirme a los senadores con todo respeto para que act\u00faen con Independencia con libertad y que pongan por delante del inter\u00e9s personal del inter\u00e9s partidista el inter\u00e9s del pueblo y el inter\u00e9s de la naci\u00f3n no le conviene a M\u00e9xico mantener un poder judicial sometido a la delincuencia el poder judicial est\u00e1 podrido invadido por la corrupci\u00f3n no se imparte En beneficio del pueblo de M\u00e9xico es un poder secuestrado tomado al servicio de la delincuencia organizada y de la delincuencia de cuello blanco es un poder de las minor\u00edas est\u00e1 m\u00e1s que demostrado Aunque hay excepciones predominan los jueces corruptos magistrados ministros no es posible que se defienda eso Por qu\u00e9 no apostar a renovar el poder judicial a limpiarlo de corrupci\u00f3n a purificarlo para que exista un aut\u00e9ntico estado de derecho van a seguir defendiendo a las empresas extranjeras que vienen a saquear a robar afectar la econom\u00eda de los mexicanos van a seguir representando esos intereses porque eso est\u00e1 demostrado Nos cancelaron leyes que era para seguir garantizando que no aumente el precio de la luz porque quieren a como de lugar que sigan las empresas extranjeras dominando acabar con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que es una empresa P\u00fablica para dejar en estado de indefensi\u00f3n a los consumidores y que puedan cobrar la luz al precio que se les d\u00e9 la gana eso es lo que quieren seguir manteniendo el seguir con los Sabadazo El que tiene dinero de para comprar su inocencia no pise la c\u00e1rcel o sea liberado los fines de semana como lo hacen Cu\u00e1ntos jueces est\u00e1n en la c\u00e1rcel magistrados ministros en a\u00f1os en a\u00f1os 20 30 a\u00f1os no se juzga a un solo integrante del poder judicial vamos a seguir con eso eso es lo que van a defender no hay ning\u00fan problema nosotros estamos acostumbrados a luchar por nuestros ideales por nuestros principios por causas justas y estamos cumpliendo con nuestra responsabilidad Pero va a quedar muy claro Qui\u00e9nes se oponen a combatir a erradicar a desterrar la corrupci\u00f3n de nuestro pa\u00eds eso que es el c\u00e1ncer que m\u00e1s da\u00f1a la vida p\u00fablica de M\u00e9xico entonces esto lo Expreso porque estoy viendo de que Claudio x Gonz\u00e1lez llam\u00e1ndoles a ver def\u00ednese este s\u00ed presion\u00e1ndolo pero lo est\u00e1 haciendo de manera abierta Y qui\u00e9n es este se\u00f1or Pues un representante de los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico los que llevaron al pa\u00eds a la decadencia los que empobrecieron a la mayor\u00eda de los mexicanos los que se dedicaron a saquear al pa\u00eds desde la \u00e9poca de Salinas su padre fue asesor econ\u00f3mico de Salinas siempre el dirigente de estos traficantes de influencia y quieren continuar con lo mismo es interesante que se hable sobre esto y tambi\u00e9n que no manipulen es lamentable el papel de la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n convencional toda la campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n de mentiras de calumnias ayer saqu\u00e9 lo de el relo pero luego me di cuenta tiene como 250 vistas la mentira s\u00ed pero Ponla O sea que cuesta 140 ya lo actualic\u00e9 porque F eh 11 117,000 pesos entonces cuando me lo regalaron costaba 120 d\u00f3lares 125 Me lo trajeron de San Francisco 125 hace m\u00e1s de 6 a\u00f1os o sea que son como 4,000 pesos de ahora digo no menos pero lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n a mire 200 40000 49.7 250.000 reproducci\u00f3n pero lo que tambi\u00e9n me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n es que el que saca esto a ver si si lo pones completo es hijo del finado amado Avenda\u00f1o y de Conchita tambi\u00e9n finada que eran [M\u00fasica] zapatistas y \u00e9l termin\u00f3 eh siendo un defensor del bloque conservador una pena porque \u00e9l es el que pone el texto del zapatismo al conservadurismo no tienes el nombre porque me puse a ver y es de los m\u00e1s tenaces opositores a la transformaci\u00f3n dirigente frente C\u00edvico S\u00ed ah\u00ed est\u00e1 de la marea Rosa [Risas] Noa es muy importante que todo esto se ventile se sepa ayuda a entender como este los extremos se tocan bueno adelante Ah ya tambi\u00e9n tom\u00e9 una decisi\u00f3n eh Para ustedes porque tengo otro no tan tan bueno como este pero tengo otro s\u00ed Se los voy lo vamos a rifar aqu\u00ed entre ustedes el \u00faltimo d\u00eda si me lo aceptan o sea todos los que han venido a que agarren su su n\u00famero No no no nada m\u00e1s los que han estado desde el principio este en las ma\u00f1aneras que se han desma\u00f1anada este su n\u00famero y se lo entrego aqu\u00ed aqu\u00ed lo sacamos el \u00faltimo d\u00eda que va a ser el lunes 30 de Sep 30 de septiembre ya y lo est\u00e1 mal Bueno presidente en este mismo tema preguntarle porque ya se present\u00f3 una iniciativa en el senado de la rep\u00fablica para extinguir este privilegio de las pensiones vitalicias a los ministros y ministras retiro Eh pues se sabe que no solo es el caso de Diego balades sino tambi\u00e9n de acuerdo con informaci\u00f3n de la propia suprema corte de justicia de la naci\u00f3n otros son m\u00e1s de 30 los que reciben esta pensi\u00f3n vitalicia incluidas 13 viudas eh pero tambi\u00e9n otro que llama la atenci\u00f3n es el caso de Eduardo Medina Mora quien fue titular del cisen bueno entre otros cargos que ha tenido que tuvo en la vida p\u00fablica y que sali\u00f3 de este cargo a los 4 a\u00f1os 4 meses eh justamente por un tema de presunta corrupci\u00f3n que no era eh su patrimonio acorde con sus ingresos \u00e9l tambi\u00e9n forma parte de esos privilegiados preguntarle si no es tiempo tambi\u00e9n de revisar las otras pensiones vitalicias que tienen este cariz de privilegio por ejemplo en el banco de M\u00e9xico se le sigue pagando una pensi\u00f3n vitalicia a Ernesto Cedillo y a otros eh exfuncionarios de ese nivel y en nafin se le paga a \u00c1ngel gurr\u00eda tambi\u00e9n una pensi\u00f3n vitalicia si no es momento de revisar estos privilegios de forma pareja y contundente para acabar con pues este dispendio del dinero p\u00fablico bueno nosotros vamos a terminar de impulsar las 20 iniciativas de reforma y faltan desde luego otras que se tienen que llevar a cabo para ir corrigiendo todo lo que se impuso durante el periodo neoliberal porque el neoliberalismo cuando menos en M\u00e9xico sin duda es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n porque eh fue llevar a cabo reformas a la constituci\u00f3n del 17 que ten\u00eda una orientaci\u00f3n social de Justicia Social es la primera Constituci\u00f3n que eh establece los derechos sociales en el siglo XX la primera constituci\u00f3n en el mundo y eh en el periodo neoliberal la modifican la reforman y le quitan su esencia popular y revolucionaria no voy a dejar de mencionar que todas las reformas que hicieron en el periodo neoliberal fueron para perjudicar al pueblo y para beneficiar a una minor\u00eda para legalizar el saqueo el robo la corrupci\u00f3n es m\u00e1s ahora mismo lo podemos ver para que tengamos una idea del Por qu\u00e9 se requiere llevar a cabo la reforma al poder judicial y otras para devolverle a la Constituci\u00f3n lo que fue en sus or\u00edgenes la ley de leyes que procuraba la justicia la igualdad la libertad la democracia la soberan\u00eda a ver si no pones de favor Jes\u00fas todas las reformas que se hicieron en el periodo neoliberal las tenemos por ah\u00ed en mi \u00faltimo libro un repaso y me gustar\u00eda que me dijeran Cu\u00e1les reformas ustedes conocen que se hayan hecho En beneficio del pueblo entonces eh hace falta m\u00e1s hemos avanzado Bueno ni siquiera estaba en la Constituci\u00f3n o mejor dicho este se quit\u00f3 de la Constituci\u00f3n el que la corrupci\u00f3n era un delito se reform\u00f3 con Salinas el c\u00f3digo penal pero lo m\u00e1s eh reprobable es que se reforma el c\u00f3digo penal para que no se considere como delito la corrupci\u00f3n y al mismo tiempo se empieza a hablar de que se va a crear un organismo anticorrupci\u00f3n de estos organismos aut\u00f3nomos que sirvieron nada m\u00e1s de parapeto de pantalla incluso hasta se legisl\u00f3 para crear la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n pero no era delito la corrupci\u00f3n y Qu\u00e9 casualidad que se modific\u00f3 el c\u00f3digo penal 1994 Don Salinas y [M\u00fasica] as\u00ed todos los cambios pero ahora pues los del poder pual ya ni siquiera se apoyan en la constituci\u00f3n en las leyes que ellos ajustaron en favor de los intereses minoritarios sino ahora sin ley sin tener facultades quieren este imponerse y detener todo un proceso democr\u00e1tico en el pa\u00eds porque la gente la mayor\u00eda quiere participar democr\u00e1ticamente y quiere elegir a los jueces y quiere elegir a los magistrados y quiere elegir a los ministros y se oponen a eso no quieren que la gente participe tienen algo de eso las dos p\u00e1ginas del desde el principio desde que entra Salinas est\u00e1s desde an mire lo voy a leer otro hecho relevante Es que desde el gobierno de Salinas se llev\u00f3 a cabo en la pr\u00e1ctica la fusi\u00f3n del Pri y del pan que en esencia representan los mismos intereses esto ya est\u00e1 internalizado es de dominio p\u00fablico para demostrar esto \u00faltimo Porque todav\u00eda hay esc\u00e9pticos que se hac\u00edan o estaban dormidos conviene subrayar que durante el periodo neoliberal los legisladores del Pri y del pan que se autodenominaban representantes populares aprobaron reformas a la Constituci\u00f3n y a las leyes solo En beneficio de una minor\u00eda y en detrimento de la mayor\u00eda del pueblo y de la naci\u00f3n veamos la complicidad del Pri del pan reflejada en estas modificaciones a la Constituci\u00f3n y al marco jur\u00eddico para legalizar el influyentismo las injusticias y la corrupci\u00f3n en mayo de 1989 al inicio del gobierno de Carlos Salinas el pri Y el pan avalaron el plan Nacional de desarrollo 89 cu que permiti\u00f3 la venta de importantes empresas p\u00fablicas al sector privado Aqu\u00ed empieza la pi\u00f1ata entregaron cientos de empresa entregaron tel\u00e9fonos de M\u00e9xico entregaron las [M\u00fasica] minas entregaron los ferrocarriles privatizaron elegido todo eso contrario a lo que establec\u00eda en su origen la constituci\u00f3n del 17 el 27 de junio de 1990 ambos partidos reformaron el art\u00edculo 28 constitucional para entregar bancos que eran propiedad de la naci\u00f3n eliminando el p\u00e1rrafo que reservaba al Estado la prestaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de banca y de cr\u00e9dito esa fue una reforma el 6 de enero de 1992 modificaron el art\u00edculo 27 constitucional para poner a la venta las tierras idales acabaron con la propiedad social con la eh propiedad comunal con elegido modificando el 27 de la constituci\u00f3n el 6 de mayo de ese mismo a\u00f1o los legisladores del Pri y del pan cambiaron la ley minera para entregar concesiones a particulares hasta por 50 a\u00f1os para la explotaci\u00f3n de oro plata y cobre eliminaron los l\u00edmites de la superficie que podr\u00eda ser concesionada es decir llegaron a entregar en el periodo neoliberal m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio para la explotaci\u00f3n minera ni en el Porfiriato seagen tanto suelo patrio derogaron el impuesto a la extracci\u00f3n de minerales es decir quitaron los impuestos a la extracci\u00f3n de minerales algo que no sucede en ning\u00fan pa\u00eds del mundo el que no cobren impuestos por la extracci\u00f3n del oro y de la plata Pues eso se hizo en este periodo de liberal esto ya se corrigi\u00f3 Ahora s\u00ed tienen que resolver saben que logramos en el sexenio nada m\u00e1s por el cobro de extracci\u00f3n de minerales sin modificar la ley como 40,00 millones de pesos para qu\u00e9 sirvieron esos 40,000 millones fueron esos 40,00 millones los dedicamos a darle mantenimiento a 175000 escuelas p\u00fablicas se les entreg\u00f3 ese dinero a las sociedades de madres de padres de familia para que le dieran mantenimiento a las escuelas p\u00fablicas esto ingresaba por estas modificaciones a la hacienda p\u00fablica eliminaron los l\u00edmites de la superficie que podr\u00eda ser concesionada derogaron el impuesto a la extracci\u00f3n de minerales y dieron lugar a la privatizaci\u00f3n de unidades y plantas mineras del sector para esta tal como fue el caso de la hist\u00f3rica mina de Cananea vendieron en la \u00e9poca de Salinas Cananea en Sonora adem\u00e1s en ese sexenio entregaron 6600000 hect\u00e1reas 6600000 hect\u00e1reas de reservas mineras nacionales la mayor parte de ellas a tres consorcios del pa\u00eds el aqu\u00ed miren en 36 a\u00f1os se concesionar 90 millones de hect\u00e1reas muchos ejidatarios peque\u00f1os propietarios ni siquiera saben todav\u00eda que ya lo que est\u00e1 debajo de sus tierras ya fue concesionado para la explotaci\u00f3n noada m\u00e1s que ya nosotros no hemos dado ninguna concesi\u00f3n y como se cobran ya los impuestos al contrario est\u00e1n devolviendo los t\u00edtulos de concesi\u00f3n que adem\u00e1s se usaron para la especulaci\u00f3n financiera porque Cu\u00e1ndo van a terminar cu\u00e1ndo terminar\u00edan de explotar 90 millones de hect\u00e1reas en miner\u00eda nunca casi la mitad del pa\u00eds que tiene 200 millones de hect\u00e1reas el territorio nacional treron 90 pues cu\u00e1ndo termina nunca qu\u00e9 hicieron recibieron las concesiones y se dedicaron a la especulaci\u00f3n financier ni siquiera invirtieron nada un poco lo que sucedi\u00f3 cuando entregaron las concesiones para la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo con la llamada reforma energ\u00e9tica 110 contratos entregaron con el licenciado Pe\u00f1a Nieto saben Cu\u00e1ntos de esos 110 contratos est\u00e1n eh produciendo tres tres eso fue el resultado de la llamada reforma energ\u00e9tica en materia de petr\u00f3leo dec\u00edan que iban a extraer hasta 3 millones de barriles diarios cu\u00e1 est\u00e1 trayendo de los tres eh Campos exploratorios privados 30,000 barriles diarios ni siquiera en el Porfiriato se llev\u00f3 a cabo una enajenaci\u00f3n tan descarada de suelo patrio el 22 de diciembre del de 1992 los legisladores del aprobaron la reforma a una ley secundaria esto es interesante para lo que hablan de legalidad los constitucionalistas que nunca dijeron nada se reform\u00f3 una ley secundaria no la Constituci\u00f3n el 22 de diciembre del 1992 en contra de la Constituci\u00f3n que permiti\u00f3 a empresas privadas principalmente extranjeras generar energ\u00eda el\u00e9ctrica no pod\u00edan hacerlo estaba limitada la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad como empresa p\u00fablica y aqu\u00ed abrieron en ese entonces echaron a andar to una campa\u00f1a unos medios que siempre han sido alcahuetes de estos corruptos amenazando eh difundiendo miedo de que nos \u00edbamos a quedar sin luz y que era necesario privatizar al grado que cuando llegamos solo el 38 por de la energ\u00eda el\u00e9ctrica despu\u00e9s de esto avanzaron tanto en la privatizaci\u00f3n que ya la Comisi\u00f3n Federal solo generaba el 38 de toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se consume en el pa\u00eds ahora ya recuperamos ya se rescat\u00f3 la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y hemos garantizado que no aumente el precio de la luz hoy tales empresas venden a precios elevad imos a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad o a particulares en ese entonces cuando escrib\u00ed el 46 de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se consume en el pa\u00eds con la nueva pol\u00edtica energ\u00e9tica puesta en marcha por la cuarta transformaci\u00f3n se est\u00e1 incrementando la capacidad de generaci\u00f3n de las plantas del sector p\u00fablico Y si detuvo el aumento en las tarifas ya lo expres\u00e9 el 5 de mar 1993 el pri Y el pan aprobaron la reforma del art\u00edculo tercero constitucional para limitar la gratuidad de la educaci\u00f3n solo a nivel de primaria y secundaria y se dej\u00f3 al mercado la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n desde entonces alrededor de 300,000 j\u00f3venes eran rechazados a\u00f1o con a\u00f1o en su intento por ingresar a la educaci\u00f3n superior con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n con el pretexto Qu\u00e9 estamos pagando ahora por eso por esta pol\u00edtica de privatizar la educaci\u00f3n no tenemos en M\u00e9xico los m\u00e9dicos ni los especialistas que requiere el pa\u00eds porque se rechazaba los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina hasta ahora es que estamos abriendo m\u00e1s escuelas de Medicina de enfermer\u00eda pero tenemos que m\u00e9dicos especialistas para poder cubrir toda la demanda de salud del pa\u00eds sobre todo para garantizar que haya especialistas en los hospitales m\u00e1s apartados de M\u00e9xico pero todo esto signific\u00f3 reformar la constituci\u00f3n el 18 de marzo de 1895 la mayor\u00eda del Pri 1995 la mayor\u00eda del pri en la c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3 el aumento del IVA del 10 al 15% para los j\u00f3venes que vean una foto una roca Roque se\u00f1al mande amos empieza arriba 12 de mayo del 10 al 15 el aumento del IVA d\u00edganme o sea luego me van este no ustedes va a quedar de tarea que nos digan Cu\u00e1les fueron las reformas a la Constituci\u00f3n En beneficio del pueblo durante el periodo neoliberal por la nostalgia no que prevalece Qui\u00e9n quiere que regrese esto el 12 de mayo de 1995 el pri Y el pan reformaron la ley reglamentaria del servicio ferroviario para privatizar ferrocarriles nacionales de M\u00e9xico y venderlo a empresas nacionales y extranjeras es la privatizaci\u00f3n de los ferrocarriles nacionales que llevaban siglo y medio o sea acabaron a ver la eso no la puedo hacer yo no no d\u00e9jala d\u00e9jala d\u00e9jala Es que ahorita a favor 290 en contra 173 que hablan No ahora de la aplanadora este se\u00f1or fue gobernad de Nuevo Le\u00f3n y este particip\u00f3 en el fraude cuando nos robaron la presidencia en el 2006 siendo del pri le ayud\u00f3 al pan y ya luego el pan le ayud\u00f3 al pri cuando el licenciado Pe\u00f1a Nieto todo esto para los j\u00f3venes porque este hay mucha desmemoria miren lo que dec\u00eda Cedillo eso estaba de moda en ese entonces no me ha temblado la mano para tomar las decisiones que salvar\u00e1n la econom\u00eda ten\u00edan otra tenemos que ajustarnos el cintur\u00f3n y siempre el que se ajustaba al cintur\u00f3n o al que se le ajustaba el cintur\u00f3n era el pueblo el gobierno no se ajustaba el cintur\u00f3n con sedillo es que desaparece por poner un ejemplo el la suprema corte quitan a todos los ministros de la corte y los manda a su casa pero con una pensi\u00f3n vitalicia de 250000 pesos mensuales esos no se apretaban el c adelante Entonces se privatizan ferrocarriles tan descarado fue este atraco que al terminar su sexenio el expresidente Ernesto Cedillo se fue a trabajar como asesor del Consejo de administraci\u00f3n de una de las empresas que se qued\u00f3 con la mayor parte de la infraestructura ferroviaria del pa\u00eds O sea termina les entrega los ferrocarriles termina su mandato y se va a trabajar a esa empresa extranjera el 23 de mayo de 1996 legisladores de ambos partidos aprobaron la ley de los sistemas de ahorro para el retiro r Afores lo cual permiti\u00f3 entregar el manejo de las pensiones a operadora financieras privadas nacionales y extranjeras administradoras de fondos para el retiro Afores y con ello la administraci\u00f3n sin transparencia con altos costos por la operaci\u00f3n y baja rentabilidad a los derechos habientes sobre esto lo corregimos ya porque las comisiones que le cobraban a los trabajadores por manejar sus pensiones eran de las m\u00e1s del mundo y hicimos una modificaci\u00f3n a la ley y logramos reducir el cobro de comisiones y desde que se redujo el cobro de comisiones han habido ahorros a ver si no me equivoco como del orden de 30.000 millones de pesos en favor de los trabajadores lleva do a\u00f1os de aprobada esa ley creo que tres fue en el 20 2020 eso lo corregimos s\u00ed Los costos de la intermediaci\u00f3n se redujeron pero no solo eso ya se cre\u00f3 el fondo de pensiones del bienestar porque esta reforma signific\u00f3 de que un trabajador no se iba a jubilar con el por de su sueldo sino con el 30% de su sueldo por eso d\u00edganme qu\u00e9 reformas fueron para beneficiar al pueblo de M\u00e9xico durante el periodo neoliberal el 12 de diciembre d\u00eda de la Virgen de Guadalupe de 1998 diputados del Pri del Ban aprobaron el fo aproa que convirti\u00f3 las deudas privadas de unos cuantos empresarios y banqueros en deuda p\u00fablica En la actualidad al 31 de diciembre de 2018 esta deuda rebasa el bill 200,000 millones de pesos y de 1995 al 2018 se han destinado solo para pagar intereses m\u00e1s de 800,000 millones de pesos del presupuesto nacional La pregunta es estos recursos hubiesen eh o mejor dicho la observaci\u00f3n es nada m\u00e1s con el pago de estos intereses 800000 millones de pesos hubiese alcanzado para impulsar actividades productivas crear empleos y promover el bienestar del pueblo se ha pagado de intereses porque esto es hasta el 18 como un bill\u00f3n 300000 es la suma de lo que eh se invirti\u00f3 en el tren maya en el tren de del lismo en la refiner\u00eda de dos bocas en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y sobra so Para que vean lo que significaron estas reformas s\u00ed estamos hablando nada m\u00e1s de intereses porque son alrededor de 40 50,000 millones de pesos por a\u00f1o de pago de inter\u00e9s para salvar a los de arriba y Convertir las deudas de ellos en deuda p\u00fablica Cuando esto est\u00e1bamos nosotros en oposici\u00f3n luch\u00e1bamos solos ustedes creen que Televisa o Azteca o imagen o el reforma o excelcior o Milenio o universal eh [M\u00fasica] defendieron el inter\u00e9s general el inter\u00e9s del pueblo nada apoyaron apoyaron este robo por eso siempre hablamos de delincuencia de cuello blanco porque ya nos ten\u00edan tambi\u00e9n mal acostumbrados o ya nos hab\u00edan metido en la cabeza de que El ratero El ladr\u00f3n era el que se robaba una gallina que se robaba un cilindro de gas que se Rob una bolsa en el mercado y los grandes ladrones ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad los saqueadores de M\u00e9xico el 8 de diciembre mande a ver est eran las comisiones y Aqu\u00ed empieza la reforma y miren lo que han bajado Y esto es lo que han ahorrado Yo dec\u00eda 300 no son 166000 Ah s S\u00ed pero el 24 s\u00ed no me 410005 pero f\u00edjense cuando tomamos la decisi\u00f3n dijimos vamos a as\u00ed cobraba y los m\u00e1s bajos entonces eran chile Estados Unidos y Colombia entonces dijimos vamos a poner una f\u00f3rmula que tiene la ley equivalente a la media de lo que cobran en Chile Estados Unidos y Colombia y este es el resultado robo se llama eso en despoblado a la vista de todos cu\u00e1ndo los medios informaron sobre esto cuando el poder judicial los jueces los magistrados los ministros intervinieron y claro que hab\u00edan amparos y controversias y siempre las rechazaban ahora vamos a verlo continuamos 12 de diciembre lo del fopra ya lo dije de aqu\u00ed el 8 de diciembre del 2005 ya durante el foiso pran reformaron la ley del impuesto sobre la renta para conceder a las grandes corporaciones econ\u00f3micas financieras el privilegio de diferir el pago de impuestos hasta por el 100% de sus contribuciones y esto implicaba mantener la condonaci\u00f3n de impuestos cu\u00e1nto tiempo enga\u00f1aron de que los que se buscan la vida como pueden los ambulantes los que ponen un peque\u00f1o negocio eran los causantes de que no se recaudara de que no se lograran finanzas p\u00fablicas sanas fuertes cu\u00e1nto tiempo enga\u00f1aron diciendo eso que hab\u00eda que aumentar el padr\u00f3n de contribuyentes cuando lo que suced\u00eda es que los de arriba no pagaban impuestos se les condona el pago de impuestos quieren que pongamos la lista de cu\u00e1nto condonan y a qui\u00e9nes la pones por eso es el enojo Pero fresco disculpa antes de que busquen eso a ver miren los que no pagaban grupo Televisa con donaci\u00f3n en dos sexenios 20488 millones de pesos Banamex 15880 no un banco que tiene utilidades de miles de millones que le condonan los impuestos cuando Todos pagamos hasta la gente m\u00e1s humilde paga impuesto porque cuando se compra una mercanc\u00eda se tiene que pagar IVA va un impuesto per ac\u00e1 con donaci\u00f3n cex 12775 millones grupo Carso 10.292 grupo Salinas bueno ica 7 grupo Salinas 7775 imbursa 7344 general motor 6230 Alfa 4090 Volkswagen 458 ya para qu\u00e9 le sigo pues esto ya se corrigi\u00f3 porque logramos cuando todav\u00eda no estaban [M\u00fasica] tan descarados los legisladores del bloque conservador defendiendo intereses como est\u00e1n ahora todav\u00eda pudimos hacer una reforma al art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n y se prohibi\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos eso qu\u00e9 nos ha permitido Pues que ha aumentado la recaudaci\u00f3n como nunca porque ya no hay estos privilegios Claro pues este como los se\u00f1ores estaban en el para\u00edso fiscal ahora est\u00e1n enojados no adelante ya terminamos el 8 de diciembre no no no una vez consumado el fraude electoral del 2006 s el 22 de marzo de 2007 priistas y panistas modificaron la ley del Iste lo mismo que hizo s dicho con la ley de los trabajadores hicieron para los Trabajadores al Servicio del Estado tambi\u00e9n privatizaron sus pensiones esto tambi\u00e9n ya corrigi\u00f3 con el fondo de pensiones para el bienestar porque un trabajador un oficinista al Servicio del Estado de acuerdo a esta ley de Calder\u00f3n con la maestra el vester Gordillo un trabajador al Servicio del Estado eh se jubila o se iba a jubilar con el 30% de su sueldo ahora ya no Ahora va a recibir el 100% esto aplica tambi\u00e9n para maestros y Aplica para todos los Trabajadores al Servicio del Estado lo que se hizo adelante el 13 de septiembre de 2007 los mismos legisladores aprobaron un paquete fiscal que incluy\u00f3 la creaci\u00f3n de impuesto empresarial a tasa \u00fanica yo por dep\u00f3sitos en efectivo esto ya se modific\u00f3 el 24 de octubre de 2008 aprobaron la ley de petr\u00f3leos mexicanos para dar lugar al otorgamiento de contratos incentivados as\u00ed les llamaron a empresas privadas extranjeras para la explotaci\u00f3n del petr\u00f3leo eh Son concesiones exclusivas hasta por 25 a\u00f1os mediante la asignaci\u00f3n de \u00e1reas o bloques del territorio Aqu\u00ed est\u00e1 miren Por cierto la suprema corte convalid\u00f3 esta reforma esa reforma y rechaz\u00f3 una controversia constitucional presentada por cinco presidentes municipales alegando que carec\u00edan de inter\u00e9s jur\u00eddico en el tema tambi\u00e9n resolvi\u00f3 improcedente un juicio de inconstitucionalidad Interpuesto por legisladores progresistas ah\u00ed si no prosperaba nada no hab\u00eda ning\u00fan recurso de inconstitucionalidad que este fuese aprobado como en los \u00faltimos tiempos el 30 de noviembre de 2012 siguiendo la cronolog\u00eda de la ignominia recordemos que mediante un acuerdo pol\u00edtico entre Calder\u00f3n y PE el 20 de octubre de 2009 los diputados del Pri y del pan aprobaron la ley de ingresos en la que aumentaron el IVA del 15 al 16 por este fue otro aumento n m\u00e1s que el primero fue solo el pri del 10 al 15 y este del 15 al 16 ya fue conjuntamente pripan tambi\u00e9n incrementaron el impuesto sobre la renta del 28 al 30% Y eso tambi\u00e9n autorizaron los impuestos mensuales a las gasolinas el diesel el gas y la electricidad el 30 de noviembre de 2012 diputados y senadores de los dos partidos aprobaron la reforma laboral que elimin\u00f3 derechos hist\u00f3ricos a los trabajadores al permitir la subcontrataci\u00f3n esto ya tambi\u00e9n lo corregimos el outsourcing el pago por hora sin prestaciones sociales por eso de nuevo pregunto qu\u00e9 hicieron En beneficio del pueblo en periodo neoliberal el 2 de diciembre del 2012 al d\u00eda siguiente de haber tomado posesi\u00f3n como presidente de la rep\u00fablica Enrique Pe\u00f1a Nieto firm\u00f3 con los partidos pan pri Y PRD el pacto por M\u00e9xico en el cual se acord\u00f3 ampliar y extender las privatizaciones del sector energ\u00e9tico la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n de la seguridad social y de las comunicaciones as\u00ed como reformar leyes Fiscales laborales y hacendarias todo En beneficio de la clase dominante y de los intereses extranjeros ustedes saben que esas reformas del pacto por M\u00e9xico las hicieron en despachos de abogados y les entregaron las reformas a los legisladores para que las aprobaran pero ni siquiera se hicieron ni en El Ejecutivo ni en el poder legislativo intervinieron hasta gobiernos extr sobre todo en la energ\u00e9tica la mandaron de all el 13 de diciembre 2012 la c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3 la malamada reforma educativa est la defendi\u00f3 Claudio x Gonz\u00e1lez Por eso no extra\u00f1a nada que ten\u00eda como Consigna someter al magisterio y avanzar en la privatizaci\u00f3n de la ense\u00f1anza Asimismo el 20 de diciembre la mayor\u00eda de los senadores vot\u00f3 a favor de dichas modificaciones constitucionales Y a partir de ese momento comenz\u00f3 una campa\u00f1a de desprestigio criminalizaci\u00f3n y persecuci\u00f3n sin precedentes en la historia contra el magisterio Por qu\u00e9 no hemos tenido problemas nosotros por qu\u00e9 no han habido suspensiones de clases entre otras cosas porque se respeta a nuestros maestros a nuestras maestras no lo que sucedi\u00f3 en este tiempo que se les ninguna se les persegu\u00eda se les reprim\u00eda maestros acusados porque se opon\u00edan a la mal llamada reforma educativa acusados de lavado de dinero encarcelados en reclusorios de alta seguridad penales de alta seguridad el 18 de diciembre 2012 el senado aprob\u00f3 las reformas constitucionales en materia de telecomunicaciones se acuerdan de que dec\u00edan de que se iban a acabar los monopolios en las telecomunicaciones luos preponderantes se cre\u00f3 el ifetel para regular el sector Cu\u00e1les son los resultados siguen los monopolios adelante es esto no el 10 de septiembre de 2013 la c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3 la reforma hacendaria que signific\u00f3 cobrar m\u00e1s impuestos a la mayor\u00eda de los contribuyentes manteniendo los privilegios Fiscales para las grandes empresas y los bancos la Reforma aprobada por la por el legislativo y publicada en el diario oficial de la federaci\u00f3n el 11 de diciembre de 2013 fue modificada por la presidencia mediante dos decretos Bueno es lo mismo condonar y eximir total o parcialmente el pago de contribuciones y sus accesorios para conceder subsidios o est\u00edmulos Fiscales no conformes con El Avance en la privatizaci\u00f3n de petr\u00f3leos mexicanos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el 11 de diciembre de 2013 los senadores del viejo r\u00e9gimen aprobaron la reforma energ\u00e9tica para entregar 20 por c del potencial petrolero del pa\u00eds a empresas particulares nacionales y extranjeras y permitir el aumento ilimitado de la participaci\u00f3n privada en la generaci\u00f3n de Electricidad cuando se aprob\u00f3 esta reforma solicitamos de conformidad con el art\u00edculo 35 de la Constituci\u00f3n una consulta ciudadana para recoger la opini\u00f3n del pueblo sobre este importante asunto de inter\u00e9s nacional Sin embargo a pesar de haber reunido m\u00e1s de 3 millones de firmas y de haber cumplido con todos los requisitos los ministros de la suprema corte demostrando su lealtad servil a los potentados declararon improcedente nuestra fundada petici\u00f3n de que se consultara al pueblo en octubre 2017 el senado aprob\u00f3 nuevos cambios a la ley de telecomunicaciones y radiodifusi\u00f3n adelante adelante hasta ah\u00ed termina el \u00faltimo pas en fin durante el periodo neoliberal las leyes se aprobaron por Consigna y a modo en el sentido que exig\u00edan los traficantes de influencias pol\u00edticos funcionarios y legisladores para beneficio de particulares sin importar el inter\u00e9s p\u00fablico en los 36 a\u00f1os de periodo neoliberal los tres poderes El Ejecutivo el legislativo y el judicial solo estuvieron servicio de la oligarqu\u00eda de La minor\u00eda rapaz y no elaboraron nunca un decreto una ley un fallo u otra acci\u00f3n importante En beneficio de la mayor\u00eda del pueblo presidente Pues justo en esta revisi\u00f3n hist\u00f3rica que acabamos de ver los dos ejemplos que yo puse de estas pensiones vitalicias tocan a personajes que fueron fundamentales para este robo y este saqueo el caso de Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda que cobra pensi\u00f3n vitalicia en nafin pues es orquestador del fobaproa o sea se sabe que era secretario de Hacienda con Ernesto Cedillo y fue el que saca adelante pues ese atraco a la naci\u00f3n que vamos a seguir pagando hasta 2042 y en el caso de Ernesto Cedillo pues todas las reformas que se hicieron en su periodo incluyendo por supuesto Esto del fu apra pero sobre todo el golpe a las entonces quiz\u00e1s sea un buen momento para revisar las pensiones vitalicias s\u00ed pero si se Avanza en la reforma al poder judicial Yo creo que es un paso muy importante porque como dir\u00edan los mismos abogados el que puede lo m\u00e1s puede lo menos imag\u00ednense que [M\u00fasica] ya no haya ministros que ganen 700,000 pesos mensuales si esa reforma se aprueba que es devolverle su validez a la Constituci\u00f3n que establece en el art\u00edculo 127 que ning\u00fan servidor p\u00fablico puede ganar m\u00e1s que el presidente y los ministros est\u00e1n ganando cuatro veces m\u00e1s que el presidente si entre todos logramos eso pues va ser un de fiesta el d\u00eda que se apruebe esa reforma y lo otro es que el pueblo va a elegir se va a hacer valer la democracia porque en la democracia el pueblo manda el pueblo decide lo que establece el art\u00edculo 39 el poder reside en el pueblo y se instituye para su beneficio y el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno art\u00edculo 39 de la constituci\u00f3n ent queremos simulaci\u00f3n democr\u00e1tica no queremos que haya una oligarqu\u00eda una minor\u00eda de privilegiados que sean los que dominen manden en M\u00e9xico y que usen como fachada como parapeto la democracia eso es pura demagogia ya no queremos eso queremos democracia de verdad que sea el pueblo El Que decida por eso a los legisladores este a los senadores les va a tocar porque es la historia es decidir de qu\u00e9 lado est\u00e1n Y como dec\u00eda Juan \u00c1lvarez esta ancheta est\u00e1 muy angosta no hay ni para donde hacerse no hay t\u00e9rmino medio entre defender los intereses de una minor\u00eda privilegiada o defender los intereses del pueblo de M\u00e9xico a ver d\u00f3nde est\u00e1 la median\u00eda ah\u00ed no son tiempos de moderaci\u00f3n son tiempos para la definici\u00f3n entonces por eso celebremos con gusto presidente viendo presidente ya muy brevemente ayer usted mencion\u00f3 que esta pausa en la relaci\u00f3n entre bueno entre la presidencia y el embajador Ken Salazar no es un asunto trascendente sabemos que las agencias de Estados Unidos estaban acostumbradas en los gobiernos pasados Pues a hacer lo que quer\u00edan en M\u00e9xico violando nuestra soberan\u00eda incluso pues orqu estaban operativos sin siquiera avisarle al gobierno en esta administraci\u00f3n en su gobierno se cambi\u00f3 la ley eh de seguridad nacional para regular a estas agencias preguntarle r\u00e1pidamente Cu\u00e1l es el estatus de estas agencias que incluye al a la ca al FBI a la DEA la atf eh qu\u00e9 estatus tienen en este momento si hay tambi\u00e9n tensi\u00f3n o pausa con estas agencias Muchas gracias Se sigue manteniendo la relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos Solo hubo una protesta respetuosa abierta franca porque decidieron o as\u00ed lo expres\u00f3 su embajador opinar sobre un asunto que solo corresponde decidir a los [M\u00fasica] mexicanos el caso de la Reforma al poder judicial Y eso es contrario a nuestros principios constitucionales de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos nosotros somos un pa\u00eds libre independiente soberano y eso fue lo que se les aclar\u00f3 porque hemos sido nosotros muy respetuosos con todos los pueblos y gobiernos del mundo no somos injerencistas imag\u00ednense nosotros opinando sobre lo que acontece en Estados Unidos todos los d\u00edas habr\u00eda informaci\u00f3n en ese sentido Pero ser\u00eda una actitud irrespetuosa imprudente adem\u00e1s hemos llevado muy buena relaci\u00f3n tanto con el gobierno del presidente Trump con el como con el gobierno del presidente muy buena relaci\u00f3n y beneficiosa para nuestros pueblos Para nuestras naciones Lo que sucede es que hay la Man\u00eda la costumbre que viene de Lejos de actuar como gobiernos del mundo y no respetar la independencia y la soberan\u00eda de los pueblos y entre los individuos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz A ver por qu\u00e9 no lo pones ah\u00ed eso no los ense\u00f1an en la escuela lo aprendemos de S\u00ed el otro d\u00eda dije que nos aprendimos de memoria entre otras cosas de que con el pueblo todo y sin el pueblo nada A poco no lo sabemos De qui\u00e9n es la frase con el pueblo todo sin el pueblo nada de Ju\u00e1rez Y esa frase Yo creo que es una de las que m\u00e1s se saben los mexicanos para los que este les extra\u00f1a de que sea el pueblo ahora el Que decida Ah\u00ed est\u00e1 V es el sustento de la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas a todos y a todas este Juan Hern\u00e1ndez de diaro Basta Tabasco hoy Campeche hoy y qu hoy que por cierto hoy este cumpli\u00f3 su noveno aniversario de grupo cant\u00f3n ya se ha tocado mucho el tema del poder judicial se ha tocado mucho y nos queda claro que jueces ministros y bueno eh eh personas de la clase dorada de la suprema corte Eh no quieren perder sus privilegios tambi\u00e9n nos queda claro que van a serer todo lo posible al costo que sea para evitar que se frene bueno para frenar esta reforma poder judicial y incluso est\u00e1n las amenazas latentes que van a evitar la toma de protesta de clado la presidenta electa en la c\u00e1mara de diputados ya est\u00e1 sitiado este tanto el senado de la Rep\u00fablica como la c\u00e1mara de diputados con tal de precisamente evitar esta reforma al poder judicial todo eso nos queda claro pero sigue estando vigente las personas que son las verdaderas afectadas en este caso los justiciables aquellos hombres y mujeres que est\u00e1n en espera de una sentencia que est\u00e1n en espera de alg\u00fan fallo que est\u00e1n a la espera de su libertad que est\u00e1n a la espera de justicia de Justicia pronta y expedita que a la fecha en este momento eh por este paro se les ha negado aunque digan que est\u00e1n trabajando No es cierto y por ah\u00ed nos prometi\u00f3 usted eh Se\u00f1or Presidente con todo respeto nos hab nos hab\u00eda prometido un un cuadrito en el que los lo que se lo que se ha dejado de hacer pero tambi\u00e9n lo que no se ha hecho este con o sin paro en ese caso de los jueces las ordenes de aprehensi\u00f3n de sentencias fallos todo lo que se realmente sea este atraso que hay en el en el poder judicial me gustar\u00eda este si tienen ustedes alg\u00fa un estimado realmente del da\u00f1o que se ha causado precisamente eh con este con este paro con este movimiento sea es curioso no velos hoy muy activos tambi\u00e9n pero realmente cuando fue cuando tuvieron ellos la oportunidad de impartir Justicia siempre se les ve\u00eda pasivos no s\u00e9 si nos podr\u00eda apoyar con esas con esas cifras para complementar este tema de poder judicial s\u00ed Ser\u00eda muy bueno y y este vamos a hacer el an\u00e1lisis eh Y ofrezco que antes de irnos se presenta el an\u00e1lisis de Cu\u00e1ntas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n por ejemplo no han autorizado los jueces sobre todo cuando se trata de proteger a influyentes es bueno el dato No es eso a lo que te refieres y no solamente influyentes o sea y cu\u00e1ntos este presos hay sin sentencia desde [M\u00fasica] cu\u00e1ndo todas estas eh estad\u00edsticas de la ineficiencia del poder judicial esto que hablaba [M\u00fasica] yo eh de revisar A cu\u00e1ntos jueces magistrados y ministros ha sancionado el consejo de la judicatura en los \u00faltimos 20 a\u00f1os ser bueno este ese \u00f3rgano se cre\u00f3 para eh hacer valer la legalidad el buen comportamiento el no permitir la corrupci\u00f3n el influyentismo el nepotismo en el poder judicial ese es otro dato c\u00f3mo est\u00e1 el nepotismo en el poder judicial seg\u00fan la ministra batres Este era hay entre dos y cuatro familiares de de jueces y ministros trabajando \u00ed en la s\u00ed pero a ver si podemos este hacerlo bien o sea para que quede constancia de lo que quieren mantener los que van a votar en contra de la Reforma al poder judicial nada m\u00e1s que no nos va a dar tiempo porque creo que este asunto lo van a resolver como el martes pero a lo mejor martes o mi\u00e9rcoles mi\u00e9rcoles no pero a lo mejor s\u00ed le voy a encargar le voy a encargar a la secretaria de gobernaci\u00f3n a la consejera jur\u00eddica a la secretaria de seguridad ni modo de por s\u00ed trabajan todos los fines de semana les voy a encargar que que me hagan el an\u00e1lisis para presentarlo aqu\u00ed el martes en la ma\u00f1ana y aprovechando o sea y que tambi\u00e9n este se eh actualice lo de los Sabadazo o sea toda la informaci\u00f3n para que este los senadores voten de acuerdo a su conciencia y Bueno le dec\u00eda que tambi\u00e9n aprovechando esta este esta estad\u00edstica no s\u00e9 si ustedes tengan contabilizado Cu\u00e1ntos o sea realmente Cu\u00e1ntos eh recursos juicios han Interpuesto los propios este ministros Bueno ya tenemos Claro que es la frenaron la la reforma energ\u00e9tica frenaron Pues tod bueno todas las todas las iniciativas que se aprobaron en la c\u00e1mara de diputados senadores y que bueno pues ah\u00ed est\u00e1n los resultados no Cu\u00e1ntos cu\u00e1ntos juicios por ejemplo interpusieron con el tren Maya Cu\u00e1ntos juicios interpusieron cont contra el aifa Cu\u00e1ntos juicios interpusieron contra sea cada cada programa cada acci\u00f3n siempre hab\u00eda una reacci\u00f3n y no estamos hablando de de un dos estamos hablando incluso de decir nada m\u00e1s con con solo con la reforma con la reforma al poder judicial pues se contabilizan m\u00e1s de m\u00e1s de 1000 Eh bueno eh eh C\u00f3mo se me olvid\u00f3 el t\u00e9rmino jur\u00eddico juicios no s\u00e9 si sea correcto no pero recursos recursos S\u00ed perd\u00f3n s\u00ed muchas gracias O sea realmente Cu\u00e1nto es eh cu\u00e1nto ha sido lo que se ha invertido desde el poder judicial para para frenarlo porque incluso con Pe\u00f1a Nieto nunca se hab\u00eda visto Eh Pues esta orin de de recursos legales de de vaya creo que ha sido ha sido el Gobierno m\u00e1s atacado a nivel a nivel legal y bueno sin tem a equivocarme pero si tambi\u00e9n podr\u00edan regalarnos esa Este esa estad\u00edstica para para tener clar vamos a hacer el el guion ya quedamos no A c\u00f3mo est\u00e1n las decisiones eh que se toman los fines de semana o sea los Sabadazo dos Cu\u00e1ntos a\u00f1os y cu\u00e1ntas personas no han sido sentenciadas cu\u00e1nto a\u00f1o Cu\u00e1ntos a\u00f1os llevan sin sentencia esos son son dos datos tres lo que t\u00fa est\u00e1s diciendo ahora Cu\u00e1ntos amparos S\u00ed este han otorgado en contra de las obras de nuestro gobierno en comparaci\u00f3n con otros gobiernos eso es verdad s\u00ed o sea lo que tiene que ver con la ley el\u00e9ctrica lo que tiene que ver con la guardia nacional todo lo que este el aeropuerto el tren maya [M\u00fasica] lo de vapeadores sea s\u00ed no perdemos aqu\u00ed el tiempo en estarlo recordando porque nos est\u00e1n escuchando este Rosa yela y Luisa Mar\u00eda lo han querido destituir y desaforar Ah s\u00ed las denuncias que presentaron este la ley minera eh la ley electoral lo de la ley electoral pero tambi\u00e9n lo de impunidad que es interesante es A cu\u00e1ntos famosos han liberado este hay un asunto la cuesti\u00f3n de los impuestos sea Cu\u00e1ntas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n han negado este cuando se trata de fraude fiscal Cu\u00e1ntos expedientes tienen este guardados cu\u00e1nto tiempo eh duran los tr\u00e1mites en el poder judicial cuando se trata de cobrar impuestos a los grandes contribuyentes los jueces chanchullos s\u00ed hay bastante materia y luego muy a detalle Cu\u00e1nto ganan Pero con todas las prestaciones para que ya dejemos de estar hablando as\u00ed de generalidad y Qui\u00e9nes han sido los principales este recursos que ha Interpuesto la fiscal\u00eda porque no autorizan \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n por ejemplo c\u00f3mo se negaron a otorgar la orden de aprensi\u00f3n contra el segundo tirador en el asesinato de y como la fiscal\u00eda present\u00f3 un recurso Y cu\u00e1nto tiempo lleva y no resuelve de una vez toda la informaci\u00f3n sobre esto ya pusimos los casos de sanciones y de la judicatura judicatura Desde cu\u00e1ndo no sancionan a un juez a un magistrado a un ministro toda la informaci\u00f3n porque ni modo que este salga esta informaci\u00f3n en Televisa o Azteca con Susana a sucena este o c\u00f3mo se llama este El Universal Qu\u00e9 b\u00e1rbaro universal este ya casi le llega al reforma Pero en fin ya v\u00e1monos a Es que voy a una gira vamos una una \u00faltima gira C\u00f3mo c\u00f3moo va c\u00f3mo va su su mudanza de aqu\u00ed no s\u00e9 si ya empez\u00f3 su mudanza de Palacio Nacional ya este ya empezamos ya to sigue viviendo aqu\u00ed o mande to sigu viviendo aqu\u00ed per mu tonta la pregunta S\u00ed s\u00ed s\u00ed Hasta los \u00faltimos d\u00edas pero ya empezamos este pueso a ver lo de mis libros e los que me voy a llevar a Palenque la bibliograf\u00eda b\u00e1sica me voy a llevar como Total como unos 150 160 eh Con eso tengo para 3 a\u00f1os porque es una investigaci\u00f3n que tiene que ver con la vida del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico y no hay muchas Fuentes documentales es muy poco pero pero s\u00ed no no no me voy a llevar este m\u00e1s libros o sea no quiero all\u00e1 la biblioteca porque no me quiero distraer en otras [M\u00fasica] cosas algunos durante mucho tiempo es que es extraordinaria la satisfacci\u00f3n que deja el ser lector ayuda mucho puede ser que con las redes con el internet no tenga una informaci\u00f3n pronto no como se necesita a veces pero leer un libro tiene sensaci\u00f3n de otro tipo no es algo pues \u00fanico es un agasajo un buen libro Claro ya tiene tiempo que yo [Aplausos] Leo a grandes escritores me dedico a eso en el tiempo que [Aplausos] tengo pero por ejemplo Mart\u00ed es un buen lector este y escritor y as\u00ed muchos yo tengo en la casa pues este tambi\u00e9n una buena lectora Beatriz tambi\u00e9n escritora pero ayuda mucho ayuda mucho el tener como marco de referencia el conocimiento de la historia por ejemplo dec\u00eda cicer\u00f3n que la historia era la maestra de la vida por eso yo defiendo mucho la grandeza cultural de M\u00e9xico y launda historia pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds y en los dos casos ha habido eh un menosprecio deliberado para eh someternos [Aplausos] para acomplejar noos imag\u00ednes somos Herederos no de grandes civilizaciones que florecieron antes de la llegada de los europeos y nos invaden nos someten y niegan todo nuestro pasado y llegan en algunos casos a lograr que nos avergonc\u00e9 de nuestro pasado glorioso imag\u00ednes Cu\u00e1nto clasismo cu\u00e1nto racismo apare porque si no acept\u00e1bamos que nos hab\u00edan tra\u00eddo la civilizaci\u00f3n o nos comportamos de distinta o de [M\u00fasica] forma nos comportamos eh Como ellos este eh piensan con los prototipos no O pens\u00e1bamos como ellos este \u00e9ramos nacos toto nacos Pues s\u00ed con mucho orgullo soy y Chinto y indio patar rajada de macuspana de tepetit\u00e1n Pero eso s\u00ed no los impusieron yo recuerdo que fui a una comunidad no quiero decir su nombre Porque es fuerte muy cerca de montealb\u00e1n sierra de por medio en Oaxaca y vestimenta y fisonom\u00eda zapoteca pero no hablaban la lengua zapoteca y no se perdi\u00f3 el habla la lengua hace poco sino ya llevaban tiempo as\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n Es que era muy fuerte la Campa\u00f1a en contra de los pueblos originarios de sus culturas Entonces es important\u00edsimo revalorar porque lo mejor que somos los mexicanos lo mejor de del mexicano de nuestros d\u00edas viene de del M\u00e9xico profundo Qu\u00e9 es lo mejor somos solidarios fraterno eso viene [M\u00fasica] de siglos somos trabajadores de d\u00f3nde vienes hasta este la limpieza amabilidad el respeto algo que es as\u00ed demostrable por completo los antiguos mexicanos no ten\u00edan el vicio de la avaricia De d\u00f3nde viene la fiebre del Oro eso no es del M\u00e9xico PR yo he dicho de que tres veces ha quemado este Palacio y dos Fueron por casos de corrupci\u00f3n en el virreinato contra los Virreyes pleitos tambi\u00e9n entre el arzobispado y el birrey pero por corrupci\u00f3n y una tercera vez ya en el M\u00e9xico independiente se quem\u00f3 fue un accidente creo que 1873 pero en la Colonia dos veces y por corrupci\u00f3n porque las autoridades acaparaban los impuestos que se cobraban en las minas y acaparaban hasta eh el ma\u00edz y hubo rebeliones [Aplausos] Entonces eso en cuanto a grandeza cultural y luego la historia si hay que tomar en cuenta a los grandes pensadores del mundo las grandes transformaciones que han hab pero no olvidar lo que hicieron nuestros antepasados los que lucharon por la libertad por la justicia por la democracia es que lo que hizo Hidalgo Es verdaderamente excepcional Heroico lo que hizo Morelos Ju\u00e1rez los revolucionarios los Flores Mag\u00f3n lo que hizo Zapata Villa Madero ap\u00f3stol de la Democracia imag\u00ednes que Madero despu\u00e9s del Porfiriato que impon\u00edan a diputados a senadores a gobernadores que un gobernador tardaba 20 a\u00f1os como \u00e9l que se llev\u00f3 34 a\u00f1os como hombre fuerte pues as\u00ed ten\u00edan pero no solo eran hombres fuertes en los Estados sus hombres de confianza la mayor\u00eda de los gobernadores del Porfiriato eran militares y los diputados Pues los pon\u00eda a \u00e9l y los senadores los pon\u00eda a \u00e9l cu\u00e1l democracia y no solo eso dictadura esclavitud represi\u00f3n Exterminio de pueblos ind\u00edgenas llega [Aplausos] Madero y cuando le toca ser presidente el tiempo que tarda Antes de que lo asesinen si hab\u00eda una elecci\u00f3n en Veracruz en Nuevo Le\u00f3n cualquier estado le escrib\u00eda al gobernador le pido por favor ah\u00ed est\u00e1n las cartas que cuide que se respete el voto de los ciudadanos que por eso es que luchamos para hacer realidad la democracia un presidente que le escribe as\u00ed a un gobernador Pero adem\u00e1s que le pon\u00eda en la carta no interesa qui\u00e9n gane sea del partido que sea lo m\u00e1s importante es que se respete la voluntad del pueblo ese era Madero por eso es muy doloroso que Una Pandilla de rufianes ambiciosos lo hayan asesinado d\u00f3nde este hay en el mundo dem\u00f3cratas sinceros como Madero en la historia entonces por eso digo hagamos a un lado los complejos M\u00e9xico es una potencia cultural una historia excepcional D\u00f3nde est\u00e1n los L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en el mundo que le Ten\u00edan un profundo amor al pueblo sobre todo a los pobres popular patriota entonces eh A eso me voy a dedicar a eh demostrar la grandeza cultural de M\u00e9xico 3 a\u00f1os 4 a\u00f1os ni no lo voy a presentar no ya lo saben ustedes y para que no quede duda yo entrego la banda y me retiro y no vuelvo a participar en nada y voy a procurar y les pido a todos a mis amigos y a mis adversarios porque no tengo enemigos que no este intenten este buscarme y que no vayan a querer irme a tomar fotos No quiero ya aparecer en nada ya cumpl\u00ed mi ciclo y me voy muy contento ya lo he dicho muy contento eh primero porque todav\u00eda ayer se dio a conocer el dato del Banco Mundial que se redujo la pobreza en el tiempo que estuvimos en el gobierno como no suced\u00eda en d\u00e9cadas y se redujo la desigualdad segundo porque es un gran honor un timbre de orgullo haber gobernado en un pa\u00eds con un pueblo tan bueno noble trabajador fraterno excepcional y lo tercero que le dejo la banda presidencial le voy a entregar la banda presidencial a una mujer con mucho conocimiento experimentada sensible honesta que va a ser sin duda una muy buena presidenta y en poco tiempo y ese es mi pron\u00f3stico se va a convertir en la mejor presidenta del mundo tiene todo para lograrlo y este yo ya termino mi ciclo Eh ya ya este Considero que cumplimos y agradecerle much\u00edsimo a la gente no no no no no no no no es inmensa la bondad del pueblo de M\u00e9xico es un pueblo Muy bueno muy solidario muy fraterno eh yo lo constat\u00e9 Desde ni\u00f1o pero cuando empec\u00e9 en el servicio p\u00fablico cuando fui director del ini del instituto nacionalista me acuerdo de comoo hasta lo narro en uno de mis libros un ind\u00edgena chontal se peg\u00f3 en el pie un hachazo y tuvieron que sacar en hamaca as\u00ed se acostumbraba porque no hab\u00eda otra forma yo andaba tambi\u00e9n metido en las comunidades y me acerqu\u00e9 y alcanc\u00e9 a ver c\u00f3mo llegaba la gente m\u00e1s pobre y sacaba 20 centavos un peso y se lo dejaban en la maca todos porque sab\u00edan que lo iba a necesitar y aqu\u00ed se ve Todav\u00eda este en el metro en todos lados este la gente ayudante aqu\u00ed mucha solidaridad parece que en la ciudad todo el mundo anda en lo suyo y que estamos muy eh ensimismados No puede ser que en una unidad habitacional un edificio un departamento cada quien en sus asunto Ah pero se requiere de ayudar a alguien ah\u00ed est\u00e1n todos y lo hemos visto cuando los temblores y lo hemos visto cuando hay una tragedia en otro estado y ponen este un campamento para recibir despensas y ah\u00ed va la gente entregar Entonces es algo excepcional hay pa\u00edses en donde no hablan no se hablan adem\u00e1s pregunta uno algo y no contestan o se molestan aqu\u00ed imag este empieza a platicar cualquier casa se toca p\u00e1sele y muchas cosas muchas muchas muchas cosas buenas nuestro pa\u00eds de nuestro pueblo es un tesoro que tenemos y la mejor la la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de nuestro pueblo por eso se cometieron excesos no cuando este nos trataron de meter en la cabeza de que los Mexicanos somos corruptos eso estaba metido Pues bueno llegaron a decir que era parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico nada este cierto falso no s\u00e9 si ver quesado de naranjo este sali\u00f3 una caricatura en donde hay un pleito entre un mexicano y un estadounidense y sale el mexicano con su Charro y por ah\u00ed la voy a encontrar y el T\u00edo Sam Entonces el T\u00edo Sam le dice al al mexicano corrupto y el mexicano le contesta marihuano bueno v\u00e1monos aar ya [M\u00fasica] [Aplausos] vamos a pedirle a los compa\u00f1eros de hecho desde anoche le ped\u00ed a los compa\u00f1eros de secretar\u00eda de gobierno y otras \u00e1reas que hagan la reconstrucci\u00f3n de estos hechos de lo que pas\u00f3 en sochimilco el d\u00eda de ayer pero s\u00ed quiero comentar que rechaz la violencia rechazo la violencia en lo personal como jefe de gobierno rechazamos la violencia venga de donde venga y que los problemas sociales se tienen que resolver por la v\u00eda del di\u00e1logo Ese es lo que pensamos nosotros lo que se derive del la reconstrucci\u00f3n de los hechos muy minuciosa finalmente hay materiales para ver qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 minuto a minuto y de ah\u00ed que se deslindan las responsabilidades correspondientes no estamos de acuerdo no estamos de acuerdo en que se resuelvan los problemas con violencia y tampoco Estamos de acuerdo en que se judicialice los problemas y conflictos sociales Bueno hay una informaci\u00f3n que evidentemente se present\u00f3 ahora por varias en la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad que en estos momentos se realiza a cargo del secretario de gobierno porque estoy yo aqu\u00ed en la conferencia pero vamos a dar la informaci\u00f3n que tengamos que se haya presentado por las diversas \u00e1reas hoy mismo no la hoy mismo De hecho yo Anoche habl\u00e9 con el secretario de gobierno habl\u00e9 con el fiscal habl\u00e9 con la alcaldesa y le expres\u00e9 mi opini\u00f3n le ped\u00eda al secretario de gobierno que participara la Secretar\u00eda de Gobierno con una visi\u00f3n de di\u00e1logo y por otro lado tambi\u00e9n expres\u00e9 mi opini\u00f3n a la alcaldesa de que no es la violencia no puede ser nunca eh la soluci\u00f3n y tambi\u00e9n le expres\u00e9 mi opini\u00f3n al fiscal desde anoche en el sentido de que los conflictos sociales no deben resolverse por la fuerza ni judicializar Esa es mi [M\u00fasica] opini\u00f3n respecto a esto es es un grupo que no quisiera yo en este momento dar una lectura pol\u00edtica para no incurrir en ninguna especulaci\u00f3n sino que sobre la base de lo que nos informen las diferentes \u00e1reas hoy mismo daremos una informaci\u00f3n y a partir de eso un planteamiento pero pero aqu\u00ed ya estoy diciendo no estamos de acuerdo con la violencia no estamos de acuerdo con el uso de la fuerza y no estamos de acuerdo en que conflictos sociales se busquen resolver judicializados se vanas de investigaci\u00f3n que hay en contra la poblaci\u00f3n se van a qu\u00e9 a levantar las carpetas que hay en contra de la poblaci\u00f3n de los habitantes deim bueno por eso te digo mi opini\u00f3n y esa es mi orientaci\u00f3n es en el sentido de que no se judicialice ustedes saben que actualmente de la fiscal\u00eda no es un \u00f3rgano que dependa jer\u00e1rquicamente del gobierno es un \u00f3rgano que tiene una estructura Aut\u00f3noma su propia administraci\u00f3n y pero no obstante eh participan en el gabinete de seguridad y ah\u00ed damos nuestra opini\u00f3n Pero anoche yo habl\u00e9 con el fiscal sobre este tema y le expres\u00e9 mi punto de vista muy claro no se debe judicializar un conflicto que es de car\u00e1cter social y se debe resolver por la v\u00eda del di\u00e1logo mu",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:09.644232"
}