{
    "video_id": "ffzMdKcZcs0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ffzMdKcZcs0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCbp9wXNMgFngvLPaw9an4Rbf20QQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ffzMdKcZcs0",
    "video_title": "Plan de Justicia para los Pueblos de Temacapul\u00edn, Acasico y Palmarejo",
    "video_length_seconds": 5147,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "plan de Justicia para la reparaci\u00f3n",
            "start": 0.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "integral de los da\u00f1os de los pueblos",
            "start": 2.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Campesinos de tema Capul\u00edn acacio y",
            "start": 3.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "palmarejo el presidente constitucional",
            "start": 6.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 9.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 10.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an la esposa del",
            "start": 16.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 19.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos doctora Beatriz",
            "start": 21.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez",
            "start": 22.96,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "muller la presidenta electa de los",
            "start": 26.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 28.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del Estado",
            "start": 36.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de Jalisco Enrique Alfaro",
            "start": 38.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez el director general de la",
            "start": 43.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua Germ\u00e1n Arturo",
            "start": 45.76,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez",
            "start": 48.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 50.45,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "antoo la secretaria de cultur",
            "start": 51.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 57.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la secretara de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 60.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Juan Pablo deot",
            "start": 62.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n la encargada de la presa el",
            "start": 65.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "zapotillo y del plan de justicia para",
            "start": 68.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los pueblos de tema Capul\u00edn acico y",
            "start": 71.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "palmarejo Claudia G\u00f3mez",
            "start": 73.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Godoy el director general de",
            "start": 77.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del agua Jos\u00e9 Antonio",
            "start": 79.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Zamora",
            "start": 82.04,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "galloso laes la comid",
            "start": 86.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la representante de la comunidad de",
            "start": 95.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acaci Lorena Villegas",
            "start": 96.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda El representante de la comunidad",
            "start": 100.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de palmarejo Manuel G\u00f3mez",
            "start": 102.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 106.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 109.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 111.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 113.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 116.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "favor de tomar",
            "start": 120.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "asiento procedemos con el mensaje de",
            "start": 126.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 128.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Jalisco",
            "start": 131.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ingeniero Enrique Alfaro Ram\u00edrez",
            "start": 133.239,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 143.74,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 151.31,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 162.79,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "Muy buenas",
            "start": 169.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tardes Muy buenas",
            "start": 171.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tardes a todas y a todos",
            "start": 175.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 185.17,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 187.959,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "hablando muy buenas tardes a todas y a",
            "start": 189.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 193.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 197.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bienvenido Bienvenido a su casa",
            "start": 201.28,
            "duration": 19.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 206.0,
            "duration": 19.799
        },
        {
            "text": "Gracias les pido respetuosamente a todos",
            "start": 221.2,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "me la oportunidad de darle la bienvenida",
            "start": 225.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 228.959,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 231.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Esta es su casa",
            "start": 233.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 234.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidente me da mucho gusto",
            "start": 237.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poder recibir",
            "start": 240.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi a mi amiga la presidenta electa de",
            "start": 242.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica Claudia bienvenida a tu",
            "start": 245.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 248.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "casa quiero",
            "start": 254.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 258.5,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 270.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aprovechar el d\u00eda de",
            "start": 272.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hoy para",
            "start": 275.759,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 285.06,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "decir quiero aprovechar presidente",
            "start": 294.12,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 297.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 304.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "sido ha sido",
            "start": 305.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 307.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todo todo el sexenio porque al final de",
            "start": 309.44,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "cuentas presidente hay todav\u00eda muchas",
            "start": 312.4,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "personas que esperan encontrar en la",
            "start": 315.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n un camino para este pa\u00eds",
            "start": 318.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hay todav\u00eda muchas",
            "start": 321.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas que no han",
            "start": 324.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 326.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entendido no han",
            "start": 328.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entendido que estamos en un",
            "start": 330.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "momento que pone en evidencia lo que se",
            "start": 334.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 336.72,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "lograr por favor",
            "start": 341.72,
            "duration": 24.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 345.5,
            "duration": 21.01
        },
        {
            "text": "A ver vamos a es un d\u00eda bueno hoy",
            "start": 366.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "no Bueno vamos a dejar que hable el",
            "start": 370.759,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "gobernador de Jalisco les",
            "start": 374.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "parece qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo que hable",
            "start": 377.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el gobernador de Jalisco Yo",
            "start": 379.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed adelante",
            "start": 382.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gobernador Yo tambi\u00e9n estoy de acuerdo",
            "start": 385.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 388.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nos escuchemos todos la",
            "start": 391.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "democracia es",
            "start": 394.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pluralidad no es pensamiento \u00fanico eso",
            "start": 398.039,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "es la dictadura en la democracia tenemos",
            "start": 402.479,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 406.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aprender a respetar la opini\u00f3n de todos",
            "start": 407.36,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "y un acto tan importante como este vamos",
            "start": 412.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 416.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "demostrar lo an de todo es el pueblo y",
            "start": 417.52,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la patria Eso es lo m\u00e1s",
            "start": 423.319,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 425.89,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "importante dec\u00eda que es un buen momento",
            "start": 431.68,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "para entender lo que ha sido la",
            "start": 435.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica durante todos estos a\u00f1os por un",
            "start": 441.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lado inercias que buscan seguir",
            "start": 445.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alentando la confrontaci\u00f3n",
            "start": 448.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pero por otro lado el esfuerzo",
            "start": 450.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tico que hemos que hemos hecho el",
            "start": 453.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y un servidor",
            "start": 456.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por encontrar el camino para resolver",
            "start": 458.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los grandes desaf\u00edos que ten\u00eda Jalisco",
            "start": 460.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy representa eso presidente",
            "start": 463.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "representa tambi\u00e9n una oportunidad para",
            "start": 466.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "reiterar porque pues est\u00e1 en su \u00faltimo",
            "start": 470.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tramo como presidente y para m\u00ed es",
            "start": 475.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "importante decirle",
            "start": 478.12,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "que hoy",
            "start": 480.159,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "recuerdo con m\u00e1s fuerza que nunca el",
            "start": 481.159,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "origen que tuvo el movimiento que hoy es",
            "start": 486.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la primera fuerza pol\u00edtica de Jalisco",
            "start": 489.879,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque ese origen fue con usted",
            "start": 491.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hace casi ya 20",
            "start": 494.879,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os trabajamos juntos por ideales que",
            "start": 497.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sigo compartiendo y en efecto podemos",
            "start": 501.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tener diferencias y podemos tener puntos",
            "start": 503.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de vista en distintos temas pero",
            "start": 506.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os cuando algunos de los",
            "start": 510.039,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que hoy se quieren desgarrar las",
            "start": 512.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vestiduras defendiendo proyectos a los",
            "start": 513.959,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que en aquel entonces atacaban y",
            "start": 515.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "denostan cuando en aquel entonces",
            "start": 518.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "recorrimos Jalisco",
            "start": 521.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "juntos Sin condiciones como las que hay",
            "start": 523.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hoy en medio de la adversidad cuando",
            "start": 526.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pude acompa\u00f1arlo durmiendo en el Z\u00f3calo",
            "start": 529.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para defender al pa\u00eds de un fraude",
            "start": 532.519,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "electoral de adeveras no de mentiras",
            "start": 535.8,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 539.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuando estuve con",
            "start": 546.04,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "usted cuando estuve con",
            "start": 549.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 552.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "luchando por romper el sistema y el",
            "start": 554.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "viejo",
            "start": 557.2,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen cuando estuve con usted",
            "start": 560.399,
            "duration": 15.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 565.01,
            "duration": 13.15
        },
        {
            "text": "cuando estuvimos",
            "start": 576.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "juntos cuando estuvimos juntos en aquel",
            "start": 578.16,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tiempo yo entend\u00ed y aprend\u00ed el sentido",
            "start": 581.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica y nunca lo voy a olvidar",
            "start": 585.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque justamente esas",
            "start": 588.959,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "coincidencias han podido m\u00e1s estos 6",
            "start": 590.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que cualquier diferencia y este",
            "start": 593.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "proyecto es el mejor ejemplo de ello",
            "start": 595.519,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "hace unos",
            "start": 600.24,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "momentos hace unos momentos cuando vimos",
            "start": 603.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "juntos el resultado de Casi 6 a\u00f1os de",
            "start": 605.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "trabajo porque desde el primer d\u00eda de",
            "start": 609.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno nos reunimos en Palacio",
            "start": 612.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Nacional a definir C\u00f3mo \u00edbamos a",
            "start": 614.519,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "resolver el gran problema y el gran",
            "start": 616.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo de abasto de agua para la",
            "start": 618.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "segunda ciudad m\u00e1s grande de M\u00e9xico y en",
            "start": 620.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aquel tiempo no se ve\u00eda camino posible",
            "start": 623.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un proyecto que",
            "start": 626.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en el sexenio",
            "start": 628.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "casi 20 a\u00f1os de fracasos y en el en la",
            "start": 630.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "primer reuni\u00f3n que tuvimos en palacio",
            "start": 635.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "planteamos dos grandes objetivos el",
            "start": 637.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente lo dijo con justicia hab\u00eda",
            "start": 640.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que defender los derechos de los pueblos",
            "start": 643.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero yo tambi\u00e9n puse sobre la mesa que",
            "start": 645.399,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que resolver y garantizar el",
            "start": 647.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "abasto de agua para la ciudad de",
            "start": 648.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Guadalajara hoy se pudo hacer conciliar",
            "start": 650.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las dos posturas logramos un proyecto",
            "start": 653.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico hemos resuelto Elo agua para",
            "start": 656.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la ciudad los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os y hemos",
            "start": 659.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "logrado tambi\u00e9n poner la piedra angular",
            "start": 662.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de una gran apuesta que tiene que ser",
            "start": 666.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ejemplo Nacional de gesti\u00f3n integral del",
            "start": 668.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "agua porque el abasto de Agua de la",
            "start": 670.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ciudad No deprende nada m\u00e1s de la presa",
            "start": 672.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "del zapotillo lo que hicimos es un",
            "start": 674.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sistema de presas que va a aprovechar el",
            "start": 675.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "agua del R\u00edo Verde la presa El Salto la",
            "start": 677.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presa la red la presa Calder\u00f3n son parte",
            "start": 680.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de esta gran transformaci\u00f3n en materia",
            "start": 682.6,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "de agua pero as\u00ed como el Gobierno",
            "start": 684.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Federal invirti\u00f3 8500 millones de pesos",
            "start": 686.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en este proyecto el gobierno de Jalisco",
            "start": 689.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "invirti\u00f3 casi 11000 millones en poder",
            "start": 691.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "garantizar la potabilizaci\u00f3n la",
            "start": 694.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y el programa de reuso de",
            "start": 696.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "agua m\u00e1s grande que hoy hay en el",
            "start": 699.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Por",
            "start": 703.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eso m\u00e1s all\u00e1 de la grilla presidente",
            "start": 706.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estoy muy orgulloso de haber trabajado",
            "start": 709.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con usted Gracias por creer en Jalisco",
            "start": 711.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 714.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "proyecto este proyecto es un gran",
            "start": 715.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ejemplo de pueden sumar voluntades para",
            "start": 717.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "resolver retos enormes nunca lo",
            "start": 721.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9ramos podido lograr sin el apoyo de",
            "start": 723.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Germ\u00e1n Mart\u00ednez fue un aporte",
            "start": 725.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fundamental Gracias Germ\u00e1n a ti y a todo",
            "start": 727.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "el equipo por tu",
            "start": 729.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "apoyo y el",
            "start": 732.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajo que hizo",
            "start": 734.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Claudia como cabeza del proyecto mi",
            "start": 737.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "respeto y mi admiraci\u00f3n para ella",
            "start": 740.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que estaban enlistados en la agenda de",
            "start": 749.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "justi con las poblaciones afectadas",
            "start": 751.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda uno que estaba pendiente y que yo",
            "start": 755.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quedado con usted el poder",
            "start": 756.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "regresarle a la gente de estas",
            "start": 759.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunidades las tierras que les hab\u00edan",
            "start": 761.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quitado gobiernos anteriores lo aprob\u00f3",
            "start": 763.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el congreso y traemos ya aqu\u00ed publicado",
            "start": 766.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el decreto para regresarles lo que es de",
            "start": 768.32,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 770.519,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 771.54,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 789.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "termino",
            "start": 790.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "finalmente quiero decirle a la",
            "start": 793.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidenta electa que m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 795.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cualquier agenda pol\u00edtica esta es tu",
            "start": 798.88,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "casa Claudia eres eh sin duda eh o",
            "start": 800.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "representa sin duda un hecho hist\u00f3rico y",
            "start": 806.519,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el tener a la mejor a la primera",
            "start": 809.279,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidenta en la historia de este pa\u00eds",
            "start": 810.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "es algo que todos celebramos y",
            "start": 812.639,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "reconocemos no vamos jam\u00e1s aqu\u00ed en",
            "start": 815.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Jalisco en este gobierno anteponer",
            "start": 818.68,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "agendas partidistas a la voluntad para",
            "start": 820.839,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "construir el futuro de Jalisco y de",
            "start": 822.959,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico juntos Esta es y ser\u00e1 siempre tu",
            "start": 824.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "casa bienvenida",
            "start": 826.36,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "Claudia y a todas y",
            "start": 831.519,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "todos los que en distintos momentos",
            "start": 835.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tuvimos que enfrentar este desaf\u00edo no",
            "start": 839.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "siempre con coincidencias Gracias por",
            "start": 841.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "confiar Gracias por creer y gracias por",
            "start": 844.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "permitirnos demostrar con hechos que",
            "start": 847.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed venimos a cambiar la historia no a",
            "start": 849.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "repetirla que viva Jalisco Muchas",
            "start": 851.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 853.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 857.83,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "Us de la palab la representante de la",
            "start": 869.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunidad de",
            "start": 872.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "temn",
            "start": 874.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jimz aeses",
            "start": 895.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno que nos acompa\u00f1an",
            "start": 900.759,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el\u00eda de hoy en temacapul\u00edn y palmarejo",
            "start": 903.279,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "municipio de ca\u00f1adas de Obreg\u00f3n y acico",
            "start": 907.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del municipio de Mexticac\u00e1n",
            "start": 910.519,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Gracias por acercarse a la barranca del",
            "start": 915.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "R\u00edo Verde en donde se unen los Esp\u00edritus",
            "start": 918.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de nuestros antepasados te cueces y",
            "start": 921.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cascanes es por eso que hoy se unen",
            "start": 924.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los municipios de Yahualica",
            "start": 927.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Gallo jalostitl\u00e1n Valle de",
            "start": 930.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Guadalupe San Miguel el Alto Jalisco y",
            "start": 933.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Nochistl\u00e1n Zacatecas y otros pueblos",
            "start": 936.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vecinos para revivir los ideales de Don",
            "start": 939.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Francisco tenamastli y el respeto a los",
            "start": 942.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos fundamentales no",
            "start": 945.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "olvidaremos mencionar al Gran sacerdote",
            "start": 948.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "poeta Alfredo R Plasencia que en",
            "start": 950.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "1924 hace 100 a\u00f1os public\u00f3 sus poemas",
            "start": 955.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entre los que destaca el Cristo de",
            "start": 959.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "temaca Adem\u00e1s este a\u00f1o",
            "start": 961.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "2024 la Bas\u00edlica de Nuestra Se\u00f1ora de",
            "start": 965.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Los Remedios reci\u00e9n restaurada cumple 50",
            "start": 968.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de parroquia salvemos temaca a",
            "start": 972.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cacic y palmarejo ha sido una sentencia",
            "start": 975.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "imperativa repetida durante 19 a\u00f1os",
            "start": 978.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "desde 2005 hasta hoy en la regi\u00f3n de Los",
            "start": 982.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Altos de Jalisco en M\u00e9xico y en todo el",
            "start": 986.04,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mundo y se logr\u00f3 gracias al trabajo",
            "start": 989.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "organizado y creativo de los pueblos y",
            "start": 992.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la voluntad pol\u00edtica de un hombre que",
            "start": 995.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hoy nos visita por s\u00e9ptima vez Andr\u00e9s",
            "start": 998.12,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1001.519,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1003.14,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de M\u00e9xico y a su gran",
            "start": 1009.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo en las distintas",
            "start": 1013.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas federales",
            "start": 1016.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente por invitarnos al Palacio",
            "start": 1019.399,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Nacional el 12 de agosto del 2019 para",
            "start": 1022.199,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "iniciar una ruta de soluci\u00f3n al",
            "start": 1025.959,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conflicto generado por la construcci\u00f3n",
            "start": 1028.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la presa del zapotillo hace 5 a\u00f1os",
            "start": 1030.439,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gracias por los acuerdos del 10 de",
            "start": 1034.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "noviembre del 2021 hace 3 a\u00f1os y gracias",
            "start": 1036.559,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "por venir hoy el 17 de agosto para",
            "start": 1042.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "verificar los avances del resarcimiento",
            "start": 1045.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los da\u00f1os y las familias afectadas y",
            "start": 1048.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pasarla estafeta a la presidenta electa",
            "start": 1051.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Claudia Chen Ban",
            "start": 1054.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pardo a quien pudimos saludar",
            "start": 1060.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "personalmente el 10 de Abril pasado",
            "start": 1063.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuando firm\u00f3 con Los Campesinos de",
            "start": 1066.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el acuerdo de continuar con los",
            "start": 1068.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "planes de justicia y el apoyo",
            "start": 1072.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico de los pueblos originarios y",
            "start": 1074.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comunidades rurales",
            "start": 1077.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "doctora Claudia presidenta electa de",
            "start": 1079.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico as\u00ed como reconocemos a Licenciado",
            "start": 1083.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel como hijo adoptivo as\u00ed la",
            "start": 1086.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "queremos incorporarla a usted porque",
            "start": 1089.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n es tiempo de las mujeres",
            "start": 1092.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os gracias a",
            "start": 1094.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Dios Ahora s\u00ed que nos fortalecemos",
            "start": 1098.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "porque la presa del zapotillo Aunque no",
            "start": 1102.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es una soluci\u00f3n",
            "start": 1105.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "perfecta seis ventanas vertederos",
            "start": 1107.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "f\u00edsicos para que no nos inundemos y a la",
            "start": 1110.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vez ayudar\u00e1 a aliviar las necesidades de",
            "start": 1113.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "agua para muchas familias en ese aspecto",
            "start": 1116.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "confiamos en que los gobiernos de",
            "start": 1120.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Jalisco y los gobiernos municipales",
            "start": 1121.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sabr\u00e1n respaldar la gesti\u00f3n integral del",
            "start": 1124.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "agua a la vez reconocemos que usted",
            "start": 1127.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel ha estado",
            "start": 1130.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atento al cumplimiento del plan de",
            "start": 1133.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "justicia y muy en particular en los",
            "start": 1135.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas el apoyo para la unidad",
            "start": 1138.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "deportiva y campo de b\u00e9isbol pie de cr\u00eda",
            "start": 1141.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y centro agroalimentario entre otros en",
            "start": 1145.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esa tarea damos un gran reconocimiento a",
            "start": 1148.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la abogada Claudia Cecilia G\u00f3mez Godoy",
            "start": 1152.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que como encargada del",
            "start": 1155.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "presidente como encargada del presidente",
            "start": 1162.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico realiz\u00f3 una tarea tit\u00e1nica",
            "start": 1164.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "junto con su equipo para empujar el como",
            "start": 1167.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el cumplir con responsabilidad la tarea",
            "start": 1170.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "encomendada Esperamos que siga con esa",
            "start": 1173.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encomienda en la nueva administraci\u00f3n si",
            "start": 1176.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "algo se escap\u00f3 en el cumplimiento",
            "start": 1179.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "puntual sabemos que se cumplir\u00e1 en las",
            "start": 1181.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas y en los siguientes",
            "start": 1184.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nunca temac Capulina cco y",
            "start": 1186.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "palmarejo bajaremos la guardia como",
            "start": 1189.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pueblo lo debe de hacer jam\u00e1s nos",
            "start": 1192.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "opusimos a que les dieran agua a otras",
            "start": 1195.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "poblaciones",
            "start": 1198.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el agua Dios nos la regala para todos y",
            "start": 1199.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay que saber aprovecharla y cuidarla",
            "start": 1202.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Nosotros con radicalidad y siempre de",
            "start": 1204.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "forma pac\u00edfica nos oponemos a la",
            "start": 1207.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del agua Nos oponemos a",
            "start": 1210.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "etiquetar agua como mercanc\u00eda y en",
            "start": 1213.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestra lucha por la dignidad por el",
            "start": 1216.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "agua la tierra la vida la paz y la",
            "start": 1218.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "justicia ser\u00e1n para siempre por eso",
            "start": 1221.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos agradecidos con todos los hijos",
            "start": 1224.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ausentes y adoptivos los institutos",
            "start": 1226.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "universidades colectivos fundaciones",
            "start": 1230.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empresas amigos paisanos conocidos y",
            "start": 1234.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "desconocidos de lejos y de cercas que se",
            "start": 1237.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "sumaron a nuestras demandas y nuestros y",
            "start": 1240.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nos y y nosotros nos solidarizamos con",
            "start": 1243.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "todos hoy en particular pidiendo",
            "start": 1247.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "justicia por los que sufren y luchan con",
            "start": 1249.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la esperanza por los pueblos de",
            "start": 1252.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "distintas latitudes Y a lo largo y a lo",
            "start": 1254.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ancho de este pa\u00eds",
            "start": 1257.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el movimiento mexicano de afectados por",
            "start": 1259.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las presas y en defensa de los r\u00edos en",
            "start": 1261.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "2008 nos ense\u00f1\u00f3 a ser solidarios porque",
            "start": 1264.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estamos conectados a trav\u00e9s de la madre",
            "start": 1267.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "naturaleza y el tercer Encuentro Mundial",
            "start": 1270.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "contra las presas y sus aliados en 2010",
            "start": 1273.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 a M\u00e9xico en anfitri\u00f3n con sed",
            "start": 1276.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en temacapul\u00edn",
            "start": 1279.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por eso con todos ustedes Seguiremos",
            "start": 1281.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "haciendo historia no olviden que aqu\u00ed",
            "start": 1285.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n una casa y Esperamos que todas",
            "start": 1287.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "las autoridades nuevas se sumen a",
            "start": 1290.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "continuar los apoyos y trabajos de",
            "start": 1294.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cumplimiento de plan de Justicia Gracias",
            "start": 1295.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y seguimos contando con su apoyo",
            "start": 1299.48,
            "duration": 17.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1303.01,
            "duration": 14.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1317.95,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1318.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "procederemos con la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1324.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "director general de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 1326.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del Agua ingeniero Germ\u00e1n Arturo",
            "start": 1328.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez",
            "start": 1330.84,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "antoo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1336.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 1339.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos doora Beatriz",
            "start": 1342.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez m con",
            "start": 1346.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1349.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "des Dora Claudia sho presidenta electa",
            "start": 1351.159,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos",
            "start": 1355.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1357.47,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "Mexicanos maestro Enrique Alfaro Ram\u00edrez",
            "start": 1361.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del Estado de",
            "start": 1364.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Jalisco compa\u00f1eros del",
            "start": 1368.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidio saludo en especial a las",
            "start": 1370.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que nos acompa\u00f1an de",
            "start": 1373.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la comunidad de",
            "start": 1376.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "palmarejo Y temacapul\u00edn",
            "start": 1379.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "si algo ha distinguido al presidente",
            "start": 1381.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es su",
            "start": 1384.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo di\u00e1logo directo con las",
            "start": 1386.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "comunidades y su impulso a un desarrollo",
            "start": 1389.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que toma en cuenta la voz de los pueblos",
            "start": 1392.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que podr\u00edan ser afectados por los",
            "start": 1395.12,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 1396.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "proyectos hoy regresamos a Jalisco para",
            "start": 1397.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cumplir la palabra empe\u00f1ada y entregar",
            "start": 1401.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el sistema hidr\u00e1ulico el zapotillo se",
            "start": 1404.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trata de un conjunto de obras que dan",
            "start": 1406.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "testimonio del poder de di\u00e1logo como v\u00eda",
            "start": 1409.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "para generar",
            "start": 1412.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "acuerdos escuchando la voz de las",
            "start": 1413.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "comunidades y de sus t\u00e9cnicos la",
            "start": 1415.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua retom\u00f3 este",
            "start": 1418.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "proyecto que fue abandonado por",
            "start": 1420.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "administraciones neoliberales cuando la",
            "start": 1422.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "voz de la gente de temacapul\u00edn",
            "start": 1425.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "acacio y palmarejo se levant\u00f3 ante la",
            "start": 1427.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "posibilidad de que fueran inundados sus",
            "start": 1431.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poblados hoy entregamos el sistema",
            "start": 1433.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico el zapotillo",
            "start": 1436.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de una presa que",
            "start": 1439.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por cierto en esta temporada de lluvias",
            "start": 1442.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ya demostr\u00f3 que cumple con su",
            "start": 1445.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n el sistema ya se encuentra",
            "start": 1447.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "concluido y consta del Acueducto el",
            "start": 1450.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "zapotillo El Salto el acueducto El Salto",
            "start": 1452.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la red Calder\u00f3n y las adecuaciones a la",
            "start": 1456.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cortina de la presa el zapotillo que",
            "start": 1459.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "garantizan que no se inundar\u00e1n estos",
            "start": 1461.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pueblos las modificaciones a la presa",
            "start": 1464.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que tiene para almacenar casi 46",
            "start": 1467.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos est\u00e1n",
            "start": 1470.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "concluidas al 100% y las seis ventanas",
            "start": 1473.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "vertedor de la cortina ya iniciaron su",
            "start": 1476.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n como lo vemos ahora",
            "start": 1480.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "escurriendo el agua a trav\u00e9s de ellas",
            "start": 1483.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quiero reconocer que estas ventanas las",
            "start": 1485.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dise\u00f1\u00f3 con agua en coordinaci\u00f3n con los",
            "start": 1487.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de las comunidades Con quienes",
            "start": 1490.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo un intenso di\u00e1logo para",
            "start": 1493.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "evaluar opciones que ieran poner en",
            "start": 1496.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n la presa en condiciones de",
            "start": 1499.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "seguridad con las adecuaciones a la",
            "start": 1502.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "presa pudimos iniciar pudimos iniciar el",
            "start": 1505.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "abastecimiento a la zona metropolitana",
            "start": 1510.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de Guadalajara En beneficio de 1.1",
            "start": 1512.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "millones de personas el acueducto el",
            "start": 1516.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "zapotillo El Salto con una extensi\u00f3n de",
            "start": 1519.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "21 km tiene la capacidad para construir",
            "start": 1522.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "2 m c\u00fabicos por segundo 2000 eh 2000 L",
            "start": 1525.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "por segundo incluye una subestaci\u00f3n",
            "start": 1530.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y una planta de bombeo el",
            "start": 1532.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sistema tambi\u00e9n integral el acuaducto El",
            "start": 1535.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Salto la red Calder\u00f3n que fue puesto en",
            "start": 1538.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n en febrero pasado por el",
            "start": 1541.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presidente y se extiende a lo largo de",
            "start": 1543.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "38.7 km con capacidad de entrega de 3000",
            "start": 1546.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "L por segundo desde el d\u00eda en que el",
            "start": 1551.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente lo puso en marcha se",
            "start": 1554.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comenzaron a entregar 1000 l de agua por",
            "start": 1556.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "segundo a Guadalajara lo cual fue",
            "start": 1558.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "fundamental en",
            "start": 1561.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los en los \u00faltimos meses para atenuar la",
            "start": 1562.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda que ha afectado a esta importante",
            "start": 1566.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n este acuaducto cuenta con",
            "start": 1568.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica planta de bombeo y",
            "start": 1571.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un tanque de cambio de r\u00e9gimen en la",
            "start": 1574.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de todo el sistema en la",
            "start": 1576.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n",
            "start": 1578.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua ha invertido un total",
            "start": 1580.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1583.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "8693 millones de pesos generando",
            "start": 1584.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "casi 700 empleos directos como resultado",
            "start": 1589.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de un gran esfuerzo podemos decir que",
            "start": 1592.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Hemos cumplido porque la conclusi\u00f3n del",
            "start": 1594.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sistema el zapotillo ha sido posible por",
            "start": 1597.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los acuerdos con las comunidades",
            "start": 1600.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asegurando que sus voces sean parte",
            "start": 1602.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "integral de la soluci\u00f3n en esta labor",
            "start": 1605.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Reconozco el trabajo y liderazgo de",
            "start": 1608.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Claudia G\u00f3mez Godoy quien coordina un",
            "start": 1610.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "plan de Justicia integral",
            "start": 1613.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1616.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que involucra a todo el gobierno de",
            "start": 1622.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a todas las secretar\u00edas en",
            "start": 1624.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "respaldo de los pueblos de temacapul\u00edn",
            "start": 1626.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aacic y palmore joo valoro y agradezco",
            "start": 1628.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de los",
            "start": 1632.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pobladores de sus t\u00e9cnicos y de mis",
            "start": 1635.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de la Comisi\u00f3n Nacional del",
            "start": 1637.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Agua para hacerlo posible",
            "start": 1639.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "juntos juntos logrado que el zapotillo",
            "start": 1645.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pasara de ser un elefante blanco en",
            "start": 1649.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "condiciones de abandono a un s\u00edmbolo de",
            "start": 1652.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desarrollo y modernidad pero tambi\u00e9n de",
            "start": 1655.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "unidad de respeto y de Justicia",
            "start": 1658.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "atendiendo la instrucci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1661.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador trabajamos",
            "start": 1664.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "intensamente para que al igual que el",
            "start": 1666.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "resto de los proyectos h\u00eddricos",
            "start": 1668.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "prioritarios en todo el pa\u00eds aporten los",
            "start": 1670.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "beneficios que merece el pueblo de",
            "start": 1673.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estoy seguro",
            "start": 1676.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de que los s\u00f3lidos principios de la",
            "start": 1678.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "agenda de gobierno que ha anunciado la",
            "start": 1680.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "doctora Claudia Shan permitir\u00e1 que los",
            "start": 1683.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mexicanos sigamos edificando en Unidad y",
            "start": 1686.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con respeto a nuestros pueblos",
            "start": 1690.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "originarios comunidades rurales",
            "start": 1692.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "comunidades agrarias y peque\u00f1os pueblos",
            "start": 1694.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Rurales tambi\u00e9n una agenda h\u00eddrica en la",
            "start": 1697.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que quienes est\u00e9n al frente sean los que",
            "start": 1700.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "menos tienen muchas gracias a todos y",
            "start": 1703.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 1706.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n procedemos a la",
            "start": 1714.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n de video sistema el",
            "start": 1716.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "zapotillo para el gobierno de M\u00e9xico un",
            "start": 1726.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "principio fundamental Es que la palabra",
            "start": 1729.48,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "se cumple as\u00ed ha ocurrido en esta",
            "start": 1731.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en lo que se refiere a",
            "start": 1733.519,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los proyectos h\u00eddricos prioritarios",
            "start": 1735.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "donde escucha Y respeta la voz de",
            "start": 1737.279,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "quienes podr\u00edan ser afectados",
            "start": 1739.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "incorporando sus propuestas para",
            "start": 1740.919,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "garantizar que las obras tengan el",
            "start": 1742.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "respaldo de todos los actores sociales",
            "start": 1744.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ejemplo de ello es la presa el zapotillo",
            "start": 1746.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que fue abandonada por administraciones",
            "start": 1749.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "neoliberales que subestimaron la opini\u00f3n",
            "start": 1750.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de la gente y pusieron bajo amenaza de",
            "start": 1752.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n a tres poblados por",
            "start": 1754.72,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1756.84,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador la Comisi\u00f3n",
            "start": 1758.519,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua sostuvo un di\u00e1logo con",
            "start": 1760.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "las personas t\u00e9cnicas de los pueblos de",
            "start": 1762.399,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tema Capul\u00edn acico y palmarejo acordando",
            "start": 1764.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de manera conjunta entre de varias",
            "start": 1766.799,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "opciones que se plantearon la",
            "start": 1768.48,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de las ventanas a la",
            "start": 1769.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cortina de la presa el d\u00eda de hoy",
            "start": 1771.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "culminamos un proceso de trabajo",
            "start": 1773.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conjunto entre las autoridades del",
            "start": 1777.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico y las comunidades",
            "start": 1778.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "afectadas por la presa este trabajo",
            "start": 1780.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conjunto signific\u00f3 muchas acciones para",
            "start": 1783.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de los 15 puntos del",
            "start": 1786.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "plan de Justicia estamos cumpliendo la",
            "start": 1788.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "palabra del presidente con las",
            "start": 1791.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "comunidades hay temas pendientes que se",
            "start": 1792.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n trabajando de manera conjunta",
            "start": 1795.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pero creo que el d\u00eda de hoy entregamos",
            "start": 1797.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "un buen resultado y de eso pueden dar",
            "start": 1799.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuenta las propias comunidades hoy el",
            "start": 1801.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sistema del zapotillo se encuentra",
            "start": 1804.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "concluido al 100% y est\u00e1 listo para",
            "start": 1805.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "abastecer de 3 m c\u00fa por segundo de agua",
            "start": 1807.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a la zona metropolitana de Guadalajara",
            "start": 1810.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sus principales componentes son la",
            "start": 1812.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n de la cortina de la presa el",
            "start": 1814.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "zapotillo as\u00ed como los acueductos el",
            "start": 1816.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "zapotillo El Salto y el de El Salto en",
            "start": 1818.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la red Calder\u00f3n actualmente la presa que",
            "start": 1821.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "puede almacenar casi 46 millones de",
            "start": 1824.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos de agua se encuentra",
            "start": 1826.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "llena y vertiendo sus excedentes cinco",
            "start": 1828.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de sus seis ventanas miden 13 m de ancho",
            "start": 1830.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por nue de alto mientras que la sexta",
            "start": 1833.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mide 7 por 9 m Son obras de ingenier\u00eda",
            "start": 1835.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no ponen en riesgo la estabilidad de",
            "start": 1838.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la cortina con una longitud de 21.1 km",
            "start": 1840.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el acueducto el zapotillo El Salto ya",
            "start": 1844.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fue concluido tiene capacidad para",
            "start": 1846.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conducir 2 m c por segundo y cuenta con",
            "start": 1848.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una planta de bombeo con cuatro bombas",
            "start": 1851.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sumergibles as\u00ed como una subestaci\u00f3n",
            "start": 1853.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica el Acueducto El Salto la red",
            "start": 1856.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 terminado tiene",
            "start": 1858.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una longitud de 38.7 km y puede conducir",
            "start": 1861.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "3 m cicos por segundo cuenta con una",
            "start": 1864.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "planta de bombeo con cinco bombas",
            "start": 1867.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sumergibles 6.8 km de l\u00edneas por bombeo",
            "start": 1869.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "un tanque de cambio de r\u00e9gimen y 31.9 km",
            "start": 1873.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de l\u00ednea a gravedad desde que se",
            "start": 1876.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 en febrero pasado comenz\u00f3 a",
            "start": 1878.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "abastecer 1 m c\u00fabico por segundo que",
            "start": 1880.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sirvi\u00f3 para atenuar la sequ\u00eda que estaba",
            "start": 1882.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "enfrentando la zona metropolitana de",
            "start": 1884.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Guadalajara con con una inversi\u00f3n",
            "start": 1886.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Federal de casi 8700 millones de pesos",
            "start": 1888.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que realiz\u00f3 esta administraci\u00f3n el",
            "start": 1891.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sistema el zapotillo le da horizonte de",
            "start": 1893.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "futuro a la capital jaliciense en el",
            "start": 1895.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "2021 el gobierno del Estado de Jalisco",
            "start": 1898.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "present\u00f3 a la Conagua un proyecto para",
            "start": 1901.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la articulaci\u00f3n de las presas de la",
            "start": 1903.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuenca del R\u00edo Verde el d\u00eda de hoy",
            "start": 1906.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estamos listos para recibir esa agua",
            "start": 1908.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un beneficio para m\u00e1s de 1000",
            "start": 1911.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "habitantes del \u00e1rea metropolitana de",
            "start": 1914.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Guadalajara y con ello",
            "start": 1916.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "agua por m\u00e1s de 50 a\u00f1os de esa forma el",
            "start": 1918.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico honra su palabra de",
            "start": 1921.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trabajar para garantizar el abasto de",
            "start": 1923.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "agua potable para la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1925.279,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Guadalajara Gracias se\u00f1or presidente por",
            "start": 1929.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "apoyarnos por ser escuchados para que",
            "start": 1932.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esta lucha se llevara a cabo gracias a",
            "start": 1935.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "usted tomados de la mano gobierno y",
            "start": 1938.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comunidades se salvaron estos pueblos",
            "start": 1940.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente sabe que esta",
            "start": 1943.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es su casa",
            "start": 1944.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1949.96,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico continuaci\u00f3n",
            "start": 1951.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "solicitamos la palabra de la encargada",
            "start": 1953.519,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de la presa el zapotillo y del plan de",
            "start": 1955.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "justicia para los pueblos de tem Capul\u00edn",
            "start": 1958.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "acacio y palmarejo maestra Claudia G\u00f3mez",
            "start": 1960.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Godoy bueno Muchas gracias muy buenas",
            "start": 1972.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "gracias Bueno si era conmigo Muchas",
            "start": 1981.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "gracias Much\u00edsimas gracias Muy buenas",
            "start": 1985.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tardes estimados integrantes del",
            "start": 1988.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "presidium Qu\u00e9 mensaje tan lindo y tan",
            "start": 1991.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "amoroso es este este precioso eh",
            "start": 1995.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "recorrido de la transici\u00f3n creo que es",
            "start": 2000.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un mensaje muy lindo para el pueblo de",
            "start": 2002.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esta transici\u00f3n entre el gobierno",
            "start": 2004.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2007.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Obrador y el de la nuestra pr\u00f3xima",
            "start": 2009.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia shen es un",
            "start": 2012.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2017.83,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "mensaje es un mensaje de cari\u00f1o es un",
            "start": 2019.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mensaje de amor al pueblo es un mensaje",
            "start": 2023.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de Esperanza Much\u00edsimas gracias",
            "start": 2026.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 bonito ser parte de esto",
            "start": 2028.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias a todos los que nos",
            "start": 2031.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an Les pedimos mucho respeto",
            "start": 2033.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "porque para que los pueblos llegaran",
            "start": 2035.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pasaron muchos a\u00f1os y este no es un",
            "start": 2037.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "momento de partidos es un momento de",
            "start": 2040.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "entender la lucha de los pueblos que",
            "start": 2042.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 mucho",
            "start": 2045.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2049.219,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "entonces sabemos que tienen mucha pasi\u00f3n",
            "start": 2055.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sabemos que tienen mucho coraz\u00f3n pero",
            "start": 2058.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por favor entiendan que este es el",
            "start": 2060.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "momento de los pueblos y hay que",
            "start": 2062.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "respetar no hay que respetar porque",
            "start": 2064.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "desgraciadamente muchos compa\u00f1eros y",
            "start": 2066.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras de las comunidades no",
            "start": 2068.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pudieron tener un sitio que era",
            "start": 2070.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "privilegiado para ellos Entonces les",
            "start": 2072.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pedimos Les pedimos mucho respeto porque",
            "start": 2076.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "era un momento para los pueblos hab\u00edamos",
            "start": 2080.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pedido un lugar especial para los ni\u00f1os",
            "start": 2083.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y los ni\u00f1os est\u00e1n ah\u00ed en el sol",
            "start": 2086.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "entonces Bueno",
            "start": 2090.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya ojal\u00e1 se les permita a los ni\u00f1os por",
            "start": 2093.639,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "lo menos tomar una sombrita no porque",
            "start": 2096.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "son nuestros semilleros creativos Son",
            "start": 2100.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "son los ni\u00f1os para los que se hizo todo",
            "start": 2103.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esto no Bueno vamos a vamos a continuar",
            "start": 2105.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "saludo con mucho mucho gusto a los",
            "start": 2109.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres a los ni\u00f1os y ni\u00f1as de",
            "start": 2111.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estas comunidades de temacapul\u00edn acico y",
            "start": 2114.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "palmarejo tambi\u00e9n saludo con mucho",
            "start": 2118.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o a la cofrad\u00eda al zapotillo a los",
            "start": 2120.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "rugos a barreras a los municipios de",
            "start": 2123.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "caadas yica a los compa\u00f1eros de",
            "start": 2128.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Nochistl\u00e1n que est\u00e1n por",
            "start": 2130.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ah\u00ed los compa\u00f1eros de Nochistl\u00e1n",
            "start": 2133.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que que est\u00e1n aqu\u00ed acompa\u00f1\u00e1ndonos y que",
            "start": 2136.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nos regalaron una hora de",
            "start": 2139.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mariachi saludo por supuesto a todos",
            "start": 2142.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ustedes todos los que vienen de",
            "start": 2144.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "organizaciones movimientos que han",
            "start": 2146.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "apoyado esta lucha de las comunidades",
            "start": 2148.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estas comunidades que eran afectadas por",
            "start": 2150.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por la presa del zapotillo Y que ahora",
            "start": 2154.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "son iadas del plan de Justicia el plan",
            "start": 2156.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de Justicia no solamente abarc\u00f3 estas",
            "start": 2159.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tres comunidades sino que realizamos",
            "start": 2161.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acciones para la reparaci\u00f3n integral de",
            "start": 2164.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estos pueblos de temacapul\u00edn a cacic y",
            "start": 2166.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "palmarejo pero perme en otros pueblos en",
            "start": 2169.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "otras comunidades en otras regiones que",
            "start": 2172.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fueron beneficiadas por las obras de",
            "start": 2175.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "infraestructura carretera estamos",
            "start": 2177.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construyendo la ruta cascana junto con",
            "start": 2179.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros de mesticacan y",
            "start": 2182.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con los compa\u00f1eros de Nochistl\u00e1n",
            "start": 2184.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entonces on hay un trabajo que abarca",
            "start": 2186.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "M\u00e1s all\u00e1 de estos tres pueblos",
            "start": 2190.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "presidente si hay una palabra que pueda",
            "start": 2198.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "definir este momento lo tienen todos",
            "start": 2201.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ustedes muchos que est\u00e1n aqu\u00ed esperando",
            "start": 2204.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que firmen la palabra que significa este",
            "start": 2205.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "momento es Gracias la palabra de este",
            "start": 2209.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "momento es Gracias si hay un sentimiento",
            "start": 2212.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que abarque este momento es Esperanza",
            "start": 2215.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias al presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2219.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador que se abri\u00f3 al di\u00e1logo y",
            "start": 2221.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "escuchar las justas demandas de los",
            "start": 2224.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pueblos su historia su cultura la",
            "start": 2226.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "defensa del territorio y la vida Gracias",
            "start": 2228.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a todas las comunidades tambi\u00e9n a las",
            "start": 2230.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tres comunidades que aceptaron esta",
            "start": 2232.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "propuesta de soluci\u00f3n t\u00e9cnica que",
            "start": 2235.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "construyeron de manera conjunta esta",
            "start": 2236.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "propuesta de soluci\u00f3n t\u00e9cnica pero que",
            "start": 2239.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s verificaron mes con mes a trav\u00e9s",
            "start": 2241.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n t\u00e9cnica comunitaria y ah\u00ed",
            "start": 2244.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "yo quiero pedir una un aplauso muy muy",
            "start": 2247.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "especial a mi comisi\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 2249.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comunitaria a marichuy a Don poncho a",
            "start": 2251.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Abi a Isaura a todos a Fidel a",
            "start": 2254.72,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Gabriel todos ellos mes con mes fueron a",
            "start": 2259.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la presa y verificaron que la obra de",
            "start": 2264.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las ventanas realmente se fuera haciendo",
            "start": 2267.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la palabra",
            "start": 2269.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2273.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ada eso implica",
            "start": 2275.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues no la no inundaci\u00f3n de sus",
            "start": 2278.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "comunidades tambi\u00e9n quiero dar unas",
            "start": 2279.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Gracias muy especiales a todo el",
            "start": 2282.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico que hicieron posible",
            "start": 2284.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que estuvi\u00e9ramos hoy aqu\u00ed hubo un",
            "start": 2287.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "esfuerzo en conjunto eh No solamente",
            "start": 2289.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Bueno aqu\u00ed nos acompa\u00f1a hoy nuestra",
            "start": 2292.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura el el",
            "start": 2293.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "subsecretario de Voto que pon\u00eda el",
            "start": 2297.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dinero muy importante en la propia",
            "start": 2301.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua que como",
            "start": 2304.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gobierno de de M\u00e9xico dijimos esto es",
            "start": 2306.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "posible en son 15 puntos parec\u00eda una",
            "start": 2308.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tarea imposible de hacer sin embargo",
            "start": 2311.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "logramos conjuntar en cada uno de los",
            "start": 2315.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "espacios de las del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2318.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gente que le puso a este proyecto dos",
            "start": 2320.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cosas que son importantes territorio y",
            "start": 2323.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n territorio para que estuvieran",
            "start": 2325.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed algunas compa\u00f1eras ya igual que yo",
            "start": 2327.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Se vinieron pr\u00e1cticamente a vivir aqu\u00ed y",
            "start": 2330.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estuvieron haciendo posible que esto ir",
            "start": 2333.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cumpliendo cada uno de los puntos del",
            "start": 2335.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "plan de",
            "start": 2337.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Justicia se cierra un ciclo se cierra un",
            "start": 2339.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ciclo eh de este momento las comunidades",
            "start": 2343.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "saben que se cierra un ciclo sin embargo",
            "start": 2347.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hay mucho por hacer para construir una",
            "start": 2349.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica h\u00eddrica distinta una pol\u00edtica",
            "start": 2351.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "h\u00eddrica del lado de la gente que haga",
            "start": 2354.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las paces con los r\u00edos que que tome en",
            "start": 2356.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "cuenta los impactos sociales ambientales",
            "start": 2359.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y culturales que ponga en frente La el",
            "start": 2361.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la ley de Salinas nos",
            "start": 2367.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 Quiero agradecer en este momento",
            "start": 2369.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la importancia del de de esto",
            "start": 2372.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que lograron los ingenieros mexicanos no",
            "start": 2375.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el presidente en alguna visita",
            "start": 2377.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "estos ingenieros mexicanos que se",
            "start": 2379.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ingeniaron para decir pues se pueden",
            "start": 2380.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hacer las ventanas y todo el trabajo que",
            "start": 2382.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hicieron Para que esta presa fuera",
            "start": 2385.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "posible el ingeniero Romero que no lo",
            "start": 2386.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "veo pero \u00e9l sabe que es parte",
            "start": 2388.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fundamental de este proyecto los",
            "start": 2390.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "constructores no el ingeniero Galindo",
            "start": 2392.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Rodr\u00edguez el ingeniero Mart\u00ednez",
            "start": 2395.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "obviamente al ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez",
            "start": 2398.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "santoyo al ingeniero Esparza que hoy",
            "start": 2401.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vino a visitarnos gente que de alguna",
            "start": 2403.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "manera antes o despu\u00e9s del proyecto se",
            "start": 2406.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "involucraron mente se trataba de en dos",
            "start": 2415.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sacar este proyecto de la presa del",
            "start": 2418.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "zapotillo sin no cumplir esos 15 puntos",
            "start": 2420.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "del plan de justicia y yo quiero",
            "start": 2422.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "decirles que eso no lo logra una sola",
            "start": 2424.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "persona eso se logra con un equipo como",
            "start": 2426.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mi equipo el Dream Team pero con tambi\u00e9n",
            "start": 2429.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "agradecer muy importante el trabajo de",
            "start": 2432.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n presidencial de seguimiento",
            "start": 2435.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "al plan de Justicia que nos ayudaron a",
            "start": 2438.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que poco a poco fu\u00e9ramos cumpliendo y",
            "start": 2441.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encontrar en ellos el C\u00f3mo s\u00ed era muy",
            "start": 2443.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy muy muy desde que empezamos nos",
            "start": 2446.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dec\u00edan Nadie puede hacer ent la masle",
            "start": 2448.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo s\u00ed no nos dec\u00edan Nadie puede no",
            "start": 2450.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "temaca no no no tiene las",
            "start": 2453.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas para hac un pueblo",
            "start": 2455.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1gico y encontramos el como s\u00ed",
            "start": 2457.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "encontramos el como s\u00ed de muchas cosas",
            "start": 2460.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que parec\u00edan dif\u00edciles no bueno podr\u00eda",
            "start": 2462.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hablar mucho ya saben que me gusta pero",
            "start": 2465.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya finalmente quiero dirigirme eh a los",
            "start": 2467.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y a los ni\u00f1os de temaca a los",
            "start": 2471.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que eran ni\u00f1os cuando Esto",
            "start": 2474.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 y que nacieron con el conflicto o",
            "start": 2477.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os que nacieron con el",
            "start": 2480.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "conflicto y que lo \u00fanico que han o\u00eddo es",
            "start": 2482.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presa presa presa no el gobierno de",
            "start": 2484.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico piensa y quiere para ustedes una",
            "start": 2487.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vida distinta quiere y reconoce la lucha",
            "start": 2489.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de sus pap\u00e1s de sus mam\u00e1s y de sus",
            "start": 2492.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "abuelitos eh No solamente tengan la",
            "start": 2494.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguridad de que temaca no va a ser",
            "start": 2498.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inundada porque Pero adem\u00e1s y que no van",
            "start": 2500.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 2503.96,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2504.93,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "desplazados vamos vamos S\u00ed s\u00ed s\u00ed voy voy",
            "start": 2512.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 2516.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sino que adem\u00e1s les dejamos obras que",
            "start": 2517.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "significan un nuevo futuro una primaria",
            "start": 2521.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un kinder una secundaria nueva que",
            "start": 2524.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fueron totalmente renovadas tienen sus",
            "start": 2526.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "detalles los vamos a recuperar una casa",
            "start": 2528.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de la cultura una biblioteca un sal\u00f3n de",
            "start": 2530.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "m\u00fasica donde va a poder seguir siendo",
            "start": 2533.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los convites culturales teatro un centro",
            "start": 2535.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de tecnolog\u00eda arte y matem\u00e1ticas que va",
            "start": 2538.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a permitir que los ni\u00f1os puedan aprender",
            "start": 2541.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "desde muy chiquitos a mover m\u00e1quinas y a",
            "start": 2543.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ar en 3D",
            "start": 2545.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Eh pues hacer experimentos a volar",
            "start": 2548.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "drones un centro de arte y naturaleza el",
            "start": 2551.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "campo deportivo no lo terminamos pero el",
            "start": 2554.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidente instruy\u00f3 en \u00faltimos momentos",
            "start": 2556.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que eso s\u00ed se hiciera Y se empe\u00f1\u00f3 a que",
            "start": 2559.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el campo deportivo en temaca y el",
            "start": 2561.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "auditorio techado en en acacio que era",
            "start": 2563.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que nos faltaba se hace porque es un",
            "start": 2566.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "compromiso y como \u00e9l ha dicho siempre",
            "start": 2569.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los compromisos se cumplen el centro",
            "start": 2571.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agroalimentario",
            "start": 2573.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2577.55,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "Bueno ya Muchas gracias muchas gracias",
            "start": 2582.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al presidente por la confianza que",
            "start": 2585.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "empe\u00f1\u00f3 en m\u00ed yo s\u00e9 que hizo una",
            "start": 2588.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "travesura porque el presidente dijo a",
            "start": 2591.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ver Ya hiciste un relajito ahora",
            "start": 2594.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Arr\u00e9glalo y y esas travesuras en el que",
            "start": 2597.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fuimos C\u00f3mplices yo estoy muy orgullosa",
            "start": 2601.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del trabajo que estamos entregando les",
            "start": 2603.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "agradezco a todos a los presidentes",
            "start": 2606.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "municipales a los entrantes y salientes",
            "start": 2607.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que nos siguen acompa\u00f1ando seguramente",
            "start": 2611.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 temas que Seguiremos trabajando",
            "start": 2613.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "por suerte y para beneficio del pueblo",
            "start": 2615.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico sigue el segundo piso de la",
            "start": 2617.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2620.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2625.83,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "sigue sigue este gobierno sigue este",
            "start": 2627.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gobierno que trabaja construye y hace",
            "start": 2631.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las cosas del lado del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2633.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "vv",
            "start": 2636.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 2638.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vivao a continuaci\u00f3n procederemos a la",
            "start": 2651.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video plan de Justicia",
            "start": 2654.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para la reparaci\u00f3n integral de los da\u00f1os",
            "start": 2657.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de los pueblos Campesinos de tema",
            "start": 2659.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Capul\u00edn acacio y palmarejo",
            "start": 2661.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en 2005 autoridades del Gobierno Federal",
            "start": 2669.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y del Estado de Jalisco anunciaron la",
            "start": 2672.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la presa el zapotillo un",
            "start": 2674.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "proyecto que contemplaba canalizar el",
            "start": 2676.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "agua del R\u00edo Verde desde Los Altos de",
            "start": 2679.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Jalisco hasta las ciudades de Le\u00f3n y",
            "start": 2681.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Guadalajara desde su inicio el proyecto",
            "start": 2683.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "resultaba inviable ya que se contemplaba",
            "start": 2685.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la inundaci\u00f3n de tres pueblos campesinos",
            "start": 2688.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn palmarejo y acacio las tres",
            "start": 2691.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunidades iniciaron la lucha haciendo",
            "start": 2694.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "frente a la imposici\u00f3n y el abuso de",
            "start": 2696.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "poder del Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 2698.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "neoliberal en noviembre de 2021 por",
            "start": 2701.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2704.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador la Comisi\u00f3n Nacional del",
            "start": 2706.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Agua cumpli\u00f3 la determinaci\u00f3n de no",
            "start": 2708.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "inundar los pueblos mediante la",
            "start": 2710.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n de la Barrera de concreto",
            "start": 2712.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de la presa de 105 a 80 m de altura y la",
            "start": 2714.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de seis ventanas",
            "start": 2718.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vertedor la secretar\u00eda de medio ambiente",
            "start": 2721.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y recursos naturales verific\u00f3 Durante",
            "start": 2723.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este proceso el funcionamiento adecuado",
            "start": 2725.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de la obra vertedora para evitar las",
            "start": 2728.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "afectaciones al territorio priorizando",
            "start": 2730.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la voz de las comunidades y su legado",
            "start": 2732.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico se cre\u00f3 una comisi\u00f3n",
            "start": 2734.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidencial para formalizar un plan de",
            "start": 2736.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Justicia despu\u00e9s de 20 a\u00f1os los tres",
            "start": 2739.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pueblos en coordinaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 2742.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico consiguieron respuesta a sus",
            "start": 2744.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "demandas el 14 de junio de 2024 en tema",
            "start": 2746.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Capul\u00edn se realiz\u00f3 el acto de disculpas",
            "start": 2750.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas ah\u00ed el estado mexicano",
            "start": 2753.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 su responsabilidad por todos",
            "start": 2756.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "los agravios generados contra los",
            "start": 2758.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pueblos posteriormente el primero de",
            "start": 2760.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "julio se llev\u00f3 a cabo el taller de",
            "start": 2763.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "impactos psicosociales en los proyectos",
            "start": 2765.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de desarrollo enfocado a la no",
            "start": 2767.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de estos lamentables hechos",
            "start": 2769.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se implementaron proyectos de agua",
            "start": 2772.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "potable drenaje fuentes de",
            "start": 2774.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "abastecimiento en las comunidades una",
            "start": 2776.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "planta tratadora de aguas residuales en",
            "start": 2778.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn y acacio as\u00ed como la",
            "start": 2781.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de biodigestores en",
            "start": 2783.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "palmarejo se llev\u00f3 LL a cabo la",
            "start": 2785.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n de la imagen urbana de",
            "start": 2787.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn la rehabilitaci\u00f3n de una",
            "start": 2789.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "escuela la renovaci\u00f3n de posas p\u00fablicas",
            "start": 2791.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en palmarejo la pavimentaci\u00f3n y la",
            "start": 2794.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la Plaza Central a cacio",
            "start": 2796.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y la base estructural de la escultura de",
            "start": 2799.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tamax se reconstruyeron Cuatro Caminos",
            "start": 2802.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn palmarejo Cofrad\u00eda y",
            "start": 2804.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entronque camino al zapotillo se",
            "start": 2807.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instalaron diversos puntos de internet",
            "start": 2810.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "gratuitos en tema Capul\u00edn y palmarejo y",
            "start": 2812.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se dio mantenimiento a la torre de",
            "start": 2815.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ada de Islas la cual brinda servicio",
            "start": 2817.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a la localidad de acacio se",
            "start": 2819.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "implementaron 289 acciones del programa",
            "start": 2822.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "emergente de vivienda y 15 acciones del",
            "start": 2825.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "programa vivienda social la Comisi\u00f3n",
            "start": 2827.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad",
            "start": 2830.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "electrificados mediante la construcci\u00f3n",
            "start": 2833.16,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2835.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "642 m de red se benefici\u00f3 a cuatro",
            "start": 2835.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "escuelas con el programa la escuela es",
            "start": 2839.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestra el 29 de diciembre de 2023 Se",
            "start": 2841.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 la zona de restauraci\u00f3n",
            "start": 2844.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica de la regi\u00f3n de la presa el",
            "start": 2847.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "zapotillo la cual abarca una superficie",
            "start": 2849.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 20800 hect\u00e1reas adem\u00e1s se",
            "start": 2851.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabaja en la recuperaci\u00f3n del R\u00edo Verde",
            "start": 2855.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales",
            "start": 2858.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "protegidas form\u00f3 la novena generaci\u00f3n de",
            "start": 2860.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Guardianes del territorio las y los",
            "start": 2863.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes contaron con acompa\u00f1amiento en",
            "start": 2865.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "materia de organizaci\u00f3n comunitaria y",
            "start": 2868.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 2870.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "socioambiental se recuper\u00f3 el cultivo de",
            "start": 2871.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "chile Yahualica un producto que da",
            "start": 2873.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "identd a la regi\u00f3n y se promovi\u00f3 el",
            "start": 2876.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cultivo de Nopal forrajero se entregaron",
            "start": 2878.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "apoyos a productores ganaderos y se",
            "start": 2881.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 a la integraci\u00f3n de un centro",
            "start": 2883.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "agroalimentario se promovi\u00f3 la",
            "start": 2886.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "activaci\u00f3n de la Banda tradicional de",
            "start": 2888.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn se concluyeron las obras de",
            "start": 2890.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n en la Bas\u00edlica de Nuestra",
            "start": 2892.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora de Los Remedios el cementerio",
            "start": 2894.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "antiguo de temacapul\u00edn y el templo de",
            "start": 2896.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "flamacordis se obtuvo la denominaci\u00f3n de",
            "start": 2899.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pueblo m\u00e1gico en tema Capul\u00edn",
            "start": 2902.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "incentivando el turismo de la regi\u00f3n el",
            "start": 2904.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "plan de Justicia Ha logrado mitigar los",
            "start": 2907.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "da\u00f1os causados por el conflicto",
            "start": 2909.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reconstruir el tejido y los lazos",
            "start": 2911.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "comunitarios a los habitantes de tema",
            "start": 2913.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Capul\u00edn acacio y palmarejo todo nuestro",
            "start": 2916.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "reconocimiento su lucha es ejemplo del",
            "start": 2919.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sentido comunitario ustedes son",
            "start": 2922.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "testimonio de la fortaleza del pueblo de",
            "start": 2924.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico as\u00ed como de los valores morales",
            "start": 2926.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "culturales y espirituales que nos dan",
            "start": 2929.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "identidad",
            "start": 2931.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "nacional gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2933.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la",
            "start": 2943.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 2945.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia shinan",
            "start": 2947.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "paro",
            "start": 2956.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 2958.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 2961.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 2963.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pres Muchas",
            "start": 2965.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2968.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Obrador gobernador Enrique Alfaro a todo",
            "start": 2971.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2975.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "equipo del",
            "start": 2976.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente a los",
            "start": 2978.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "representantes de las",
            "start": 2981.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comunidades la verdad es",
            "start": 2984.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que yo me siento muy",
            "start": 2987.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conmovida Yo tambi\u00e9n los amo a todos",
            "start": 2993.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2997.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "todas me siento muy conmovida por varias",
            "start": 2998.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "razones la",
            "start": 3003.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "primera esto que yo llamo la transici\u00f3n",
            "start": 3005.28,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica es la d\u00e9cima ocasi\u00f3n que",
            "start": 3010.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "salimos con el presidente de la",
            "start": 3014.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a recorrer todo el pa\u00eds ya",
            "start": 3016.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ahora Estamos en la \u00faltima visita ahora",
            "start": 3021.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estamos enal",
            "start": 3025.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "vamos m\u00e1s tarde a Nuevo Le\u00f3n y con eso",
            "start": 3028.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cumplimos la visita a las 32 entidades",
            "start": 3030.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica en cada lugar hemos",
            "start": 3034.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "visitado obras",
            "start": 3037.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 3040.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "programas y lo que es algo especial no",
            "start": 3042.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "solamente es esta continuidad en la",
            "start": 3047.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 3050.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sino que como todo en la",
            "start": 3051.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3054.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "lo hacemos de frente a la gente de",
            "start": 3056.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "frente al pueblo de M\u00e9xico esta",
            "start": 3059.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de la prese el zapotillo y",
            "start": 3062.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todos los programas de Justicia Este",
            "start": 3066.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "programa integral pues se hace de frente",
            "start": 3069.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a ustedes no se hace solo en una oficina",
            "start": 3072.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "donde se",
            "start": 3075.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "encuentran los gobernantes",
            "start": 3076.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "actuales y los que llegamos sino que se",
            "start": 3080.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "hace de frente al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3084.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Y esa es la belleza de lo que estamos",
            "start": 3087.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "viviendo en este momento en nuestro",
            "start": 3089.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Yo digo que el presidente en estos",
            "start": 3092.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "casi 6 a\u00f1os Ha logrado una haza\u00f1a",
            "start": 3096.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y digo que es el mejor",
            "start": 3100.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente que ha tenido nuestro",
            "start": 3104.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3106.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds No",
            "start": 3110.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "solo por todo lo que ha hecho",
            "start": 3112.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3117.64,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3120.11,
            "duration": 11.689
        },
        {
            "text": "conoce se conoce el tren Maya el",
            "start": 3126.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico se",
            "start": 3131.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "conocen los",
            "start": 3133.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "programas pero a veces no se conoce con",
            "start": 3135.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tanto detalle obras programas tan",
            "start": 3139.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "importante como el que se hizo aqu\u00ed en",
            "start": 3142.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Jalisco dar agua a la zona metropolitana",
            "start": 3145.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de Guadalajara y al mismo tiempo",
            "start": 3149.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recuperar evitar inundaciones a trav\u00e9s",
            "start": 3152.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del di\u00e1logo el apoyo y recuperar mejor",
            "start": 3155.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "todav\u00eda las comunidades de lo que hab\u00eda",
            "start": 3159.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n tiene un",
            "start": 3163.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pensamiento que el presidente en aquella",
            "start": 3167.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "marcha hist\u00f3rica que tuvimos en la",
            "start": 3170.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ciudad en 2022 le llam\u00f3 el humanismo",
            "start": 3173.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mexicano \u00e9l dice en su libro",
            "start": 3178.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "gracias que este pensamiento tiene dos",
            "start": 3181.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 3185.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Pilares nuestros pueblos originarios",
            "start": 3186.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestras culturas madre y al mismo",
            "start": 3189.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tiempo la rica historia de M\u00e9xico y yo",
            "start": 3192.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lo complemento diciendo que el",
            "start": 3196.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente ha gobernado Con principios",
            "start": 3199.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "con causas que son con las que hemos",
            "start": 3201.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "luchado desde el inicio del movimiento",
            "start": 3204.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la primera que la conocemos todos y que",
            "start": 3208.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "es esencia del humanismo mexicano es por",
            "start": 3212.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el bien de",
            "start": 3215.76,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "todos la segunda",
            "start": 3219.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es erradicar la corrupci\u00f3n que el",
            "start": 3222.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recurso p\u00fablico es del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3225.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que no puede haber gobierno rico con",
            "start": 3228.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3230.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pobre y la tercera que se manifiesta el",
            "start": 3232.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 3235.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con enorme transparencia",
            "start": 3237.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es con el pueblo todos sin el",
            "start": 3240.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3244.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "f\u00edjense no solo son palabras aqu\u00ed se",
            "start": 3246.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "muestra que con el pueblo todo y sin el",
            "start": 3250.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo nada antes se pensaba que el",
            "start": 3254.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "desarrollo era en contra de los pueblos",
            "start": 3257.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "originarios que aquello era el pasado y",
            "start": 3259.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ahora se ha recuperado la esencia de",
            "start": 3263.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds de nuestra naci\u00f3n y al",
            "start": 3265.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mismo tiempo un gobierno que est\u00e1 con el",
            "start": 3268.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo que gobierna para el pueblo y es",
            "start": 3270.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por el pueblo de M\u00e9xico y esos son los",
            "start": 3273.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "principios con los que vamos a gobernar",
            "start": 3278.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a partir del primero de octubre esta",
            "start": 3280.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n no solamente nos refuerza lo",
            "start": 3285.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que significa el movimiento y el amor al",
            "start": 3288.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo y la cuarta transformaci\u00f3n sino",
            "start": 3291.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que nos da fuerza",
            "start": 3295.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para seguir y avanzar con la cuarta",
            "start": 3296.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y aqu\u00ed",
            "start": 3299.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "quiero platicarles muy",
            "start": 3303.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente",
            "start": 3306.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que continuar con la cuarta",
            "start": 3308.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n adem\u00e1s de defender los",
            "start": 3310.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "principios significa tambi\u00e9n mantener",
            "start": 3313.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "consolidar todos los programas del",
            "start": 3317.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bienestar que ha puesto el presidente",
            "start": 3320.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lai",
            "start": 3323.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "May el programa de apoyo a los j\u00f3venes",
            "start": 3328.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de preparatoria el sembrando",
            "start": 3331.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "vida los programas de justicia para los",
            "start": 3334.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3337.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "originarios que se consolidan ahora con",
            "start": 3338.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n muy pronto en el congreso",
            "start": 3342.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de el reconocimiento a los pueblos",
            "start": 3346.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en el art\u00edculo segundo",
            "start": 3349.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "constitucional que muy pronto se va a",
            "start": 3351.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aprobar en el congreso y todos los",
            "start": 3354.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "programas de bienestar sembrando vida el",
            "start": 3357.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "apoyo al campo Pero",
            "start": 3361.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s vamos a",
            "start": 3364.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hacer tres programas m\u00e1s el primero",
            "start": 3366.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "apoyo a todas las mujeres de 60 a 64",
            "start": 3371.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 3374.839,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3375.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "edad que es un reconocimiento al trabajo",
            "start": 3379.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que hemos hecho las mujeres poras las",
            "start": 3383.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mujeres mexicanas por nuestras familias",
            "start": 3386.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por nuestra casa que de algo de",
            "start": 3389.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Independencia econ\u00f3mica autonom\u00eda",
            "start": 3392.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica porque cuando cumplimos 60 ya",
            "start": 3394.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Los hijos crecieron ahora cuidamos a los",
            "start": 3398.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nietos pero a veces no tenemos un poco",
            "start": 3403.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de recurso para poder",
            "start": 3406.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desarrollarnos y ese apoyo que vamos a",
            "start": 3408.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dar a las mujeres es un reconocimiento",
            "start": 3411.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "al trabajo de las mujeres Pero adem\u00e1s",
            "start": 3414.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Pues si va a llegar una mujer presidenta",
            "start": 3417.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pues hay que reconocer a las mujeres",
            "start": 3419.92,
            "duration": 13.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3422.68,
            "duration": 12.96
        },
        {
            "text": "mexicanas el segundo",
            "start": 3433.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "programa es que vamos a ser",
            "start": 3435.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "universal Vamos a darle becas a todos",
            "start": 3438.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a escuela",
            "start": 3441.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en nuestro pa\u00eds preescolar",
            "start": 3444.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "primaria y",
            "start": 3447.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "secundaria el presidente lo hizo para",
            "start": 3449.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos los de preparatoria",
            "start": 3451.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora lo hizo tambi\u00e9n para ni\u00f1os de",
            "start": 3454.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "escasos recursos ni\u00f1as ahora lo vamos a",
            "start": 3457.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hacer para todos y para todas los que",
            "start": 3460.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "van a escuela p\u00fablica y el tercer",
            "start": 3464.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "programa Es un complemento a la pensi\u00f3n",
            "start": 3467.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de adulto mayor que es que vamos a",
            "start": 3471.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "llevar la salud casa por casa vamos a",
            "start": 3474.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "llevar m\u00e9dicos enfermeras m\u00e9dicas",
            "start": 3478.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "enfermeros a cada una de las casas de",
            "start": 3482.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las y los adultos mayores para llevar la",
            "start": 3486.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "salud hasta el domicilio si es necesario",
            "start": 3489.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hasta los",
            "start": 3492.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "medicamentos la",
            "start": 3494.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "otra es que vamos a seguir",
            "start": 3496.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "haciendo obras estrat\u00e9gicas Porque no",
            "start": 3499.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "solo Son obras p\u00fablicas Son obras",
            "start": 3503.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas f\u00edjense que mi padre mis",
            "start": 3506.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "abuelos paternos durante muchos a\u00f1os",
            "start": 3511.039,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vivieron en Guadalajara muchos a\u00f1os y",
            "start": 3514.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cuando era",
            "start": 3519.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a mis padres nos llevaban a mis",
            "start": 3520.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hermanos y a m\u00ed nos met\u00edan en el tren en",
            "start": 3525.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la noche y amanec\u00ed en la ma\u00f1ana en",
            "start": 3528.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Guadalajara Pues el presidente ya",
            "start": 3531.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 los trenes de pasajeros en el",
            "start": 3533.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 3536.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "verdad se encargaron los gobiernos del",
            "start": 3538.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pasado de privatizar los trenes",
            "start": 3541.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cierto dec\u00edan que \u00edbamos a tener los",
            "start": 3545.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mejores trenes los privatizaron y se",
            "start": 3548.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "acabaron los trenes de pasajeros pero el",
            "start": 3551.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidente ya recuper\u00f3 los trenes de",
            "start": 3554.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pasajeros en el sureste el interoce\u00e1nico",
            "start": 3556.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3559.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tren Pues ahora nos va a tocar traer el",
            "start": 3561.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tren de regreso a",
            "start": 3566.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3570.69,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3578.81,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "Guadalajara Es hermoso lo que estamos",
            "start": 3583.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 3587.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Yo pienso que el presidente escribi\u00f3 un",
            "start": 3588.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "libro que titul\u00f3 gracias que est\u00e1 por",
            "start": 3593.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y lo que le decimos al presidente",
            "start": 3598.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "siempre y por siempre es Gracias",
            "start": 3601.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3604.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Obrador por todo el cari\u00f1o y el amor que",
            "start": 3607.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "le has dado al pueblo y la ruta que nos",
            "start": 3611.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "has",
            "start": 3614.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "marcado termino con esto nos va a tocar",
            "start": 3615.76,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "gobernar a partir del primero de",
            "start": 3620.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "octubre por primera vez",
            "start": 3624.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "por primera vez despu\u00e9s de 200 a\u00f1os de",
            "start": 3628.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3630.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica vamos a llegar las",
            "start": 3631.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 3634.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "porque no lleg\u00f3 sola llegamos todas las",
            "start": 3636.72,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mujeres al mismo tiempo",
            "start": 3640.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3644.01,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 3645.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "f\u00edjense Aqu\u00ed est\u00e1 Claudia",
            "start": 3647.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "una luchadora por el medio",
            "start": 3658.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ambiente una mujer que decidi\u00f3 defender",
            "start": 3661.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a los pueblos y que hoy recupera y",
            "start": 3665.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entrega a los pueblos esta gran",
            "start": 3668.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obra aqu\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 otra mujer",
            "start": 3671.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "extraordinaria Ernestina Godoy que fue",
            "start": 3674.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "fiscal de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3677.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3683.85,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "muchas otras mujeres y quiero nombrar a",
            "start": 3686.319,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "otra mujer a Beatriz Guti\u00e9rrez",
            "start": 3689.599,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3693.25,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "muller",
            "start": 3698.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ella acaba de escribir un libro que se",
            "start": 3700.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "llama el feminismo",
            "start": 3703.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "silencioso dice en este libro que a",
            "start": 3706.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "veces con el silencio tambi\u00e9n se resiste",
            "start": 3709.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 3712.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lucha y quiero hacer conocimiento a",
            "start": 3713.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Beatriz por tres razones al menos adem\u00e1s",
            "start": 3717.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de ser una gran escritora",
            "start": 3720.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "literata",
            "start": 3723.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "historiadora",
            "start": 3726.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "f\u00edjense ella decidi\u00f3 dedicarse este",
            "start": 3728.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tiempo a recuperar la memoria hist\u00f3rica",
            "start": 3731.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "algo fundamental en nuestro",
            "start": 3735.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hizo con ello un reconocimiento a",
            "start": 3737.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios a obras",
            "start": 3742.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que se hicieron durante la \u00e9poca",
            "start": 3746.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "precolombina piezas arqueol\u00f3gicas que se",
            "start": 3748.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llevaron fuera del pa\u00eds y que ella hizo",
            "start": 3751.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una lucha profunda porque se",
            "start": 3754.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "recuperara segundo se dedic\u00f3 a promover",
            "start": 3757.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la la lectura en todo el pa\u00eds con los",
            "start": 3760.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fandangos por la lectura y algo que",
            "start": 3763.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "parece muy menor pero que es",
            "start": 3767.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "fundamental le quit\u00f3 el nombre a",
            "start": 3771.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era del presidente de primera",
            "start": 3776.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "dama Ella dijo entonces no hay primera",
            "start": 3779.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "dama todas las mujeres somos iguales",
            "start": 3782.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y mexicanas somos",
            "start": 3786.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "iguales As\u00ed que tambi\u00e9n vamos a decir",
            "start": 3793.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "gracias Beatriz por todo este trabajo y",
            "start": 3796.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "lo que ha representado",
            "start": 3800.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "estos 6",
            "start": 3805.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Muchas gracias a todos y a todas",
            "start": 3807.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quiero comprometerme con ustedes",
            "start": 3809.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos en nuestra historia",
            "start": 3812.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque iniciamos la lucha hace mucho",
            "start": 3816.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "tiempo en nuestra mente en nuestro",
            "start": 3818.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n los principios de nuestro",
            "start": 3823.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "movimiento y si bien Vamos a gobernar",
            "start": 3826.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para todos y para todas tenemos un",
            "start": 3829.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mandato popular",
            "start": 3831.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no mentir No robar y no traicionar al",
            "start": 3835.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico que viva Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3839.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 3842.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Obrador que viva Jalisco viva que viva",
            "start": 3843.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3847.44,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3850.75,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "viv estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 3857.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 3861.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3863.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 3865.079,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3870.03,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 dicho",
            "start": 3874.24,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "todo ya nada m\u00e1s",
            "start": 3877.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3881.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decirles ya podr\u00eda",
            "start": 3884.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "yo dar por concluido este",
            "start": 3887.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acto decir Amor con amor se",
            "start": 3890.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "paga he dicho",
            "start": 3894.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pero voy a agregar",
            "start": 3898.52,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que este es un d\u00eda hist\u00f3rico muy",
            "start": 3902.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "importante para ustedes",
            "start": 3906.799,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "y para el gobierno que represento y",
            "start": 3910.72,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh nos da much\u00edsimo gusto el",
            "start": 3915.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "venir aqu\u00ed a tema Capul\u00edn",
            "start": 3921.039,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "con Claudia Shan la futura presidenta de",
            "start": 3924.64,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3930.17,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 3935.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "agradecerles por todo su apoyo",
            "start": 3937.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3942.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3944.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "actuaron de",
            "start": 3946.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3948.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "intransigente es decir este no hubo",
            "start": 3950.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cerraz\u00f3n",
            "start": 3955.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de parte de ustedes estaban defendiendo",
            "start": 3957.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3960.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "causa muy",
            "start": 3961.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "justa mucho muy justa porque pues era la",
            "start": 3963.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de estos tres pueblos con",
            "start": 3968.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "toda su",
            "start": 3971.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "historia sus",
            "start": 3974.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "templos sus",
            "start": 3976.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "muertos toda la tradici\u00f3n cultural de",
            "start": 3980.319,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "estos pueblos y a pesar de eso de ser",
            "start": 3985.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tan justa su",
            "start": 3990.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "causa en muy pocas",
            "start": 3994.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ocasiones se habl\u00f3",
            "start": 3997.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de echar abajo la presa lo que ya se",
            "start": 4000.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4004.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "construido y se entendi\u00f3 de que hab\u00eda",
            "start": 4005.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que buscar una opci\u00f3n una",
            "start": 4010.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "alternativa que nos dejara satisfecho a",
            "start": 4012.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "todos porque",
            "start": 4017.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh era pues actuar con mucha",
            "start": 4020.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad echar abajo o dejar",
            "start": 4024.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh en ruinas lo que se hab\u00eda construido",
            "start": 4027.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4032.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh se hab\u00edan",
            "start": 4033.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "invertido miles de millones de pesos y",
            "start": 4035.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4039.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto es dinero del",
            "start": 4040.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pueblo no ten\u00edan",
            "start": 4043.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Eh pues",
            "start": 4047.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desinformados dec\u00edan de que el",
            "start": 4050.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "presupuesto era dinero del gobierno y no",
            "start": 4052.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el presupuesto es dinero del pueblo",
            "start": 4058.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Nosotros somos simplemente",
            "start": 4060.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 4063.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pueblo los",
            "start": 4066.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "gobernantes y hay que",
            "start": 4070.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuidar el presupuesto",
            "start": 4073.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4076.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4078.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hubiese significado Pues",
            "start": 4080.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un fracaso el dejar esa obra",
            "start": 4084.039,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "tirada al mismo",
            "start": 4089.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "tiempo actuaron ustedes con mucha bondad",
            "start": 4092.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4097.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 4099.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "fraternidad",
            "start": 4101.0,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 4102.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Aba el",
            "start": 4105.759,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "agua para",
            "start": 4106.839,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Guadalajara y dijeron vamos a apoyar y",
            "start": 4109.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 4116.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "todo se logr\u00f3 que no se inundaran los",
            "start": 4118.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 4122.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "primero segundo que se terminara la",
            "start": 4123.4,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "presa con una soluci\u00f3n t\u00e9cnica muy buena",
            "start": 4129.679,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "esas seis ventanas que",
            "start": 4135.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh son las que",
            "start": 4138.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "impiden la inundaci\u00f3n de los pueblos que",
            "start": 4140.64,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "pues es algo que se hizo de manera",
            "start": 4145.08,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "conjunta con los ingenieros y t\u00e9cnicos",
            "start": 4149.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de las comunidades de los pueblos y",
            "start": 4153.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con los ingenieros de Conagua",
            "start": 4157.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Germ\u00e1n Mart\u00ednez este le",
            "start": 4161.08,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "puso",
            "start": 4166.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cabeza y",
            "start": 4167.759,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n para buscar esta soluci\u00f3n",
            "start": 4170.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh Y as\u00ed se",
            "start": 4175.4,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 este problema ahora pues ya",
            "start": 4178.96,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "Guadalajara va a contar con 3000 litros",
            "start": 4185.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de agua por segundo imag\u00ednense lo que",
            "start": 4190.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aportando",
            "start": 4193.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "con todo este",
            "start": 4197.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sistema o sea un aplauso para ustedes",
            "start": 4198.84,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 4203.4,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4204.85,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pueblos esto ya lo saben en la zona",
            "start": 4208.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "metropolitana de Guadalajara",
            "start": 4212.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4216.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4218.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este van ustedes",
            "start": 4221.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "a disculparme ya ofrezco disculpa por",
            "start": 4224.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "por adelantado pero tengo que hacerle",
            "start": 4229.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un reconocimiento al gobernador",
            "start": 4232.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4235.96,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4238.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Jalisco es",
            "start": 4244.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que vamos",
            "start": 4246.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "a vamos a",
            "start": 4251.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "suponer P\u00f3ngase a pensar de que nosotros",
            "start": 4254.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "el presidente el Gobierno Federal",
            "start": 4259.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hubiese decidido",
            "start": 4263.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh buscar una soluci\u00f3n como la que eh",
            "start": 4265.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "logramos entre todas y entre todos pero",
            "start": 4270.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "si se hubiese opuesto el gobernador de",
            "start": 4273.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Jalisco no hubi\u00e9semos",
            "start": 4277.96,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "logrado este prop\u00f3sito",
            "start": 4280.0,
            "duration": 13.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4283.25,
            "duration": 12.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4293.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "dec\u00eda qu\u00e9 dec\u00eda el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 4295.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y",
            "start": 4299.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4303.08,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "derecho a la fuerza ni los zapatos",
            "start": 4306.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entran no es as\u00ed presidente",
            "start": 4313.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4317.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "presidente hablando se entiende la",
            "start": 4318.96,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "gente y esa es la esencia de la",
            "start": 4322.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "Democracia tenemos que",
            "start": 4328.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "actuar respetando a los",
            "start": 4331.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "adversarios no vernos nunca como",
            "start": 4335.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "enemigos a destruir sino como",
            "start": 4339.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "adversarios a vencer Eso",
            "start": 4343.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 4348.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siempre con",
            "start": 4352.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "argumentos y siempre Buscando el",
            "start": 4353.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "bienestar general por encima del inter\u00e9s",
            "start": 4358.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "personal o de",
            "start": 4362.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "grupo tambi\u00e9n de partido por leg\u00edtimo",
            "start": 4366.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que sea est\u00e1 el inter\u00e9s de todo el",
            "start": 4369.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pueblo de toda la naci\u00f3n",
            "start": 4372.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 4378.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ustedes este d\u00eda Ya me faltan",
            "start": 4381.28,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "Eh pues eh unos cuantos d\u00edas",
            "start": 4385.0,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "precisamente como unos",
            "start": 4391.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "45 no menos como 40",
            "start": 4394.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no menos como",
            "start": 4406.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4414.87,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "50 pero me voy y eso lo quiero compartir",
            "start": 4421.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con ustedes me voy muy",
            "start": 4426.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "contento este por varias razones primero",
            "start": 4428.8,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "porque cumplimos nuestro prop\u00f3sito de",
            "start": 4434.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "hacer el bien sin mirar a qui\u00e9n ayudamos",
            "start": 4438.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "a mucha gente saben que por primera vez",
            "start": 4443.08,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "en d\u00e9cadas en muchos a\u00f1os se redujo la",
            "start": 4447.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pobreza y la desigualdad en nuestro",
            "start": 4452.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y as\u00ed les podr\u00eda",
            "start": 4458.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "poner otros ejemplos les voy a poner uno",
            "start": 4461.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s uno m\u00e1s",
            "start": 4465.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "este desde 1970 desde cheverr\u00eda y los",
            "start": 4467.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que siguieron",
            "start": 4472.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh a\u00f1o con a\u00f1o sexenio tras sexenio",
            "start": 4474.48,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda devaluaci\u00f3n de nuestra moneda este",
            "start": 4479.44,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "sexenio no se ha devaluado el peso es la",
            "start": 4483.4,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "moneda m\u00e1s fuerte en el mundo con",
            "start": 4489.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al D\u00f3lar",
            "start": 4492.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas imag\u00ednense lo que",
            "start": 4499.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es que todos los adultos mayores",
            "start": 4503.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ancianos respeta",
            "start": 4507.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este tengan su derecho a una pensi\u00f3n y",
            "start": 4510.199,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que ya pronto se eleve a Rango",
            "start": 4515.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "constitucional que sea un derecho para",
            "start": 4519.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 quien est\u00e9 no pued cambiar esa",
            "start": 4521.719,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y as\u00ed",
            "start": 4527.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "muchos muchos otros programas de apoyo a",
            "start": 4530.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4535.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no har\u00eda falta en este caso que quedara",
            "start": 4537.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "establecido en la Constituci\u00f3n porque y",
            "start": 4542.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso me tiene muy contento qui va",
            "start": 4546.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a sustituir a quien voy a entregar la",
            "start": 4550.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "banda",
            "start": 4553.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh es una mujer",
            "start": 4556.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 4560.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 4563.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "miren muy",
            "start": 4566.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "inteligente muy inteligente porque los",
            "start": 4570.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 4573.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s veteranos como el que",
            "start": 4576.0,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "habla en algunos casos no fuimos eh",
            "start": 4580.12,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "al kinder al preescolar no hab\u00eda sino",
            "start": 4585.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "entramos directo a la primaria S\u00ed as\u00ed",
            "start": 4590.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "fue para los m\u00e1s grandes no s\u00e9 si aqu\u00ed",
            "start": 4593.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda kinder no no era la primaria",
            "start": 4596.76,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "este a los 6 a\u00f1os la primaria y luego la",
            "start": 4602.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "secundaria y luego el nivel",
            "start": 4607.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "medio superior que se conoce como la",
            "start": 4611.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "preparatoria y luego",
            "start": 4614.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 4617.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "licenciatura Entonces se piensa no el",
            "start": 4619.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "licenciado es el abogado no tambi\u00e9n el",
            "start": 4624.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ingeniero el",
            "start": 4628.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "licenciado el maestro el licenciado el",
            "start": 4630.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "contador el licenciado el m\u00e9dico general",
            "start": 4633.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "su nivel es licenciatura y luego se",
            "start": 4637.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tiene que estudiar 3 a\u00f1os m\u00e1s para tener",
            "start": 4641.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el nivel de maestr\u00eda y luego 3 a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 4644.48,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "para tener doctorado bueno la presidenta",
            "start": 4649.08,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "eh electa es doctora en",
            "start": 4654.36,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4658.81,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4662.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda",
            "start": 4664.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micamente hasta arriba eso por un",
            "start": 4666.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "lado es muy importante lo segundo que es",
            "start": 4670.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "honesta que es incorruptible y lo",
            "start": 4675.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tercero que es lo que m\u00e1s me importa que",
            "start": 4677.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es una mujer de buenos sentimientos de",
            "start": 4680.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "buen coraz\u00f3n",
            "start": 4683.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso entonces por eso me voy",
            "start": 4687.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "contento adem\u00e1s y eso es para celebrarlo",
            "start": 4690.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todos todos",
            "start": 4695.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos Si vemos revisamos la historia",
            "start": 4698.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "miren No solo son",
            "start": 4702.639,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "a\u00f1os s\u00ed de gobierno de hombres es m\u00e1s",
            "start": 4705.32,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "tiempo por lo menos son 500",
            "start": 4711.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque cuando llegaron los",
            "start": 4715.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "europeos Los Reyes enviaban a lo que se",
            "start": 4720.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda como la Nueva Espa\u00f1a a",
            "start": 4724.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "birreyes y 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n",
            "start": 4728.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 4732.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Rey puro",
            "start": 4735.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "hombre 300",
            "start": 4739.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4742.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "bueno no les importamos mucho porque en",
            "start": 4744.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os ni siquiera se dign\u00f3 se dign\u00f3 a",
            "start": 4749.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "venir a visitarnos un rey de Espa\u00f1a",
            "start": 4753.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4757.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este mandaban a los birreyes luego dos",
            "start": 4758.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "curas buenos rebeldes",
            "start": 4762.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "son los padres de nuestra patria Hidalgo",
            "start": 4765.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y Morelos lograron la independencia de",
            "start": 4767.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y ah\u00ed comienza la primera",
            "start": 4771.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 4776.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Federal el primer gobierno independiente",
            "start": 4777.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico primer presidente Guadalupe",
            "start": 4782.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Victoria el primer presidente",
            "start": 4786.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "1824 m\u00e1s eh",
            "start": 4792.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 4795.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del M\u00e9xico independiente es decir",
            "start": 4796.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en 300 a\u00f1os de",
            "start": 4800.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Colonia puro hombre y en 200 a\u00f1os del",
            "start": 4803.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4807.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "independiente tambi\u00e9n puro hombre son",
            "start": 4808.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os y por primera vez en 500 a\u00f1os",
            "start": 4811.48,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "va a ver en M\u00e9xico vamos a tener en",
            "start": 4817.199,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico una presidenta",
            "start": 4820.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4824.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4832.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "vivir estamos",
            "start": 4833.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "viviendo para contarlo es que",
            "start": 4835.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh se escucha y entra por un o\u00eddo y sale",
            "start": 4839.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "por el otro se ve como una cosa normal",
            "start": 4842.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no es hist\u00f3rico entonces por eso debemos",
            "start": 4846.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "todos felicitarnos y me dio mucho gusto",
            "start": 4850.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes nos",
            "start": 4854.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vamos a pues seguir queriendo este",
            "start": 4857.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "aunque no podamos vernos",
            "start": 4861.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n",
            "start": 4865.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me retiro me",
            "start": 4868.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "jubilo Porque ya llevo muchos a\u00f1os en",
            "start": 4871.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 4875.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lucha casi 50 a\u00f1os",
            "start": 4877.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y ya no ando tambi\u00e9n de la",
            "start": 4880.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "carrocer\u00eda",
            "start": 4885.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este Eso s\u00ed",
            "start": 4887.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh me pusieron motor nuevo hace como dos",
            "start": 4890.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "meses y medio que se triunf\u00f3",
            "start": 4894.44,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "Este pero ya ya serr\u00e9 mi ciclo y adem\u00e1s",
            "start": 4897.56,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "soy maderista soy partidario del",
            "start": 4904.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo no",
            "start": 4907.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n y",
            "start": 4909.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s adem\u00e1s",
            "start": 4912.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no quiero ser no quiero ser gu\u00eda moral",
            "start": 4915.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hombre fuerte",
            "start": 4919.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Caudillo mucho menos cque y otra cosa",
            "start": 4922.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que aplica a",
            "start": 4927.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos la felicidad no",
            "start": 4929.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "es acumular bienes materiales ni tener",
            "start": 4932.6,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "poder no la felicidad es estar bien con",
            "start": 4938.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "uno mismo",
            "start": 4942.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estar nuestra conciencia estar bien con",
            "start": 4943.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3jimo Esa es la felicidad verdadera",
            "start": 4946.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no Hay que tenerle no Hay que",
            "start": 4950.8,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tenerle mucho apego ni al poder ni al",
            "start": 4953.96,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4959.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dinero Qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 4963.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4966.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "amor que viva el",
            "start": 4967.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "amor y que vivan los pueblos",
            "start": 4970.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 4976.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Jalisco Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva",
            "start": 4978.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4985.95,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico les solicitamos guardar el debido",
            "start": 4991.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 4994.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 4997.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5003.47,
            "duration": 94.88
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este",
            "start": 5110.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "evento se despide de",
            "start": 5113.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente de los Estados",
            "start": 5116.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 5118.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta",
            "start": 5121.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "electa Estados Unidos Mexicanos Dora",
            "start": 5123.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Claudia bardo agradecemos a ustedes su",
            "start": 5127.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen",
            "start": 5130.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una excelente tarde",
            "start": 5134.119,
            "duration": 3.921
        }
    ],
    "transcription_text": "plan de Justicia para la reparaci\u00f3n integral de los da\u00f1os de los pueblos Campesinos de tema Capul\u00edn acacio y palmarejo el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la esposa del presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doctora Beatriz Guti\u00e9rrez muller la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos el gobernador constitucional del Estado de Jalisco Enrique Alfaro Ram\u00edrez el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez [Aplausos] antoo la secretaria de cultur [Aplausos] la secretara de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo deot Falc\u00f3n la encargada de la presa el zapotillo y del plan de justicia para los pueblos de tema Capul\u00edn acico y palmarejo Claudia G\u00f3mez Godoy el director general de administraci\u00f3n del agua Jos\u00e9 Antonio Zamora galloso laes la comid la representante de la comunidad de acaci Lorena Villegas Garc\u00eda El representante de la comunidad de palmarejo Manuel G\u00f3mez Guti\u00e9rrez Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de tomar asiento procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Jalisco ingeniero Enrique Alfaro Ram\u00edrez [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] Muy buenas tardes Muy buenas tardes a todas y a todos [Aplausos] no est\u00e1 hablando muy buenas tardes a todas y a [Aplausos] todos bienvenido Bienvenido a su casa [Aplausos] Gracias les pido respetuosamente a todos me la oportunidad de darle la bienvenida al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Esta es su casa [Aplausos] presidente me da mucho gusto poder recibir tambi a mi amiga la presidenta electa de la Rep\u00fablica Claudia bienvenida a tu [Aplausos] casa quiero [Aplausos] quiero aprovechar el d\u00eda de hoy para [Aplausos] decir quiero aprovechar presidente [Aplausos] ha sido ha sido as\u00ed todo todo el sexenio porque al final de cuentas presidente hay todav\u00eda muchas personas que esperan encontrar en la confrontaci\u00f3n un camino para este pa\u00eds hay todav\u00eda muchas personas que no han [Aplausos] entendido no han entendido que estamos en un momento que pone en evidencia lo que se puede lograr por favor [Aplausos] A ver vamos a es un d\u00eda bueno hoy no Bueno vamos a dejar que hable el gobernador de Jalisco les parece qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo que hable el gobernador de Jalisco Yo s\u00ed adelante gobernador Yo tambi\u00e9n estoy de acuerdo que todos nos escuchemos todos la democracia es pluralidad no es pensamiento \u00fanico eso es la dictadura en la democracia tenemos que aprender a respetar la opini\u00f3n de todos y un acto tan importante como este vamos a demostrar lo an de todo es el pueblo y la patria Eso es lo m\u00e1s [Aplausos] importante dec\u00eda que es un buen momento para entender lo que ha sido la din\u00e1mica durante todos estos a\u00f1os por un lado inercias que buscan seguir alentando la confrontaci\u00f3n Pero por otro lado el esfuerzo sistem\u00e1tico que hemos que hemos hecho el presidente de la rep\u00fablica y un servidor por encontrar el camino para resolver los grandes desaf\u00edos que ten\u00eda Jalisco el d\u00eda de hoy representa eso presidente representa tambi\u00e9n una oportunidad para reiterar porque pues est\u00e1 en su \u00faltimo tramo como presidente y para m\u00ed es importante decirle que hoy recuerdo con m\u00e1s fuerza que nunca el origen que tuvo el movimiento que hoy es la primera fuerza pol\u00edtica de Jalisco porque ese origen fue con usted hace casi ya 20 a\u00f1os trabajamos juntos por ideales que sigo compartiendo y en efecto podemos tener diferencias y podemos tener puntos de vista en distintos temas pero hace muchos a\u00f1os cuando algunos de los que hoy se quieren desgarrar las vestiduras defendiendo proyectos a los que en aquel entonces atacaban y denostan cuando en aquel entonces recorrimos Jalisco juntos Sin condiciones como las que hay hoy en medio de la adversidad cuando pude acompa\u00f1arlo durmiendo en el Z\u00f3calo para defender al pa\u00eds de un fraude electoral de adeveras no de mentiras [Aplausos] cuando estuve con usted cuando estuve con usted luchando por romper el sistema y el viejo r\u00e9gimen cuando estuve con usted [Aplausos] cuando estuvimos juntos cuando estuvimos juntos en aquel tiempo yo entend\u00ed y aprend\u00ed el sentido de la pol\u00edtica y nunca lo voy a olvidar porque justamente esas coincidencias han podido m\u00e1s estos 6 a\u00f1os que cualquier diferencia y este proyecto es el mejor ejemplo de ello hace unos momentos hace unos momentos cuando vimos juntos el resultado de Casi 6 a\u00f1os de trabajo porque desde el primer d\u00eda de gobierno nos reunimos en Palacio Nacional a definir C\u00f3mo \u00edbamos a resolver el gran problema y el gran desaf\u00edo de abasto de agua para la segunda ciudad m\u00e1s grande de M\u00e9xico y en aquel tiempo no se ve\u00eda camino posible estamos hablando de un proyecto que inici\u00f3 en el sexenio casi 20 a\u00f1os de fracasos y en el en la primer reuni\u00f3n que tuvimos en palacio planteamos dos grandes objetivos el presidente lo dijo con justicia hab\u00eda que defender los derechos de los pueblos pero yo tambi\u00e9n puse sobre la mesa que hab\u00eda que resolver y garantizar el abasto de agua para la ciudad de Guadalajara hoy se pudo hacer conciliar las dos posturas logramos un proyecto hist\u00f3rico hemos resuelto Elo agua para la ciudad los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os y hemos logrado tambi\u00e9n poner la piedra angular de una gran apuesta que tiene que ser ejemplo Nacional de gesti\u00f3n integral del agua porque el abasto de Agua de la ciudad No deprende nada m\u00e1s de la presa del zapotillo lo que hicimos es un sistema de presas que va a aprovechar el agua del R\u00edo Verde la presa El Salto la presa la red la presa Calder\u00f3n son parte de esta gran transformaci\u00f3n en materia de agua pero as\u00ed como el Gobierno Federal invirti\u00f3 8500 millones de pesos en este proyecto el gobierno de Jalisco invirti\u00f3 casi 11000 millones en poder garantizar la potabilizaci\u00f3n la distribuci\u00f3n y el programa de reuso de agua m\u00e1s grande que hoy hay en el pa\u00eds Por eso m\u00e1s all\u00e1 de la grilla presidente estoy muy orgulloso de haber trabajado con usted Gracias por creer en Jalisco este proyecto este proyecto es un gran ejemplo de pueden sumar voluntades para resolver retos enormes nunca lo hubi\u00e9ramos podido lograr sin el apoyo de Germ\u00e1n Mart\u00ednez fue un aporte fundamental Gracias Germ\u00e1n a ti y a todo el equipo por tu apoyo y el trabajo que hizo Claudia como cabeza del proyecto mi respeto y mi admiraci\u00f3n para ella que estaban enlistados en la agenda de justi con las poblaciones afectadas hab\u00eda uno que estaba pendiente y que yo hab\u00eda quedado con usted el poder regresarle a la gente de estas comunidades las tierras que les hab\u00edan quitado gobiernos anteriores lo aprob\u00f3 el congreso y traemos ya aqu\u00ed publicado el decreto para regresarles lo que es de ustedes [Aplausos] ya termino finalmente quiero decirle a la presidenta electa que m\u00e1s all\u00e1 de cualquier agenda pol\u00edtica esta es tu casa Claudia eres eh sin duda eh o representa sin duda un hecho hist\u00f3rico y el tener a la mejor a la primera presidenta en la historia de este pa\u00eds es algo que todos celebramos y reconocemos no vamos jam\u00e1s aqu\u00ed en Jalisco en este gobierno anteponer agendas partidistas a la voluntad para construir el futuro de Jalisco y de M\u00e9xico juntos Esta es y ser\u00e1 siempre tu casa bienvenida Claudia y a todas y todos los que en distintos momentos tuvimos que enfrentar este desaf\u00edo no siempre con coincidencias Gracias por confiar Gracias por creer y gracias por permitirnos demostrar con hechos que aqu\u00ed venimos a cambiar la historia no a repetirla que viva Jalisco Muchas gracias [Aplausos] Us de la palab la representante de la comunidad de temn jimz aeses niveles de gobierno que nos acompa\u00f1an el\u00eda de hoy en temacapul\u00edn y palmarejo municipio de ca\u00f1adas de Obreg\u00f3n y acico del municipio de Mexticac\u00e1n Gracias por acercarse a la barranca del R\u00edo Verde en donde se unen los Esp\u00edritus de nuestros antepasados te cueces y cascanes es por eso que hoy se unen tambi\u00e9n los municipios de Yahualica Gonz\u00e1lez Gallo jalostitl\u00e1n Valle de Guadalupe San Miguel el Alto Jalisco y Nochistl\u00e1n Zacatecas y otros pueblos vecinos para revivir los ideales de Don Francisco tenamastli y el respeto a los Derechos Humanos fundamentales no olvidaremos mencionar al Gran sacerdote poeta Alfredo R Plasencia que en 1924 hace 100 a\u00f1os public\u00f3 sus poemas entre los que destaca el Cristo de temaca Adem\u00e1s este a\u00f1o 2024 la Bas\u00edlica de Nuestra Se\u00f1ora de Los Remedios reci\u00e9n restaurada cumple 50 a\u00f1os de parroquia salvemos temaca a cacic y palmarejo ha sido una sentencia imperativa repetida durante 19 a\u00f1os desde 2005 hasta hoy en la regi\u00f3n de Los Altos de Jalisco en M\u00e9xico y en todo el mundo y se logr\u00f3 gracias al trabajo organizado y creativo de los pueblos y la voluntad pol\u00edtica de un hombre que hoy nos visita por s\u00e9ptima vez Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador presidente de M\u00e9xico y a su gran equipo de trabajo en las distintas secretar\u00edas federales presidente por invitarnos al Palacio Nacional el 12 de agosto del 2019 para iniciar una ruta de soluci\u00f3n al conflicto generado por la construcci\u00f3n de la presa del zapotillo hace 5 a\u00f1os gracias por los acuerdos del 10 de noviembre del 2021 hace 3 a\u00f1os y gracias por venir hoy el 17 de agosto para verificar los avances del resarcimiento de los da\u00f1os y las familias afectadas y pasarla estafeta a la presidenta electa Claudia Chen Ban pardo a quien pudimos saludar personalmente el 10 de Abril pasado cuando firm\u00f3 con Los Campesinos de M\u00e9xico el acuerdo de continuar con los planes de justicia y el apoyo estrat\u00e9gico de los pueblos originarios y comunidades rurales doctora Claudia presidenta electa de M\u00e9xico as\u00ed como reconocemos a Licenciado Andr\u00e9s Manuel como hijo adoptivo as\u00ed la queremos incorporarla a usted porque aqu\u00ed tambi\u00e9n es tiempo de las mujeres desde hace muchos a\u00f1os gracias a Dios Ahora s\u00ed que nos fortalecemos porque la presa del zapotillo Aunque no es una soluci\u00f3n perfecta seis ventanas vertederos f\u00edsicos para que no nos inundemos y a la vez ayudar\u00e1 a aliviar las necesidades de agua para muchas familias en ese aspecto confiamos en que los gobiernos de Jalisco y los gobiernos municipales sabr\u00e1n respaldar la gesti\u00f3n integral del agua a la vez reconocemos que usted presidente Andr\u00e9s Manuel ha estado atento al cumplimiento del plan de justicia y muy en particular en los \u00faltimos d\u00edas el apoyo para la unidad deportiva y campo de b\u00e9isbol pie de cr\u00eda y centro agroalimentario entre otros en esa tarea damos un gran reconocimiento a la abogada Claudia Cecilia G\u00f3mez Godoy que como encargada del presidente como encargada del presidente de M\u00e9xico realiz\u00f3 una tarea tit\u00e1nica junto con su equipo para empujar el como el cumplir con responsabilidad la tarea encomendada Esperamos que siga con esa encomienda en la nueva administraci\u00f3n si algo se escap\u00f3 en el cumplimiento puntual sabemos que se cumplir\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas y en los siguientes a\u00f1os nunca temac Capulina cco y palmarejo bajaremos la guardia como ning\u00fan pueblo lo debe de hacer jam\u00e1s nos opusimos a que les dieran agua a otras poblaciones el agua Dios nos la regala para todos y hay que saber aprovecharla y cuidarla Nosotros con radicalidad y siempre de forma pac\u00edfica nos oponemos a la privatizaci\u00f3n del agua Nos oponemos a etiquetar agua como mercanc\u00eda y en nuestra lucha por la dignidad por el agua la tierra la vida la paz y la justicia ser\u00e1n para siempre por eso estamos agradecidos con todos los hijos ausentes y adoptivos los institutos universidades colectivos fundaciones empresas amigos paisanos conocidos y desconocidos de lejos y de cercas que se sumaron a nuestras demandas y nuestros y nos y y nosotros nos solidarizamos con todos hoy en particular pidiendo justicia por los que sufren y luchan con la esperanza por los pueblos de distintas latitudes Y a lo largo y a lo ancho de este pa\u00eds el movimiento mexicano de afectados por las presas y en defensa de los r\u00edos en 2008 nos ense\u00f1\u00f3 a ser solidarios porque estamos conectados a trav\u00e9s de la madre naturaleza y el tercer Encuentro Mundial contra las presas y sus aliados en 2010 convirti\u00f3 a M\u00e9xico en anfitri\u00f3n con sed en temacapul\u00edn por eso con todos ustedes Seguiremos haciendo historia no olviden que aqu\u00ed tendr\u00e1n una casa y Esperamos que todas las autoridades nuevas se sumen a continuar los apoyos y trabajos de cumplimiento de plan de Justicia Gracias y seguimos contando con su apoyo [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] procederemos con la intervenci\u00f3n del director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez antoo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doora Beatriz Guti\u00e9rrez m con salud des Dora Claudia sho presidenta electa de los Estados Unidos [Aplausos] Mexicanos maestro Enrique Alfaro Ram\u00edrez gobernador constitucional del Estado de Jalisco compa\u00f1eros del presidio saludo en especial a las mujeres y hombres que nos acompa\u00f1an de la comunidad de palmarejo Y temacapul\u00edn si algo ha distinguido al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es su di\u00e1logo di\u00e1logo directo con las comunidades y su impulso a un desarrollo que toma en cuenta la voz de los pueblos que podr\u00edan ser afectados por los grandes proyectos hoy regresamos a Jalisco para cumplir la palabra empe\u00f1ada y entregar el sistema hidr\u00e1ulico el zapotillo se trata de un conjunto de obras que dan testimonio del poder de di\u00e1logo como v\u00eda para generar acuerdos escuchando la voz de las comunidades y de sus t\u00e9cnicos la Comisi\u00f3n Nacional del Agua retom\u00f3 este proyecto que fue abandonado por administraciones neoliberales cuando la voz de la gente de temacapul\u00edn acacio y palmarejo se levant\u00f3 ante la posibilidad de que fueran inundados sus poblados hoy entregamos el sistema hidr\u00e1ulico el zapotillo que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de una presa que por cierto en esta temporada de lluvias ya demostr\u00f3 que cumple con su funci\u00f3n el sistema ya se encuentra concluido y consta del Acueducto el zapotillo El Salto el acueducto El Salto la red Calder\u00f3n y las adecuaciones a la cortina de la presa el zapotillo que garantizan que no se inundar\u00e1n estos pueblos las modificaciones a la presa que tiene para almacenar casi 46 millones de metros c\u00fabicos est\u00e1n concluidas al 100% y las seis ventanas vertedor de la cortina ya iniciaron su operaci\u00f3n como lo vemos ahora escurriendo el agua a trav\u00e9s de ellas quiero reconocer que estas ventanas las dise\u00f1\u00f3 con agua en coordinaci\u00f3n con los t\u00e9cnicos de las comunidades Con quienes llevamos a cabo un intenso di\u00e1logo para evaluar opciones que ieran poner en Operaci\u00f3n la presa en condiciones de seguridad con las adecuaciones a la presa pudimos iniciar pudimos iniciar el abastecimiento a la zona metropolitana de Guadalajara En beneficio de 1.1 millones de personas el acueducto el zapotillo El Salto con una extensi\u00f3n de 21 km tiene la capacidad para construir 2 m c\u00fabicos por segundo 2000 eh 2000 L por segundo incluye una subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica y una planta de bombeo el sistema tambi\u00e9n integral el acuaducto El Salto la red Calder\u00f3n que fue puesto en Operaci\u00f3n en febrero pasado por el presidente y se extiende a lo largo de 38.7 km con capacidad de entrega de 3000 L por segundo desde el d\u00eda en que el presidente lo puso en marcha se comenzaron a entregar 1000 l de agua por segundo a Guadalajara lo cual fue fundamental en los en los \u00faltimos meses para atenuar la sequ\u00eda que ha afectado a esta importante regi\u00f3n este acuaducto cuenta con subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica planta de bombeo y un tanque de cambio de r\u00e9gimen en la construcci\u00f3n de todo el sistema en la presente administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ha invertido un total de 8693 millones de pesos generando casi 700 empleos directos como resultado de un gran esfuerzo podemos decir que Hemos cumplido porque la conclusi\u00f3n del sistema el zapotillo ha sido posible por los acuerdos con las comunidades asegurando que sus voces sean parte integral de la soluci\u00f3n en esta labor Reconozco el trabajo y liderazgo de Claudia G\u00f3mez Godoy quien coordina un plan de Justicia integral [Aplausos] que involucra a todo el gobierno de M\u00e9xico a todas las secretar\u00edas en respaldo de los pueblos de temacapul\u00edn aacic y palmore joo valoro y agradezco tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de los pobladores de sus t\u00e9cnicos y de mis compa\u00f1eros de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua para hacerlo posible juntos juntos logrado que el zapotillo pasara de ser un elefante blanco en condiciones de abandono a un s\u00edmbolo de desarrollo y modernidad pero tambi\u00e9n de unidad de respeto y de Justicia atendiendo la instrucci\u00f3n de nuestro presidente L\u00f3pez Obrador trabajamos intensamente para que al igual que el resto de los proyectos h\u00eddricos prioritarios en todo el pa\u00eds aporten los beneficios que merece el pueblo de M\u00e9xico estoy seguro de que los s\u00f3lidos principios de la agenda de gobierno que ha anunciado la doctora Claudia Shan permitir\u00e1 que los mexicanos sigamos edificando en Unidad y con respeto a nuestros pueblos originarios comunidades rurales comunidades agrarias y peque\u00f1os pueblos Rurales tambi\u00e9n una agenda h\u00eddrica en la que quienes est\u00e9n al frente sean los que menos tienen muchas gracias a todos y todas a continuaci\u00f3n procedemos a la proyecci\u00f3n de video sistema el zapotillo para el gobierno de M\u00e9xico un principio fundamental Es que la palabra se cumple as\u00ed ha ocurrido en esta administraci\u00f3n en lo que se refiere a los proyectos h\u00eddricos prioritarios donde escucha Y respeta la voz de quienes podr\u00edan ser afectados incorporando sus propuestas para garantizar que las obras tengan el respaldo de todos los actores sociales ejemplo de ello es la presa el zapotillo que fue abandonada por administraciones neoliberales que subestimaron la opini\u00f3n de la gente y pusieron bajo amenaza de inundaci\u00f3n a tres poblados por instrucciones del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la Comisi\u00f3n Nacional del Agua sostuvo un di\u00e1logo con las personas t\u00e9cnicas de los pueblos de tema Capul\u00edn acico y palmarejo acordando de manera conjunta entre de varias opciones que se plantearon la incorporaci\u00f3n de las ventanas a la cortina de la presa el d\u00eda de hoy culminamos un proceso de trabajo conjunto entre las autoridades del gobierno de M\u00e9xico y las comunidades afectadas por la presa este trabajo conjunto signific\u00f3 muchas acciones para el cumplimiento de los 15 puntos del plan de Justicia estamos cumpliendo la palabra del presidente con las comunidades hay temas pendientes que se seguir\u00e1n trabajando de manera conjunta pero creo que el d\u00eda de hoy entregamos un buen resultado y de eso pueden dar cuenta las propias comunidades hoy el sistema del zapotillo se encuentra concluido al 100% y est\u00e1 listo para abastecer de 3 m c\u00fa por segundo de agua a la zona metropolitana de Guadalajara sus principales componentes son la adecuaci\u00f3n de la cortina de la presa el zapotillo as\u00ed como los acueductos el zapotillo El Salto y el de El Salto en la red Calder\u00f3n actualmente la presa que puede almacenar casi 46 millones de metros c\u00fabicos de agua se encuentra llena y vertiendo sus excedentes cinco de sus seis ventanas miden 13 m de ancho por nue de alto mientras que la sexta mide 7 por 9 m Son obras de ingenier\u00eda que no ponen en riesgo la estabilidad de la cortina con una longitud de 21.1 km el acueducto el zapotillo El Salto ya fue concluido tiene capacidad para conducir 2 m c por segundo y cuenta con una planta de bombeo con cuatro bombas sumergibles as\u00ed como una subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica el Acueducto El Salto la red Calder\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 terminado tiene una longitud de 38.7 km y puede conducir 3 m cicos por segundo cuenta con una planta de bombeo con cinco bombas sumergibles 6.8 km de l\u00edneas por bombeo un tanque de cambio de r\u00e9gimen y 31.9 km de l\u00ednea a gravedad desde que se inaugur\u00f3 en febrero pasado comenz\u00f3 a abastecer 1 m c\u00fabico por segundo que sirvi\u00f3 para atenuar la sequ\u00eda que estaba enfrentando la zona metropolitana de Guadalajara con con una inversi\u00f3n Federal de casi 8700 millones de pesos que realiz\u00f3 esta administraci\u00f3n el sistema el zapotillo le da horizonte de futuro a la capital jaliciense en el 2021 el gobierno del Estado de Jalisco present\u00f3 a la Conagua un proyecto para la articulaci\u00f3n de las presas de la cuenca del R\u00edo Verde el d\u00eda de hoy estamos listos para recibir esa agua habr\u00e1 un beneficio para m\u00e1s de 1000 habitantes del \u00e1rea metropolitana de Guadalajara y con ello agua por m\u00e1s de 50 a\u00f1os de esa forma el gobierno de M\u00e9xico honra su palabra de trabajar para garantizar el abasto de agua potable para la poblaci\u00f3n de Guadalajara Gracias se\u00f1or presidente por apoyarnos por ser escuchados para que esta lucha se llevara a cabo gracias a usted tomados de la mano gobierno y comunidades se salvaron estos pueblos Gracias se\u00f1or presidente sabe que esta es su casa [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico continuaci\u00f3n solicitamos la palabra de la encargada de la presa el zapotillo y del plan de justicia para los pueblos de tem Capul\u00edn acacio y palmarejo maestra Claudia G\u00f3mez Godoy bueno Muchas gracias muy buenas gracias Bueno si era conmigo Muchas gracias Much\u00edsimas gracias Muy buenas tardes estimados integrantes del presidium Qu\u00e9 mensaje tan lindo y tan amoroso es este este precioso eh recorrido de la transici\u00f3n creo que es un mensaje muy lindo para el pueblo de M\u00e9xico esta transici\u00f3n entre el gobierno el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y el de la nuestra pr\u00f3xima presidenta Claudia shen es un [Aplausos] mensaje es un mensaje de cari\u00f1o es un mensaje de amor al pueblo es un mensaje tambi\u00e9n de Esperanza Much\u00edsimas gracias Y qu\u00e9 bonito ser parte de esto Much\u00edsimas gracias a todos los que nos acompa\u00f1an Les pedimos mucho respeto porque para que los pueblos llegaran aqu\u00ed pasaron muchos a\u00f1os y este no es un momento de partidos es un momento de entender la lucha de los pueblos que signific\u00f3 mucho [Aplausos] entonces sabemos que tienen mucha pasi\u00f3n sabemos que tienen mucho coraz\u00f3n pero por favor entiendan que este es el momento de los pueblos y hay que respetar no hay que respetar porque desgraciadamente muchos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de las comunidades no pudieron tener un sitio que era privilegiado para ellos Entonces les pedimos Les pedimos mucho respeto porque era un momento para los pueblos hab\u00edamos pedido un lugar especial para los ni\u00f1os y los ni\u00f1os est\u00e1n ah\u00ed en el sol entonces Bueno ya ojal\u00e1 se les permita a los ni\u00f1os por lo menos tomar una sombrita no porque son nuestros semilleros creativos Son son los ni\u00f1os para los que se hizo todo esto no Bueno vamos a vamos a continuar saludo con mucho mucho gusto a los hombres y mujeres a los ni\u00f1os y ni\u00f1as de estas comunidades de temacapul\u00edn acico y palmarejo tambi\u00e9n saludo con mucho cari\u00f1o a la cofrad\u00eda al zapotillo a los rugos a barreras a los municipios de caadas yica a los compa\u00f1eros de Nochistl\u00e1n que est\u00e1n por ah\u00ed los compa\u00f1eros de Nochistl\u00e1n que que est\u00e1n aqu\u00ed acompa\u00f1\u00e1ndonos y que adem\u00e1s nos regalaron una hora de mariachi saludo por supuesto a todos ustedes todos los que vienen de organizaciones movimientos que han apoyado esta lucha de las comunidades estas comunidades que eran afectadas por por la presa del zapotillo Y que ahora son iadas del plan de Justicia el plan de Justicia no solamente abarc\u00f3 estas tres comunidades sino que realizamos acciones para la reparaci\u00f3n integral de estos pueblos de temacapul\u00edn a cacic y palmarejo pero perme en otros pueblos en otras comunidades en otras regiones que fueron beneficiadas por las obras de infraestructura carretera estamos construyendo la ruta cascana junto con nuestros compa\u00f1eros de mesticacan y tambi\u00e9n con los compa\u00f1eros de Nochistl\u00e1n entonces on hay un trabajo que abarca M\u00e1s all\u00e1 de estos tres pueblos presidente si hay una palabra que pueda definir este momento lo tienen todos ustedes muchos que est\u00e1n aqu\u00ed esperando que firmen la palabra que significa este momento es Gracias la palabra de este momento es Gracias si hay un sentimiento que abarque este momento es Esperanza gracias al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que se abri\u00f3 al di\u00e1logo y escuchar las justas demandas de los pueblos su historia su cultura la defensa del territorio y la vida Gracias a todas las comunidades tambi\u00e9n a las tres comunidades que aceptaron esta propuesta de soluci\u00f3n t\u00e9cnica que construyeron de manera conjunta esta propuesta de soluci\u00f3n t\u00e9cnica pero que adem\u00e1s verificaron mes con mes a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n t\u00e9cnica comunitaria y ah\u00ed yo quiero pedir una un aplauso muy muy especial a mi comisi\u00f3n t\u00e9cnica comunitaria a marichuy a Don poncho a Abi a Isaura a todos a Fidel a Gabriel todos ellos mes con mes fueron a la presa y verificaron que la obra de las ventanas realmente se fuera haciendo de acuerdo a la palabra [M\u00fasica] empe\u00f1ada eso implica pues no la no inundaci\u00f3n de sus comunidades tambi\u00e9n quiero dar unas Gracias muy especiales a todo el gobierno de M\u00e9xico que hicieron posible que estuvi\u00e9ramos hoy aqu\u00ed hubo un esfuerzo en conjunto eh No solamente Bueno aqu\u00ed nos acompa\u00f1a hoy nuestra secretaria de cultura el el subsecretario de Voto que pon\u00eda el dinero muy importante en la propia Comisi\u00f3n Nacional del Agua que como gobierno de de M\u00e9xico dijimos esto es posible en son 15 puntos parec\u00eda una tarea imposible de hacer sin embargo logramos conjuntar en cada uno de los espacios de las del gobierno de M\u00e9xico gente que le puso a este proyecto dos cosas que son importantes territorio y coraz\u00f3n territorio para que estuvieran aqu\u00ed algunas compa\u00f1eras ya igual que yo Se vinieron pr\u00e1cticamente a vivir aqu\u00ed y estuvieron haciendo posible que esto ir cumpliendo cada uno de los puntos del plan de Justicia se cierra un ciclo se cierra un ciclo eh de este momento las comunidades saben que se cierra un ciclo sin embargo hay mucho por hacer para construir una pol\u00edtica h\u00eddrica distinta una pol\u00edtica h\u00eddrica del lado de la gente que haga las paces con los r\u00edos que que tome en cuenta los impactos sociales ambientales y culturales que ponga en frente La el la ley de Salinas nos dej\u00f3 Quiero agradecer en este momento tambi\u00e9n la importancia del de de esto que lograron los ingenieros mexicanos no dec\u00eda el presidente en alguna visita estos ingenieros mexicanos que se ingeniaron para decir pues se pueden hacer las ventanas y todo el trabajo que hicieron Para que esta presa fuera posible el ingeniero Romero que no lo veo pero \u00e9l sabe que es parte fundamental de este proyecto los constructores no el ingeniero Galindo Ram\u00edrez Rodr\u00edguez el ingeniero Mart\u00ednez obviamente al ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez santoyo al ingeniero Esparza que hoy vino a visitarnos gente que de alguna manera antes o despu\u00e9s del proyecto se involucraron mente se trataba de en dos a\u00f1os sacar este proyecto de la presa del zapotillo sin no cumplir esos 15 puntos del plan de justicia y yo quiero decirles que eso no lo logra una sola persona eso se logra con un equipo como mi equipo el Dream Team pero con tambi\u00e9n agradecer muy importante el trabajo de la comisi\u00f3n presidencial de seguimiento al plan de Justicia que nos ayudaron a que poco a poco fu\u00e9ramos cumpliendo y encontrar en ellos el C\u00f3mo s\u00ed era muy muy muy muy desde que empezamos nos dec\u00edan Nadie puede hacer ent la masle C\u00f3mo s\u00ed no nos dec\u00edan Nadie puede no temaca no no no tiene las caracter\u00edsticas para hac un pueblo m\u00e1gico y encontramos el como s\u00ed encontramos el como s\u00ed de muchas cosas que parec\u00edan dif\u00edciles no bueno podr\u00eda hablar mucho ya saben que me gusta pero ya finalmente quiero dirigirme eh a los j\u00f3venes y a los ni\u00f1os de temaca a los j\u00f3venes que eran ni\u00f1os cuando Esto empez\u00f3 y que nacieron con el conflicto o a los ni\u00f1os que nacieron con el conflicto y que lo \u00fanico que han o\u00eddo es presa presa presa no el gobierno de M\u00e9xico piensa y quiere para ustedes una vida distinta quiere y reconoce la lucha de sus pap\u00e1s de sus mam\u00e1s y de sus abuelitos eh No solamente tengan la seguridad de que temaca no va a ser inundada porque Pero adem\u00e1s y que no van a ser [Aplausos] desplazados vamos vamos S\u00ed s\u00ed s\u00ed voy voy voy sino que adem\u00e1s les dejamos obras que significan un nuevo futuro una primaria un kinder una secundaria nueva que fueron totalmente renovadas tienen sus detalles los vamos a recuperar una casa de la cultura una biblioteca un sal\u00f3n de m\u00fasica donde va a poder seguir siendo los convites culturales teatro un centro de tecnolog\u00eda arte y matem\u00e1ticas que va a permitir que los ni\u00f1os puedan aprender desde muy chiquitos a mover m\u00e1quinas y a dise\u00f1ar en 3D Eh pues hacer experimentos a volar drones un centro de arte y naturaleza el campo deportivo no lo terminamos pero el presidente instruy\u00f3 en \u00faltimos momentos que eso s\u00ed se hiciera Y se empe\u00f1\u00f3 a que el campo deportivo en temaca y el auditorio techado en en acacio que era lo que nos faltaba se hace porque es un compromiso y como \u00e9l ha dicho siempre los compromisos se cumplen el centro agroalimentario [Aplausos] Bueno ya Muchas gracias muchas gracias al presidente por la confianza que empe\u00f1\u00f3 en m\u00ed yo s\u00e9 que hizo una travesura porque el presidente dijo a ver Ya hiciste un relajito ahora Arr\u00e9glalo y y esas travesuras en el que fuimos C\u00f3mplices yo estoy muy orgullosa del trabajo que estamos entregando les agradezco a todos a los presidentes municipales a los entrantes y salientes que nos siguen acompa\u00f1ando seguramente habr\u00e1 temas que Seguiremos trabajando por suerte y para beneficio del pueblo de M\u00e9xico sigue el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n [Aplausos] sigue sigue este gobierno sigue este gobierno que trabaja construye y hace las cosas del lado del pueblo de M\u00e9xico vv viva vivao a continuaci\u00f3n procederemos a la proyecci\u00f3n del video plan de Justicia para la reparaci\u00f3n integral de los da\u00f1os de los pueblos Campesinos de tema Capul\u00edn acacio y palmarejo en 2005 autoridades del Gobierno Federal y del Estado de Jalisco anunciaron la construcci\u00f3n de la presa el zapotillo un proyecto que contemplaba canalizar el agua del R\u00edo Verde desde Los Altos de Jalisco hasta las ciudades de Le\u00f3n y Guadalajara desde su inicio el proyecto resultaba inviable ya que se contemplaba la inundaci\u00f3n de tres pueblos campesinos temacapul\u00edn palmarejo y acacio las tres comunidades iniciaron la lucha haciendo frente a la imposici\u00f3n y el abuso de poder del Antiguo r\u00e9gimen neoliberal en noviembre de 2021 por instrucci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la Comisi\u00f3n Nacional del Agua cumpli\u00f3 la determinaci\u00f3n de no inundar los pueblos mediante la modificaci\u00f3n de la Barrera de concreto de la presa de 105 a 80 m de altura y la construcci\u00f3n de seis ventanas vertedor la secretar\u00eda de medio ambiente y recursos naturales verific\u00f3 Durante este proceso el funcionamiento adecuado de la obra vertedora para evitar las afectaciones al territorio priorizando la voz de las comunidades y su legado hist\u00f3rico se cre\u00f3 una comisi\u00f3n presidencial para formalizar un plan de Justicia despu\u00e9s de 20 a\u00f1os los tres pueblos en coordinaci\u00f3n con el gobierno de M\u00e9xico consiguieron respuesta a sus demandas el 14 de junio de 2024 en tema Capul\u00edn se realiz\u00f3 el acto de disculpas p\u00fablicas ah\u00ed el estado mexicano reconoci\u00f3 su responsabilidad por todos los agravios generados contra los pueblos posteriormente el primero de julio se llev\u00f3 a cabo el taller de impactos psicosociales en los proyectos de desarrollo enfocado a la no repetici\u00f3n de estos lamentables hechos se implementaron proyectos de agua potable drenaje fuentes de abastecimiento en las comunidades una planta tratadora de aguas residuales en temacapul\u00edn y acacio as\u00ed como la instalaci\u00f3n de biodigestores en palmarejo se llev\u00f3 LL a cabo la renovaci\u00f3n de la imagen urbana de temacapul\u00edn la rehabilitaci\u00f3n de una escuela la renovaci\u00f3n de posas p\u00fablicas en palmarejo la pavimentaci\u00f3n y la construcci\u00f3n de la Plaza Central a cacio y la base estructural de la escultura de tamax se reconstruyeron Cuatro Caminos temacapul\u00edn palmarejo Cofrad\u00eda y entronque camino al zapotillo se instalaron diversos puntos de internet gratuitos en tema Capul\u00edn y palmarejo y se dio mantenimiento a la torre de ca\u00f1ada de Islas la cual brinda servicio a la localidad de acacio se implementaron 289 acciones del programa emergente de vivienda y 15 acciones del programa vivienda social la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad electrificados mediante la construcci\u00f3n de 642 m de red se benefici\u00f3 a cuatro escuelas con el programa la escuela es nuestra el 29 de diciembre de 2023 Se declar\u00f3 la zona de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica de la regi\u00f3n de la presa el zapotillo la cual abarca una superficie de m\u00e1s de 20800 hect\u00e1reas adem\u00e1s se trabaja en la recuperaci\u00f3n del R\u00edo Verde la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales protegidas form\u00f3 la novena generaci\u00f3n de Guardianes del territorio las y los j\u00f3venes contaron con acompa\u00f1amiento en materia de organizaci\u00f3n comunitaria y educaci\u00f3n socioambiental se recuper\u00f3 el cultivo de chile Yahualica un producto que da identd a la regi\u00f3n y se promovi\u00f3 el cultivo de Nopal forrajero se entregaron apoyos a productores ganaderos y se contribuy\u00f3 a la integraci\u00f3n de un centro agroalimentario se promovi\u00f3 la activaci\u00f3n de la Banda tradicional de temacapul\u00edn se concluyeron las obras de restauraci\u00f3n en la Bas\u00edlica de Nuestra Se\u00f1ora de Los Remedios el cementerio antiguo de temacapul\u00edn y el templo de flamacordis se obtuvo la denominaci\u00f3n de pueblo m\u00e1gico en tema Capul\u00edn incentivando el turismo de la regi\u00f3n el plan de Justicia Ha logrado mitigar los da\u00f1os causados por el conflicto reconstruir el tejido y los lazos comunitarios a los habitantes de tema Capul\u00edn acacio y palmarejo todo nuestro reconocimiento su lucha es ejemplo del sentido comunitario ustedes son testimonio de la fortaleza del pueblo de M\u00e9xico as\u00ed como de los valores morales culturales y espirituales que nos dan identidad nacional gobierno de M\u00e9xico procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shinan paro pres pres pres pres Muchas gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador Enrique Alfaro a todo el equipo del presidente a los representantes de las comunidades la verdad es que yo me siento muy conmovida Yo tambi\u00e9n los amo a todos a todas me siento muy conmovida por varias razones la primera esto que yo llamo la transici\u00f3n hist\u00f3rica es la d\u00e9cima ocasi\u00f3n que salimos con el presidente de la rep\u00fablica a recorrer todo el pa\u00eds ya ahora Estamos en la \u00faltima visita ahora estamos enal vamos m\u00e1s tarde a Nuevo Le\u00f3n y con eso cumplimos la visita a las 32 entidades de la Rep\u00fablica en cada lugar hemos visitado obras acciones programas y lo que es algo especial no solamente es esta continuidad en la cuarta transformaci\u00f3n sino que como todo en la cuarta transformaci\u00f3n lo hacemos de frente a la gente de frente al pueblo de M\u00e9xico esta revisi\u00f3n de la prese el zapotillo y todos los programas de Justicia Este programa integral pues se hace de frente a ustedes no se hace solo en una oficina donde se encuentran los gobernantes actuales y los que llegamos sino que se hace de frente al pueblo de M\u00e9xico Y esa es la belleza de lo que estamos viviendo en este momento en nuestro pa\u00eds Yo digo que el presidente en estos casi 6 a\u00f1os Ha logrado una haza\u00f1a hist\u00f3rica y digo que es el mejor presidente que ha tenido nuestro [Aplausos] pa\u00eds No solo por todo lo que ha hecho se [Aplausos] conoce se conoce el tren Maya el interoce\u00e1nico se conocen los programas pero a veces no se conoce con tanto detalle obras programas tan importante como el que se hizo aqu\u00ed en Jalisco dar agua a la zona metropolitana de Guadalajara y al mismo tiempo recuperar evitar inundaciones a trav\u00e9s del di\u00e1logo el apoyo y recuperar mejor todav\u00eda las comunidades de lo que hab\u00eda la cuarta transformaci\u00f3n tiene un pensamiento que el presidente en aquella marcha hist\u00f3rica que tuvimos en la ciudad en 2022 le llam\u00f3 el humanismo mexicano \u00e9l dice en su libro gracias que este pensamiento tiene dos grandes Pilares nuestros pueblos originarios nuestras culturas madre y al mismo tiempo la rica historia de M\u00e9xico y yo lo complemento diciendo que el presidente ha gobernado Con principios con causas que son con las que hemos luchado desde el inicio del movimiento la primera que la conocemos todos y que es esencia del humanismo mexicano es por el bien de todos la segunda es erradicar la corrupci\u00f3n que el recurso p\u00fablico es del pueblo de M\u00e9xico que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y la tercera que se manifiesta el d\u00eda de hoy con enorme transparencia es con el pueblo todos sin el pueblo f\u00edjense no solo son palabras aqu\u00ed se muestra que con el pueblo todo y sin el pueblo nada antes se pensaba que el desarrollo era en contra de los pueblos originarios que aquello era el pasado y ahora se ha recuperado la esencia de nuestro pa\u00eds de nuestra naci\u00f3n y al mismo tiempo un gobierno que est\u00e1 con el pueblo que gobierna para el pueblo y es por el pueblo de M\u00e9xico y esos son los principios con los que vamos a gobernar a partir del primero de octubre esta transici\u00f3n no solamente nos refuerza lo que significa el movimiento y el amor al pueblo y la cuarta transformaci\u00f3n sino que nos da fuerza para seguir y avanzar con la cuarta transformaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y aqu\u00ed quiero platicarles muy r\u00e1pidamente que continuar con la cuarta transformaci\u00f3n adem\u00e1s de defender los principios significa tambi\u00e9n mantener consolidar todos los programas del bienestar que ha puesto el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lai May el programa de apoyo a los j\u00f3venes de preparatoria el sembrando vida los programas de justicia para los pueblos originarios que se consolidan ahora con la aprobaci\u00f3n muy pronto en el congreso de el reconocimiento a los pueblos ind\u00edgenas en el art\u00edculo segundo constitucional que muy pronto se va a aprobar en el congreso y todos los programas de bienestar sembrando vida el apoyo al campo Pero adem\u00e1s vamos a hacer tres programas m\u00e1s el primero apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de [Aplausos] edad que es un reconocimiento al trabajo que hemos hecho las mujeres poras las mujeres mexicanas por nuestras familias por nuestra casa que de algo de Independencia econ\u00f3mica autonom\u00eda econ\u00f3mica porque cuando cumplimos 60 ya Los hijos crecieron ahora cuidamos a los nietos pero a veces no tenemos un poco de recurso para poder desarrollarnos y ese apoyo que vamos a dar a las mujeres es un reconocimiento al trabajo de las mujeres Pero adem\u00e1s Pues si va a llegar una mujer presidenta pues hay que reconocer a las mujeres [Aplausos] mexicanas el segundo programa es que vamos a ser universal Vamos a darle becas a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a escuela p\u00fablica en nuestro pa\u00eds preescolar primaria y secundaria el presidente lo hizo para todos los de preparatoria ahora lo hizo tambi\u00e9n para ni\u00f1os de escasos recursos ni\u00f1as ahora lo vamos a hacer para todos y para todas los que van a escuela p\u00fablica y el tercer programa Es un complemento a la pensi\u00f3n de adulto mayor que es que vamos a llevar la salud casa por casa vamos a llevar m\u00e9dicos enfermeras m\u00e9dicas enfermeros a cada una de las casas de las y los adultos mayores para llevar la salud hasta el domicilio si es necesario hasta los medicamentos la otra es que vamos a seguir haciendo obras estrat\u00e9gicas Porque no solo Son obras p\u00fablicas Son obras estrat\u00e9gicas f\u00edjense que mi padre mis abuelos paternos durante muchos a\u00f1os vivieron en Guadalajara muchos a\u00f1os y cuando era ni\u00f1a mis padres nos llevaban a mis hermanos y a m\u00ed nos met\u00edan en el tren en la noche y amanec\u00ed en la ma\u00f1ana en Guadalajara Pues el presidente ya recuper\u00f3 los trenes de pasajeros en el sureste verdad se encargaron los gobiernos del pasado de privatizar los trenes cierto dec\u00edan que \u00edbamos a tener los mejores trenes los privatizaron y se acabaron los trenes de pasajeros pero el presidente ya recuper\u00f3 los trenes de pasajeros en el sureste el interoce\u00e1nico el tren Pues ahora nos va a tocar traer el tren de regreso a [Aplausos] [Aplausos] Guadalajara Es hermoso lo que estamos viviendo Yo pienso que el presidente escribi\u00f3 un libro que titul\u00f3 gracias que est\u00e1 por aqu\u00ed y lo que le decimos al presidente siempre y por siempre es Gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por todo el cari\u00f1o y el amor que le has dado al pueblo y la ruta que nos has marcado termino con esto nos va a tocar gobernar a partir del primero de octubre por primera vez por primera vez despu\u00e9s de 200 a\u00f1os de la Rep\u00fablica vamos a llegar las mujeres porque no lleg\u00f3 sola llegamos todas las mujeres al mismo tiempo [Aplausos] todas f\u00edjense Aqu\u00ed est\u00e1 Claudia una luchadora por el medio ambiente una mujer que decidi\u00f3 defender a los pueblos y que hoy recupera y entrega a los pueblos esta gran obra aqu\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 otra mujer extraordinaria Ernestina Godoy que fue fiscal de la Ciudad de M\u00e9xico [M\u00fasica] muchas otras mujeres y quiero nombrar a otra mujer a Beatriz Guti\u00e9rrez [Aplausos] muller ella acaba de escribir un libro que se llama el feminismo silencioso dice en este libro que a veces con el silencio tambi\u00e9n se resiste y se lucha y quiero hacer conocimiento a Beatriz por tres razones al menos adem\u00e1s de ser una gran escritora literata historiadora f\u00edjense ella decidi\u00f3 dedicarse este tiempo a recuperar la memoria hist\u00f3rica algo fundamental en nuestro pa\u00eds hizo con ello un reconocimiento a los pueblos originarios a obras que se hicieron durante la \u00e9poca precolombina piezas arqueol\u00f3gicas que se llevaron fuera del pa\u00eds y que ella hizo una lucha profunda porque se recuperara segundo se dedic\u00f3 a promover la la lectura en todo el pa\u00eds con los fandangos por la lectura y algo que parece muy menor pero que es fundamental le quit\u00f3 el nombre a la compa\u00f1era del presidente de primera dama Ella dijo entonces no hay primera dama todas las mujeres somos iguales todos los mexicanos y mexicanas somos iguales As\u00ed que tambi\u00e9n vamos a decir gracias Beatriz por todo este trabajo y lo que ha representado estos 6 a\u00f1os Muchas gracias a todos y a todas quiero comprometerme con ustedes nosotros llevamos en nuestra historia porque iniciamos la lucha hace mucho tiempo en nuestra mente en nuestro coraz\u00f3n los principios de nuestro movimiento y si bien Vamos a gobernar para todos y para todas tenemos un mandato popular no mentir No robar y no traicionar al pueblo de M\u00e9xico que viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva Jalisco viva que viva M\u00e9xico [Aplausos] viv estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos [Aplausos] ya est\u00e1 dicho todo ya nada m\u00e1s es decirles ya podr\u00eda yo dar por concluido este acto decir Amor con amor se paga he dicho pero voy a agregar que este es un d\u00eda hist\u00f3rico muy importante para ustedes y para el gobierno que represento y tambi\u00e9n eh nos da much\u00edsimo gusto el venir aqu\u00ed a tema Capul\u00edn con Claudia Shan la futura presidenta de [Aplausos] M\u00e9xico y agradecerles por todo su apoyo porque no actuaron de manera intransigente es decir este no hubo cerraz\u00f3n de parte de ustedes estaban defendiendo una causa muy justa mucho muy justa porque pues era la desaparici\u00f3n de estos tres pueblos con toda su historia sus templos sus muertos toda la tradici\u00f3n cultural de estos pueblos y a pesar de eso de ser tan justa su causa en muy pocas ocasiones se habl\u00f3 de echar abajo la presa lo que ya se hab\u00eda construido y se entendi\u00f3 de que hab\u00eda que buscar una opci\u00f3n una alternativa que nos dejara satisfecho a todos porque eh era pues actuar con mucha irresponsabilidad echar abajo o dejar eh en ruinas lo que se hab\u00eda construido ya eh se hab\u00edan invertido miles de millones de pesos y el dinero del presupuesto es dinero del pueblo no ten\u00edan Eh pues desinformados dec\u00edan de que el presupuesto era dinero del gobierno y no el presupuesto es dinero del pueblo Nosotros somos simplemente administradores de los dineros del pueblo los gobernantes y hay que cuidar el presupuesto y eh hubiese significado Pues tambi\u00e9n un fracaso el dejar esa obra tirada al mismo tiempo actuaron ustedes con mucha bondad con mucha fraternidad porque se Aba el agua para Guadalajara y dijeron vamos a apoyar y se logr\u00f3 todo se logr\u00f3 que no se inundaran los pueblos primero segundo que se terminara la presa con una soluci\u00f3n t\u00e9cnica muy buena esas seis ventanas que eh son las que impiden la inundaci\u00f3n de los pueblos que pues es algo que se hizo de manera conjunta con los ingenieros y t\u00e9cnicos de las comunidades de los pueblos y tambi\u00e9n con los ingenieros de Conagua Germ\u00e1n Mart\u00ednez este le puso cabeza y coraz\u00f3n para buscar esta soluci\u00f3n eh Y as\u00ed se resolvi\u00f3 este problema ahora pues ya Guadalajara va a contar con 3000 litros de agua por segundo imag\u00ednense lo que est\u00e1n aportando con todo este sistema o sea un aplauso para ustedes para los [Aplausos] pueblos esto ya lo saben en la zona metropolitana de Guadalajara y aqu\u00ed este van ustedes a disculparme ya ofrezco disculpa por por adelantado pero tengo que hacerle tambi\u00e9n un reconocimiento al gobernador de [Aplausos] Jalisco es que vamos a vamos a suponer P\u00f3ngase a pensar de que nosotros el presidente el Gobierno Federal hubiese decidido eh buscar una soluci\u00f3n como la que eh logramos entre todas y entre todos pero si se hubiese opuesto el gobernador de Jalisco no hubi\u00e9semos logrado este prop\u00f3sito [Aplausos] qu\u00e9 dec\u00eda qu\u00e9 dec\u00eda el presidente Ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho a la fuerza ni los zapatos entran no es as\u00ed presidente presidente presidente hablando se entiende la gente y esa es la esencia de la Democracia tenemos que actuar respetando a los adversarios no vernos nunca como enemigos a destruir sino como adversarios a vencer Eso s\u00ed pero siempre con argumentos y siempre Buscando el bienestar general por encima del inter\u00e9s personal o de grupo tambi\u00e9n de partido por leg\u00edtimo que sea est\u00e1 el inter\u00e9s de todo el pueblo de toda la naci\u00f3n por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes este d\u00eda Ya me faltan Eh pues eh unos cuantos d\u00edas precisamente como unos 45 no menos como 40 no menos como [Aplausos] 50 pero me voy y eso lo quiero compartir con ustedes me voy muy contento este por varias razones primero porque cumplimos nuestro prop\u00f3sito de hacer el bien sin mirar a qui\u00e9n ayudamos a mucha gente saben que por primera vez en d\u00e9cadas en muchos a\u00f1os se redujo la pobreza y la desigualdad en nuestro pa\u00eds y as\u00ed les podr\u00eda poner otros ejemplos les voy a poner uno m\u00e1s uno m\u00e1s este desde 1970 desde cheverr\u00eda y los que siguieron eh a\u00f1o con a\u00f1o sexenio tras sexenio hab\u00eda devaluaci\u00f3n de nuestra moneda este sexenio no se ha devaluado el peso es la moneda m\u00e1s fuerte en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar y muchas otras cosas imag\u00ednense lo que es que todos los adultos mayores ancianos respeta este tengan su derecho a una pensi\u00f3n y que ya pronto se eleve a Rango constitucional que sea un derecho para que est\u00e9 quien est\u00e9 no pued cambiar esa pol\u00edtica y as\u00ed muchos muchos otros programas de apoyo a la gente no har\u00eda falta en este caso que quedara establecido en la Constituci\u00f3n porque y tambi\u00e9n eso me tiene muy contento qui va a sustituir a quien voy a entregar la banda eh es una mujer excepcional extraordinaria miren muy inteligente muy inteligente porque los que est\u00e1n m\u00e1s veteranos como el que habla en algunos casos no fuimos eh al kinder al preescolar no hab\u00eda sino entramos directo a la primaria S\u00ed as\u00ed fue para los m\u00e1s grandes no s\u00e9 si aqu\u00ed hab\u00eda kinder no no era la primaria este a los 6 a\u00f1os la primaria y luego la secundaria y luego el nivel medio superior que se conoce como la preparatoria y luego eh la licenciatura Entonces se piensa no el licenciado es el abogado no tambi\u00e9n el ingeniero el licenciado el maestro el licenciado el contador el licenciado el m\u00e9dico general su nivel es licenciatura y luego se tiene que estudiar 3 a\u00f1os m\u00e1s para tener el nivel de maestr\u00eda y luego 3 a\u00f1os m\u00e1s para tener doctorado bueno la presidenta eh electa es doctora en [Aplausos] [M\u00fasica] ingenier\u00eda acad\u00e9micamente hasta arriba eso por un lado es muy importante lo segundo que es honesta que es incorruptible y lo tercero que es lo que m\u00e1s me importa que es una mujer de buenos sentimientos de buen coraz\u00f3n eso entonces por eso me voy contento adem\u00e1s y eso es para celebrarlo todos todos todos Si vemos revisamos la historia miren No solo son a\u00f1os s\u00ed de gobierno de hombres es m\u00e1s tiempo por lo menos son 500 a\u00f1os porque cuando llegaron los europeos Los Reyes enviaban a lo que se conoc\u00eda como la Nueva Espa\u00f1a a birreyes y 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial Rey puro hombre 300 a\u00f1os bueno no les importamos mucho porque en 300 a\u00f1os ni siquiera se dign\u00f3 se dign\u00f3 a venir a visitarnos un rey de Espa\u00f1a nunca este mandaban a los birreyes luego dos curas buenos rebeldes son los padres de nuestra patria Hidalgo y Morelos lograron la independencia de nuestro pa\u00eds y ah\u00ed comienza la primera Rep\u00fablica Federal el primer gobierno independiente de M\u00e9xico primer presidente Guadalupe Victoria el primer presidente 1824 m\u00e1s eh 200 a\u00f1os del M\u00e9xico independiente es decir en 300 a\u00f1os de Colonia puro hombre y en 200 a\u00f1os del M\u00e9xico independiente tambi\u00e9n puro hombre son 500 a\u00f1os y por primera vez en 500 a\u00f1os va a ver en M\u00e9xico vamos a tener en M\u00e9xico una presidenta [Aplausos] vamos a vivir estamos viviendo para contarlo es que eh se escucha y entra por un o\u00eddo y sale por el otro se ve como una cosa normal no es hist\u00f3rico entonces por eso debemos todos felicitarnos y me dio mucho gusto mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes nos vamos a pues seguir queriendo este aunque no podamos vernos eh Tambi\u00e9n tambi\u00e9n me retiro me jubilo Porque ya llevo muchos a\u00f1os en esta lucha casi 50 a\u00f1os y ya no ando tambi\u00e9n de la carrocer\u00eda este Eso s\u00ed eh me pusieron motor nuevo hace como dos meses y medio que se triunf\u00f3 Este pero ya ya serr\u00e9 mi ciclo y adem\u00e1s soy maderista soy partidario del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n y adem\u00e1s adem\u00e1s no quiero ser no quiero ser gu\u00eda moral hombre fuerte Caudillo mucho menos cque y otra cosa que aplica a todos la felicidad no es acumular bienes materiales ni tener poder no la felicidad es estar bien con uno mismo estar nuestra conciencia estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la felicidad verdadera no Hay que tenerle no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al [Risas] dinero Qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante de todo el amor que viva el amor y que vivan los pueblos que viva Jalisco Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa Estados Unidos Mexicanos Dora Claudia bardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:22.549296"
}