{
    "video_id": "fHCo3hPawqc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fHCo3hPawqc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCV_aebmtgCNZIk8cw3RrupR3MGkw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fHCo3hPawqc",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 18 de febrero de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3898,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 249.22,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 258.589,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 261.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 262.52,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "muy buenas noches a todas las personas",
            "start": 265.82,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que tanto de manera presencial aqu\u00ed en",
            "start": 269.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el palacio nacional en la ciudad de",
            "start": 272.77,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mexico como desde sus casas a trav\u00e9s de",
            "start": 276.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las diferentes v\u00edas de transmisi\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 279.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sintonizando a esta conferencia en",
            "start": 281.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n de eco bit 19 en",
            "start": 284.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexico como ustedes saben todos los d\u00edas",
            "start": 287.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "actualizamos la informaci\u00f3n la",
            "start": 289.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica en relaci\u00f3n al",
            "start": 291.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comportamiento de la epidemia en m\u00e9xico",
            "start": 293.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el avance de la campa\u00f1a",
            "start": 296.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus",
            "start": 298.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sars cap 2 precisamente para prevenir la",
            "start": 300.89,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "enfermedad de kobe 19 ahora en marcha su",
            "start": 304.43,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "segunda etapa que es precisamente",
            "start": 310.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empezar la vacunaci\u00f3n y empezar a cubrir",
            "start": 312.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de adultos mayores en",
            "start": 314.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "unos momentos m\u00e1s de seguro se nos",
            "start": 319.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estar\u00e1",
            "start": 320.45,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "anexando la conferencia del doctor hugo",
            "start": 322.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell est\u00e1 atenta terminando de",
            "start": 325.009,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "atender en estos momentos la reuni\u00f3n",
            "start": 326.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "intersectorial que se lleva a cabo de",
            "start": 329.03,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "manera frecuente con el se\u00f1or presidente",
            "start": 331.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para efectos precisamente de coordinar a",
            "start": 334.18,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "todas las \u00e1reas tanto en la campa\u00f1a de",
            "start": 337.25,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n como tambi\u00e9n en la respuesta",
            "start": 340.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 342.139,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "realizando ante la epidemia de kobe 19",
            "start": 344.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar como todas las noches",
            "start": 347.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces actualizando la estad\u00edstica",
            "start": 350.57,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nacional y viendo c\u00f3mo contin\u00faa el",
            "start": 353.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comportamiento de la pierna si nos",
            "start": 356.389,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comparten por favor la primera de",
            "start": 358.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "positiva est\u00e1n las dos curvas que",
            "start": 360.169,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ustedes ya conocen muy bien e",
            "start": 362.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "identifican que d\u00eda con d\u00eda estamos",
            "start": 365.12,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "actualizando en funci\u00f3n de la",
            "start": 367.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica que se conforma por la",
            "start": 369.13,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n que realizan todas las",
            "start": 371.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "unidades de atenci\u00f3n m\u00e9dica de los",
            "start": 374.09,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "diferentes niveles en cada una de las 32",
            "start": 376.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entidades federativas para el d\u00eda de hoy",
            "start": 379.039,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "actualizamos a 2 millones 217 mil 621",
            "start": 382.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "casos estimados",
            "start": 386.18,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "kobe 19 en el pa\u00eds con base obviamente a",
            "start": 388.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que tenemos en la",
            "start": 392.389,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "plataforma del 6 ver podemos ver que",
            "start": 394.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "contin\u00faa todav\u00eda la disminuci\u00f3n entre",
            "start": 397.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las dos \u00faltimas semanas ayer estaba en",
            "start": 400.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "22 menos 22 por ciento y es menos 21 por",
            "start": 403.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ciento de pr\u00e1cticamente hemos tenido",
            "start": 406.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este comportamiento en las \u00faltimas 23",
            "start": 407.87,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "semanas en donde d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 410.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n es s\u00f3lo de un punto",
            "start": 413.449,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porcentual lo que permite que la",
            "start": 415.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n total que estamos viendo ya",
            "start": 417.949,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "desde que inici\u00f3 el 2021 pues se",
            "start": 420.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mantenga todav\u00eda presente y lo haga con",
            "start": 423.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una tendencia bastante descendente es",
            "start": 426.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "decir todav\u00eda no vemos que la curva",
            "start": 430.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empiece a tomar alguna velocidad",
            "start": 432.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diferente o un comportamiento diferente",
            "start": 435.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todav\u00eda vemos una aceleraci\u00f3n importante",
            "start": 438.38,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "en la disminuci\u00f3n de los casos que se ha",
            "start": 441.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantenido desde la semana epidemiol\u00f3gica",
            "start": 444.169,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "n\u00famero 2 de este a\u00f1o de 2021",
            "start": 446.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "obviamente tambi\u00e9n ha permitido que los",
            "start": 450.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "casos activos estimados se mantengan en",
            "start": 453.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "este solo 3% del total de los casos que",
            "start": 456.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hasta el momento se han confirmado",
            "start": 460.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "siendo uno de los porcentajes m\u00e1s bajos",
            "start": 461.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que hemos tenido para efectos de la",
            "start": 464.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "actividad epid\u00e9mica",
            "start": 466.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reciente y que veremos como se sigue",
            "start": 469.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comportando en siguientes d\u00edas hoy es",
            "start": 471.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "jueves todav\u00eda nos falta viernes y",
            "start": 473.39,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado para observar movimientos en",
            "start": 474.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la semana antes que el",
            "start": 476.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "domingo graphic hemos en la semana que",
            "start": 479.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sigue as\u00ed tambi\u00e9n en la curva de color",
            "start": 482.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "verde seguimos viendo la cantidad de",
            "start": 484.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personas que se contin\u00faa recuperando",
            "start": 487.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la cob y de 19 para el d\u00eda de",
            "start": 489.44,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hoy estimamos un mill\u00f3n 577 mil 838",
            "start": 492.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "personas que ya se han recuperado de la",
            "start": 497.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "enfermedad y lamentablemente como",
            "start": 499.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sabemos tambi\u00e9n la enfermedad produce",
            "start": 502.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cobit grave",
            "start": 505.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "kobe cr\u00edtico y las personas pueden",
            "start": 506.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fallecer a consecuencia de las",
            "start": 509.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "complicaciones que esta enfermedad",
            "start": 511.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "produce al d\u00eda de hoy para efectos de",
            "start": 513.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "toda la epidemia",
            "start": 515.93,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "desde el mes de febrero del a\u00f1o 2020 han",
            "start": 517.219,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "fallecido lamentablemente 178 mil 108",
            "start": 519.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "personas a consecuencia de las",
            "start": 523.49,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "complicaciones de la enfermedad si vemos",
            "start": 526.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva actualizamos",
            "start": 528.199,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el comportamiento de la",
            "start": 530.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "actividad hospitalaria aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 532.79,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "representadas las personas que por",
            "start": 535.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "padecer kobe grave o cr\u00edtico tienen que",
            "start": 537.079,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ser internadas tienen que ocupar una de",
            "start": 540.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las camas disponibles tanto generales",
            "start": 542.75,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "como cr\u00edticas y bueno aqu\u00ed continuamos",
            "start": 545.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "viendo aunque sigue el descenso en la",
            "start": 548.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria para efectos de",
            "start": 552.5,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la media nacional bajamos con un punto",
            "start": 554.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porcentual nuevamente hemos estado",
            "start": 556.939,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "viendo este descenso d\u00eda con d\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 558.86,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas dos semanas y media ya",
            "start": 560.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "siendo la ocupaci\u00f3n nacional de un 38",
            "start": 562.389,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "por ciento y vemos como la tendencia en",
            "start": 565.55,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la curva precisamente significa que",
            "start": 568.97,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "empieza a haber d\u00eda con d\u00eda todav\u00eda",
            "start": 571.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "menos en casos graves pues de personas",
            "start": 574.639,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n necesitando una cama de",
            "start": 577.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hospital si vemos la siguiente",
            "start": 579.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "diapositiva nos enfocamos",
            "start": 580.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos ya en 100 entidades federativas",
            "start": 583.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en este primer cuadro siempre",
            "start": 585.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actualizamos la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 587.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de camas generales son para los",
            "start": 590.27,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pacientes m\u00e1s graves que requieren",
            "start": 591.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "oxigenaci\u00f3n temprana hoy a una",
            "start": 593.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vigilancia o un seguimiento pues m\u00e1s",
            "start": 596.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "especializado precisamente dentro de un",
            "start": 599.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ambiente hospitalario ya tenemos algunos",
            "start": 602.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "d\u00edas en que ninguna entidad federativa",
            "start": 604.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ha rebasado el nivel de seguridad del 70",
            "start": 605.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "por ciento de ocupaci\u00f3n y en el",
            "start": 609.35,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "siguiente rango que es entre el 69 y 50",
            "start": 611.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "solamente se encuentran 5 entidades",
            "start": 615.19,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "federativas se anex\u00f3 al d\u00eda de hoy",
            "start": 617.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuevamente guerrero con un 52 por ciento",
            "start": 620.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y otras entidades que ya se encontraban",
            "start": 622.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "previamente en este grupo no han tenido",
            "start": 625.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cambios para efecto de las \u00faltimas 24",
            "start": 628.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "horas como son morelos estado de m\u00e9xico",
            "start": 630.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "puebla y la ciudad de mexico aunque s\u00ed",
            "start": 633.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hemos visto en ellos una reducci\u00f3n",
            "start": 636.41,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "importante en su ocupaci\u00f3n en los",
            "start": 637.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "\u00faltimos en los \u00faltimos d\u00edas son 27 las",
            "start": 639.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entidades que tienen m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 642.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sus camas disponibles o dicho de otra",
            "start": 645.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "manera menos del 50% de ocupaci\u00f3n como",
            "start": 647.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dice la gr\u00e1fica lo cual entonces nos",
            "start": 650.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "deja a nivel nacional la cantidad de 19",
            "start": 652.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mil 870 camas de ira general disponibles",
            "start": 655.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para s\u00ed en siguientes d\u00edas oa partir de",
            "start": 659.72,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hoy mismo",
            "start": 662.63,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "alguna persona requerir\u00e1 este tipo de",
            "start": 663.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n si vemos la siguiente",
            "start": 665.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diapositiva ahora vamos a actualizar las",
            "start": 667.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "camas con ventilador ahora siempre a los",
            "start": 669.89,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pacientes m\u00e1s cr\u00edticos los que presentan",
            "start": 672.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obviamente las complicaciones m\u00e1s graves",
            "start": 674.14,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "que ponen en riesgo la vida de la",
            "start": 677.93,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "persona y que requieren adem\u00e1s de esta",
            "start": 680.029,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "asistencia ventilatoria continuamos",
            "start": 681.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "igualmente sin entidades rebasando el",
            "start": 684.56,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nivel de seguridad del 70 por ciento",
            "start": 686.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuatro entidades en el siguiente rango",
            "start": 688.45,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que es entre 69 y 50 una ligero aumento",
            "start": 691.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que notamos en el estado de colima con",
            "start": 694.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "55 por ciento de todas maneras est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 696.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pegado al 50% que al 70% y sin cambios",
            "start": 699.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a la ciudad de",
            "start": 703.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- estado de m\u00e9xico y nuevo le\u00f3n y",
            "start": 705.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguimos teniendo 28 entidades",
            "start": 708.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "federativas que tienen menos del 50% de",
            "start": 710.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de sus camas con ventilador",
            "start": 712.85,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cuando vemos",
            "start": 715.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y nacional volvemos a tener para el d\u00eda",
            "start": 717.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de hoy la reducci\u00f3n de un punto",
            "start": 719.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "porcentual lo que contin\u00faa entonces",
            "start": 721.63,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "manteniendo esta tendencia descendente",
            "start": 723.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n hospitalaria as\u00ed",
            "start": 726.3,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "como lo estamos viendo en la carga de",
            "start": 728.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enfermedad o la cantidad de casos de",
            "start": 731.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n enfermando de kobe 19",
            "start": 734.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos seis mil 981 camas con",
            "start": 736.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ventilador disponibles a nivel nacional",
            "start": 740.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y que por lo tanto tambi\u00e9n estar\u00edan",
            "start": 742.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obviamente listas y disponibles para",
            "start": 744.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "poder recibir a las personas que tienen",
            "start": 747.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las complicaciones m\u00e1s severas bien",
            "start": 749.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a pasar ahora al componente de la",
            "start": 752.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y actualizar los datos para",
            "start": 755.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy 217.400 32 son las dosis",
            "start": 758.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aplicadas reportadas al corte de las",
            "start": 762.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seis de la tarde interesante pueden",
            "start": 765.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ustedes notar en funci\u00f3n del hist\u00f3rico",
            "start": 768.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que hemos venido presentando el d\u00eda con",
            "start": 769.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "d\u00eda desde el 24 de diciembre que inici\u00f3",
            "start": 771.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la primera dosis de aplicaci\u00f3n de vacuna",
            "start": 775.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contra el virus arco 2 que el d\u00eda de hoy",
            "start": 777.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es el d\u00eda que m\u00e1s vacuna",
            "start": 780.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ha aplicado a nivel nacional obviamente",
            "start": 782.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque estamos teniendo ahora la",
            "start": 785.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de dos vacunas al mismo",
            "start": 788.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiempo estamos teniendo la el cierre de",
            "start": 790.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la etapa 1 que es ya la segunda dosis a",
            "start": 793.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "personal de salud \u00e9sta se realiza con la",
            "start": 797.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vacuna de fai ser vidente recordando que",
            "start": 800.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esta fue la vacuna que inici\u00f3 desde un",
            "start": 802.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "principio con este grupo poblacional y",
            "start": 805.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por lo tanto deben de recibir la segunda",
            "start": 808.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dosis del mismo tipo de vacuna desde el",
            "start": 809.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "martes y sobre todo el d\u00eda de ayer se",
            "start": 813.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo la distribuci\u00f3n nacional de",
            "start": 815.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "toda esta vacuna y precisamente el d\u00eda",
            "start": 818.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de hoy inici\u00f3 ya de manera importante",
            "start": 819.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las aplicaciones de las segundas dosis",
            "start": 822.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ahorita vamos a ver obviamente cu\u00e1l es",
            "start": 824.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el avance espec\u00edfico para segundas dosis",
            "start": 827.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero entonces esto ahora se suma a la",
            "start": 829.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "etapa 2 que ya ven\u00eda o se hab\u00eda iniciado",
            "start": 832.59,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "desde el d\u00eda lunes en donde se empez\u00f3 ya",
            "start": 835.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a vacunar a la poblaci\u00f3n de adultos",
            "start": 838.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mayores espec\u00edficamente los que tienen",
            "start": 840.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os o m\u00e1s de edad entonces tenemos",
            "start": 842.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ya dos vacunas aplic\u00e1ndose en un mismo",
            "start": 845.71,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "momento en el",
            "start": 848.02,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y nacional en todas las 32 entidades",
            "start": 849.089,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "federativas adem\u00e1s y entonces eso",
            "start": 853.1,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "obviamente tambi\u00e9n nos demuestra porque",
            "start": 855.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hoy 18 de febrero es el d\u00eda que m\u00e1s",
            "start": 857.91,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "vacunas se han aplicado recordando",
            "start": 860.49,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "inclusive que este n\u00famero para el d\u00eda de",
            "start": 862.139,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana puede incrementarse dado que es",
            "start": 863.939,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "un corte preliminar y todav\u00eda faltar\u00eda",
            "start": 866.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que uno se integre las personas que",
            "start": 868.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "continuaron vacun\u00e1ndose despu\u00e9s de ese",
            "start": 871.47,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "horario pero tambi\u00e9n muy importante que",
            "start": 873.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lleguen todos los reportes de los",
            "start": 875.639,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "diferentes puntos de vacunaci\u00f3n que en",
            "start": 877.92,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "este momento est\u00e1n emitiendo la",
            "start": 880.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cerrando los registros",
            "start": 882.689,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "haciendo la notificaci\u00f3n correspondiente",
            "start": 885.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y entonces de seguro vamos a ver ma\u00f1ana",
            "start": 887.189,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "incrementado este este n\u00famero si vemos",
            "start": 890.42,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva tenemos el",
            "start": 894.059,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acumulado vemos tambi\u00e9n c\u00f3mo nuestro",
            "start": 896.91,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "acumulado tiene nuevamente una imagen de",
            "start": 898.499,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un salto importante y para efectos ya",
            "start": 900.779,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ahora de todas las dosis que se han",
            "start": 903.899,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "aplicado hasta el momento en m\u00e9xico",
            "start": 905.759,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "llegamos a la suma de un mill\u00f3n 318 mil",
            "start": 906.839,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "55 dosis aplicadas al d\u00eda de hoy lo cual",
            "start": 910.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de seguro seguir\u00e1",
            "start": 914.189,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo por la actividad de dos vacunas",
            "start": 915.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que tenemos ya en este momento sino",
            "start": 918.87,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "porque esto continuar\u00e1 en pr\u00f3ximas",
            "start": 920.61,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "semanas con siguientes tambi\u00e9n",
            "start": 922.29,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "dotaciones no solamente de la vacuna",
            "start": 924.29,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pzifer sino de otras vacunas que podr\u00edan",
            "start": 926.939,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "estarse sumando en la medida que vayan",
            "start": 929.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "llegando al pa\u00eds",
            "start": 931.29,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "resaltamos el n\u00famero de dosis perdidas",
            "start": 933.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "1.052 solamente para efectos de m\u00e1s de",
            "start": 936.49,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de 318 mil dosis aplicadas ya",
            "start": 939.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda comentado en conferencias",
            "start": 942.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "previas que esto es una optimizaci\u00f3n",
            "start": 944.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para efectos de la vacuna nunca antes",
            "start": 948.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vista lo decimos de esa manera porque",
            "start": 950.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para efectos de la aplicaci\u00f3n de otros",
            "start": 952.7,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tipos de vacunas que forman parte",
            "start": 954.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obviamente del plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 956.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "universal en m\u00e9xico sobre todo para la",
            "start": 960.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n infantil o menor de edad se",
            "start": 962.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00edan observado en a\u00f1os previos que",
            "start": 965.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estos porcentajes o estas dosis de",
            "start": 967.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "perdidas a veces podr\u00edan superar n\u00fameros",
            "start": 970.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "como el 5 o el 6 por ciento y en lo que",
            "start": 974.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos ahora de la vacunaci\u00f3n contra el",
            "start": 976.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "virus sars co2 apenas se tiene un 0.13",
            "start": 978.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por ciento lo cual es como decimos la",
            "start": 982.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida m\u00e1s baja que se ha tenido",
            "start": 985.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "recordando que esto siempre es algo",
            "start": 987.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esperado en funci\u00f3n de la log\u00edstica y de",
            "start": 988.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los mecanismos de aplicaci\u00f3n que se dan",
            "start": 992.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sobre todo cuando hay una distribuci\u00f3n",
            "start": 994.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de vacuna a nivel nacional como lo son",
            "start": 996.53,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 999.44,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "en su momento tambi\u00e9n se han aplicado en",
            "start": 1000.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os vamos a continuar dando",
            "start": 1002.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "obviamente seguimiento puntual a este",
            "start": 1003.79,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "dato porque consideramos que tambi\u00e9n es",
            "start": 1006.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "revelador es y es importante veamos la",
            "start": 1008.529,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva",
            "start": 1011.74,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "muy bien la cobertura o en este caso el",
            "start": 1014.55,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "avance mejor que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 1018.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por cada entidad federativa para efectos",
            "start": 1020.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n adulta mayor estamos",
            "start": 1023.07,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "hablando de esas 860 mil 450 dosis",
            "start": 1026.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "totales que se recibieron de vacuna este",
            "start": 1030.059,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca del laboratorio serum de la",
            "start": 1033.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "india que est\u00e1n destinados solamente",
            "start": 1037.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta mayor y entonces en",
            "start": 1039.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "base a ese total de m\u00e1s de 860.000 dosis",
            "start": 1042.0,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "el avance aplicado para el d\u00eda de hoy",
            "start": 1045.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "son 400 26 mil 494 lo que est\u00e1",
            "start": 1047.429,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "representando entonces un avance global",
            "start": 1051.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacional del 50 por ciento ya de esta de",
            "start": 1053.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este embarque que se recibi\u00f3 el d\u00eda",
            "start": 1057.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "domingo podemos ver entonces la",
            "start": 1059.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n tambi\u00e9n del avance que se",
            "start": 1061.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 teniendo para cada una de las",
            "start": 1064.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entidades federativas y veamos como por",
            "start": 1065.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ejemplo la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1 ya",
            "start": 1068.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente y es posible que el d\u00eda de",
            "start": 1070.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hoy ya con los reportes que se realicen",
            "start": 1073.35,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "al cierre es decir hasta la medianoche",
            "start": 1076.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "muy probablemente la ciudad de mexico",
            "start": 1078.179,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas en haber ya",
            "start": 1081.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "terminado su proceso de la acumulaci\u00f3n",
            "start": 1084.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya para el corte ten\u00eda pr\u00e1cticamente el",
            "start": 1086.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "97 por ciento de su poblaci\u00f3n a cubrir o",
            "start": 1088.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la meta para esas tres este",
            "start": 1092.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "demarcaciones territoriales que se",
            "start": 1094.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "definieron aqu\u00ed en ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 1096.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cubiertas pero tambi\u00e9n tenemos estados",
            "start": 1098.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como aguascalientes como la scala que",
            "start": 1100.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n han superado el 80 o inclusive",
            "start": 1103.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "llegado ya al 90 por ciento de la",
            "start": 1106.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n lo cual tambi\u00e9n es es bueno y",
            "start": 1108.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bueno casi la mayor\u00eda de las entidades o",
            "start": 1111.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la mitad de ellas superando la mitad de",
            "start": 1113.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "su aplicaci\u00f3n",
            "start": 1116.35,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "obviamente nuevo le\u00f3n y tamaulipas que",
            "start": 1117.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tienen el avance m\u00e1s bajo",
            "start": 1119.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recordemos que nuevo le\u00f3n y tamaulipas",
            "start": 1121.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no pudieron iniciar con su campa\u00f1a de",
            "start": 1122.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n los primeros d\u00edas es decir el",
            "start": 1126.07,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lunes y martes debido a las condiciones",
            "start": 1127.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "clim\u00e1ticas adversas que no permitieron",
            "start": 1130.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "obviamente iniciar apenas iniciaron el",
            "start": 1133.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer y pues en estos dos d\u00edas",
            "start": 1135.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente est\u00e1n ya superando el 10",
            "start": 1138.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por ciento pero de seguro veremos",
            "start": 1140.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "avances m\u00e1s importantes en siguientes en",
            "start": 1142.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas damos la siguiente",
            "start": 1145.6,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la positiva",
            "start": 1148.12,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "bien aqu\u00ed tenemos el registro o avance",
            "start": 1149.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de las segundas dosis podemos ver que el",
            "start": 1152.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personal de salud dec\u00edamos que a partir",
            "start": 1156.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de el d\u00eda de hoy pr\u00e1cticamente ya con",
            "start": 1158.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mayor intensidad porque ayer fue m\u00e1s",
            "start": 1161.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "bien el d\u00eda en que se realiz\u00f3 la",
            "start": 1164.09,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la vacuna a nivel",
            "start": 1165.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional pues tenemos un incremento",
            "start": 1167.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed importante lo dec\u00edamos en",
            "start": 1169.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "conferencias previas cuando llegara a",
            "start": 1172.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esta siguiente dotaci\u00f3n de la vacuna a",
            "start": 1173.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "facer para segundas dosis de seguro",
            "start": 1176.03,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ver\u00edamos lo empezar\u00edamos a ver un",
            "start": 1177.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "incremento r\u00e1pido e importante en la",
            "start": 1179.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la segunda dosis por lo",
            "start": 1182.33,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tanto el cumplimiento ya de esquemas",
            "start": 1184.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "completos y para el d\u00eda de hoy el corte",
            "start": 1186.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "40 por ciento ser\u00eda nos vamos acercando",
            "start": 1188.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente a la mitad de los",
            "start": 1190.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud de primera",
            "start": 1193.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "l\u00ednea contra el commit que est\u00e1n ya",
            "start": 1195.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "completando su esquema de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 1197.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de seguro esto en los siguientes d\u00edas",
            "start": 1201.26,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "vamos a ver lo incrementado de manera",
            "start": 1202.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante el personal educativo que",
            "start": 1205.39,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "para fines pr\u00e1cticos solamente es el",
            "start": 1208.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personal que en su momento recibi\u00f3 la",
            "start": 1210.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "primera dosis en campeche obviamente a\u00fan",
            "start": 1212.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no inicial",
            "start": 1214.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de su segunda dosis por eso no vemos",
            "start": 1216.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo de avance y las personas",
            "start": 1218.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "adultos mayores pues bueno esta es la",
            "start": 1221.03,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "primera semana en donde vamos con el",
            "start": 1222.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "avance de la primera dosis esas 400",
            "start": 1224.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "26.494 que se han aplicado y pues estas",
            "start": 1227.59,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "personas tendr\u00e1n que esperar al menos 21",
            "start": 1230.69,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "d\u00edas para a partir de ese momento",
            "start": 1232.429,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "empezar a abrir la temporalidad para",
            "start": 1234.039,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "efectos de la segunda dosis que se",
            "start": 1236.66,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que recibir por eso de seguro",
            "start": 1238.73,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este indicador de segundas dosis en",
            "start": 1240.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores pues no lo",
            "start": 1242.39,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "vamos a ver moverse mucho al menos hasta",
            "start": 1244.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dentro de tres semanas a partir de \u00e9sta",
            "start": 1246.289,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "veamos la siguiente diapositiva",
            "start": 1249.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y tenemos tambi\u00e9n la actualizaci\u00f3n del",
            "start": 1254.06,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "monitoreo y notificaci\u00f3n de los eventos",
            "start": 1256.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuibles a vacunaci\u00f3n",
            "start": 1259.69,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n que ahora integran ya la",
            "start": 1262.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de ambas vacunas que estamos",
            "start": 1264.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "teniendo como dec\u00edamos a nivel nacional",
            "start": 1266.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para efecto de todas las dosis que se",
            "start": 1269.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "han aplicado hasta el momento ve\u00edamos",
            "start": 1272.21,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1.300.000 dosis s\u00f3lo punto 5%",
            "start": 1273.98,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "desarrollaron un pesario un evento",
            "start": 1278.95,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuible a vacunaci\u00f3n",
            "start": 1281.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s de estos solamente el 1% o",
            "start": 1284.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "menos del 1 por ciento se han",
            "start": 1288.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "clasificado potencialmente como de",
            "start": 1290.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gravedad es decir que en su momento ha",
            "start": 1293.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "generado alguna afectaci\u00f3n manifestaci\u00f3n",
            "start": 1294.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica a la persona que ha requerido",
            "start": 1297.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "obviamente de una atenci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1299.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "especializada o inclusive la",
            "start": 1301.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n por necesitar un",
            "start": 1303.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seguimiento como tal hasta efectos de",
            "start": 1305.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poder nuevamente regresar a casa de los",
            "start": 1308.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "34",
            "start": 1311.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "graves que se han clasificado 30 ya",
            "start": 1313.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fueron dados de alto es decir un nuevo",
            "start": 1316.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mayor consecuencia ni problema",
            "start": 1318.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "al respecto y bueno cuatro de ellos",
            "start": 1320.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contin\u00faan todav\u00eda hospitalizados de",
            "start": 1322.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "seguro en observaci\u00f3n y esperando",
            "start": 1325.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obviamente la mejor\u00eda para poder obtener",
            "start": 1326.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el alta que tienen ustedes la",
            "start": 1329.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n para que la puedan este",
            "start": 1332.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consultar m\u00e1s detenidamente de c\u00f3mo se",
            "start": 1334.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "han presentado estos 34 es avis graves",
            "start": 1337.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por edad por sexo y obviamente tambi\u00e9n",
            "start": 1340.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por cada una de las entidades",
            "start": 1342.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "federativas recordando que cuando",
            "start": 1344.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "revisen la tabla de entidades",
            "start": 1346.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "federativas pues obviamente las",
            "start": 1349.1,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "entidades en donde se haya aplicado",
            "start": 1350.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de vacuna por efectos",
            "start": 1352.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de seguro de mayor cantidad \u00e9ste",
            "start": 1355.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poblacional es posible que encuentren",
            "start": 1358.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues una mayor cantidad obviamente de",
            "start": 1359.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esa bis graves secundarios a \u00e9ste a este",
            "start": 1362.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "punto y entonces tenemos hasta aqu\u00ed la",
            "start": 1365.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parte de la actualizaci\u00f3n de la",
            "start": 1368.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n recordemos que la campa\u00f1a de",
            "start": 1370.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contin\u00faa y se seguir\u00e1",
            "start": 1373.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose en las siguientes",
            "start": 1376.69,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "semanas y esto obviamente ser\u00e1 durante",
            "start": 1378.73,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pues todo lo que resta de este a\u00f1o",
            "start": 1383.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "precisamente de poder lograr las metas y",
            "start": 1386.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en su momento las coberturas que han",
            "start": 1389.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sido tambi\u00e9n definidas para efectos de",
            "start": 1392.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este plan nacional de vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 1394.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el coi contra la cob y 19 entonces bueno",
            "start": 1397.61,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con preguntas",
            "start": 1400.55,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "y respuestas por parte de los medios",
            "start": 1404.429,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tenemos bastante tiempo por favor",
            "start": 1407.399,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estamos de este lado pasamos por aqu\u00ed",
            "start": 1409.08,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "regresamos aqu\u00ed y desde la atr\u00e1s",
            "start": 1410.899,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "buenas noches para hablar desde el",
            "start": 1413.899,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico basta de grupo cant\u00f3n",
            "start": 1415.86,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos saber hasta ahorita cu\u00e1ntas",
            "start": 1417.059,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas de internet chicos fraudulentos",
            "start": 1420.629,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "se han dado de baja este precisamente",
            "start": 1423.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sobre esta situaci\u00f3n de la vacuna de",
            "start": 1425.58,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "kobe 19 y tambi\u00e9n si tiene alg\u00fan",
            "start": 1428.34,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estimado tambi\u00e9n de \u00e9stos tambi\u00e9n sites",
            "start": 1430.769,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a poquitos de lo que es \u00e9ste la venta de",
            "start": 1434.399,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno aunque ya se han reducido pero",
            "start": 1436.889,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "ahorita llam\u00f3 la atenci\u00f3n del d\u00eda de",
            "start": 1438.509,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "ayer lo que ocurri\u00f3 ayer nuevo le\u00f3n en",
            "start": 1439.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "donde los b\u00e1culos de 40 mil pesos pues",
            "start": 1442.32,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ya es algo bastante grave todo como se",
            "start": 1445.11,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "necesiten informaci\u00f3n respecto a \u00e9sta",
            "start": 1447.929,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estos movimientos que se han estado",
            "start": 1449.779,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "haciendo pues como no espec\u00edficamente el",
            "start": 1451.769,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "n\u00famero de p\u00e1ginas que se pudieran haber",
            "start": 1455.82,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "bajado algo la verdad no tenemos no",
            "start": 1458.249,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuento con esa informaci\u00f3n en este",
            "start": 1460.769,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "momento sin embargo creo que s\u00ed es",
            "start": 1462.869,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "importante aprovechar la la pregunta",
            "start": 1464.85,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "para continuar hacer el llamado a la",
            "start": 1467.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1469.919,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "que no debe dejarse de enga\u00f1ar en estos",
            "start": 1471.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "momentos por la falsa no existencia de",
            "start": 1474.45,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vacuna o la falsa disponibilidad de",
            "start": 1478.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vacuna u otros elementos obviamente para",
            "start": 1481.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el control de la enfermedad",
            "start": 1484.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recordemos que en este momento la \u00fanica",
            "start": 1487.25,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vacuna disponible en m\u00e9xico en el",
            "start": 1489.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "territorio nacional y que se est\u00e1",
            "start": 1492.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aplicando es aquella que la autoridad",
            "start": 1494.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sanitaria correspondiente en este caso",
            "start": 1496.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud a trav\u00e9s de la",
            "start": 1498.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cofepris ha autorizado bajo el marco de",
            "start": 1501.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "uso de emergencia precisamente para la",
            "start": 1504.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n para",
            "start": 1507.78,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "toda esta campa\u00f1a nacional que estamos",
            "start": 1509.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "viendo esta primera etapa que inici\u00f3 en",
            "start": 1510.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diciembre en relaci\u00f3n a los m\u00e9dicos de",
            "start": 1513.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea contra el kobe y esta",
            "start": 1515.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "segunda etapa que inici\u00f3 esta misma",
            "start": 1518.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "semana el d\u00eda lunes en relaci\u00f3n a la",
            "start": 1520.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta mayor la forma de",
            "start": 1522.78,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "acceder a esta vacuna ha sido en base a",
            "start": 1526.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los diferentes lineamientos que se han",
            "start": 1530.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "emitido para poder llevar a cabo",
            "start": 1533.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "obviamente la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1534.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y es la \u00fanica manera que en este momento",
            "start": 1537.21,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hay en mexico de poder acceder a una",
            "start": 1539.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vacuna segura una vacuna de calidad y",
            "start": 1541.529,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s una vacuna que tiene en su",
            "start": 1545.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "momento comprobada una efectividad para",
            "start": 1548.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lograr precisamente la protecci\u00f3n ante",
            "start": 1551.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la enfermedad cualquier otro tipo de",
            "start": 1554.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacuna que ustedes vean que se est\u00e1",
            "start": 1557.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ofertando en alguna p\u00e1gina de internet",
            "start": 1558.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan sitio este p\u00fablico a trav\u00e9s de",
            "start": 1561.539,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "alg\u00fan medio de difusi\u00f3n sobre todo",
            "start": 1565.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "privado tienen que pensar que es una",
            "start": 1569.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vacuna ilegal tienen que pensar que es",
            "start": 1572.49,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "una vacuna insegura que inclusive puede",
            "start": 1575.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "poner en riesgo su salud porque es una",
            "start": 1578.279,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "vacuna que de seguro o no es una vacuna",
            "start": 1582.48,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "digamos real o sea no es en s\u00ed un",
            "start": 1587.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico que tenga la capacidad de",
            "start": 1591.779,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "producir la inmunidad o si es una vacuna",
            "start": 1593.88,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que en su momento fue ingresada al pa\u00eds",
            "start": 1597.419,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda del contrabando pues entonces",
            "start": 1599.99,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese si usted no puede",
            "start": 1602.97,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tener la seguridad de que esa vacuna",
            "start": 1604.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "haya tenido las certificaciones",
            "start": 1606.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "correspondientes que haya cumplido con",
            "start": 1608.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la red de fr\u00edo que deben de cumplir",
            "start": 1610.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre todo algunas de ellas el tema de",
            "start": 1612.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n y que por lo tanto",
            "start": 1616.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "usted de adquirirse de adquirirla y",
            "start": 1618.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "coloc\u00e1rsela pues de seguro va a estar",
            "start": 1620.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "coloc\u00e1ndose un producto que no le va a",
            "start": 1623.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "generar la protecci\u00f3n que debe de tener",
            "start": 1626.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces muy atentos",
            "start": 1629.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con esto no hacer obviamente hacer caso",
            "start": 1631.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "omiso m\u00e1s bien a todo este tipo de",
            "start": 1634.59,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "promociones que nos llevan",
            "start": 1636.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "obviamente a nada y recordar que en este",
            "start": 1638.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "momento en m\u00e9xico la \u00fanica v\u00eda para",
            "start": 1640.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "poder acceder a una vacuna contra el",
            "start": 1644.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "virus sars co2 es a trav\u00e9s de los",
            "start": 1647.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mecanismos y el plan nacional de",
            "start": 1649.83,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que en este momento se est\u00e1",
            "start": 1652.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "implementando y que adem\u00e1s como ustedes",
            "start": 1654.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "saben es en este momento est\u00e1 solamente",
            "start": 1657.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacunando en funci\u00f3n de la",
            "start": 1660.65,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "disponibilidad de la vacuna que hasta el",
            "start": 1662.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "momento ha llegado al personal de salud",
            "start": 1663.99,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "y a los adultos mayores con 60 a\u00f1os",
            "start": 1666.87,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de edad entonces es muy importante si",
            "start": 1671.049,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tener presente esto hasta que no",
            "start": 1673.57,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tengamos nueva informaci\u00f3n que de",
            "start": 1676.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "haberla de seguro se la estaremos dando",
            "start": 1678.399,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a conocer de manera oficial en este",
            "start": 1681.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mismo espacio",
            "start": 1683.529,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "gracias por favor",
            "start": 1685.179,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1689.23,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "buenas noches thriller anule deporte",
            "start": 1690.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "saludable el doctor alom\u00eda estos seis",
            "start": 1692.37,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mil 786 en sabes de el fasher y 59 de",
            "start": 1695.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "astra en qu\u00e9 momento van a dejar de",
            "start": 1700.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hacer eventos supuestamente atribuibles",
            "start": 1702.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la l\u00f3gica entiendo que despu\u00e9s de que",
            "start": 1705.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los estudian pero por ejemplo alguien y",
            "start": 1707.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "yo me vacunaron y me doli\u00f3 la cabeza y",
            "start": 1710.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estudian y se dan cuenta que",
            "start": 1713.7,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "efectivamente mi dolor de cabeza",
            "start": 1715.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "moment\u00e1neo es atribuible a la vacuna",
            "start": 1717.83,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hacer una referencia o una numerolog\u00eda",
            "start": 1721.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "diferente o siempre van a estar",
            "start": 1726.15,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "contemplados en esta tipificaci\u00f3n de",
            "start": 1727.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eventos supuestamente atribuible si",
            "start": 1730.58,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tengo otros dos puentes mezclar con",
            "start": 1733.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mucho gusto los ponemos esta primera",
            "start": 1734.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pregunta efectivamente cuando se",
            "start": 1736.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "clasifica a un sabio como su nombre lo",
            "start": 1738.87,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "dice dado que es un evento supuestamente",
            "start": 1740.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "atribuible obtiene una clasificaci\u00f3n de",
            "start": 1742.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "inicio esta clasificaci\u00f3n la realiza la",
            "start": 1745.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "unidad que en su momento atiende a la",
            "start": 1749.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "persona cuando una persona va y dem\u00e1s la",
            "start": 1752.4,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 1754.89,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "refiriendo ciertas manifestaciones",
            "start": 1756.419,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas y durante el interrogatorio",
            "start": 1758.009,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n refiere que en los \u00faltimos al",
            "start": 1760.429,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "menos 30 d\u00edas ese es el pela la",
            "start": 1763.71,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "temporalidad que est\u00e1 definida para esta",
            "start": 1766.44,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "vacuna es decir para la vacuna contra el",
            "start": 1768.779,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "virus a los kurdos si en esos \u00faltimos 30",
            "start": 1770.369,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00edas le aplicaron este tipo de vacuna",
            "start": 1772.859,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pues entonces si la sintomatolog\u00eda est\u00e1",
            "start": 1775.679,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "registrada como posibilidad de que una",
            "start": 1779.269,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que esta vacuna la produzca entonces se",
            "start": 1783.059,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "clasifica de manera inicial con un essap",
            "start": 1785.19,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "dependiendo ya entonces de el tipo",
            "start": 1787.22,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de manifestaciones y de las",
            "start": 1790.049,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que tiene un esa vino",
            "start": 1792.509,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "grave y uno sabe grave pues bueno ser\u00e1",
            "start": 1794.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este tipo de clasificaci\u00f3n lo",
            "start": 1796.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que ocurre despu\u00e9s y en el transcurso",
            "start": 1799.139,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "del tiempo es algo que adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 1800.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "normado est\u00e1 en un manual de",
            "start": 1803.869,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "procedimientos que es obviamente de",
            "start": 1806.96,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y observancia para todo el sistema",
            "start": 1810.73,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nacional de salud es lo que el sencilla",
            "start": 1813.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "centro nacional de salud para la",
            "start": 1817.23,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "infancia adolescencia qui\u00e9n es el que ha",
            "start": 1819.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manejado este pues hist\u00f3ricamente en los",
            "start": 1820.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "programas de vacunaci\u00f3n universal ya ha",
            "start": 1823.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "normado para efectos de lo que ser\u00eda la",
            "start": 1826.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n de \u00e9stos es avis los es",
            "start": 1828.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "avis graves normalmente se suelen en",
            "start": 1832.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dictaminar en los m\u00e1s altos niveles en",
            "start": 1834.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "donde hay obviamente la concentraci\u00f3n de",
            "start": 1836.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los grupos de expertos ya sea tanto los",
            "start": 1838.87,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "niveles estatales o en los niveles",
            "start": 1841.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "federales da hasta este momento todas",
            "start": 1843.54,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "las dictaminaciones de savvis graves se",
            "start": 1846.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "han dado en el seno del grupo de",
            "start": 1849.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "expertos del nivel federal precisamente",
            "start": 1851.679,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "porque estamos ante una nueva vacuna que",
            "start": 1853.63,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se est\u00e1 aplicando a diferencia de",
            "start": 1856.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muchas otras en la historia en este",
            "start": 1859.179,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "momento se est\u00e1 aplicando bajo un marco",
            "start": 1861.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "solamente de emergencia y de ah\u00ed que",
            "start": 1862.809,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "este comit\u00e9 nacional de expertos se est\u00e9",
            "start": 1865.39,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "tomando el tiempo todas las semanas y",
            "start": 1868.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "obviamente tambi\u00e9n aprovechamos el",
            "start": 1871.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "espacio para agradecer a todos",
            "start": 1872.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este personal este profesional de la",
            "start": 1875.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "salud calificado altamente especializado",
            "start": 1878.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 tomando todas las semanas el",
            "start": 1882.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiempo correspondiente para analizar las",
            "start": 1884.32,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "historias cl\u00ednicas y la evoluci\u00f3n de",
            "start": 1886.75,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estas personas y hacer estas",
            "start": 1888.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dictaminaciones a ellos no se les da",
            "start": 1890.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ninguna bonificaci\u00f3n ni reciben un",
            "start": 1893.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "salario extra por hacer este tipo de",
            "start": 1896.29,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "actividad lo hacen de manera voluntaria",
            "start": 1898.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "respondiendo a la convocatoria que es",
            "start": 1901.29,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "sencilla precisamente les emite como",
            "start": 1903.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "expertos a nivel nacional y entonces",
            "start": 1905.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ellos realizan esta clasificaci\u00f3n la",
            "start": 1908.23,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n no necesariamente va a",
            "start": 1910.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "decir que no es un examen sino m\u00e1s bien",
            "start": 1914.19,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "la clasificaci\u00f3n o el ejercicio de",
            "start": 1917.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n lo que pretende es buscar",
            "start": 1920.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sus precisamente si hay alguna",
            "start": 1922.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "causalidad es decir si hay alguna",
            "start": 1924.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n causal en relaci\u00f3n a la",
            "start": 1926.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacuna cuando \u00e9sta se identifica",
            "start": 1929.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces se lleva a cabo la",
            "start": 1931.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n correspondiente o en este",
            "start": 1934.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "caso el resultado de la dictaminaci\u00f3n y",
            "start": 1936.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto a su vez se notifica a",
            "start": 1939.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los diferentes organismos",
            "start": 1941.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "internacionales la cofepris que forma",
            "start": 1943.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "parte de este grupo tambi\u00e9n de",
            "start": 1945.82,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n y que forma parte del",
            "start": 1947.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "grupo de monitoreo y seguimiento de los",
            "start": 1949.06,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es avis realiza las notificaciones",
            "start": 1951.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "internacionales correspondientes para",
            "start": 1954.45,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que entonces los fabricantes de las",
            "start": 1957.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vacunas y los organismos internacionales",
            "start": 1960.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente la oms y la ps al",
            "start": 1962.64,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "recabar esta informaci\u00f3n de todos los",
            "start": 1965.92,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que en su momento est\u00e1n aplicando",
            "start": 1967.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una vacuna pueda emitir boletines que",
            "start": 1969.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nos sirven a los pa\u00edses como",
            "start": 1972.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para poder entonces saber y",
            "start": 1975.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comparar con qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 1978.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ocurriendo o si en alg\u00fan momento",
            "start": 1980.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "producto del an\u00e1lisis de esta",
            "start": 1982.38,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se empieza a descubrir que",
            "start": 1984.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alguna vacuna est\u00e1 produciendo una sabe",
            "start": 1986.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "grave que adem\u00e1s se termina clasificando",
            "start": 1990.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como causal entonces poder tomar las",
            "start": 1993.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acciones correctivas y preventivas en un",
            "start": 1996.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "momento determinado no solamente de lo",
            "start": 1999.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que ocurra en el pa\u00eds sino tambi\u00e9n de lo",
            "start": 2002.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que pueda estarse reportando en el marco",
            "start": 2004.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "internacional entonces eso",
            "start": 2007.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la notificaci\u00f3n que como ustedes pueden",
            "start": 2008.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ver y todo un trabajo que se hace en el",
            "start": 2011.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "marco de los es avis que inicia desde el",
            "start": 2013.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "punto de vacunaci\u00f3n o desde una unidad",
            "start": 2016.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n m\u00e9dica que posterior o en",
            "start": 2019.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00edas posteriores recibe al paciente y",
            "start": 2021.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que desde ese primer punto es una",
            "start": 2023.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que pasa por los diferentes",
            "start": 2026.73,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "niveles del sistema nacional de salud",
            "start": 2028.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "primero en mexico pero que finalmente",
            "start": 2030.27,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "llega inclusive hasta el nivel",
            "start": 2032.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "internacional y que obviamente la",
            "start": 2034.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de toda esta informaci\u00f3n",
            "start": 2036.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "permite a los pa\u00edses y a los encargados",
            "start": 2038.18,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de los programas tomar decisiones",
            "start": 2041.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "oportunas cuando alguna vacuna pudiera",
            "start": 2043.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presentar alg\u00fan riesgo en relaci\u00f3n a la",
            "start": 2046.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "salud de las personas muchas gracias y",
            "start": 2050.07,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me ha llamado mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 2052.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "doctora la m\u00eda que muchos de los m\u00e9dicos",
            "start": 2055.1,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que siguen curso saludable ya han",
            "start": 2057.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recibido desde la primer dosis y ahora",
            "start": 2060.69,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "algunos ya la segunda dosis",
            "start": 2063.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s deciden hacerse una prueba",
            "start": 2066.47,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de inmunidad y ah\u00ed aparecen n\u00fameros",
            "start": 2069.51,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es el motivo ustedes los m\u00e9dicos",
            "start": 2073.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tienen un aspecto diferente como no",
            "start": 2076.8,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "somos m\u00e9dicos cu\u00e1l es el motivo por el",
            "start": 2080.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cual ellos se hacen esta prueba tiene un",
            "start": 2082.919,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "sentido es \u00fanicamente para comprobar que",
            "start": 2085.65,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de verdad se obtiene la inmunidad y en",
            "start": 2088.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos los seres humanos va a aparecer la",
            "start": 2091.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "misma cantidad o var\u00eda y eso nos da",
            "start": 2094.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "menor o mayor protecci\u00f3n es claro yo",
            "start": 2096.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "creo que lo individual es m\u00e1s un tema de",
            "start": 2099.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "curiosidad cient\u00edfica no nos normalmente",
            "start": 2102.14,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "obviamente el grupo sobre todo de",
            "start": 2105.75,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y a lo mejor aquellos que est\u00e1n",
            "start": 2108.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "especializados en algunas \u00e1reas de la",
            "start": 2109.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "inmunolog\u00eda o que simplemente quieren",
            "start": 2112.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conocer cu\u00e1l fue la reacci\u00f3n de su",
            "start": 2115.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "organismo a la aplicaci\u00f3n de la vacuna y",
            "start": 2117.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dado que est\u00e1n en este medio a lo mejor",
            "start": 2120.6,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tienen igual acceso a este tipo de",
            "start": 2122.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pruebas pues a lo mejor una curiosidad y",
            "start": 2125.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "digamos una curiosidad cient\u00edfica",
            "start": 2128.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "individual pues se exploran para ver si",
            "start": 2130.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hubo o no producci\u00f3n de anticuerpos que",
            "start": 2133.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "finalmente hubo obviamente es el",
            "start": 2136.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "objetivo que se quiere tener con",
            "start": 2138.36,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de la vacuna esto no est\u00e1 obviamente",
            "start": 2140.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alineado ni indicado dentro de los",
            "start": 2143.47,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "diferentes procedimientos para efectos",
            "start": 2145.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del plan nacional de vacunaci\u00f3n o como",
            "start": 2148.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una medida que se tenga que estar",
            "start": 2152.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haciendo de manera sistem\u00e1tica alg\u00fan",
            "start": 2154.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "grupo de las personas que hasta el",
            "start": 2157.79,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "momento se han vacunado sin embargo",
            "start": 2159.14,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "comentar que si se tiene en su momento",
            "start": 2161.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contemplado o sea y es parte tambi\u00e9n de",
            "start": 2163.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la misma del mismo seguimiento en su",
            "start": 2165.86,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "momento se debe de hacer en el marco",
            "start": 2168.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poblacional si ustedes recuerdan el a\u00f1o",
            "start": 2171.07,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pasado se llev\u00f3 a cabo un estudio de",
            "start": 2173.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cero prevalencia si pr\u00e1cticamente a",
            "start": 2175.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inicios del \u00faltimo trimestre del 2020",
            "start": 2177.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los estudios este estudio de cero",
            "start": 2180.2,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "prevalencia ten\u00eda precisamente el",
            "start": 2182.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "objetivo de poder estimar para ese",
            "start": 2183.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "momento cu\u00e1l era la prevalencia o",
            "start": 2185.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dig\u00e1moslo a nivel es decir para que la",
            "start": 2189.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no se nos entienda cu\u00e1l era la",
            "start": 2192.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n ya de personas que hab\u00edan",
            "start": 2195.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenido exposici\u00f3n al virus sars co2 m\u00e1s",
            "start": 2197.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de que hubieran desarrollado o no",
            "start": 2200.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas el mismo estudio inclusive",
            "start": 2202.73,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "identificaba de las personas que hab\u00edan",
            "start": 2204.29,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "positivas en este caso a la b\u00fasqueda de",
            "start": 2207.03,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "anticuerpos espec\u00edficos quienes hab\u00edan",
            "start": 2211.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenido y quienes no hab\u00edan tenido",
            "start": 2214.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas pero m\u00e1s all\u00e1 de esta",
            "start": 2215.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica finalmente pues cuantas",
            "start": 2217.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "les hab\u00edan sido ya en un momento",
            "start": 2219.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "determinado ha tenido exposici\u00f3n al",
            "start": 2221.38,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "virus y tener exposici\u00f3n al virus",
            "start": 2224.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "significa o se traduce como",
            "start": 2225.93,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "potencialmente haber sido contagiados",
            "start": 2228.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sin necesidad de haber desarrollado la",
            "start": 2230.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enfermedad pero si al menos haber sido",
            "start": 2232.87,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "contagiados",
            "start": 2234.94,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "entonces para efectos de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2236.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "son estudios que tambi\u00e9n se pueden",
            "start": 2238.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "llevar a cabo y que de hecho es son",
            "start": 2240.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "parte de los de los ensayos son parte de",
            "start": 2242.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo que los los fabricantes las",
            "start": 2245.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas de las vacunas tambi\u00e9n",
            "start": 2247.72,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "realizan obviamente en diferentes",
            "start": 2249.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "contextos y en diferentes momentos para",
            "start": 2251.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poder identificar identificar y",
            "start": 2254.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cuantificar cu\u00e1l es la respuesta que",
            "start": 2256.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 produciendo el organismo vivo en",
            "start": 2259.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este caso de las personas a una vacuna y",
            "start": 2262.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pues obviamente cuanto pudiera",
            "start": 2265.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "durar una respuesta de anticuerpos",
            "start": 2268.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "versus adem\u00e1s",
            "start": 2272.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una potencial respuesta moral o basada",
            "start": 2273.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en c\u00e9lulas entonces son estudios que en",
            "start": 2276.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "su momento si se pueden implementar se",
            "start": 2279.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "han contemplado en el marco de los",
            "start": 2281.65,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ensayos de poder llevarse a cabo pero",
            "start": 2284.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "finalmente en funci\u00f3n de la pregunta",
            "start": 2287.64,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica pudiera ser m\u00e1s bien como",
            "start": 2289.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos una curiosidad cient\u00edfica de",
            "start": 2291.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alguien que en su momento recibi\u00f3 la",
            "start": 2294.55,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vacuna y quiere saber qu\u00e9 tanta",
            "start": 2296.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "respuesta puede haber tenido bien y",
            "start": 2298.33,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "finalmente doctor",
            "start": 2300.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con lo que nos explicaba de algunos",
            "start": 2301.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "casos que se han dado de personas que se",
            "start": 2305.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacunan pero previo ya estaban",
            "start": 2307.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "infectados y despu\u00e9s desafortunadamente",
            "start": 2309.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues fallecen en la inquietud de la",
            "start": 2312.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "gente radica en preguntar si entonces",
            "start": 2315.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ser\u00eda conveniente realizarse una prueba",
            "start": 2319.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de kobe previo a la vacunaci\u00f3n o no es",
            "start": 2321.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "necesario aunque nos han explicado que",
            "start": 2325.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no va a producir la enfermedad no",
            "start": 2328.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan teniendo en cuenta esto si no",
            "start": 2331.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda necesario la pregunta directa",
            "start": 2333.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es que no ser\u00eda necesario realizarse una",
            "start": 2336.22,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 2338.2,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para saber si est\u00e1 o estuvo infectado",
            "start": 2338.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con el virus sars scott 2 para efectos",
            "start": 2342.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de recibir la vacuna si una persona se",
            "start": 2345.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "encuentra asintom\u00e1tica si no est\u00e1",
            "start": 2347.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "expresando signos y s\u00edntomas",
            "start": 2350.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respiratorios puede acceder sin ning\u00fan",
            "start": 2351.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "problema a la vacuna mientras obviamente",
            "start": 2354.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no tenga ninguna otra contraindicaci\u00f3n",
            "start": 2357.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "absoluta lo que ha sucedido y esto va",
            "start": 2360.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "obviamente de la mano no solamente de la",
            "start": 2364.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "historia natural de la enfermedad de la",
            "start": 2367.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cob y 19 sino tambi\u00e9n tiene que ver con",
            "start": 2368.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo que hemos comentado de la respuesta",
            "start": 2371.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inmunol\u00f3gica y por lo tanto la capacidad",
            "start": 2375.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de generar protecci\u00f3n de las vacunas no",
            "start": 2377.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es inmediata porque hay un tiempo que",
            "start": 2380.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene que suceder y adem\u00e1s depende en",
            "start": 2382.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cada una de las vacunas de la cantidad",
            "start": 2385.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de dosis que se deben de aplicar tomemos",
            "start": 2388.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el ejemplo de la vacuna f\u00e1cilmente que",
            "start": 2391.24,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "es la primera que se empez\u00f3 a aplicar",
            "start": 2393.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el pa\u00eds est\u00e1 reportado que la",
            "start": 2394.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la primera dosis puede",
            "start": 2398.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "llegar a tener una efectividad entre el",
            "start": 2401.5,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "65 y el 70",
            "start": 2404.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y has explicado tambi\u00e9n en muchas",
            "start": 2405.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ocasiones que significa la efectividad",
            "start": 2407.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no de una de una vacuna pero tomo el",
            "start": 2409.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "n\u00famero para efectos entonces de comparar",
            "start": 2412.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de que cuando se realiza la aplicaci\u00f3n",
            "start": 2414.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la segunda dosis entonces esta",
            "start": 2417.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "efectividad seg\u00fan el reporte tambi\u00e9n",
            "start": 2420.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "puede subir hasta un 95% s\u00ed pero esa",
            "start": 2422.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "efectividad no se logra en los",
            "start": 2426.57,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "siguientes minutos o en la siguiente",
            "start": 2428.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hora de aplicada en la dosis cuando se",
            "start": 2430.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 la primera dosis debieron pasar",
            "start": 2433.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "al menos dos idealmente tres semanas",
            "start": 2435.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para poder lograr esa primera grado o",
            "start": 2437.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "rango de efectividad entre 65 y 70 y",
            "start": 2441.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "luego al aplicarme la segunda dosis",
            "start": 2445.05,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "igualmente debieron haber pasado al",
            "start": 2447.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "menos dos semanas para entonces ahora",
            "start": 2448.74,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "llegar a ese segundo y mejor rango del",
            "start": 2451.35,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "95% pero mientras eso sucede o sea es",
            "start": 2455.87,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "decir en esas primeras dos semanas",
            "start": 2459.21,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la primera dosis o en esas",
            "start": 2460.5,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n primeras dos semanas despu\u00e9s de",
            "start": 2462.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la segunda dosis si la reacci\u00f3n",
            "start": 2464.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inmunol\u00f3gica para efectos de la primera",
            "start": 2467.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no fue suficiente hablando de esas dos",
            "start": 2469.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "semanas",
            "start": 2472.23,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "dosis y m\u00e1s a\u00fan para efectos de la",
            "start": 2473.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primera dosis si no hab\u00edan pasado",
            "start": 2475.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todav\u00eda esas dos semanas para efectos de",
            "start": 2477.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una generaci\u00f3n de al menos un 65 o 70",
            "start": 2481.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por ciento de efectividad pues entonces",
            "start": 2483.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "es un tiempo en donde la persona todav\u00eda",
            "start": 2485.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "si se contagia del virus sars co2 dado",
            "start": 2487.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que a\u00fan no ha desarrollado la inmunidad",
            "start": 2490.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esperada pues entonces puede enfermar y",
            "start": 2493.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una vez enfermando pues obviamente",
            "start": 2496.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pueden venir las complicaciones y en su",
            "start": 2498.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "momento inclusive tambi\u00e9n la defunci\u00f3n a",
            "start": 2501.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "causa obviamente de la de la enfermedad",
            "start": 2504.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entonces este momento del contagio",
            "start": 2506.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "obviamente puede ser previo a la",
            "start": 2510.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna ya coment\u00e1bamos",
            "start": 2512.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recordemos que el virus sars co2 tiene",
            "start": 2514.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un periodo de incubaci\u00f3n para",
            "start": 2517.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desarrollarse induce s\u00edntomas que se han",
            "start": 2520.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "medido hasta ser de 14 d\u00edas pero que",
            "start": 2522.62,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "normalmente en la mayor cantidad de",
            "start": 2526.52,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "personas suceden entre el quinto y el",
            "start": 2528.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo d\u00eda sexto d\u00eda digamos entonces",
            "start": 2530.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una persona que se present\u00f3 a vacunar",
            "start": 2534.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estando asintom\u00e1tica inicia con signos y",
            "start": 2536.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 2539.73,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "de la enfermedad al d\u00eda siguiente es",
            "start": 2540.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque posiblemente en los \u00faltimos 5 o 6",
            "start": 2542.309,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "d\u00edas se pudo haber contagiado y no lo",
            "start": 2544.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sab\u00eda el momento de la vacuna o pudo",
            "start": 2547.47,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "contagiarse todav\u00eda en las siguientes",
            "start": 2550.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dos semanas sobre todo de la primera",
            "start": 2552.329,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "dosis y a\u00fan as\u00ed a haber desarrollado la",
            "start": 2554.96,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "enfermedad y todo lo que esto conlleva",
            "start": 2558.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "dado que no ten\u00eda a\u00fan la cobertura",
            "start": 2559.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "inmunol\u00f3gica",
            "start": 2562.619,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "como no est\u00e1bamos de este lado de la",
            "start": 2564.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 2566.85,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "buenas noches doctor jos\u00e9 lu\u00eds alonso",
            "start": 2572.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "director del indrhi en audiencia medios",
            "start": 2574.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con las noches si me permite un par de",
            "start": 2577.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "preguntas sector",
            "start": 2579.71,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "bien recientes ha habido un",
            "start": 2581.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "acaparamiento o una preocupaci\u00f3n de",
            "start": 2585.019,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses por comprar muchas",
            "start": 2587.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacunas esto como que ha afectado un",
            "start": 2589.249,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "poco la entrega el compromiso con",
            "start": 2591.89,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "algunos otros pa\u00edses en particular",
            "start": 2594.38,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y hay alg\u00fan mecanismo de",
            "start": 2595.849,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "organizaciones consejos donde se les",
            "start": 2600.339,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "pueda hacer una solicitud a trav\u00e9s de",
            "start": 2604.609,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "nuestros el servicio exterior mexicano",
            "start": 2608.21,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "para que puedan solicitar que hay una",
            "start": 2613.539,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "compraventa de vacunas m\u00e1s justa esa es",
            "start": 2617.799,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "la primera doctor y una muy sencilla en",
            "start": 2621.589,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "d\u00edas anteriores el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2625.609,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "manuel observador presidente de m\u00e9xico",
            "start": 2628.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "\u00e9l expres\u00f3",
            "start": 2631.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y su deseo de que hubiera alg\u00fan",
            "start": 2633.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico alguna vacuna de desarrollo en",
            "start": 2636.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds nosotros en el pa\u00eds tenemos",
            "start": 2639.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "instituciones tenemos al conacyt al",
            "start": 2642.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "grupo de cient\u00edficos con mucho talento",
            "start": 2645.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como son los estudiantes de la uag",
            "start": 2647.72,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s aut\u00f3noma de quer\u00e9taro que han",
            "start": 2650.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "expuesto su trabajo creo que ha tenido",
            "start": 2653.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "algunos avances y seg\u00fan su experiencia",
            "start": 2657.05,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "como experto cree que a mediano oa largo",
            "start": 2660.79,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "plazo se pueda dar el desarrollo de esta",
            "start": 2665.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacuna en mexico",
            "start": 2668.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas noches muchas",
            "start": 2669.89,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n por las preguntas de",
            "start": 2671.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguro ser\u00e1n muy \u00fatiles para la",
            "start": 2673.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que nos que nos escucha en",
            "start": 2675.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la primera si efectivamente",
            "start": 2678.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay canales diplom\u00e1ticos a trav\u00e9s de los",
            "start": 2679.85,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cuales un pa\u00eds puede expresar",
            "start": 2683.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "posicionamientos de gobierno",
            "start": 2685.63,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "posicionamientos nacionales a la",
            "start": 2687.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comunidad internacional uno de ellos",
            "start": 2689.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "precisamente fue utilizado recientemente",
            "start": 2692.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por el canciller de m\u00e9xico",
            "start": 2694.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "demasiado ebrard casaub\u00f3n en donde hizo",
            "start": 2698.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "un llamado en\u00e9rgico por solicitud",
            "start": 2701.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "precisamente del se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2704.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica no en relaci\u00f3n a poner sobre",
            "start": 2706.64,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "la mesa en este caso en el contexto de",
            "start": 2710.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "seguridad internacional de esta",
            "start": 2714.109,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica que se ha venido dando",
            "start": 2717.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "especialmente despu\u00e9s ha sido m\u00e1s",
            "start": 2719.26,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "evidente en \u00faltimas semanas",
            "start": 2721.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recordemos que precisamente la",
            "start": 2724.279,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "iniciativa k\u00f3vacs que se plante\u00f3 desde",
            "start": 2726.319,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 2729.049,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desde mediados pr\u00e1cticamente del a\u00f1o",
            "start": 2730.69,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pasado ya en miras a los desarrollos que",
            "start": 2733.279,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "en ese momento se ten\u00edan de las",
            "start": 2736.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "diferentes vacunas muchas de ellas ya",
            "start": 2737.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "actualmente disponibles en algunos",
            "start": 2740.21,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pa\u00edses a trav\u00e9s de las diferentes",
            "start": 2742.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas ten\u00eda precisamente como",
            "start": 2744.49,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "objetivo y lo tiene todav\u00eda el poder",
            "start": 2747.319,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "asegurar el acceso a las vacunas",
            "start": 2749.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses de una manera",
            "start": 2753.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "equitativa de una manera m\u00e1s igualitaria",
            "start": 2755.57,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y sobre todo favorecer o contribuir a",
            "start": 2759.3,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses m\u00e1s pobres o con menos",
            "start": 2762.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ingresos a que sin la necesidad de tener",
            "start": 2765.329,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en este momento los recursos",
            "start": 2768.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "correspondientes puedan ellos acceder a",
            "start": 2769.589,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "\u00e9sta a las vacunas y poder tambi\u00e9n",
            "start": 2772.38,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "proteger en su momento a su poblaci\u00f3n",
            "start": 2774.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sin embargo lo que se ha estado",
            "start": 2776.839,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "observando y estos esto han sido",
            "start": 2779.22,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "precisamente posicionamientos y llamados",
            "start": 2781.31,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "propios de la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 2786.119,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "salud a las farmac\u00e9uticas a empezar a",
            "start": 2788.7,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "alimentar a este ejercicio de k\u00f3vacs que",
            "start": 2794.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta plataforma internacional que en su",
            "start": 2798.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "momento se desarroll\u00f3 con estos",
            "start": 2800.25,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "objetivos espec\u00edficos empiece a recibir",
            "start": 2802.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las vacunas que necesita para poder",
            "start": 2805.859,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "empezar las enviar principalmente",
            "start": 2808.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "primariamente obviamente estos pa\u00edses se",
            "start": 2810.99,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "han tenido ya varias reuniones",
            "start": 2813.75,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "recordemos que m\u00e9xico participa tambi\u00e9n",
            "start": 2814.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la iniciativa k\u00f3vacs ha comprometido",
            "start": 2816.869,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "y solicitado",
            "start": 2819.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bien la inclusi\u00f3n y por lo tanto",
            "start": 2820.41,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda de vacunas para el pa\u00eds y",
            "start": 2823.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por lo tanto est\u00e1 activamente",
            "start": 2828.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "participando y tambi\u00e9n colocando los",
            "start": 2829.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "posicionamientos hay toda una serie de",
            "start": 2832.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reuniones que se llevan a cabo en las",
            "start": 2834.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas en este marco vamos",
            "start": 2836.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "solamente para efectos de la proveedur\u00eda",
            "start": 2838.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que debe llegar en su momento al pa\u00eds y",
            "start": 2840.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que se ha anunciado inclusive en",
            "start": 2843.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diferentes conferencias sino tambi\u00e9n",
            "start": 2844.65,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "siendo importante contribuyendo al",
            "start": 2847.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "posicionamiento que tiene que ver con el",
            "start": 2850.94,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "asunto de que estas vacunas est\u00e9n lo",
            "start": 2854.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "antes posible",
            "start": 2857.31,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "disponibles sobre todo para las",
            "start": 2858.75,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poblaciones m\u00e1s vulnerables en los",
            "start": 2860.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con menores ingresos o con",
            "start": 2862.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "menores capacidades de acceder a la",
            "start": 2865.02,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vacuna y esperemos que mientras la",
            "start": 2867.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunidad internacional empuje presi\u00f3n",
            "start": 2868.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en este tema pues esto se haga una",
            "start": 2871.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "realidad en las siguientes semanas como",
            "start": 2873.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "debe de ser y para lo cual fue esta",
            "start": 2876.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "plataforma k\u00f3vacs concebida en relaci\u00f3n",
            "start": 2878.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a la siguiente pregunta ya nos acompa\u00f1a",
            "start": 2881.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el subsecretario de salud de todo l\u00f3pez",
            "start": 2883.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gatell",
            "start": 2885.78,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a la posibilidad de poder tener una",
            "start": 2886.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vacuna mexicana no se ha estado dando un",
            "start": 2889.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desarrollo importante en el conacyt de",
            "start": 2892.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todo lo que se te est\u00e1 comentando no",
            "start": 2895.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sabes mucho gusto",
            "start": 2898.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hay muchas gracias muy buenas tardes",
            "start": 2899.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n termin\u00f3 la reuni\u00f3n con el",
            "start": 2901.19,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "presidente de la reuni\u00f3n que tenemos dos",
            "start": 2903.33,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "veces a la semana para el seguimiento de",
            "start": 2904.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la epidemia y del problema de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2906.66,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "contra el virus a los costados",
            "start": 2908.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "efectivamente con documenta el doctor",
            "start": 2911.21,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "alom\u00eda y esto de hecho se relaciona con",
            "start": 2913.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "su respuesta a la pregunta anterior la",
            "start": 2916.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de vacuna es la b\u00fasqueda de",
            "start": 2918.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alternativas de prevenci\u00f3n es una",
            "start": 2920.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de todos los pa\u00edses del mundo y",
            "start": 2923.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hay muchos mecanismos por los que esto",
            "start": 2926.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se puede lograr uno es justo al que",
            "start": 2928.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "explicaba el doctor alom\u00eda la",
            "start": 2930.78,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "importancia de los mecanismos de",
            "start": 2932.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n internacionales que ayude a",
            "start": 2934.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que exista equidad una mejor capacidad",
            "start": 2937.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n m\u00e1s justa en t\u00e9rminos de",
            "start": 2940.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la necesidad de las vacunas en cada",
            "start": 2943.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuevos pa\u00edses hay pa\u00edses que no tienen",
            "start": 2946.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los recursos suficientes no tienen",
            "start": 2948.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dinero no tienen reestructura de salud",
            "start": 2951.03,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "para atender a sus poblaciones tienen",
            "start": 2953.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una necesidad de salud p\u00fablica mucho m\u00e1s",
            "start": 2955.619,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grande que otros que quiz\u00e1s s\u00ed tienen",
            "start": 2958.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sistemas de salud m\u00e1s productos o m\u00e1s",
            "start": 2960.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "organizados y en la medida en que",
            "start": 2963.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "podamos ayudar como comunidad global a",
            "start": 2965.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que todos los pa\u00edses satisfagan su",
            "start": 2968.91,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "necesidad de salud en una emergencia",
            "start": 2971.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 esto nos beneficia",
            "start": 2974.309,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "absolutamente a todos las personas que",
            "start": 2976.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "somos parte de la humanidad ahora otro",
            "start": 2979.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mecanismo es que los pa\u00edses que tienen",
            "start": 2982.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "dar sus capacidades cient\u00edficas y",
            "start": 2985.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas y ha sido muy",
            "start": 2987.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstico del liderazgo de la",
            "start": 2990.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "doctora marilyn \u00e1lvarez buylla y a cargo",
            "start": 2992.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de conacyt del consejo nacional de",
            "start": 2995.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ciencia y tecnolog\u00eda en el enfoque de",
            "start": 2997.319,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vincular a la comunidad cient\u00edfica y",
            "start": 2999.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica de m\u00e9xico que es muy s\u00f3lida",
            "start": 3002.059,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "es muy robusta para que se enfoque a",
            "start": 3004.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ayudar a satisfacer",
            "start": 3007.43,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "las necesidades nacionales las grandes",
            "start": 3009.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "necesidades nacionales es evidente que",
            "start": 3012.52,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "esta es una de ellas",
            "start": 3014.32,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "la doctora \u00e1lvarez villa lo demostr\u00f3 con",
            "start": 3015.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "enorme \u00e9xito con la fabricaci\u00f3n de los",
            "start": 3017.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ventiladores y ventiladores que capi 4t",
            "start": 3019.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y watts y en un tiempo verdaderamente",
            "start": 3022.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sorprendente un v\u00ednculo a la comunidad",
            "start": 3025.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica con tambi\u00e9n",
            "start": 3028.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "empresas mexicanas que estuvieron",
            "start": 3031.29,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "dispuestas a tener este papel de",
            "start": 3034.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "promotoras y en la fabricaci\u00f3n de los",
            "start": 3036.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ventiladores y lo vimos aqu\u00ed en una de",
            "start": 3038.29,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "las conferencias matutinas del",
            "start": 3040.21,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente vinieron los ventiladores que",
            "start": 3041.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estaban completamente listos y",
            "start": 3043.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "completamente funcionales pero ya se han",
            "start": 3045.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "distribuido varios en las entidades",
            "start": 3048.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 3050.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ahora que tenemos la necesidad de vacuna",
            "start": 3052.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "justamente se pens\u00f3 de esa manera y han",
            "start": 3054.66,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estado trabajando la doctora de la de",
            "start": 3057.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sevilla con su equipo con la comunidad",
            "start": 3059.02,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica m\u00e9xico como",
            "start": 3060.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empresarios que tiene una visi\u00f3n muy",
            "start": 3062.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "patri\u00f3tica de esta el desarrollo",
            "start": 3065.02,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico y reserv\u00f3 los detalles",
            "start": 3068.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque pr\u00f3ximamente los vamos a",
            "start": 3072.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presentar tenemos el gusto de que el",
            "start": 3073.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente ha definido que vamos a",
            "start": 3075.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar a la doctora \u00e1lvarez villa en",
            "start": 3079.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hama en una conferencia matutina y ella",
            "start": 3081.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "explicar\u00e1 justamente c\u00f3mo se logr\u00f3 hasta",
            "start": 3083.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el momento los avances de este",
            "start": 3087.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "desarrollo cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico pero",
            "start": 3089.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va ah\u00ed va pronto vamos a comentar",
            "start": 3090.76,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "sobre eso muchas gracias",
            "start": 3093.1,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nuria fern\u00e1ndez expr\u00e9sate por favor no",
            "start": 3096.35,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 3100.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "hola a todos ya todas soy muy diferente",
            "start": 3101.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la caracola y puede hacer el mismo",
            "start": 3104.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sentido de la pregunta de \u00e1ngel",
            "start": 3108.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es cierto que el doctor pedro ya lanz\u00f3",
            "start": 3110.52,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a que es hashtag back",
            "start": 3113.83,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "inequality para tratar de que se",
            "start": 3116.609,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "resuelva el problema de acaparamiento y",
            "start": 3120.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cierto tambi\u00e9n que la importante",
            "start": 3123.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de marcelo ebrad o el",
            "start": 3125.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "canciller en el consejo de seguridad de",
            "start": 3128.56,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la onu trat\u00f3 este tema pero la gravedad",
            "start": 3131.38,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "de la situaci\u00f3n es grande porque seg\u00fan",
            "start": 3136.51,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "la misma declaraci\u00f3n de el canciller de",
            "start": 3141.46,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses que tienen el 60 por ciento",
            "start": 3145.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del producto bruto mundial digamos de la",
            "start": 3149.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "riqueza son los pa\u00edses que est\u00e1n",
            "start": 3153.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acaparando las vacunas y hay 100 pa\u00edses",
            "start": 3155.95,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "donde no se ha aplicado una sola vacuna",
            "start": 3159.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces la pregunta ser\u00eda en las",
            "start": 3162.06,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "oleadas finales de la influencia del",
            "start": 3165.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "llamado espa\u00f1ol",
            "start": 3168.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y digamos que los que pagaron la",
            "start": 3170.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n m\u00e1s grave porque fue una",
            "start": 3175.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de dispersi\u00f3n fueron los",
            "start": 3177.52,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pa\u00edses m\u00e1s pobres la gripe acab\u00f3 con 45",
            "start": 3179.77,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por ciento de la poblaci\u00f3n de guatemala",
            "start": 3184.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y con 30 por ciento de la poblaci\u00f3n de",
            "start": 3186.87,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cameron por ejemplo entonces si aqu\u00ed",
            "start": 3189.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vemos que seg\u00fan el estudio que",
            "start": 3192.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presentaron estos d\u00edas que me parecen",
            "start": 3196.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "muy importante la mortalidad es del 12%",
            "start": 3198.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en zonas rurales y del 8% en la",
            "start": 3202.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "actualidad y calidad en aquellas",
            "start": 3205.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "personas que enferman es del total de la",
            "start": 3207.25,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3209.08,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "es de 12% en zonas rurales y 8% en zonas",
            "start": 3211.65,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "urbanas",
            "start": 3217.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos si no se resuelve el problema",
            "start": 3218.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de acaparamiento esperan una nueva",
            "start": 3221.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "oleada de la pandemia a nivel global que",
            "start": 3224.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pudiera afectar a las naciones m\u00e1s",
            "start": 3228.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pobres de manera muy grave esa es la",
            "start": 3230.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pregunta totalmente de acuerdo ese es el",
            "start": 3233.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "escenario que se puede",
            "start": 3235.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presentar y precisamente por eso es",
            "start": 3237.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "importante la justicia distributiva la",
            "start": 3240.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "equidad la igualdad la igualdad cuando",
            "start": 3243.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "uno la ve desde la perspectiva de salud",
            "start": 3245.74,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es un elemento imperativo porque",
            "start": 3247.359,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "si no se logra una distribuci\u00f3n adecuada",
            "start": 3251.109,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de los mecanismos de protecci\u00f3n",
            "start": 3254.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "finalmente el fen\u00f3meno colectivo el",
            "start": 3256.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno poblacional tiene a un curso",
            "start": 3259.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "desfavorable si cada quien interesa",
            "start": 3262.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "protegerse a s\u00ed mismo y todos los dem\u00e1s",
            "start": 3265.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo podemos ver un individuo versus",
            "start": 3269.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s una familia versus las dem\u00e1s",
            "start": 3272.079,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "familias un pa\u00eds versus los dem\u00e1s pa\u00edses",
            "start": 3274.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces vive en una isla de protecci\u00f3n",
            "start": 3277.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a todo el entorno es un entorno a un",
            "start": 3281.23,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "amenazante a un desfavorable en t\u00e9rminos",
            "start": 3285.03,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "de la epidemia",
            "start": 3287.829,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "por eso la salud p\u00fablica tiene",
            "start": 3289.089,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "necesariamente una visi\u00f3n social puede",
            "start": 3290.859,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenerla porque se piensa en poblaciones",
            "start": 3294.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el an\u00e1logo de un paciente en la medicina",
            "start": 3297.059,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica en la medicina",
            "start": 3300.01,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de tratamiento individual es el conjunto",
            "start": 3302.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n se trata de proteger y",
            "start": 3306.069,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de salvar millones de vidas en un tiempo",
            "start": 3308.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entonces lo que puede ocurrir",
            "start": 3311.549,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "efectivamente es que en uno de los",
            "start": 3314.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ciclos de la epidemia primero que \u00e9sta",
            "start": 3316.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "persista pero segundo que cuando tenga",
            "start": 3318.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un ciclo de exacerbaci\u00f3n posiblemente en",
            "start": 3321.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "una temporada invernal ahora afecte de",
            "start": 3324.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s importante a las naciones que",
            "start": 3327.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tienen la menor riqueza o las naciones",
            "start": 3331.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que tienen las mayores inequidades y la",
            "start": 3333.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la riqueza tambi\u00e9n hay",
            "start": 3338.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que considerar eso hay naciones como",
            "start": 3340.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que tenemos en promedio ingresos",
            "start": 3342.73,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "medios-altos pero que tenemos una enorme",
            "start": 3345.819,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n en t\u00e9rminos de la",
            "start": 3349.26,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la riqueza tenemos muy",
            "start": 3352.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pocos concentrando mucha riqueza y",
            "start": 3354.579,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos teniendo poca riqueza ya lo",
            "start": 3357.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hemos dicho much\u00edsimas veces y es un",
            "start": 3361.119,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "dato el objetivo que tienen documentado",
            "start": 3362.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hasta el banco mundial la mitad de la",
            "start": 3365.41,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de m\u00e9xico vive",
            "start": 3367.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "condiciones de pobreza cuando somos las",
            "start": 3369.1,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "primeras 15 econom\u00edas del mundo",
            "start": 3372.97,
            "duration": 12.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3377.1,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "esto es el mismo fen\u00f3meno hemos",
            "start": 3386.48,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "comentado gracias no mencionarlo hace",
            "start": 3389.43,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "algunos d\u00edas hubo voces de ciertos",
            "start": 3392.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "segmentos de la sociedad mayormente de",
            "start": 3396.15,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "personas que viven en las ciudades en",
            "start": 3398.28,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "zonas habitacionales con vamos a decir",
            "start": 3401.09,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "suficiencia econ\u00f3mica y los llamados que",
            "start": 3405.38,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hac\u00edan esa que urg\u00eda vacunar en las",
            "start": 3410.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ciudades y cuestionaban la decisi\u00f3n del",
            "start": 3412.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobierno de proteger a las personas",
            "start": 3416.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "adultas mayores en las zonas de mayor",
            "start": 3418.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad social y justamente es el",
            "start": 3421.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "an\u00e1logo si se protege a estos segmentos",
            "start": 3424.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la sociedad que bueno porque merecen",
            "start": 3427.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "igual que todos y todas las dem\u00e1s ser",
            "start": 3429.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "protegidas pero hay que considerar lo",
            "start": 3431.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que pasa m\u00e1s all\u00e1 del entorno que uno",
            "start": 3434.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "puede ver hay que considerar al conjunto",
            "start": 3436.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n a un mismo tiempo muchas",
            "start": 3439.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3442.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "otilia carvajal arturo contreras y",
            "start": 3443.19,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "miguel son las 18 54 semana de nuestra",
            "start": 3446.339,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estabilidad trabajar de la raz\u00f3n",
            "start": 3450.089,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "preguntarle sus secretarios y ya",
            "start": 3451.579,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "definieron a qu\u00e9 sector de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3453.66,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se le va a aplicar el primer cargamento",
            "start": 3455.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de la vacuna es por m\u00ed que va a llegar",
            "start": 3457.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "este fin de semana s\u00ed justo es lo que",
            "start": 3459.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos conversando ahora no le voy a",
            "start": 3461.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "decir todav\u00eda el sitio espec\u00edfico pero",
            "start": 3464.31,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed el segmento social",
            "start": 3466.29,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "el seguimiento social va a ser un",
            "start": 3467.55,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "municipio de alta marginaci\u00f3n social",
            "start": 3469.859,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "urbano urban y que ha tenido una alta",
            "start": 3473.329,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "mortalidad hay varios en esta condici\u00f3n",
            "start": 3477.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "por los a\u00f1os estratificado precisamente",
            "start": 3480.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "por mortalidad muy distinto al n\u00famero de",
            "start": 3483.119,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "personas fallecidas porque obviamente",
            "start": 3485.819,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s poblaci\u00f3n hay m\u00e1s",
            "start": 3487.829,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "poblaciones fallecidas pero la",
            "start": 3489.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mortalidad lo que nos mide es el riesgo",
            "start": 3491.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y la probabilidad de que haya",
            "start": 3494.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fallecimientos y en una zona urbana",
            "start": 3496.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "altamente densa en la poblaci\u00f3n donde ha",
            "start": 3499.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "habido alta mortalidad y es donde vamos",
            "start": 3503.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a distribuir la vacuna sputnik una de",
            "start": 3505.319,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "las razones es esta",
            "start": 3507.54,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "a las personas en mayor riesgo y al",
            "start": 3509.329,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mismo tiempo con mayor vulnerabilidad",
            "start": 3511.609,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "social y lo segundo la log\u00edstica la",
            "start": 3513.589,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vacuna sputnik tambi\u00e9n requiere otra",
            "start": 3517.249,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "congelaci\u00f3n y necesita hacer un lugar en",
            "start": 3519.049,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "donde se puede llevar la vacuna en",
            "start": 3523.009,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "condiciones inseguras para la",
            "start": 3524.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de la vacuna y esta vacuna",
            "start": 3527.089,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 para adultos mayores solamente para",
            "start": 3529.43,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores que dice el",
            "start": 3531.259,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mismo criterio que tenemos para todo el",
            "start": 3532.88,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "plan nacional empezar con las personas",
            "start": 3534.619,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "adultas m\u00e1s mayores y ya hemos comentado",
            "start": 3537.349,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a las modelaciones",
            "start": 3540.589,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas que hizo el grupo t\u00e9cnico",
            "start": 3542.359,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "asesor de vacunaci\u00f3n si vacunamos",
            "start": 3544.759,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empezando por las personas m\u00e1s mayores y",
            "start": 3548.17,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "nos desplazamos hacia las personas de 60",
            "start": 3551.239,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cuando lleguemos a 20 por ciento de",
            "start": 3553.459,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cobertura en ese conjunto poblacional",
            "start": 3556.459,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que son 15 millones de personas habremos",
            "start": 3558.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "reducido la mortalidad 80% gracias y",
            "start": 3561.709,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle en los centros de",
            "start": 3565.64,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n detectamos que la poblaci\u00f3n",
            "start": 3567.529,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todos problemas porque no les aceptaban",
            "start": 3570.259,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el pasaporte u otras identificaciones",
            "start": 3572.059,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "les ped\u00edan necesariamente el ine",
            "start": 3574.069,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "es indispensable que lo presente no",
            "start": 3576.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "puede ser otro documento puede ser otro",
            "start": 3577.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "documento aqu\u00ed que bueno que lo menciona",
            "start": 3580.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00fatil ya tenemos claro oscuros y lo voy a",
            "start": 3582.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comentar y tiene que ver con lo que la",
            "start": 3585.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "autoridad dec\u00eda a liliana doble del peso",
            "start": 3587.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "saludable",
            "start": 3590.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y nuevamente revelan las visiones que se",
            "start": 3592.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tienen sobre la sociedad y el entorno",
            "start": 3594.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ayer dijimos si lo ratificamos",
            "start": 3597.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enf\u00e1ticamente no se tomar\u00e1n nuevas fotos",
            "start": 3599.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la credencial ni de las personas la",
            "start": 3602.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "explicamos ayer las razones tambi\u00e9n",
            "start": 3606.12,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "dijimos con toda precisi\u00f3n que es",
            "start": 3608.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "indispensable tener la identificaci\u00f3n de",
            "start": 3610.31,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la persona y el campo que la variable",
            "start": 3613.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que se utiliza para identificar la",
            "start": 3618.03,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "persona es la corta c\u00e9dula \u00fanica el",
            "start": 3619.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "registro poblacional uno de los",
            "start": 3621.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "documentos que la contiene y es de f\u00e1cil",
            "start": 3624.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acceso es la credencial de elector",
            "start": 3625.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces si seguiremos utilizando la",
            "start": 3628.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "credencial de lector que es la",
            "start": 3630.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n oficial del mayor uso de",
            "start": 3632.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor disponible a las personas que",
            "start": 3636.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tienen pasaporte son una peque\u00f1a minor\u00eda",
            "start": 3639.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds pero la credencial de",
            "start": 3641.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elector est\u00e1 en manos de una gran",
            "start": 3644.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cantidad de poblaci\u00f3n entonces se",
            "start": 3646.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 utilizando se seguir\u00e1 pidiendo",
            "start": 3648.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esto que la gente lo tendr\u00eda claro una",
            "start": 3650.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "credencial de elector para verificar la",
            "start": 3652.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "identidad de la persona y en la mayor\u00eda",
            "start": 3654.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de los casos el domicilio por supuesto",
            "start": 3657.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "puede haber situaciones en donde las",
            "start": 3660.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "personas cambien de domicilio no est\u00e1",
            "start": 3661.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a la credencial de elector y se requiera",
            "start": 3664.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otra identificaci\u00f3n",
            "start": 3666.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero no se tomar\u00e1n fotograf\u00edas u otras",
            "start": 3669.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "identificaciones que tambi\u00e9n son",
            "start": 3672.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "oficiales como los pasaportes pueden ser",
            "start": 3673.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consideradas pero no resuelven de todo",
            "start": 3676.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el problema pero pueden ser consideradas",
            "start": 3678.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seguramente se necesitan otros elementos",
            "start": 3680.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para verificar el domicilio ahora",
            "start": 3683.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "habiendo dicho lo anterior manifiesto",
            "start": 3686.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed una preocupaci\u00f3n que ha ocurrido en",
            "start": 3688.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos dos d\u00edas algunas personas",
            "start": 3690.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "principalmente la experiencia se ha",
            "start": 3695.0,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "constatado principalmente de ciertas",
            "start": 3696.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "colonias de la ciudad de mexico que hoy",
            "start": 3699.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no les toca vacunarse aunque son vecinas",
            "start": 3702.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a las tres demarcaciones territoriales",
            "start": 3705.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que si les toc\u00f3 ahora y durante esta",
            "start": 3707.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "semana cuajimalpa magdalena contreras",
            "start": 3710.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "milpa alta las personas de las otras",
            "start": 3714.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "colonias y demarcaciones territoriales",
            "start": 3717.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en particular pro blanco por ejemplo las",
            "start": 3719.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "normas tambi\u00e9n whisky buscan en el",
            "start": 3722.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estado de mexico se desplazaron no todas",
            "start": 3724.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por supuesto pero una cantidad que nos",
            "start": 3728.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 la atenci\u00f3n con el pasaporte en la",
            "start": 3729.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "misma a cuajimalpa llamada elena",
            "start": 3732.33,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "contreras",
            "start": 3735.09,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "buscando ser vacunadas entonces hacemos",
            "start": 3735.81,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un respetuoso pero muy sentido llamado a",
            "start": 3738.06,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que espere su turno que",
            "start": 3743.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "espere la distribuci\u00f3n de las vacunas es",
            "start": 3746.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "compleja hemos explicado una y otra vez",
            "start": 3749.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo acabamos de decir las razones por las",
            "start": 3752.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que se van seleccionando las poblaciones",
            "start": 3754.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "le va a tocar a todo el mundo",
            "start": 3757.11,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "independientemente de cualquier variable",
            "start": 3759.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n social econ\u00f3mica ocupaci\u00f3n y",
            "start": 3761.69,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cualquier otra variable a todas y todos",
            "start": 3766.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "les va a tocar pero hay que esperar si",
            "start": 3768.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacen esta pr\u00e1ctica de desplazarse hacia",
            "start": 3771.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las demarcaciones o municipios que",
            "start": 3774.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1n vacunando chiles todav\u00eda",
            "start": 3777.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no les toca pues complican la situaci\u00f3n",
            "start": 3780.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no no vemos ninguna l\u00f3gica por la que",
            "start": 3783.89,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "deber\u00edan asumir estas personas que",
            "start": 3786.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pueden saltarse la fila entonces es",
            "start": 3789.75,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "parte del fen\u00f3meno que mencion\u00e1bamos",
            "start": 3791.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "unos hace unos d\u00edas es importante tener",
            "start": 3793.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conciencia social",
            "start": 3796.74,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias nos queda medio minuto",
            "start": 3799.26,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ser tuvo contra\u00eddas quiere utilizar ese",
            "start": 3803.08,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tiempo para una todo",
            "start": 3805.51,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "una pregunta de p\u00e1gina nos piden que s\u00ed",
            "start": 3807.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pueden hacer datos hacer p\u00fablicos los",
            "start": 3812.88,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "datos de la vacunaci\u00f3n a nivel municipal",
            "start": 3814.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ntos se han hecho y cu\u00e1les han",
            "start": 3816.869,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "llevado no es una petici\u00f3n requiera de",
            "start": 3818.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n mucho gusto hay muchos dif\u00edcil",
            "start": 3820.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "arcos y preguntas pero despu\u00e9s s\u00ed con",
            "start": 3822.9,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "mucho gusto tenemos el desglose",
            "start": 3824.64,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "municipal aqu\u00ed presentamos para",
            "start": 3825.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "facilidad de visualizaci\u00f3n el nacional y",
            "start": 3827.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n por estados pero podemos",
            "start": 3831.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presentarlo tambi\u00e9n por municipio",
            "start": 3833.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "siempre el marco",
            "start": 3835.11,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3837.63,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "en la plataforma que tenemos en qu\u00e9",
            "start": 3838.81,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "municipio ser\u00e1 como y ahorita son listos",
            "start": 3840.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la meta 330 de los que llevamos hasta",
            "start": 3842.85,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ahorita y las personas que vacunan",
            "start": 3846.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sabemos en qu\u00e9 no si no se vacuna no",
            "start": 3848.23,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "podemos presentar la informaci\u00f3n ya sea",
            "start": 3850.09,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed o en el informe t\u00e9cnico que se",
            "start": 3851.95,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "publica para que ustedes lo tengan a la",
            "start": 3853.72,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "mano",
            "start": 3855.07,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "muchas gracias aqu\u00ed todo de",
            "start": 3856.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "transparencia plena eso ese principio no",
            "start": 3857.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo vamos a dejar nunca",
            "start": 3859.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muchas gracias son las 20 horas con 10",
            "start": 3861.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "minutos aqu\u00ed terminamos sigue la",
            "start": 3863.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n todav\u00eda sigue la epidemia va",
            "start": 3866.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en descenso pero hay que mantener la",
            "start": 3868.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "calma la prudencia esperar el turno para",
            "start": 3871.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n por favor seguir con las",
            "start": 3875.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "medidas de precauci\u00f3n lavado de manos",
            "start": 3877.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sana distancia usar cubrebocas en sitios",
            "start": 3879.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos particularmente los cerrados y",
            "start": 3881.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tener paciencia ya pronto le ir\u00e1",
            "start": 3884.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "llegando a todo el mundo",
            "start": 3887.86,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 3889.21,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3891.05,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "si empezamos ma\u00f1ana con viernes",
            "start": 3892.289,
            "duration": 4.171
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] muy buenas noches a todas las personas que tanto de manera presencial aqu\u00ed en el palacio nacional en la ciudad de mexico como desde sus casas a trav\u00e9s de las diferentes v\u00edas de transmisi\u00f3n est\u00e1n sintonizando a esta conferencia en relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n de eco bit 19 en mexico como ustedes saben todos los d\u00edas actualizamos la informaci\u00f3n la estad\u00edstica en relaci\u00f3n al comportamiento de la epidemia en m\u00e9xico as\u00ed como el avance de la campa\u00f1a nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars cap 2 precisamente para prevenir la enfermedad de kobe 19 ahora en marcha su segunda etapa que es precisamente empezar la vacunaci\u00f3n y empezar a cubrir a la poblaci\u00f3n de adultos mayores en unos momentos m\u00e1s de seguro se nos estar\u00e1 anexando la conferencia del doctor hugo l\u00f3pez gatell est\u00e1 atenta terminando de atender en estos momentos la reuni\u00f3n intersectorial que se lleva a cabo de manera frecuente con el se\u00f1or presidente para efectos precisamente de coordinar a todas las \u00e1reas tanto en la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n como tambi\u00e9n en la respuesta que el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 realizando ante la epidemia de kobe 19 vamos a iniciar como todas las noches entonces actualizando la estad\u00edstica nacional y viendo c\u00f3mo contin\u00faa el comportamiento de la pierna si nos comparten por favor la primera de positiva est\u00e1n las dos curvas que ustedes ya conocen muy bien e identifican que d\u00eda con d\u00eda estamos actualizando en funci\u00f3n de la estad\u00edstica que se conforma por la notificaci\u00f3n que realizan todas las unidades de atenci\u00f3n m\u00e9dica de los diferentes niveles en cada una de las 32 entidades federativas para el d\u00eda de hoy actualizamos a 2 millones 217 mil 621 casos estimados kobe 19 en el pa\u00eds con base obviamente a la informaci\u00f3n que tenemos en la plataforma del 6 ver podemos ver que contin\u00faa todav\u00eda la disminuci\u00f3n entre las dos \u00faltimas semanas ayer estaba en 22 menos 22 por ciento y es menos 21 por ciento de pr\u00e1cticamente hemos tenido este comportamiento en las \u00faltimas 23 semanas en donde d\u00eda con d\u00eda la reducci\u00f3n es s\u00f3lo de un punto porcentual lo que permite que la reducci\u00f3n total que estamos viendo ya desde que inici\u00f3 el 2021 pues se mantenga todav\u00eda presente y lo haga con una tendencia bastante descendente es decir todav\u00eda no vemos que la curva empiece a tomar alguna velocidad diferente o un comportamiento diferente todav\u00eda vemos una aceleraci\u00f3n importante en la disminuci\u00f3n de los casos que se ha mantenido desde la semana epidemiol\u00f3gica n\u00famero 2 de este a\u00f1o de 2021 obviamente tambi\u00e9n ha permitido que los casos activos estimados se mantengan en este solo 3% del total de los casos que hasta el momento se han confirmado siendo uno de los porcentajes m\u00e1s bajos que hemos tenido para efectos de la actividad epid\u00e9mica reciente y que veremos como se sigue comportando en siguientes d\u00edas hoy es jueves todav\u00eda nos falta viernes y s\u00e1bado para observar movimientos en relaci\u00f3n a la semana antes que el domingo graphic hemos en la semana que sigue as\u00ed tambi\u00e9n en la curva de color verde seguimos viendo la cantidad de personas que se contin\u00faa recuperando tambi\u00e9n de la cob y de 19 para el d\u00eda de hoy estimamos un mill\u00f3n 577 mil 838 personas que ya se han recuperado de la enfermedad y lamentablemente como sabemos tambi\u00e9n la enfermedad produce cobit grave kobe cr\u00edtico y las personas pueden fallecer a consecuencia de las complicaciones que esta enfermedad produce al d\u00eda de hoy para efectos de toda la epidemia desde el mes de febrero del a\u00f1o 2020 han fallecido lamentablemente 178 mil 108 personas a consecuencia de las complicaciones de la enfermedad si vemos la siguiente diapositiva actualizamos tambi\u00e9n el comportamiento de la actividad hospitalaria aqu\u00ed est\u00e1n representadas las personas que por padecer kobe grave o cr\u00edtico tienen que ser internadas tienen que ocupar una de las camas disponibles tanto generales como cr\u00edticas y bueno aqu\u00ed continuamos viendo aunque sigue el descenso en la ocupaci\u00f3n hospitalaria para efectos de la media nacional bajamos con un punto porcentual nuevamente hemos estado viendo este descenso d\u00eda con d\u00eda tambi\u00e9n en las \u00faltimas dos semanas y media ya siendo la ocupaci\u00f3n nacional de un 38 por ciento y vemos como la tendencia en la curva precisamente significa que empieza a haber d\u00eda con d\u00eda todav\u00eda menos en casos graves pues de personas que est\u00e1n necesitando una cama de hospital si vemos la siguiente diapositiva nos enfocamos estamos ya en 100 entidades federativas en este primer cuadro siempre actualizamos la ocupaci\u00f3n hospitalaria de camas generales son para los pacientes m\u00e1s graves que requieren oxigenaci\u00f3n temprana hoy a una vigilancia o un seguimiento pues m\u00e1s especializado precisamente dentro de un ambiente hospitalario ya tenemos algunos d\u00edas en que ninguna entidad federativa ha rebasado el nivel de seguridad del 70 por ciento de ocupaci\u00f3n y en el siguiente rango que es entre el 69 y 50 solamente se encuentran 5 entidades federativas se anex\u00f3 al d\u00eda de hoy nuevamente guerrero con un 52 por ciento y otras entidades que ya se encontraban previamente en este grupo no han tenido cambios para efecto de las \u00faltimas 24 horas como son morelos estado de m\u00e9xico puebla y la ciudad de mexico aunque s\u00ed hemos visto en ellos una reducci\u00f3n importante en su ocupaci\u00f3n en los \u00faltimos en los \u00faltimos d\u00edas son 27 las entidades que tienen m\u00e1s de la mitad de sus camas disponibles o dicho de otra manera menos del 50% de ocupaci\u00f3n como dice la gr\u00e1fica lo cual entonces nos deja a nivel nacional la cantidad de 19 mil 870 camas de ira general disponibles para s\u00ed en siguientes d\u00edas oa partir de hoy mismo alguna persona requerir\u00e1 este tipo de atenci\u00f3n si vemos la siguiente diapositiva ahora vamos a actualizar las camas con ventilador ahora siempre a los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos los que presentan obviamente las complicaciones m\u00e1s graves que ponen en riesgo la vida de la persona y que requieren adem\u00e1s de esta asistencia ventilatoria continuamos igualmente sin entidades rebasando el nivel de seguridad del 70 por ciento cuatro entidades en el siguiente rango que es entre 69 y 50 una ligero aumento que notamos en el estado de colima con 55 por ciento de todas maneras est\u00e1 m\u00e1s pegado al 50% que al 70% y sin cambios en lo que se refiere a la ciudad de m\u00e9xico- estado de m\u00e9xico y nuevo le\u00f3n y seguimos teniendo 28 entidades federativas que tienen menos del 50% de ocupaci\u00f3n de sus camas con ventilador cuando vemos y nacional volvemos a tener para el d\u00eda de hoy la reducci\u00f3n de un punto porcentual lo que contin\u00faa entonces manteniendo esta tendencia descendente tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n hospitalaria as\u00ed como lo estamos viendo en la carga de enfermedad o la cantidad de casos de personas que est\u00e1n enfermando de kobe 19 tenemos seis mil 981 camas con ventilador disponibles a nivel nacional y que por lo tanto tambi\u00e9n estar\u00edan obviamente listas y disponibles para poder recibir a las personas que tienen las complicaciones m\u00e1s severas bien vamos a pasar ahora al componente de la vacunaci\u00f3n y actualizar los datos para el d\u00eda de hoy 217.400 32 son las dosis aplicadas reportadas al corte de las seis de la tarde interesante pueden ustedes notar en funci\u00f3n del hist\u00f3rico que hemos venido presentando el d\u00eda con d\u00eda desde el 24 de diciembre que inici\u00f3 la primera dosis de aplicaci\u00f3n de vacuna contra el virus arco 2 que el d\u00eda de hoy es el d\u00eda que m\u00e1s vacuna ha aplicado a nivel nacional obviamente porque estamos teniendo ahora la aplicaci\u00f3n de dos vacunas al mismo tiempo estamos teniendo la el cierre de la etapa 1 que es ya la segunda dosis a personal de salud \u00e9sta se realiza con la vacuna de fai ser vidente recordando que esta fue la vacuna que inici\u00f3 desde un principio con este grupo poblacional y por lo tanto deben de recibir la segunda dosis del mismo tipo de vacuna desde el martes y sobre todo el d\u00eda de ayer se llev\u00f3 a cabo la distribuci\u00f3n nacional de toda esta vacuna y precisamente el d\u00eda de hoy inici\u00f3 ya de manera importante las aplicaciones de las segundas dosis ahorita vamos a ver obviamente cu\u00e1l es el avance espec\u00edfico para segundas dosis pero entonces esto ahora se suma a la etapa 2 que ya ven\u00eda o se hab\u00eda iniciado desde el d\u00eda lunes en donde se empez\u00f3 ya a vacunar a la poblaci\u00f3n de adultos mayores espec\u00edficamente los que tienen 60 a\u00f1os o m\u00e1s de edad entonces tenemos ya dos vacunas aplic\u00e1ndose en un mismo momento en el y nacional en todas las 32 entidades federativas adem\u00e1s y entonces eso obviamente tambi\u00e9n nos demuestra porque hoy 18 de febrero es el d\u00eda que m\u00e1s vacunas se han aplicado recordando inclusive que este n\u00famero para el d\u00eda de ma\u00f1ana puede incrementarse dado que es un corte preliminar y todav\u00eda faltar\u00eda que uno se integre las personas que continuaron vacun\u00e1ndose despu\u00e9s de ese horario pero tambi\u00e9n muy importante que lleguen todos los reportes de los diferentes puntos de vacunaci\u00f3n que en este momento est\u00e1n emitiendo la informaci\u00f3n cerrando los registros haciendo la notificaci\u00f3n correspondiente y entonces de seguro vamos a ver ma\u00f1ana incrementado este este n\u00famero si vemos la siguiente diapositiva tenemos el acumulado vemos tambi\u00e9n c\u00f3mo nuestro acumulado tiene nuevamente una imagen de un salto importante y para efectos ya ahora de todas las dosis que se han aplicado hasta el momento en m\u00e9xico llegamos a la suma de un mill\u00f3n 318 mil 55 dosis aplicadas al d\u00eda de hoy lo cual de seguro seguir\u00e1 no s\u00f3lo por la actividad de dos vacunas que tenemos ya en este momento sino porque esto continuar\u00e1 en pr\u00f3ximas semanas con siguientes tambi\u00e9n dotaciones no solamente de la vacuna pzifer sino de otras vacunas que podr\u00edan estarse sumando en la medida que vayan llegando al pa\u00eds resaltamos el n\u00famero de dosis perdidas 1.052 solamente para efectos de m\u00e1s de un mill\u00f3n de 318 mil dosis aplicadas ya se hab\u00eda comentado en conferencias previas que esto es una optimizaci\u00f3n para efectos de la vacuna nunca antes vista lo decimos de esa manera porque para efectos de la aplicaci\u00f3n de otros tipos de vacunas que forman parte obviamente del plan de vacunaci\u00f3n universal en m\u00e9xico sobre todo para la poblaci\u00f3n infantil o menor de edad se hab\u00edan observado en a\u00f1os previos que estos porcentajes o estas dosis de perdidas a veces podr\u00edan superar n\u00fameros como el 5 o el 6 por ciento y en lo que vamos ahora de la vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 apenas se tiene un 0.13 por ciento lo cual es como decimos la p\u00e9rdida m\u00e1s baja que se ha tenido recordando que esto siempre es algo esperado en funci\u00f3n de la log\u00edstica y de los mecanismos de aplicaci\u00f3n que se dan sobre todo cuando hay una distribuci\u00f3n de vacuna a nivel nacional como lo son otras en su momento tambi\u00e9n se han aplicado en los \u00faltimos a\u00f1os vamos a continuar dando obviamente seguimiento puntual a este dato porque consideramos que tambi\u00e9n es revelador es y es importante veamos la siguiente diapositiva muy bien la cobertura o en este caso el avance mejor que se est\u00e1 llevando a cabo por cada entidad federativa para efectos de la poblaci\u00f3n adulta mayor estamos hablando de esas 860 mil 450 dosis totales que se recibieron de vacuna este astraz\u00e9neca del laboratorio serum de la india que est\u00e1n destinados solamente poblaci\u00f3n adulta mayor y entonces en base a ese total de m\u00e1s de 860.000 dosis el avance aplicado para el d\u00eda de hoy son 400 26 mil 494 lo que est\u00e1 representando entonces un avance global nacional del 50 por ciento ya de esta de este embarque que se recibi\u00f3 el d\u00eda domingo podemos ver entonces la distribuci\u00f3n tambi\u00e9n del avance que se est\u00e1 teniendo para cada una de las entidades federativas y veamos como por ejemplo la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1 ya pr\u00e1cticamente y es posible que el d\u00eda de hoy ya con los reportes que se realicen al cierre es decir hasta la medianoche muy probablemente la ciudad de mexico de las entidades federativas en haber ya terminado su proceso de la acumulaci\u00f3n ya para el corte ten\u00eda pr\u00e1cticamente el 97 por ciento de su poblaci\u00f3n a cubrir o de la meta para esas tres este demarcaciones territoriales que se definieron aqu\u00ed en ciudad de m\u00e9xico cubiertas pero tambi\u00e9n tenemos estados como aguascalientes como la scala que est\u00e1n han superado el 80 o inclusive llegado ya al 90 por ciento de la vacunaci\u00f3n lo cual tambi\u00e9n es es bueno y bueno casi la mayor\u00eda de las entidades o la mitad de ellas superando la mitad de su aplicaci\u00f3n obviamente nuevo le\u00f3n y tamaulipas que tienen el avance m\u00e1s bajo recordemos que nuevo le\u00f3n y tamaulipas no pudieron iniciar con su campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n los primeros d\u00edas es decir el lunes y martes debido a las condiciones clim\u00e1ticas adversas que no permitieron obviamente iniciar apenas iniciaron el d\u00eda de ayer y pues en estos dos d\u00edas pr\u00e1cticamente est\u00e1n ya superando el 10 por ciento pero de seguro veremos avances m\u00e1s importantes en siguientes en siguientes d\u00edas damos la siguiente la positiva bien aqu\u00ed tenemos el registro o avance de las segundas dosis podemos ver que el personal de salud dec\u00edamos que a partir de el d\u00eda de hoy pr\u00e1cticamente ya con mayor intensidad porque ayer fue m\u00e1s bien el d\u00eda en que se realiz\u00f3 la distribuci\u00f3n de la vacuna a nivel nacional pues tenemos un incremento ahora s\u00ed importante lo dec\u00edamos en conferencias previas cuando llegara a esta siguiente dotaci\u00f3n de la vacuna a facer para segundas dosis de seguro ver\u00edamos lo empezar\u00edamos a ver un incremento r\u00e1pido e importante en la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis por lo tanto el cumplimiento ya de esquemas completos y para el d\u00eda de hoy el corte 40 por ciento ser\u00eda nos vamos acercando pr\u00e1cticamente a la mitad de los trabajadores de la salud de primera l\u00ednea contra el commit que est\u00e1n ya completando su esquema de vacunaci\u00f3n y de seguro esto en los siguientes d\u00edas vamos a ver lo incrementado de manera importante el personal educativo que para fines pr\u00e1cticos solamente es el personal que en su momento recibi\u00f3 la primera dosis en campeche obviamente a\u00fan todav\u00eda no inicial de su segunda dosis por eso no vemos ning\u00fan tipo de avance y las personas adultos mayores pues bueno esta es la primera semana en donde vamos con el avance de la primera dosis esas 400 26.494 que se han aplicado y pues estas personas tendr\u00e1n que esperar al menos 21 d\u00edas para a partir de ese momento empezar a abrir la temporalidad para efectos de la segunda dosis que se tendr\u00e1 que recibir por eso de seguro este indicador de segundas dosis en personas adultas mayores pues no lo vamos a ver moverse mucho al menos hasta dentro de tres semanas a partir de \u00e9sta veamos la siguiente diapositiva y tenemos tambi\u00e9n la actualizaci\u00f3n del monitoreo y notificaci\u00f3n de los eventos supuestamente atribuibles a vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n que ahora integran ya la aplicaci\u00f3n de ambas vacunas que estamos teniendo como dec\u00edamos a nivel nacional para efecto de todas las dosis que se han aplicado hasta el momento ve\u00edamos m\u00e1s de 1.300.000 dosis s\u00f3lo punto 5% desarrollaron un pesario un evento supuestamente atribuible a vacunaci\u00f3n pero adem\u00e1s de estos solamente el 1% o menos del 1 por ciento se han clasificado potencialmente como de gravedad es decir que en su momento ha generado alguna afectaci\u00f3n manifestaci\u00f3n cl\u00ednica a la persona que ha requerido obviamente de una atenci\u00f3n m\u00e1s especializada o inclusive la hospitalizaci\u00f3n por necesitar un seguimiento como tal hasta efectos de poder nuevamente regresar a casa de los 34 graves que se han clasificado 30 ya fueron dados de alto es decir un nuevo mayor consecuencia ni problema al respecto y bueno cuatro de ellos contin\u00faan todav\u00eda hospitalizados de seguro en observaci\u00f3n y esperando obviamente la mejor\u00eda para poder obtener el alta que tienen ustedes la distribuci\u00f3n para que la puedan este consultar m\u00e1s detenidamente de c\u00f3mo se han presentado estos 34 es avis graves por edad por sexo y obviamente tambi\u00e9n por cada una de las entidades federativas recordando que cuando revisen la tabla de entidades federativas pues obviamente las entidades en donde se haya aplicado mayor cantidad de vacuna por efectos tambi\u00e9n de seguro de mayor cantidad \u00e9ste poblacional es posible que encuentren pues una mayor cantidad obviamente de esa bis graves secundarios a \u00e9ste a este punto y entonces tenemos hasta aqu\u00ed la parte de la actualizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n recordemos que la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contin\u00faa y se seguir\u00e1 increment\u00e1ndose en las siguientes semanas y esto obviamente ser\u00e1 durante pues todo lo que resta de este a\u00f1o precisamente de poder lograr las metas y en su momento las coberturas que han sido tambi\u00e9n definidas para efectos de este plan nacional de vacunaci\u00f3n contra el coi contra la cob y 19 entonces bueno vamos a empezar con preguntas y respuestas por parte de los medios tenemos bastante tiempo por favor estamos de este lado pasamos por aqu\u00ed regresamos aqu\u00ed y desde la atr\u00e1s buenas noches para hablar desde el peri\u00f3dico basta de grupo cant\u00f3n quisi\u00e9ramos saber hasta ahorita cu\u00e1ntas p\u00e1ginas de internet chicos fraudulentos se han dado de baja este precisamente sobre esta situaci\u00f3n de la vacuna de kobe 19 y tambi\u00e9n si tiene alg\u00fan estimado tambi\u00e9n de \u00e9stos tambi\u00e9n sites a poquitos de lo que es \u00e9ste la venta de ox\u00edgeno aunque ya se han reducido pero ahorita llam\u00f3 la atenci\u00f3n del d\u00eda de ayer lo que ocurri\u00f3 ayer nuevo le\u00f3n en donde los b\u00e1culos de 40 mil pesos pues ya es algo bastante grave todo como se necesiten informaci\u00f3n respecto a \u00e9sta estos movimientos que se han estado haciendo pues como no espec\u00edficamente el n\u00famero de p\u00e1ginas que se pudieran haber bajado algo la verdad no tenemos no cuento con esa informaci\u00f3n en este momento sin embargo creo que s\u00ed es importante aprovechar la la pregunta para continuar hacer el llamado a la poblaci\u00f3n que no debe dejarse de enga\u00f1ar en estos momentos por la falsa no existencia de vacuna o la falsa disponibilidad de vacuna u otros elementos obviamente para el control de la enfermedad recordemos que en este momento la \u00fanica vacuna disponible en m\u00e9xico en el territorio nacional y que se est\u00e1 aplicando es aquella que la autoridad sanitaria correspondiente en este caso la secretaria de salud a trav\u00e9s de la cofepris ha autorizado bajo el marco de uso de emergencia precisamente para la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n para toda esta campa\u00f1a nacional que estamos viendo esta primera etapa que inici\u00f3 en diciembre en relaci\u00f3n a los m\u00e9dicos de primera l\u00ednea contra el kobe y esta segunda etapa que inici\u00f3 esta misma semana el d\u00eda lunes en relaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n adulta mayor la forma de acceder a esta vacuna ha sido en base a los diferentes lineamientos que se han emitido para poder llevar a cabo obviamente la vacunaci\u00f3n y es la \u00fanica manera que en este momento hay en mexico de poder acceder a una vacuna segura una vacuna de calidad y adem\u00e1s una vacuna que tiene en su momento comprobada una efectividad para lograr precisamente la protecci\u00f3n ante la enfermedad cualquier otro tipo de vacuna que ustedes vean que se est\u00e1 ofertando en alguna p\u00e1gina de internet en alg\u00fan sitio este p\u00fablico a trav\u00e9s de alg\u00fan medio de difusi\u00f3n sobre todo privado tienen que pensar que es una vacuna ilegal tienen que pensar que es una vacuna insegura que inclusive puede poner en riesgo su salud porque es una vacuna que de seguro o no es una vacuna digamos real o sea no es en s\u00ed un biol\u00f3gico que tenga la capacidad de producir la inmunidad o si es una vacuna que en su momento fue ingresada al pa\u00eds por la v\u00eda del contrabando pues entonces imag\u00ednese si usted no puede tener la seguridad de que esa vacuna haya tenido las certificaciones correspondientes que haya cumplido con la red de fr\u00edo que deben de cumplir sobre todo algunas de ellas el tema de ultracongelaci\u00f3n y que por lo tanto usted de adquirirse de adquirirla y coloc\u00e1rsela pues de seguro va a estar coloc\u00e1ndose un producto que no le va a generar la protecci\u00f3n que debe de tener entonces muy atentos con esto no hacer obviamente hacer caso omiso m\u00e1s bien a todo este tipo de promociones que nos llevan obviamente a nada y recordar que en este momento en m\u00e9xico la \u00fanica v\u00eda para poder acceder a una vacuna contra el virus sars co2 es a trav\u00e9s de los mecanismos y el plan nacional de vacunaci\u00f3n que en este momento se est\u00e1 implementando y que adem\u00e1s como ustedes saben es en este momento est\u00e1 solamente vacunando en funci\u00f3n de la disponibilidad de la vacuna que hasta el momento ha llegado al personal de salud y a los adultos mayores con 60 a\u00f1os de edad entonces es muy importante si tener presente esto hasta que no tengamos nueva informaci\u00f3n que de haberla de seguro se la estaremos dando a conocer de manera oficial en este mismo espacio gracias por favor [M\u00fasica] buenas noches thriller anule deporte saludable el doctor alom\u00eda estos seis mil 786 en sabes de el fasher y 59 de astra en qu\u00e9 momento van a dejar de hacer eventos supuestamente atribuibles en la l\u00f3gica entiendo que despu\u00e9s de que los estudian pero por ejemplo alguien y yo me vacunaron y me doli\u00f3 la cabeza y estudian y se dan cuenta que efectivamente mi dolor de cabeza moment\u00e1neo es atribuible a la vacuna hacer una referencia o una numerolog\u00eda diferente o siempre van a estar contemplados en esta tipificaci\u00f3n de eventos supuestamente atribuible si tengo otros dos puentes mezclar con mucho gusto los ponemos esta primera pregunta efectivamente cuando se clasifica a un sabio como su nombre lo dice dado que es un evento supuestamente atribuible obtiene una clasificaci\u00f3n de inicio esta clasificaci\u00f3n la realiza la unidad que en su momento atiende a la persona cuando una persona va y dem\u00e1s la atenci\u00f3n refiriendo ciertas manifestaciones cl\u00ednicas y durante el interrogatorio tambi\u00e9n refiere que en los \u00faltimos al menos 30 d\u00edas ese es el pela la temporalidad que est\u00e1 definida para esta vacuna es decir para la vacuna contra el virus a los kurdos si en esos \u00faltimos 30 d\u00edas le aplicaron este tipo de vacuna pues entonces si la sintomatolog\u00eda est\u00e1 registrada como posibilidad de que una que esta vacuna la produzca entonces se clasifica de manera inicial con un essap dependiendo ya entonces de el tipo espec\u00edfico de manifestaciones y de las caracter\u00edsticas que tiene un esa vino grave y uno sabe grave pues bueno ser\u00e1 tambi\u00e9n este tipo de clasificaci\u00f3n lo que ocurre despu\u00e9s y en el transcurso del tiempo es algo que adem\u00e1s est\u00e1 normado est\u00e1 en un manual de procedimientos que es obviamente de y observancia para todo el sistema nacional de salud es lo que el sencilla centro nacional de salud para la infancia adolescencia qui\u00e9n es el que ha manejado este pues hist\u00f3ricamente en los programas de vacunaci\u00f3n universal ya ha normado para efectos de lo que ser\u00eda la dictaminaci\u00f3n de \u00e9stos es avis los es avis graves normalmente se suelen en dictaminar en los m\u00e1s altos niveles en donde hay obviamente la concentraci\u00f3n de los grupos de expertos ya sea tanto los niveles estatales o en los niveles federales da hasta este momento todas las dictaminaciones de savvis graves se han dado en el seno del grupo de expertos del nivel federal precisamente porque estamos ante una nueva vacuna que adem\u00e1s se est\u00e1 aplicando a diferencia de muchas otras en la historia en este momento se est\u00e1 aplicando bajo un marco solamente de emergencia y de ah\u00ed que este comit\u00e9 nacional de expertos se est\u00e9 tomando el tiempo todas las semanas y obviamente tambi\u00e9n aprovechamos el espacio para agradecer a todos este personal este profesional de la salud calificado altamente especializado que se est\u00e1 tomando todas las semanas el tiempo correspondiente para analizar las historias cl\u00ednicas y la evoluci\u00f3n de estas personas y hacer estas dictaminaciones a ellos no se les da ninguna bonificaci\u00f3n ni reciben un salario extra por hacer este tipo de actividad lo hacen de manera voluntaria respondiendo a la convocatoria que es sencilla precisamente les emite como expertos a nivel nacional y entonces ellos realizan esta clasificaci\u00f3n la clasificaci\u00f3n no necesariamente va a decir que no es un examen sino m\u00e1s bien la clasificaci\u00f3n o el ejercicio de dictaminaci\u00f3n lo que pretende es buscar sus precisamente si hay alguna causalidad es decir si hay alguna asociaci\u00f3n causal en relaci\u00f3n a la vacuna cuando \u00e9sta se identifica entonces se lleva a cabo la clasificaci\u00f3n correspondiente o en este caso el resultado de la dictaminaci\u00f3n y esto a su vez se notifica a los diferentes organismos internacionales la cofepris que forma parte de este grupo tambi\u00e9n de dictaminaci\u00f3n y que forma parte del grupo de monitoreo y seguimiento de los es avis realiza las notificaciones internacionales correspondientes para que entonces los fabricantes de las vacunas y los organismos internacionales espec\u00edficamente la oms y la ps al recabar esta informaci\u00f3n de todos los pa\u00edses que en su momento est\u00e1n aplicando una vacuna pueda emitir boletines que adem\u00e1s nos sirven a los pa\u00edses como informaci\u00f3n para poder entonces saber y comparar con qu\u00e9 es lo que est\u00e1 ocurriendo o si en alg\u00fan momento producto del an\u00e1lisis de esta informaci\u00f3n se empieza a descubrir que alguna vacuna est\u00e1 produciendo una sabe grave que adem\u00e1s se termina clasificando como causal entonces poder tomar las acciones correctivas y preventivas en un momento determinado no solamente de lo que ocurra en el pa\u00eds sino tambi\u00e9n de lo que pueda estarse reportando en el marco internacional entonces eso la notificaci\u00f3n que como ustedes pueden ver y todo un trabajo que se hace en el marco de los es avis que inicia desde el punto de vacunaci\u00f3n o desde una unidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica que posterior o en d\u00edas posteriores recibe al paciente y que desde ese primer punto es una informaci\u00f3n que pasa por los diferentes niveles del sistema nacional de salud primero en mexico pero que finalmente llega inclusive hasta el nivel internacional y que obviamente la concentraci\u00f3n de toda esta informaci\u00f3n permite a los pa\u00edses y a los encargados de los programas tomar decisiones oportunas cuando alguna vacuna pudiera presentar alg\u00fan riesgo en relaci\u00f3n a la salud de las personas muchas gracias y tambi\u00e9n me ha llamado mucho la atenci\u00f3n doctora la m\u00eda que muchos de los m\u00e9dicos que siguen curso saludable ya han recibido desde la primer dosis y ahora algunos ya la segunda dosis d\u00edas despu\u00e9s deciden hacerse una prueba de inmunidad y ah\u00ed aparecen n\u00fameros y cu\u00e1l es el motivo ustedes los m\u00e9dicos tienen un aspecto diferente como no somos m\u00e9dicos cu\u00e1l es el motivo por el cual ellos se hacen esta prueba tiene un sentido es \u00fanicamente para comprobar que de verdad se obtiene la inmunidad y en todos los seres humanos va a aparecer la misma cantidad o var\u00eda y eso nos da menor o mayor protecci\u00f3n es claro yo creo que lo individual es m\u00e1s un tema de curiosidad cient\u00edfica no nos normalmente obviamente el grupo sobre todo de m\u00e9dicos y a lo mejor aquellos que est\u00e1n especializados en algunas \u00e1reas de la inmunolog\u00eda o que simplemente quieren conocer cu\u00e1l fue la reacci\u00f3n de su organismo a la aplicaci\u00f3n de la vacuna y dado que est\u00e1n en este medio a lo mejor tienen igual acceso a este tipo de pruebas pues a lo mejor una curiosidad y digamos una curiosidad cient\u00edfica individual pues se exploran para ver si hubo o no producci\u00f3n de anticuerpos que finalmente hubo obviamente es el objetivo que se quiere tener con de la vacuna esto no est\u00e1 obviamente alineado ni indicado dentro de los diferentes procedimientos para efectos del plan nacional de vacunaci\u00f3n o como una medida que se tenga que estar haciendo de manera sistem\u00e1tica alg\u00fan grupo de las personas que hasta el momento se han vacunado sin embargo comentar que si se tiene en su momento contemplado o sea y es parte tambi\u00e9n de la misma del mismo seguimiento en su momento se debe de hacer en el marco poblacional si ustedes recuerdan el a\u00f1o pasado se llev\u00f3 a cabo un estudio de cero prevalencia si pr\u00e1cticamente a inicios del \u00faltimo trimestre del 2020 los estudios este estudio de cero prevalencia ten\u00eda precisamente el objetivo de poder estimar para ese momento cu\u00e1l era la prevalencia o dig\u00e1moslo a nivel es decir para que la poblaci\u00f3n no se nos entienda cu\u00e1l era la proporci\u00f3n ya de personas que hab\u00edan tenido exposici\u00f3n al virus sars co2 m\u00e1s all\u00e1 de que hubieran desarrollado o no s\u00edntomas el mismo estudio inclusive identificaba de las personas que hab\u00edan positivas en este caso a la b\u00fasqueda de anticuerpos espec\u00edficos quienes hab\u00edan tenido y quienes no hab\u00edan tenido s\u00edntomas pero m\u00e1s all\u00e1 de esta caracter\u00edstica finalmente pues cuantas les hab\u00edan sido ya en un momento determinado ha tenido exposici\u00f3n al virus y tener exposici\u00f3n al virus significa o se traduce como potencialmente haber sido contagiados sin necesidad de haber desarrollado la enfermedad pero si al menos haber sido contagiados entonces para efectos de la vacunaci\u00f3n son estudios que tambi\u00e9n se pueden llevar a cabo y que de hecho es son parte de los de los ensayos son parte de lo que los los fabricantes las farmac\u00e9uticas de las vacunas tambi\u00e9n realizan obviamente en diferentes contextos y en diferentes momentos para poder identificar identificar y cuantificar cu\u00e1l es la respuesta que est\u00e1 produciendo el organismo vivo en este caso de las personas a una vacuna y adem\u00e1s pues obviamente cuanto pudiera durar una respuesta de anticuerpos versus adem\u00e1s una potencial respuesta moral o basada en c\u00e9lulas entonces son estudios que en su momento si se pueden implementar se han contemplado en el marco de los ensayos de poder llevarse a cabo pero finalmente en funci\u00f3n de la pregunta espec\u00edfica pudiera ser m\u00e1s bien como dec\u00edamos una curiosidad cient\u00edfica de alguien que en su momento recibi\u00f3 la vacuna y quiere saber qu\u00e9 tanta respuesta puede haber tenido bien y finalmente doctor con lo que nos explicaba de algunos casos que se han dado de personas que se vacunan pero previo ya estaban infectados y despu\u00e9s desafortunadamente pues fallecen en la inquietud de la gente radica en preguntar si entonces ser\u00eda conveniente realizarse una prueba de kobe previo a la vacunaci\u00f3n o no es necesario aunque nos han explicado que no va a producir la enfermedad no tendr\u00edan teniendo en cuenta esto si no no ser\u00eda necesario la pregunta directa es que no ser\u00eda necesario realizarse una prueba para saber si est\u00e1 o estuvo infectado con el virus sars scott 2 para efectos de recibir la vacuna si una persona se encuentra asintom\u00e1tica si no est\u00e1 expresando signos y s\u00edntomas respiratorios puede acceder sin ning\u00fan problema a la vacuna mientras obviamente no tenga ninguna otra contraindicaci\u00f3n absoluta lo que ha sucedido y esto va obviamente de la mano no solamente de la historia natural de la enfermedad de la cob y 19 sino tambi\u00e9n tiene que ver con lo que hemos comentado de la respuesta inmunol\u00f3gica y por lo tanto la capacidad de generar protecci\u00f3n de las vacunas no es inmediata porque hay un tiempo que tiene que suceder y adem\u00e1s depende en cada una de las vacunas de la cantidad de dosis que se deben de aplicar tomemos el ejemplo de la vacuna f\u00e1cilmente que es la primera que se empez\u00f3 a aplicar aqu\u00ed en el pa\u00eds est\u00e1 reportado que la aplicaci\u00f3n de la primera dosis puede llegar a tener una efectividad entre el 65 y el 70 y has explicado tambi\u00e9n en muchas ocasiones que significa la efectividad no de una de una vacuna pero tomo el n\u00famero para efectos entonces de comparar de que cuando se realiza la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis entonces esta efectividad seg\u00fan el reporte tambi\u00e9n puede subir hasta un 95% s\u00ed pero esa efectividad no se logra en los siguientes minutos o en la siguiente hora de aplicada en la dosis cuando se aplic\u00f3 la primera dosis debieron pasar al menos dos idealmente tres semanas para poder lograr esa primera grado o rango de efectividad entre 65 y 70 y luego al aplicarme la segunda dosis igualmente debieron haber pasado al menos dos semanas para entonces ahora llegar a ese segundo y mejor rango del 95% pero mientras eso sucede o sea es decir en esas primeras dos semanas despu\u00e9s de la primera dosis o en esas tambi\u00e9n primeras dos semanas despu\u00e9s de la segunda dosis si la reacci\u00f3n inmunol\u00f3gica para efectos de la primera no fue suficiente hablando de esas dos semanas dosis y m\u00e1s a\u00fan para efectos de la primera dosis si no hab\u00edan pasado todav\u00eda esas dos semanas para efectos de una generaci\u00f3n de al menos un 65 o 70 por ciento de efectividad pues entonces es un tiempo en donde la persona todav\u00eda si se contagia del virus sars co2 dado que a\u00fan no ha desarrollado la inmunidad esperada pues entonces puede enfermar y una vez enfermando pues obviamente pueden venir las complicaciones y en su momento inclusive tambi\u00e9n la defunci\u00f3n a causa obviamente de la de la enfermedad entonces este momento del contagio obviamente puede ser previo a la aplicaci\u00f3n de la vacuna ya coment\u00e1bamos recordemos que el virus sars co2 tiene un periodo de incubaci\u00f3n para desarrollarse induce s\u00edntomas que se han medido hasta ser de 14 d\u00edas pero que normalmente en la mayor cantidad de personas suceden entre el quinto y el s\u00e9ptimo d\u00eda sexto d\u00eda digamos entonces una persona que se present\u00f3 a vacunar estando asintom\u00e1tica inicia con signos y ciento de la enfermedad al d\u00eda siguiente es porque posiblemente en los \u00faltimos 5 o 6 d\u00edas se pudo haber contagiado y no lo sab\u00eda el momento de la vacuna o pudo contagiarse todav\u00eda en las siguientes dos semanas sobre todo de la primera dosis y a\u00fan as\u00ed a haber desarrollado la enfermedad y todo lo que esto conlleva dado que no ten\u00eda a\u00fan la cobertura inmunol\u00f3gica como no est\u00e1bamos de este lado de la palabra buenas noches doctor jos\u00e9 lu\u00eds alonso director del indrhi en audiencia medios con las noches si me permite un par de preguntas sector bien recientes ha habido un acaparamiento o una preocupaci\u00f3n de algunos pa\u00edses por comprar muchas vacunas esto como que ha afectado un poco la entrega el compromiso con algunos otros pa\u00edses en particular m\u00e9xico y hay alg\u00fan mecanismo de organizaciones consejos donde se les pueda hacer una solicitud a trav\u00e9s de nuestros el servicio exterior mexicano para que puedan solicitar que hay una compraventa de vacunas m\u00e1s justa esa es la primera doctor y una muy sencilla en d\u00edas anteriores el licenciado andr\u00e9s manuel observador presidente de m\u00e9xico \u00e9l expres\u00f3 y su deseo de que hubiera alg\u00fan biol\u00f3gico alguna vacuna de desarrollo en el pa\u00eds nosotros en el pa\u00eds tenemos instituciones tenemos al conacyt al grupo de cient\u00edficos con mucho talento como son los estudiantes de la uag ingl\u00e9s aut\u00f3noma de quer\u00e9taro que han expuesto su trabajo creo que ha tenido algunos avances y seg\u00fan su experiencia como experto cree que a mediano oa largo plazo se pueda dar el desarrollo de esta vacuna en mexico muchas gracias buenas noches muchas gracias tambi\u00e9n por las preguntas de seguro ser\u00e1n muy \u00fatiles para la poblaci\u00f3n que nos que nos escucha en relaci\u00f3n a la primera si efectivamente hay canales diplom\u00e1ticos a trav\u00e9s de los cuales un pa\u00eds puede expresar posicionamientos de gobierno posicionamientos nacionales a la comunidad internacional uno de ellos precisamente fue utilizado recientemente por el canciller de m\u00e9xico demasiado ebrard casaub\u00f3n en donde hizo un llamado en\u00e9rgico por solicitud precisamente del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica no en relaci\u00f3n a poner sobre la mesa en este caso en el contexto de seguridad internacional de esta problem\u00e1tica que se ha venido dando especialmente despu\u00e9s ha sido m\u00e1s evidente en \u00faltimas semanas recordemos que precisamente la iniciativa k\u00f3vacs que se plante\u00f3 desde la organizaci\u00f3n mundial de la salud desde mediados pr\u00e1cticamente del a\u00f1o pasado ya en miras a los desarrollos que en ese momento se ten\u00edan de las diferentes vacunas muchas de ellas ya actualmente disponibles en algunos pa\u00edses a trav\u00e9s de las diferentes farmac\u00e9uticas ten\u00eda precisamente como objetivo y lo tiene todav\u00eda el poder asegurar el acceso a las vacunas todos los pa\u00edses de una manera equitativa de una manera m\u00e1s igualitaria y sobre todo favorecer o contribuir a los pa\u00edses m\u00e1s pobres o con menos ingresos a que sin la necesidad de tener en este momento los recursos correspondientes puedan ellos acceder a \u00e9sta a las vacunas y poder tambi\u00e9n proteger en su momento a su poblaci\u00f3n sin embargo lo que se ha estado observando y estos esto han sido precisamente posicionamientos y llamados propios de la organizaci\u00f3n mundial de la salud a las farmac\u00e9uticas a empezar a alimentar a este ejercicio de k\u00f3vacs que esta plataforma internacional que en su momento se desarroll\u00f3 con estos objetivos espec\u00edficos empiece a recibir las vacunas que necesita para poder empezar las enviar principalmente primariamente obviamente estos pa\u00edses se han tenido ya varias reuniones recordemos que m\u00e9xico participa tambi\u00e9n de la iniciativa k\u00f3vacs ha comprometido y solicitado bien la inclusi\u00f3n y por lo tanto proveedur\u00eda de vacunas para el pa\u00eds y por lo tanto est\u00e1 activamente participando y tambi\u00e9n colocando los posicionamientos hay toda una serie de reuniones que se llevan a cabo en las \u00faltimas semanas en este marco vamos solamente para efectos de la proveedur\u00eda que debe llegar en su momento al pa\u00eds y que se ha anunciado inclusive en diferentes conferencias sino tambi\u00e9n siendo importante contribuyendo al posicionamiento que tiene que ver con el asunto de que estas vacunas est\u00e9n lo antes posible disponibles sobre todo para las poblaciones m\u00e1s vulnerables en los pa\u00edses con menores ingresos o con menores capacidades de acceder a la vacuna y esperemos que mientras la comunidad internacional empuje presi\u00f3n en este tema pues esto se haga una realidad en las siguientes semanas como debe de ser y para lo cual fue esta plataforma k\u00f3vacs concebida en relaci\u00f3n a la siguiente pregunta ya nos acompa\u00f1a el subsecretario de salud de todo l\u00f3pez gatell a la posibilidad de poder tener una vacuna mexicana no se ha estado dando un desarrollo importante en el conacyt de todo lo que se te est\u00e1 comentando no sabes mucho gusto hay muchas gracias muy buenas tardes reci\u00e9n termin\u00f3 la reuni\u00f3n con el presidente de la reuni\u00f3n que tenemos dos veces a la semana para el seguimiento de la epidemia y del problema de vacunaci\u00f3n contra el virus a los costados efectivamente con documenta el doctor alom\u00eda y esto de hecho se relaciona con su respuesta a la pregunta anterior la b\u00fasqueda de vacuna es la b\u00fasqueda de alternativas de prevenci\u00f3n es una b\u00fasqueda de todos los pa\u00edses del mundo y hay muchos mecanismos por los que esto se puede lograr uno es justo al que explicaba el doctor alom\u00eda la importancia de los mecanismos de colaboraci\u00f3n internacionales que ayude a que exista equidad una mejor capacidad de distribuci\u00f3n m\u00e1s justa en t\u00e9rminos de la necesidad de las vacunas en cada nuevos pa\u00edses hay pa\u00edses que no tienen los recursos suficientes no tienen dinero no tienen reestructura de salud para atender a sus poblaciones tienen una necesidad de salud p\u00fablica mucho m\u00e1s grande que otros que quiz\u00e1s s\u00ed tienen sistemas de salud m\u00e1s productos o m\u00e1s organizados y en la medida en que podamos ayudar como comunidad global a que todos los pa\u00edses satisfagan su necesidad de salud en una emergencia c\u00f3mo est\u00e1 esto nos beneficia absolutamente a todos las personas que somos parte de la humanidad ahora otro mecanismo es que los pa\u00edses que tienen dar sus capacidades cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas y ha sido muy caracter\u00edstico del liderazgo de la doctora marilyn \u00e1lvarez buylla y a cargo de conacyt del consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda en el enfoque de vincular a la comunidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica de m\u00e9xico que es muy s\u00f3lida es muy robusta para que se enfoque a ayudar a satisfacer las necesidades nacionales las grandes necesidades nacionales es evidente que esta es una de ellas la doctora \u00e1lvarez villa lo demostr\u00f3 con enorme \u00e9xito con la fabricaci\u00f3n de los ventiladores y ventiladores que capi 4t y watts y en un tiempo verdaderamente sorprendente un v\u00ednculo a la comunidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica con tambi\u00e9n empresas mexicanas que estuvieron dispuestas a tener este papel de promotoras y en la fabricaci\u00f3n de los ventiladores y lo vimos aqu\u00ed en una de las conferencias matutinas del presidente vinieron los ventiladores que estaban completamente listos y completamente funcionales pero ya se han distribuido varios en las entidades federativas ahora que tenemos la necesidad de vacuna justamente se pens\u00f3 de esa manera y han estado trabajando la doctora de la de sevilla con su equipo con la comunidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica m\u00e9xico como empresarios que tiene una visi\u00f3n muy patri\u00f3tica de esta el desarrollo tecnol\u00f3gico y reserv\u00f3 los detalles porque pr\u00f3ximamente los vamos a presentar tenemos el gusto de que el presidente ha definido que vamos a acompa\u00f1ar a la doctora \u00e1lvarez villa en hama en una conferencia matutina y ella explicar\u00e1 justamente c\u00f3mo se logr\u00f3 hasta el momento los avances de este desarrollo cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico pero ah\u00ed va ah\u00ed va pronto vamos a comentar sobre eso muchas gracias nuria fern\u00e1ndez expr\u00e9sate por favor no s\u00e9 hola a todos ya todas soy muy diferente de la caracola y puede hacer el mismo sentido de la pregunta de \u00e1ngel es cierto que el doctor pedro ya lanz\u00f3 esta campa\u00f1a que es hashtag back inequality para tratar de que se resuelva el problema de acaparamiento y cierto tambi\u00e9n que la importante intervenci\u00f3n de marcelo ebrad o el canciller en el consejo de seguridad de la onu trat\u00f3 este tema pero la gravedad de la situaci\u00f3n es grande porque seg\u00fan la misma declaraci\u00f3n de el canciller de los pa\u00edses que tienen el 60 por ciento del producto bruto mundial digamos de la riqueza son los pa\u00edses que est\u00e1n acaparando las vacunas y hay 100 pa\u00edses donde no se ha aplicado una sola vacuna entonces la pregunta ser\u00eda en las oleadas finales de la influencia del llamado espa\u00f1ol y digamos que los que pagaron la situaci\u00f3n m\u00e1s grave porque fue una situaci\u00f3n de dispersi\u00f3n fueron los pa\u00edses m\u00e1s pobres la gripe acab\u00f3 con 45 por ciento de la poblaci\u00f3n de guatemala y con 30 por ciento de la poblaci\u00f3n de cameron por ejemplo entonces si aqu\u00ed vemos que seg\u00fan el estudio que presentaron estos d\u00edas que me parecen muy importante la mortalidad es del 12% en zonas rurales y del 8% en la actualidad y calidad en aquellas personas que enferman es del total de la poblaci\u00f3n es de 12% en zonas rurales y 8% en zonas urbanas podr\u00edamos si no se resuelve el problema de acaparamiento esperan una nueva oleada de la pandemia a nivel global que pudiera afectar a las naciones m\u00e1s pobres de manera muy grave esa es la pregunta totalmente de acuerdo ese es el escenario que se puede presentar y precisamente por eso es importante la justicia distributiva la equidad la igualdad la igualdad cuando uno la ve desde la perspectiva de salud p\u00fablica es un elemento imperativo porque si no se logra una distribuci\u00f3n adecuada de los mecanismos de protecci\u00f3n finalmente el fen\u00f3meno colectivo el fen\u00f3meno poblacional tiene a un curso desfavorable si cada quien interesa protegerse a s\u00ed mismo y todos los dem\u00e1s no s\u00f3lo podemos ver un individuo versus los dem\u00e1s una familia versus las dem\u00e1s familias un pa\u00eds versus los dem\u00e1s pa\u00edses entonces vive en una isla de protecci\u00f3n a todo el entorno es un entorno a un amenazante a un desfavorable en t\u00e9rminos de la epidemia por eso la salud p\u00fablica tiene necesariamente una visi\u00f3n social puede tenerla porque se piensa en poblaciones el an\u00e1logo de un paciente en la medicina cl\u00ednica en la medicina de tratamiento individual es el conjunto de la poblaci\u00f3n se trata de proteger y de salvar millones de vidas en un tiempo entonces lo que puede ocurrir efectivamente es que en uno de los ciclos de la epidemia primero que \u00e9sta persista pero segundo que cuando tenga un ciclo de exacerbaci\u00f3n posiblemente en una temporada invernal ahora afecte de manera m\u00e1s importante a las naciones que tienen la menor riqueza o las naciones que tienen las mayores inequidades y la distribuci\u00f3n de la riqueza tambi\u00e9n hay que considerar eso hay naciones como m\u00e9xico que tenemos en promedio ingresos medios-altos pero que tenemos una enorme polarizaci\u00f3n en t\u00e9rminos de la distribuci\u00f3n de la riqueza tenemos muy pocos concentrando mucha riqueza y much\u00edsimos teniendo poca riqueza ya lo hemos dicho much\u00edsimas veces y es un dato el objetivo que tienen documentado hasta el banco mundial la mitad de la poblaci\u00f3n de m\u00e9xico vive condiciones de pobreza cuando somos las primeras 15 econom\u00edas del mundo [M\u00fasica] esto es el mismo fen\u00f3meno hemos comentado gracias no mencionarlo hace algunos d\u00edas hubo voces de ciertos segmentos de la sociedad mayormente de personas que viven en las ciudades en zonas habitacionales con vamos a decir suficiencia econ\u00f3mica y los llamados que hac\u00edan esa que urg\u00eda vacunar en las ciudades y cuestionaban la decisi\u00f3n del gobierno de proteger a las personas adultas mayores en las zonas de mayor vulnerabilidad social y justamente es el an\u00e1logo si se protege a estos segmentos de la sociedad que bueno porque merecen igual que todos y todas las dem\u00e1s ser protegidas pero hay que considerar lo que pasa m\u00e1s all\u00e1 del entorno que uno puede ver hay que considerar al conjunto de la poblaci\u00f3n a un mismo tiempo muchas gracias otilia carvajal arturo contreras y miguel son las 18 54 semana de nuestra estabilidad trabajar de la raz\u00f3n preguntarle sus secretarios y ya definieron a qu\u00e9 sector de la poblaci\u00f3n se le va a aplicar el primer cargamento de la vacuna es por m\u00ed que va a llegar este fin de semana s\u00ed justo es lo que est\u00e1bamos conversando ahora no le voy a decir todav\u00eda el sitio espec\u00edfico pero s\u00ed el segmento social el seguimiento social va a ser un municipio de alta marginaci\u00f3n social urbano urban y que ha tenido una alta mortalidad hay varios en esta condici\u00f3n por los a\u00f1os estratificado precisamente por mortalidad muy distinto al n\u00famero de personas fallecidas porque obviamente donde hay m\u00e1s poblaci\u00f3n hay m\u00e1s poblaciones fallecidas pero la mortalidad lo que nos mide es el riesgo y la probabilidad de que haya fallecimientos y en una zona urbana altamente densa en la poblaci\u00f3n donde ha habido alta mortalidad y es donde vamos a distribuir la vacuna sputnik una de las razones es esta a las personas en mayor riesgo y al mismo tiempo con mayor vulnerabilidad social y lo segundo la log\u00edstica la vacuna sputnik tambi\u00e9n requiere otra congelaci\u00f3n y necesita hacer un lugar en donde se puede llevar la vacuna en condiciones inseguras para la conservaci\u00f3n de la vacuna y esta vacuna ser\u00e1 para adultos mayores solamente para personas adultas mayores que dice el mismo criterio que tenemos para todo el plan nacional empezar con las personas adultas m\u00e1s mayores y ya hemos comentado que de acuerdo a las modelaciones matem\u00e1ticas que hizo el grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n si vacunamos empezando por las personas m\u00e1s mayores y nos desplazamos hacia las personas de 60 a\u00f1os cuando lleguemos a 20 por ciento de cobertura en ese conjunto poblacional que son 15 millones de personas habremos reducido la mortalidad 80% gracias y tambi\u00e9n preguntarle en los centros de vacunaci\u00f3n detectamos que la poblaci\u00f3n todos problemas porque no les aceptaban el pasaporte u otras identificaciones les ped\u00edan necesariamente el ine es indispensable que lo presente no puede ser otro documento puede ser otro documento aqu\u00ed que bueno que lo menciona \u00fatil ya tenemos claro oscuros y lo voy a comentar y tiene que ver con lo que la autoridad dec\u00eda a liliana doble del peso saludable y nuevamente revelan las visiones que se tienen sobre la sociedad y el entorno ayer dijimos si lo ratificamos enf\u00e1ticamente no se tomar\u00e1n nuevas fotos de la credencial ni de las personas la explicamos ayer las razones tambi\u00e9n dijimos con toda precisi\u00f3n que es indispensable tener la identificaci\u00f3n de la persona y el campo que la variable que se utiliza para identificar la persona es la corta c\u00e9dula \u00fanica el registro poblacional uno de los documentos que la contiene y es de f\u00e1cil acceso es la credencial de elector entonces si seguiremos utilizando la credencial de lector que es la identificaci\u00f3n oficial del mayor uso de mayor disponible a las personas que tienen pasaporte son una peque\u00f1a minor\u00eda en este pa\u00eds pero la credencial de elector est\u00e1 en manos de una gran cantidad de poblaci\u00f3n entonces se seguir\u00e1 utilizando se seguir\u00e1 pidiendo esto que la gente lo tendr\u00eda claro una credencial de elector para verificar la identidad de la persona y en la mayor\u00eda de los casos el domicilio por supuesto puede haber situaciones en donde las personas cambien de domicilio no est\u00e1 a la credencial de elector y se requiera otra identificaci\u00f3n pero no se tomar\u00e1n fotograf\u00edas u otras identificaciones que tambi\u00e9n son oficiales como los pasaportes pueden ser consideradas pero no resuelven de todo el problema pero pueden ser consideradas seguramente se necesitan otros elementos para verificar el domicilio ahora habiendo dicho lo anterior manifiesto aqu\u00ed una preocupaci\u00f3n que ha ocurrido en los \u00faltimos dos d\u00edas algunas personas principalmente la experiencia se ha constatado principalmente de ciertas colonias de la ciudad de mexico que hoy no les toca vacunarse aunque son vecinas a las tres demarcaciones territoriales que si les toc\u00f3 ahora y durante esta semana cuajimalpa magdalena contreras milpa alta las personas de las otras colonias y demarcaciones territoriales en particular pro blanco por ejemplo las normas tambi\u00e9n whisky buscan en el estado de mexico se desplazaron no todas por supuesto pero una cantidad que nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n con el pasaporte en la misma a cuajimalpa llamada elena contreras buscando ser vacunadas entonces hacemos un respetuoso pero muy sentido llamado a la poblaci\u00f3n que espere su turno que espere la distribuci\u00f3n de las vacunas es compleja hemos explicado una y otra vez lo acabamos de decir las razones por las que se van seleccionando las poblaciones le va a tocar a todo el mundo independientemente de cualquier variable condici\u00f3n social econ\u00f3mica ocupaci\u00f3n y cualquier otra variable a todas y todos les va a tocar pero hay que esperar si hacen esta pr\u00e1ctica de desplazarse hacia las demarcaciones o municipios que todav\u00eda est\u00e1n vacunando chiles todav\u00eda no les toca pues complican la situaci\u00f3n no no vemos ninguna l\u00f3gica por la que deber\u00edan asumir estas personas que pueden saltarse la fila entonces es parte del fen\u00f3meno que mencion\u00e1bamos unos hace unos d\u00edas es importante tener conciencia social muchas gracias nos queda medio minuto ser tuvo contra\u00eddas quiere utilizar ese tiempo para una todo una pregunta de p\u00e1gina nos piden que s\u00ed pueden hacer datos hacer p\u00fablicos los datos de la vacunaci\u00f3n a nivel municipal de cu\u00e1ntos se han hecho y cu\u00e1les han llevado no es una petici\u00f3n requiera de reducci\u00f3n mucho gusto hay muchos dif\u00edcil arcos y preguntas pero despu\u00e9s s\u00ed con mucho gusto tenemos el desglose municipal aqu\u00ed presentamos para facilidad de visualizaci\u00f3n el nacional y la distribuci\u00f3n por estados pero podemos presentarlo tambi\u00e9n por municipio siempre el marco [M\u00fasica] en la plataforma que tenemos en qu\u00e9 municipio ser\u00e1 como y ahorita son listos en la meta 330 de los que llevamos hasta ahorita y las personas que vacunan sabemos en qu\u00e9 no si no se vacuna no podemos presentar la informaci\u00f3n ya sea aqu\u00ed o en el informe t\u00e9cnico que se publica para que ustedes lo tengan a la mano muchas gracias aqu\u00ed todo de transparencia plena eso ese principio no lo vamos a dejar nunca muchas gracias son las 20 horas con 10 minutos aqu\u00ed terminamos sigue la vacunaci\u00f3n todav\u00eda sigue la epidemia va en descenso pero hay que mantener la calma la prudencia esperar el turno para la vacunaci\u00f3n por favor seguir con las medidas de precauci\u00f3n lavado de manos sana distancia usar cubrebocas en sitios p\u00fablicos particularmente los cerrados y tener paciencia ya pronto le ir\u00e1 llegando a todo el mundo la vacunaci\u00f3n muchas gracias [M\u00fasica] si empezamos ma\u00f1ana con viernes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:07.832822"
}