{
    "video_id": "fIYunhFD6nA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fIYunhFD6nA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB7OBVcYEt1Y8_pqO5XHSbq14evbA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fIYunhFD6nA",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 12 de junio de 2024",
    "video_length_seconds": 11194,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2036.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2066.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2096.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2126.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2156.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2186.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2216.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2246.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2276.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2306.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2336.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2366.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2396.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2426.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 2456.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2508.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2510.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tardes \u00e1nimo",
            "start": 2512.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos",
            "start": 2518.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a informar como todos los",
            "start": 2519.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles comenzamos con el Qui\u00e9n es",
            "start": 2524.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las mentiras",
            "start": 2526.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de estas semanas porque se hab\u00eda",
            "start": 2530.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "suspendido la",
            "start": 2534.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n y ahora vamos",
            "start": 2538.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a escuchar elab y",
            "start": 2542.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "luego ap\u00f3logo Diego tambi\u00e9n",
            "start": 2546.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos",
            "start": 2549.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "suspendido todo lo que se est\u00e1",
            "start": 2550.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "haciendo de",
            "start": 2554.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y de restauraci\u00f3n en los",
            "start": 2556.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sitios",
            "start": 2561.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos",
            "start": 2563.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n",
            "start": 2565.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n Maya y vamos a retomar eso",
            "start": 2568.4,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "que es muy importante adelante",
            "start": 2574.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 2578.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "todas a todos con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2580.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidente Esta es la secci\u00f3n quienes",
            "start": 2582.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quieren las mentiras de la semana hoy es",
            "start": 2585.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "12 de junio del a\u00f1o 2024 y vamos a",
            "start": 2588.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "iniciar recordemos que esto solamente es",
            "start": 2592.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "un resumen pero vamos con las m\u00e1s",
            "start": 2594.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "relevantes de la semana bueno primero",
            "start": 2596.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "vamos a presentar que es falso un video",
            "start": 2599.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que de una supuesta explosi\u00f3n de una",
            "start": 2603.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mina terrestre en Aguililla Michoac\u00e1n",
            "start": 2606.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vamos a ver en su af\u00e1n de Mostrar un",
            "start": 2608.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en llamas la periodista susena",
            "start": 2611.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Uresti public\u00f3 el 10 de junio pasado un",
            "start": 2615.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "video falso que se atribu\u00eda a un hecho",
            "start": 2618.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n que no ocurri\u00f3 el video",
            "start": 2621.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "muestra a dos hombres vestidos con",
            "start": 2624.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "uniforme militar que son lanzados por el",
            "start": 2626.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aire despu\u00e9s de que les explotara una",
            "start": 2629.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mina terrestre la periodista y otro",
            "start": 2632.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "comunicador que hizo segunda aseguraron",
            "start": 2635.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que el clip fue grabado en Aguililla",
            "start": 2638.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n pero todo esto result\u00f3 falso",
            "start": 2641.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el video original fue grabado en Ucrania",
            "start": 2644.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh un Batall\u00f3n independiente para fines",
            "start": 2646.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "especiales inform\u00f3 en su p\u00e1gina de",
            "start": 2650.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Facebook como vemos en la pantalla que",
            "start": 2652.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "junto con los ingenieros de otra brigada",
            "start": 2654.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "colocaron una mina que hizo explotar a",
            "start": 2656.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Los",
            "start": 2659.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Invasores Esto fue lo que verdaderamente",
            "start": 2661.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 y el video que difundi\u00f3 a susen",
            "start": 2663.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico sino a Ucrania la campa\u00f1a",
            "start": 2667.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "electoral ya termin\u00f3 pero la guerra de",
            "start": 2670.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la desinformaci\u00f3n contin\u00faa hay que estar",
            "start": 2673.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "atentos Para no caer en noticias falsas",
            "start": 2676.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en fotograf\u00edas postizas ni en videos",
            "start": 2679.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "adulterados o editados con mala fe como",
            "start": 2682.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el que estamos viendo Hay que decir no a",
            "start": 2685.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las mentiras publicadas como",
            "start": 2688.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "verdades Esta es la primera de la semana",
            "start": 2692.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2695.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con una de redes que fue ampliamente",
            "start": 2697.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "difundida no es verdad que las pensiones",
            "start": 2701.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "del inss se vayan a reducir presentamos",
            "start": 2703.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Este ejemplo porque nos pareci\u00f3",
            "start": 2707.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "relevante de c\u00f3m los promotores",
            "start": 2709.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "principales de la campa\u00f1a en contra del",
            "start": 2711.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2714.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que dur\u00f3 4 meses posicionando",
            "start": 2716.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diariamente la etiqueta narco presidente",
            "start": 2719.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ahora contin\u00faan difundiendo mentiras",
            "start": 2722.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contra el gobierno",
            "start": 2725.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tras haber terminado el periodo",
            "start": 2727.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electoral esta cuenta de X es de las que",
            "start": 2729.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s retweets recibe de los ej\u00e9rcitos de",
            "start": 2733.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Bots que difunden las campa\u00f1as contra el",
            "start": 2735.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico y contra el",
            "start": 2738.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno este mensaje de enojo de quien",
            "start": 2740.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "lo suscribe y la mala leche para",
            "start": 2744.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "publicar mentiras vamos a ver qu\u00e9 dijo",
            "start": 2746.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "esta cuenta porque no sabemos tampoco si",
            "start": 2749.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "es una en su nombre real no hay ninguna",
            "start": 2752.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n p\u00fablica eh sobre qui\u00e9n es",
            "start": 2757.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este personaje",
            "start": 2760.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dice tengan su voto vean C\u00f3mo intenta",
            "start": 2762.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "burlarse del voto mayoritario con una",
            "start": 2767.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mentira dice tambi\u00e9n pensi\u00f3n Ims 2024",
            "start": 2770.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "anuncian reducci\u00f3n del 15% en pagos a",
            "start": 2774.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "partir de junio todos los adultos",
            "start": 2778.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mayores que reciben la pensi\u00f3n Ims en",
            "start": 2780.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este 2024 deben estar atentos ya que un",
            "start": 2783.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "grupo electos sufrir\u00e1 de una reducci\u00f3n",
            "start": 2786.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en su pago mensual de hasta 15% Aunque",
            "start": 2789.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ojos no aplica a todos esto que dice",
            "start": 2792.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esta cuenta",
            "start": 2795.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que fue una de las que mayor impulso le",
            "start": 2797.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "daba desde tempranito a la etiqueta de",
            "start": 2801.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "narcopresidente",
            "start": 2804.359,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "miente porque siguen muy enojados el",
            "start": 2807.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 2810.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "desminti\u00f3 lo publicado por esta cuenta y",
            "start": 2813.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 que es falso que se vayan a",
            "start": 2815.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reducir las pensiones a partir de junio",
            "start": 2816.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo estamos presentando aqu\u00ed porque este",
            "start": 2820.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mensaje Tuvo m\u00e1s de 600,000",
            "start": 2822.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reproducciones Y es de los que les toman",
            "start": 2824.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "captura de pantalla y lo mandan a trav\u00e9s",
            "start": 2826.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de las eh aplicaciones de mensajer\u00eda",
            "start": 2829.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "instant\u00e1nea como Facebook y Telegram en",
            "start": 2832.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "cadenas hasta aqu\u00ed estas notas pero",
            "start": 2835.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vamos con otra que tiene que ver con la",
            "start": 2839.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reforma de vivienda Hay que decir la",
            "start": 2841.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforma de vivienda no ar\u00e1 la propiedad",
            "start": 2844.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "privada como han difundido medios Esta",
            "start": 2847.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es la novena vez en el a\u00f1o que vamos a",
            "start": 2850.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "desmentir esto del paquete de reformas",
            "start": 2855.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "propuestas por el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2858.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador una de las que m\u00e1s",
            "start": 2860.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "noticias falsas gener\u00f3 fue la de",
            "start": 2863.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vivienda ustedes recordar\u00e1n que hasta en",
            "start": 2865.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la marcha de la marea Rosa la gente",
            "start": 2868.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estaba muy asustada por esto porque lo",
            "start": 2870.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vi en WhatsApp eh esta se reprodujo con",
            "start": 2872.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el falso argumento de que morena",
            "start": 2877.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aprobar\u00eda una nueva constituci\u00f3n en la",
            "start": 2878.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que el gobierno expropiar las",
            "start": 2881.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "propiedades y casas de los ciudadanos y",
            "start": 2882.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay que decirlo nuevamente la novena vez",
            "start": 2885.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "esto es una mentira burda se volvi\u00f3 tema",
            "start": 2888.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de de conversaci\u00f3n y en redes sociales",
            "start": 2893.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "durante varios meses hasta inventaron un",
            "start": 2895.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "art\u00edculo de la Constituci\u00f3n se acuerdan",
            "start": 2897.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en el periodo electoral tambi\u00e9n",
            "start": 2899.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "circularon audios de v\u00eda WhatsApp",
            "start": 2901.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "incluso algunos medios publicaron La",
            "start": 2903.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "mentira fabricada y este es un ejemplo",
            "start": 2905.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Radio F\u00f3rmula el pasado 8 de junio",
            "start": 2908.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entrevist\u00f3 a una abogada de nombre",
            "start": 2911.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Claudia de buen unaa quien se\u00f1al\u00f3 que",
            "start": 2912.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "con la reforma se quiere eliminar la",
            "start": 2916.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "propiedad privada as\u00ed lo dijo ella y",
            "start": 2918.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "siguiendo el hilo de la desinformaci\u00f3n",
            "start": 2921.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "repiti\u00f3 el mismo argumento que se",
            "start": 2923.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reformar\u00eda un art\u00edculo que no existe en",
            "start": 2925.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2928.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n vaya expertos los que",
            "start": 2930.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "entrevistan en la radio La se\u00f1ora de eh",
            "start": 2933.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de buen unaa minti\u00f3 al decir que quienes",
            "start": 2937.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "rentan perder\u00edan su casa que la rentan",
            "start": 2941.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ser\u00edan parte del pago Y que eso",
            "start": 2943.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "generar\u00eda una crisis Pues seg\u00fan ella ya",
            "start": 2945.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nadie iba a querer rentar toda una",
            "start": 2948.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fantas\u00eda y un mont\u00f3n de mentiras porque",
            "start": 2951.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "no presenta ni una prueba y su fuente",
            "start": 2954.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "creemos que es la de los deseos porque",
            "start": 2957.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh el tema decimos nosotros no son los",
            "start": 2959.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "las declaraciones de la supuesta experta",
            "start": 2964.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "porque finalmente ella est\u00e1 eer",
            "start": 2967.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ejerciendo su derecho a la libertad de",
            "start": 2970.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n el problema es que un medio",
            "start": 2971.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que se supone serio le da cabida a la",
            "start": 2974.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n como si fuera verdad Esto",
            "start": 2977.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no es informar es difundir mentiras y",
            "start": 2981.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ser irresponsable con sus",
            "start": 2985.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "audiencias Pero bueno aprovechamos el",
            "start": 2987.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tema para destacar lo que s\u00ed propone la",
            "start": 2991.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reforma de vivienda que el Infonavit",
            "start": 2994.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "primero pueda destinar recursos para la",
            "start": 2996.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n directa de vivienda adem\u00e1s",
            "start": 2999.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reconoce el derecho a la vivienda en",
            "start": 3001.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "arrendamiento a trav\u00e9s de una renta",
            "start": 3003.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "social que equivale al 30% del salario",
            "start": 3005.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "del trabajador despu\u00e9s de 10 a\u00f1os el",
            "start": 3008.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "trabajador podr\u00e1 comprar la vivienda en",
            "start": 3011.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "arrendamiento a un costo reducido",
            "start": 3013.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta las rentas pagadas",
            "start": 3015.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Esto se logra con un acuerdo entre el",
            "start": 3018.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Infonavit y el arrendatario y no",
            "start": 3022.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "involucra la renta de manera particular",
            "start": 3025.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es decir las personas que tienen una",
            "start": 3029.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "propiedad y la rentan esto no aplica",
            "start": 3030.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "para ellos es un acuerdo entre la",
            "start": 3034.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Infonavit y e y y los que son",
            "start": 3035.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "beneficiarios no est\u00e1 en riesgo la",
            "start": 3040.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "propiedad privada una vez m\u00e1s y Bueno",
            "start": 3042.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que quede",
            "start": 3046.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh Hasta aqu\u00ed est\u00e1 este es mentido pero",
            "start": 3048.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "ahora nos toca muy Lamentablemente",
            "start": 3052.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "desmentir a un ministro de la corte",
            "start": 3056.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque un ministro fue al ataque contra",
            "start": 3059.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la reforma al poder judicial eh quiz\u00e1s",
            "start": 3062.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ustedes lo vieron pero si no a todas y",
            "start": 3066.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todos los que nos est\u00e1n viendo",
            "start": 3068.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh el ministro de la corte del el",
            "start": 3070.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ministro de la suprema corte de justicia",
            "start": 3074.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n Luis Mar\u00eda Aguilar se lanz\u00f3",
            "start": 3076.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "con todo contra la reforma al poder",
            "start": 3078.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "judicial el se\u00f1or convertido en juez y",
            "start": 3081.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "parte el ministro Aguilar critica la",
            "start": 3084.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "reforma lanzando La Mentira de que se",
            "start": 3087.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "perder\u00e1 la autonom\u00eda del poder judicial",
            "start": 3089.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y que se entrar\u00eda en una etapa de",
            "start": 3092.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "autoritarismo eso dijo todo esto es",
            "start": 3094.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "falso lo desmentimos Luis Mar\u00eda Aguilar",
            "start": 3098.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Morales es el ministro que guard\u00f3 10",
            "start": 3100.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "meses el expediente de una televisora",
            "start": 3104.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que no le gusta pagar impuestos el",
            "start": 3107.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "monto 25000 millones de pesos as\u00ed lo",
            "start": 3110.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "guard\u00f3 en su escritorio pero tambi\u00e9n que",
            "start": 3113.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hizo Luis Mar\u00eda Aguilar concedi\u00f3 la",
            "start": 3116.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "libertad de al menos 65 personas",
            "start": 3120.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "involucradas con el que participaron en",
            "start": 3124.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de los estudiantes de",
            "start": 3126.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa con la justificaci\u00f3n de",
            "start": 3129.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tortura Pero tambi\u00e9n saben A qui\u00e9n a su",
            "start": 3132.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "secretario particular le encontraron",
            "start": 3137.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "maletas de",
            "start": 3139.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "dinero en su auto bueno no acaba",
            "start": 3142.2,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "esto vamos a ver qui\u00e9n nomin\u00f3 al",
            "start": 3148.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ministro Luis Mar\u00eda Aguilar me pasan por",
            "start": 3152.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "favor la foto miren nada m\u00e1s esta",
            "start": 3154.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "foto lo nomin\u00f3 nada m\u00e1s y nada menos que",
            "start": 3159.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el narcopresidente Felipe Calder\u00f3n y",
            "start": 3163.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "miren qui\u00e9n est\u00e1",
            "start": 3166.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s Genaro Garc\u00eda Luna exactamente Y",
            "start": 3168.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 creen que est\u00e1n haciendo pues miren",
            "start": 3172.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n",
            "start": 3174.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eh lo est\u00e1n",
            "start": 3175.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh premiando aqu\u00ed se ve muy contento de",
            "start": 3177.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "partiendo",
            "start": 3181.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomamente con Felipe Calder\u00f3n y un",
            "start": 3183.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "preso en Estados Unidos El exsecretario",
            "start": 3187.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 3189.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Bueno este se\u00f1or tambi\u00e9n no solamente le",
            "start": 3193.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gustan este tipo de cosas sino tambi\u00e9n",
            "start": 3196.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se opone a la reforma el\u00e9ctrica y a",
            "start": 3198.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 3200.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reformas el ministro Reproduce la",
            "start": 3202.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de mentiras que va a someter a",
            "start": 3205.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la corte dice \u00e9l mire que va a someter a",
            "start": 3207.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la corte dice el Se\u00f1or Luis Mar\u00eda",
            "start": 3210.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Aguilar que se le va a quitar autonom\u00eda",
            "start": 3212.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "al poder judicial esto es falso que si",
            "start": 3215.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se va a atentar contra las prestaciones",
            "start": 3217.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y las pensiones de los trabajadores no",
            "start": 3220.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or usted se opuso a que se retiraran",
            "start": 3223.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3226.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fideicomisos hay que record\u00e1rselo y",
            "start": 3227.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n bueno ha dicho de todo el se\u00f1or",
            "start": 3231.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero miren yo voy dejar aqu\u00ed Mejor vamos",
            "start": 3234.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a escuchar qu dijo el se\u00f1or ministro de",
            "start": 3238.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la corte Luis Mar\u00eda",
            "start": 3241.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Aguilar fundamental si no hay Suprema",
            "start": 3243.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Corte independiente que haga respetar la",
            "start": 3247.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y por lo tanto los Derechos",
            "start": 3250.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Humanos porque eso es lo finalmente lo",
            "start": 3253.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "importante Esto est\u00e1 acabarse",
            "start": 3256.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entrar\u00edamos en una etapa de",
            "start": 3259.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "autoritarismo irremediable porque ser\u00eda",
            "start": 3262.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "una sola persona que decidiera todo No",
            "start": 3265.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "importa que la Constituci\u00f3n diga una",
            "start": 3269.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cosa o que la ley diga otra cosa se hace",
            "start": 3271.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "lo que yo diga y se acab\u00f3 Y si no hay",
            "start": 3274.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una Suprema Corte que pueda decirle",
            "start": 3277.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "momento eso no lo puedes hacer eso es",
            "start": 3279.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "indebido o esa ley es Eh",
            "start": 3282.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "inconstitucional pues entonces vamos a",
            "start": 3285.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "suponer que no hubiera una corte",
            "start": 3289.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "independiente y que se dicta una ley",
            "start": 3291.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inconstitucional que si no se puede",
            "start": 3295.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "invalidar la ley se va a quedar y se",
            "start": 3297.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tiene que que cumplir y acatar es es una",
            "start": 3300.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "barbaridad una",
            "start": 3304.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "barbaridad la suprema corte es",
            "start": 3305.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fundamental en la vida de M\u00e9xico del de",
            "start": 3308.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "la Democracia de la divisi\u00f3n de poderes",
            "start": 3312.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "real no los ministros no somos actores",
            "start": 3316.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no podemos ni debemos estar",
            "start": 3321.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "saliendo a hacer declaraciones o",
            "start": 3324.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "confrontaciones nuestras decisiones son",
            "start": 3327.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los que marcan el camino pero sin una",
            "start": 3329.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Suprema Corte",
            "start": 3332.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "independiente no hay remedio la",
            "start": 3334.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n podr\u00e1 ser un libro bonito",
            "start": 3337.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero no se tiene que acar bueno y hay",
            "start": 3340.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que tener congruencia entre lo que uno",
            "start": 3344.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "piensa dice y hace el Se\u00f1or ministro",
            "start": 3346.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Luis Mar\u00eda Aguilar est\u00e1 diciendo que no",
            "start": 3349.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "los ministros no pueden hacer",
            "start": 3351.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "declaraciones ni confrontaciones y",
            "start": 3353.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente eso es lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 3355.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por favor les pedir\u00eda que me dejen esa",
            "start": 3357.64,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "foto en lo que les Les informo lo que s\u00ed",
            "start": 3360.16,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "contempla la la reforma primero lo que",
            "start": 3367.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se busca es que haya elecci\u00f3n Popular de",
            "start": 3371.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ministros de la suprema corte de",
            "start": 3374.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n magistrados de",
            "start": 3375.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "circuito juicios de distrito magistrados",
            "start": 3378.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "electorales e integrantes del tribunal",
            "start": 3380.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de disciplina judicial adem\u00e1s propone la",
            "start": 3383.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del pleno de la suprema corte",
            "start": 3386.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de justicia de 11 a nueve ministros y la",
            "start": 3388.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de salas esto con el",
            "start": 3391.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de evitar duplicidad de",
            "start": 3394.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "funciones y burocracia la la esto es muy",
            "start": 3396.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importante la sustituci\u00f3n del Consejo de",
            "start": 3399.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "la judicatura Federal por un \u00f3rgano de",
            "start": 3401.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n judicial y un tribunal de",
            "start": 3403.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "disciplina judicial con independencia de",
            "start": 3406.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la suprema corte esto por qu\u00e9 Porque en",
            "start": 3408.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "este momento la presidenta de la corte",
            "start": 3411.599,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "es quien encabeza el el m\u00e1s bien preside",
            "start": 3415.4,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "eh el consejo de la judicatura Federal",
            "start": 3422.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la presidenta de la corte entonces pues",
            "start": 3426.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "esto es inoperante Y eso son juez y",
            "start": 3428.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "parte no se puede juzgar a un juez no",
            "start": 3430.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Dentro de este sistema tambi\u00e9n la",
            "start": 3434.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "reforma impide que jueces puedan otorgar",
            "start": 3436.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sus pensiones en contra de leyes con",
            "start": 3438.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "efectos generales es decir que se metan",
            "start": 3441.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en el trabajo legislativo O sea que",
            "start": 3443.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "respet en la divisi\u00f3n de poderes adem\u00e1s",
            "start": 3445.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "establece plazos m\u00e1ximos de 6 meses para",
            "start": 3448.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resolver asuntos Fiscales no como el",
            "start": 3450.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que escondi\u00f3 un expediente 2 a\u00f1os",
            "start": 3453.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y de un a\u00f1o para asuntos",
            "start": 3455.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "penales tambi\u00e9n se propone la renovaci\u00f3n",
            "start": 3458.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de todos los cargos de ministros",
            "start": 3460.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "magistrados y jueces en una elecci\u00f3n",
            "start": 3462.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "extraordinaria que se celebre en",
            "start": 3465.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "2025 el ministro Aguilar se\u00f1al\u00f3 ustedes",
            "start": 3468.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pueden ver esta entrevista completa que",
            "start": 3472.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el poder judicial es la luz al final del",
            "start": 3474.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "t\u00fanel pero no habla de c\u00f3mo por d\u00e9cadas",
            "start": 3478.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "han privilegiado los intereses de los",
            "start": 3484.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poderosos y han torcido la Constituci\u00f3n",
            "start": 3486.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que deber\u00edan defender en la mayor\u00eda de",
            "start": 3489.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las veces decidiendo en contra del",
            "start": 3492.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico hasta aqu\u00ed vamos a",
            "start": 3495.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 3498.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "al ministro desmentir al ministro Luis",
            "start": 3499.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Aguilar no sin antes volver a",
            "start": 3504.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "decir as\u00ed celebraban as\u00ed los galardonan",
            "start": 3506.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n un preso en Estados",
            "start": 3509.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Unidos y quien deber\u00eda estar defendiendo",
            "start": 3512.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nuestra Constituci\u00f3n vamos eh Ya casi al",
            "start": 3516.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "final de esta secci\u00f3n Porque queremos",
            "start": 3520.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mostrarles algo que es un bot\u00f3n de",
            "start": 3523.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "muestra al clasismo que se desbord\u00f3 en",
            "start": 3526.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n durante el proceso electoral",
            "start": 3528.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "vimos como la oposici\u00f3n y sus voces",
            "start": 3531.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mostraron su racismo en radio televisi\u00f3n",
            "start": 3533.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos impresos y digitales",
            "start": 3537.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "comentaristas y tod\u00f3logo en las redes",
            "start": 3539.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "sociales estos que viven en otro M\u00e9xico",
            "start": 3543.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estos est\u00e1n muy molestos con el",
            "start": 3547.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resultado todos estos personajes que",
            "start": 3549.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "opinaban eh que hasta adem\u00e1s dec\u00edan que",
            "start": 3552.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un voto oculto el cual estudios",
            "start": 3555.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ahora muestran que ese voto oculto del",
            "start": 3558.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que hablaban fue para eh la presid la",
            "start": 3560.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "virtual presidenta Claudia Shan bueno en",
            "start": 3564.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "todo se equivocaron en las mesas de",
            "start": 3568.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n en foro TV Radio F\u00f3rmula",
            "start": 3570.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "latinus Televisa TV Azteca con ariste y",
            "start": 3572.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no hicieron m\u00e1s que hablarse entre ellos",
            "start": 3576.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dejando de lado al M\u00e9xico real a la",
            "start": 3579.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gente que s\u00ed existe y que ellos ignoran",
            "start": 3582.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "con desprecio y no falt\u00f3 quienes despu\u00e9s",
            "start": 3586.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de la contienda del 2 de junio segu\u00edan",
            "start": 3588.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "muy molestos estaban muy",
            "start": 3592.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enojados este sujeto que se grab\u00f3",
            "start": 3595.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh declarando que despidi\u00f3 a su",
            "start": 3598.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajadora del hogar por chaira por",
            "start": 3602.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "haber votado por la eh ahora eh Bueno en",
            "start": 3604.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la entonces candidata Claudia sheiman",
            "start": 3609.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 dice por",
            "start": 3612.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "favor pero s\u00ed por ejemplo la la se\u00f1ora",
            "start": 3616.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que limpia a mi casa por ejemplo",
            "start": 3619.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh se va a o\u00edr jul y no no quiero que",
            "start": 3622.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que me tome amale super ultra mega",
            "start": 3625.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "chaira no viene una vez por semana y le",
            "start": 3628.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pago creo 450 pesos pero yo estaba tan",
            "start": 3630.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que el lunes que vino le dije sabes qu\u00e9",
            "start": 3634.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ya no se va a poder en serio Por qu\u00e9",
            "start": 3638.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sabes qu\u00e9 que que que por como vienen",
            "start": 3641.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las cosas Necesito ahorrar lana porque",
            "start": 3644.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se viene feo el gobierno y y ni modo y",
            "start": 3647.039,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ni modo No pues ni hablar ni puedo o sea",
            "start": 3650.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se oye y me escucho",
            "start": 3653.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n el la la tira se rompe de",
            "start": 3656.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s delgado y tienen que sentir un",
            "start": 3659.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "poco el rigor sobre todo esa gente que",
            "start": 3661.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "es chairo por ejemplo si t\u00fa eres un",
            "start": 3663.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empresario no Y tienes dos curr\u00edculums y",
            "start": 3664.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "un igual de de de de de de experiencia y",
            "start": 3668.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sabes que uno es chairo No lo contrates",
            "start": 3672.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no lo contrates se oye hasta me siento",
            "start": 3674.799,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 3677.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndolo pero ni",
            "start": 3678.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "modo este personaje justifica el despido",
            "start": 3682.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque tiene que ahorrar dinero porque",
            "start": 3686.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se viene algo muy feo y ni modo eso es",
            "start": 3688.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lo que dice no s\u00ed la despidi\u00f3 por un una",
            "start": 3691.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de discriminaci\u00f3n por serir",
            "start": 3696.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "chaira el mismo discurso de que iba a",
            "start": 3699.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "subir el d\u00f3lar cuando gan\u00f3 el presidente",
            "start": 3703.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador se acuerdan de chomel",
            "start": 3705.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "compren d\u00f3lares dec\u00eda pero ocurri\u00f3 todo",
            "start": 3707.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "lo contrario el peso sigue siendo una",
            "start": 3710.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "moneda fuerte se increment\u00f3",
            "start": 3712.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente del salario m\u00ednimo se",
            "start": 3715.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 beccas a estudiantes se crearon",
            "start": 3717.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "programas sociales y se combati\u00f3 la",
            "start": 3720.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad hay que decir",
            "start": 3722.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or no vive en el mismo M\u00e9xico",
            "start": 3725.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque ellos y muchos de los",
            "start": 3728.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "comentaristas eh que vimos unos diciendo",
            "start": 3731.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que eh la se\u00f1ora de las tortillas no",
            "start": 3736.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estaba preocupada por otras que se",
            "start": 3738.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "formaba en en la fila de las tortillas",
            "start": 3741.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no se preocupaba por otras cosas m\u00e1s",
            "start": 3743.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "profundas que s\u00ed o como la otra se\u00f1ora",
            "start": 3744.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que dijo que nos quit\u00f3 las cadenas ellos",
            "start": 3749.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no se asumen como el pueblo porque no se",
            "start": 3751.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "asumen como y ni tampoco se ven iguales",
            "start": 3755.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a los casi 36 millones que votamos por",
            "start": 3758.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el segundo piso de la transformaci\u00f3n",
            "start": 3761.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque el gobierno Dej\u00f3 de ser para los",
            "start": 3764.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ricos y para los que se sienten",
            "start": 3766.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "superiores y para los privilegiados y",
            "start": 3768.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ahora se gobierna con el pueblo hasta",
            "start": 3771.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed \u00edbamos a dejar esto pero esto",
            "start": 3775.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "solamente es un bot\u00f3n de muestra ayer",
            "start": 3777.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se hizo viral un vdeo en donde",
            "start": 3779.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el cartel este que se hizo viral en",
            "start": 3781.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "redes sociales de que ya no des propina",
            "start": 3784.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo Ya se est\u00e1 haciendo palpable",
            "start": 3786.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en algunos restaurantes de la Ciudad de",
            "start": 3789.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Es verdaderamente lamentable por",
            "start": 3791.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presentamos la colaboraci\u00f3n de",
            "start": 3793.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "infodemia sobre las mentiras que se han",
            "start": 3795.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dicho en torno al supuesto nerviosismo",
            "start": 3798.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de los mercados por la reforma judicial",
            "start": 3800.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "vamos a ver",
            "start": 3804.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tras los resultados electorales del 2 de",
            "start": 3809.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "junio en M\u00e9xico ha surgido una nueva",
            "start": 3811.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "oleada de mentiras que auguran una falsa",
            "start": 3813.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica en el pa\u00eds uno el falso",
            "start": 3815.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "desplome del peso se acab\u00f3 el superpeso",
            "start": 3819.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s grande ca\u00edda del peso tambi\u00e9n",
            "start": 3822.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "desde 2020",
            "start": 3826.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "4.40 Qu\u00e9 pas\u00f3 que a los mercados No les",
            "start": 3829.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 la conformaci\u00f3n del cong",
            "start": 3833.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hace 4 semanas un d costaba 1640 que no",
            "start": 3836.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se nos",
            "start": 3840.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "olvide ayer estaba de los",
            "start": 3841.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "16 50 casi a los 18 y este tipo de yo",
            "start": 3844.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "dir\u00eda Y es que es el temor Carlos el",
            "start": 3850.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "temor no es a Claudia shen eso est\u00e1",
            "start": 3852.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "procesado es a esa reforma que ser\u00eda",
            "start": 3854.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Carlos",
            "start": 3859.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "devastadoras a ning\u00fan mercado le gusta",
            "start": 3860.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "participar en una en un pa\u00eds en donde se",
            "start": 3863.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ven muy desdibujados o donde no existan",
            "start": 3868.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "contrapesos del ejecutivo esta",
            "start": 3871.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "circunstancia de tener un congreso",
            "start": 3874.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mayoritario que pueda hacer cambios",
            "start": 3877.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "constitucionales pues ha exportado la",
            "start": 3879.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "volatilidad comunicadores aseguraron que",
            "start": 3881.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las posibles reformas que impulsar\u00eda la",
            "start": 3884.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nueva legislatura provocaron el desplome",
            "start": 3886.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del peso las reacciones exageradas de",
            "start": 3888.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los opinadores ignoran que a pesar de la",
            "start": 3891.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n el peso mexicano contin\u00faa",
            "start": 3894.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siendo la moneda que m\u00e1s se ha",
            "start": 3897.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fortalecido con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en",
            "start": 3899.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "todo el mundo del 30 de noviembre de",
            "start": 3900.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "2018 al 10 de junio de 2024 el peso ha",
            "start": 3903.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "recuperado el 10.4 por frente al D\u00f3lar",
            "start": 3907.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el 10 de junio fit ratings asegur\u00f3 que",
            "start": 3910.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no espera perturbaciones significativas",
            "start": 3913.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el desempe\u00f1o financiero de los bancos",
            "start": 3916.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ni en el crecimiento del cr\u00e9dito en",
            "start": 3918.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ya que se espera una transici\u00f3n",
            "start": 3920.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidencial sin contratiempos la",
            "start": 3923.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n estable de la econom\u00eda",
            "start": 3925.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "otorgada por calificadoras como fit",
            "start": 3927.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ratings permite dar certeza a los",
            "start": 3929.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inversores que en los primeros c meses",
            "start": 3931.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de 2024 han anunciado inversiones por",
            "start": 3934.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "39157 millones de d\u00f3lares situaci\u00f3n que",
            "start": 3938.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fortalece al",
            "start": 3941.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "peso dos La falsa crisis econ\u00f3mica los",
            "start": 3942.599,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mercados financieros ya hab\u00edan",
            "start": 3946.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "descontado que Claudia Shan iba a ganar",
            "start": 3948.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n presidencial lo que no",
            "start": 3950.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esperaban era la aplanadora de m",
            "start": 3952.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y los mercados no est\u00e1n contentos con",
            "start": 3956.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ese resultado creo que la gente creo que",
            "start": 3958.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los inversionistas Pues tampoco est\u00e1n",
            "start": 3960.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tomando tan bien esta vamos a llamarle",
            "start": 3963.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed mayor\u00eda abrumante Morena cuando el",
            "start": 3966.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3969.359,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la conferencia matutina hablando",
            "start": 3970.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de la Reforma hay una hay un movimiento",
            "start": 3972.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "clar\u00edsimo del tipo de cambio luego se",
            "start": 3975.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empieza a estabilizar ayer sucedi\u00f3 as\u00ed y",
            "start": 3978.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuando empieza a hablar Claudia shean",
            "start": 3980.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Por cierto pues en el mismo sal\u00f3n donde",
            "start": 3982.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador sus",
            "start": 3984.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "conferencias matutinas empieza a moverse",
            "start": 3985.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el d\u00f3lar hacia arriba Eh el tipo de",
            "start": 3988.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cambio termina la intervenci\u00f3n y empieza",
            "start": 3991.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entre comillas a estabilizarse no",
            "start": 3994.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "estamos llegando y ni creo que podamos",
            "start": 3995.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llegar a los 16 y tantos que ten\u00edamos",
            "start": 3998.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "antes de las elecciones mire la puesta",
            "start": 4001.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en marcha del plan c del presidente",
            "start": 4003.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador ha puesto nerviosos por",
            "start": 4005.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "segundo d\u00eda en esta semana a los",
            "start": 4007.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mercados Pues es que los los mercados s\u00ed",
            "start": 4010.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n escamando ante este asunto de",
            "start": 4013.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de Pues todo el plan 6% se cay\u00f3 la",
            "start": 4015.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "bolsa es la ca\u00edda m\u00e1s ca\u00f1ona que ha",
            "start": 4019.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tenido en una entrada presidencia del",
            "start": 4021.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "abrumador Triunfo de morena los mercados",
            "start": 4024.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reaccionaron negativamente la Bolsa",
            "start": 4026.799,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "Mexicana de valores est\u00e1 acumulando una",
            "start": 4028.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de m\u00e1s de 6% los pron\u00f3sticos",
            "start": 4029.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "alarmistas tomaron el cierre del 3 de",
            "start": 4032.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "junio de la Bolsa Mexicana de valores",
            "start": 4034.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "con una baja del 6% como otra prueba de",
            "start": 4036.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la falsa crisis econ\u00f3mica a pesar de que",
            "start": 4039.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en d\u00edas siguientes cerr\u00f3 con ganancias",
            "start": 4042.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "durante 2024 las agencias calificadoras",
            "start": 4044.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que eval\u00faan el desempe\u00f1o econ\u00f3mico de",
            "start": 4047.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como standar urs fit ratings",
            "start": 4049.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "moodies y coll Bond rating agency han",
            "start": 4052.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "reafirmado la calificaci\u00f3n de deuda de",
            "start": 4055.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "largo plazo asegurando el acceso de",
            "start": 4057.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds a los mercados de deuda",
            "start": 4059.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tanto nacionales como",
            "start": 4062.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "internacionales tres el falso",
            "start": 4064.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "endeudamiento Es falso que el cr\u00e9dito de",
            "start": 4066.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "1000 millones de d\u00f3lares otorgado por el",
            "start": 4069.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Banco Mundial a nuestro pa\u00eds sea una",
            "start": 4071.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "prueba de endeudamiento y CR econ\u00f3mica",
            "start": 4073.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "como Explica el Banco Mundial M\u00e9xico Ha",
            "start": 4076.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "logrado avances significativos en",
            "start": 4079.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sofisticaci\u00f3n econ\u00f3mica expansi\u00f3n de las",
            "start": 4081.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "exportaciones y crecimiento de la",
            "start": 4083.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera directa el pr\u00e9stamo",
            "start": 4085.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Busca garantizar el acceso a la",
            "start": 4088.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "financiaci\u00f3n para las micro peque\u00f1as y",
            "start": 4090.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "medianas empresas y no para el",
            "start": 4092.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "equilibrio presupuestal como falsamente",
            "start": 4094.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aseguran en redes sociales",
            "start": 4097.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "infodemia es cuo se\u00f1or presidente buen",
            "start": 4100.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda a todos gracias se\u00f1or",
            "start": 4102.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 4108.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 4110.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los medios y a todos los que nos siguen",
            "start": 4113.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en las redes los medios audiovisuales y",
            "start": 4116.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "plataformas",
            "start": 4119.359,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4120.799,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "regresamos despu\u00e9s de estos 3es meses de",
            "start": 4122.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "proceso electoral para dar cuenta del",
            "start": 4125.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inmenso trabajo que hemos seguido",
            "start": 4128.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "realizando para recuperar el patrimonio",
            "start": 4131.759,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cultural los monumentos arqueol\u00f3gicos la",
            "start": 4136.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muy valiosa informaci\u00f3n que nos habla de",
            "start": 4140.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la memoria y la fuerza cultural de la",
            "start": 4142.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gran civilizaci\u00f3n Maya que floreci\u00f3 en",
            "start": 4145.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "los estados de Tabasco Chiapas Campeche",
            "start": 4149.96,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "quintanar r\u00f3 y Yucat\u00e1n pero tambi\u00e9n en",
            "start": 4154.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses hermanos de Guatemala Belice",
            "start": 4159.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Honduras y El Salvador gracias al",
            "start": 4162.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "proyecto integral del tren Maya hemos",
            "start": 4165.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "podido acercarnos a la fuerza cultural",
            "start": 4168.839,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "no solo de las culturas que ocuparon el",
            "start": 4172.48,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "territorio hace siglos y milenios sino",
            "start": 4177.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la fuerza de las poblaciones y",
            "start": 4180.759,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "culturas mayas que hoy siguen luchando",
            "start": 4185.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "por hacer o\u00edr su voz y por participar en",
            "start": 4188.799,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de este pa\u00eds que",
            "start": 4193.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "incluye por supuesto tambi\u00e9n un proyecto",
            "start": 4195.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "importante de desarrollo como es el tren",
            "start": 4198.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Maya como saben ustedes el trabajo",
            "start": 4201.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico alrededor del tren Maya Se",
            "start": 4203.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "apoya en dos Pilares fundamentales el",
            "start": 4207.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico Por una parte y",
            "start": 4210.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 4213.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas por la otra en cuanto al",
            "start": 4215.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico relacionado con",
            "start": 4218.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "las obras del proyecto tren Maya",
            "start": 4221.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "decirles como sabe saben ustedes que ya",
            "start": 4224.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "la obra tiene el 100% de visto bueno no",
            "start": 4226.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se ha afectado el patrimonio",
            "start": 4231.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico de nuestro pa\u00eds hemos",
            "start": 4233.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 4236.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aprovechar las obras para recuperar una",
            "start": 4238.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Inmensidad de materiales que nos dan",
            "start": 4242.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muy valiosa de lo que fue y",
            "start": 4245.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "lo que es la gran naci\u00f3n Maya",
            "start": 4249.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mesoamericana",
            "start": 4253.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hasta la fecha seguimos trabajando en el",
            "start": 4255.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico pero ya con",
            "start": 4258.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "menor intensidad en terreno y de manera",
            "start": 4260.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte en lo que se refiere al",
            "start": 4263.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis clasificaci\u00f3n ordenamiento de",
            "start": 4266.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los materiales y la sistematizaci\u00f3n de",
            "start": 4268.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n para ir generando Marcos",
            "start": 4271.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "interpretativos que enriquezcan el",
            "start": 4274.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "conocimiento hemos recuperado",
            "start": 4277.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de",
            "start": 4279.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "62024 elementos constructivos de muy",
            "start": 4282.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "diverso car\u00e1cter",
            "start": 4285.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "albarradas caminos o sacb plataformas",
            "start": 4288.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cimentaciones de \u00e1reas residenciales",
            "start": 4292.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4295.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4296.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "construcciones piramidales plataformas y",
            "start": 4298.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "otros elementos constructivos que",
            "start": 4302.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos hemos ocupado de preservar",
            "start": 4305.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para las futuras generaciones hemos",
            "start": 4308.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "recuperado 1,453",
            "start": 4312.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "196 fragmentos de cer\u00e1mica conocidos con",
            "start": 4316.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino nahuatl de",
            "start": 4321.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tepalcates que nos dan mucha informaci\u00f3n",
            "start": 4324.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre procesos migratorios",
            "start": 4327.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sobre frecuencias estil\u00edsticas sobre",
            "start": 4330.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "intercambios comerciales y en general",
            "start": 4334.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sobre la densidad poblacional tan",
            "start": 4337.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "importante que se verific\u00f3 en toda el",
            "start": 4340.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "\u00e1rea May americana",
            "start": 4344.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "1993 bienes muebles de diverso car\u00e1cter",
            "start": 4347.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relativamente \u00edntegros pueden ser",
            "start": 4351.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "metates",
            "start": 4353.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "molcajetes vasijas eh figurillas",
            "start": 4355.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "elementos de piedra navajas puntas de",
            "start": 4359.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "flecha en fin diferentes objetos que van",
            "start": 4362.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a presentarse en los museos para lo cual",
            "start": 4366.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tenemos en restauraci\u00f3n en diferente",
            "start": 4370.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "momento del proceso restaurativo",
            "start": 4373.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "1812",
            "start": 4377.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "piezas hemos recuperado",
            "start": 4378.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "701 entierros humanos muchos de ellos",
            "start": 4382.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "asociados con la presencia de ofrendas",
            "start": 4385.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Es decir de bienes muebles y",
            "start": 4388.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "2252 rasgos naturales asociados con la",
            "start": 4392.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presencia de grupos humanos como",
            "start": 4395.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cenotes Cuevas cavernas inundadas o semi",
            "start": 4398.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "inundadas pero tambi\u00e9n casas agr\u00edcolas y",
            "start": 4402.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "otros elementos como rejoy aguadas y",
            "start": 4406.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mecanismos para el acopio del agua en",
            "start": 4411.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las poblaciones",
            "start": 4414.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mayas en cuanto en lo que se refiere al",
            "start": 4415.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 4419.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas seguimos trabajando en 29",
            "start": 4421.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "zonas una de una de Tabasco una de",
            "start": 4424.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Chiapas cuatro de Campeche 11 de Yucat\u00e1n",
            "start": 4428.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y 12 de",
            "start": 4431.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quintanar estamos considerando tambi\u00e9n",
            "start": 4432.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n Gracias a que por",
            "start": 4436.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del presidente los 450",
            "start": 4439.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "profesionistas que est\u00e1n trabajando",
            "start": 4443.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sobre todo arque\u00f3logos pero tambi\u00e9n",
            "start": 4446.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos f\u00edsicos bi\u00f3logos",
            "start": 4448.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ge\u00f3metra restauradores y restauradoras",
            "start": 4454.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que van a seguir trabajando porque el",
            "start": 4457.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente ha dispuesto que mantengan su",
            "start": 4459.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "actividad hasta fin de a\u00f1o eso nos va a",
            "start": 4463.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "permitir trabajar algunas otras zonas en",
            "start": 4465.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "acciones de investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n y",
            "start": 4468.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de manera que estamos",
            "start": 4472.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "considerando y hablando con la comunidad",
            "start": 4475.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de telchaquillo para la reapertura de",
            "start": 4477.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mayap\u00e1n en el estado de Yucat\u00e1n para",
            "start": 4480.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajar investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en",
            "start": 4483.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la zona de chancambacab",
            "start": 4486.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "importantes como es el caso de bec\u00e1n",
            "start": 4495.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "bancu hormiguero y espujil",
            "start": 4498.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "precisamente en la idea de seguirles",
            "start": 4501.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "dando cuenta de las maravillas que",
            "start": 4504.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pueden encontrarse si nos aproximamos a",
            "start": 4508.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "esta \u00e1rea que va a tener un esquema de",
            "start": 4511.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "movilidad mucho m\u00e1s eh accesible A",
            "start": 4514.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tren Maya Ahora les",
            "start": 4518.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presentaremos un video que habla de las",
            "start": 4521.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "zona arqueol\u00f3gica de la antigua ciudad",
            "start": 4525.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Maya de espujil en el sur de",
            "start": 4527.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4536.87,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "Campeche entre las Maravillas culturales",
            "start": 4540.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a las que podremos acceder por la ruta",
            "start": 4543.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del tren Maya se encuentra la antigua",
            "start": 4545.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ciudad Maya deuil localizada al sureste",
            "start": 4547.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del actual Estado de Campeche en la",
            "start": 4551.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n conocida como R\u00edo",
            "start": 4553.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "\u00e1rea en la que desde el siglo I de",
            "start": 4557.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "nuestra era se constituy\u00f3 un",
            "start": 4559.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conglomerado cultural constituido por un",
            "start": 4561.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conjunto de ciudades interrelacionadas",
            "start": 4563.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que albergaron una considerable",
            "start": 4566.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y que a lo largo de cuatro",
            "start": 4568.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siglos compartieron patrones urbanos",
            "start": 4571.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estilos",
            "start": 4574.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos modas art\u00edsticas y",
            "start": 4575.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "formas de organizaci\u00f3n que marcar\u00edan una",
            "start": 4577.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "\u00e9poca en el desarrollo de las culturas",
            "start": 4580.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mayas de la Pen\u00ednsula de",
            "start": 4583.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en el \u00e1rea central de esta",
            "start": 4587.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n se yergue majestuosa la ciudad de",
            "start": 4589.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pugil cuyo nombre puede traducirse como",
            "start": 4593.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cola de gato En referencia a la planta",
            "start": 4596.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "del mismo nombre que lleg\u00f3 a ser muy",
            "start": 4598.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abundante en estos",
            "start": 4601.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "parajes las primeras evidencias de",
            "start": 4603.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n humana en el sitio datan del",
            "start": 4606.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siglo V antes de nuestra era cuando",
            "start": 4609.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 un poblamiento que habr\u00eda de",
            "start": 4611.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tener una continuidad de m\u00e1s de 15",
            "start": 4613.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "siglos la \u00e9poca de auge de espujil puede",
            "start": 4616.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ubicarse hacia el periodo denominado",
            "start": 4620.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico tard\u00edo entre los siglos vi y 9",
            "start": 4622.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de nuestra era siendo que a finales del",
            "start": 4625.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "siglo xi empez\u00f3 a experimentar un",
            "start": 4628.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "declive que habr\u00eda de derivar en su",
            "start": 4630.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "desocupaci\u00f3n fue hasta el siglo XX en la",
            "start": 4637.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada de los 30 que se comenzaron a",
            "start": 4640.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tener noticias de esta zona ar",
            "start": 4643.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cuando los investigadores",
            "start": 4645.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "norteamericanos Carl Rupert John denison",
            "start": 4646.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s tarde George brainer llevaron a",
            "start": 4649.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cabo estudios Pioneros de la zona",
            "start": 4652.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "publicando los resultados de sus",
            "start": 4654.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "investigaciones a trav\u00e9s del instituto",
            "start": 4656.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "carnegie de Estados",
            "start": 4658.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Unidos estas primeras exploraciones",
            "start": 4662.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "permitieron rescatar de entre la selva",
            "start": 4665.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los vestigios de esta enigm\u00e1tica",
            "start": 4668.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ciudad algunas hip\u00f3tesis Proponen que",
            "start": 4671.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 un centro administrativo",
            "start": 4675.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dependiente de la ciudad de bec\u00e1n y",
            "start": 4677.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neo de chican asentamientos",
            "start": 4679.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con los que mantuvo un importante",
            "start": 4682.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "intercambio econ\u00f3mico y pol\u00edtico",
            "start": 4684.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conformando una red urbana",
            "start": 4686.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "regional la Zona Arqueol\u00f3gica est\u00e1",
            "start": 4692.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conformada por cerca de 25 grupos",
            "start": 4695.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos y numerosas plataformas",
            "start": 4697.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter habitacional de entre todas",
            "start": 4700.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esas construcciones la m\u00e1s emblem\u00e1tica",
            "start": 4703.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es el edificio de las tres Torres",
            "start": 4705.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ejemplo representativo del estilo r\u00edo",
            "start": 4708.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "becc con sus notables Torres falsas",
            "start": 4711.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sim\u00e9tricamente levantadas sobre el",
            "start": 4714.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "edificio de un piso y de esquinas",
            "start": 4716.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "redondeadas Aunque el paso del tiempo ha",
            "start": 4719.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hecho sus estragos a\u00fan pueden verse",
            "start": 4721.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "algunos mascarones sobre las entradas",
            "start": 4724.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que representan a la monta\u00f1a",
            "start": 4726.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Sagrada en su interior este conjunto",
            "start": 4729.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene 12 habitaciones distribuidas de",
            "start": 4732.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acuerdo con los puntos cardinales",
            "start": 4735.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dedicadas a funciones administrativas y",
            "start": 4737.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de gobierno en la d\u00e9cada de los 80 del",
            "start": 4740.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "siglo pasado el reconocido arque\u00f3logo",
            "start": 4743.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mexicano Rom\u00e1n pi\u00f1 Chan con un equipo de",
            "start": 4746.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes arque\u00f3logas y arque\u00f3logos",
            "start": 4748.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "desarrollaron un intenso trabajo de",
            "start": 4751.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n del edificio a fin de",
            "start": 4753.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "comprender su funcionamiento y sus",
            "start": 4755.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas formales as\u00ed como",
            "start": 4757.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "asegurar la conservaci\u00f3n de sus",
            "start": 4760.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "elementos arquitect\u00f3nicos",
            "start": 4762.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4764.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al Oriente de este edificio Monumental",
            "start": 4767.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encontramos una estructura conformada",
            "start": 4770.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por peque\u00f1os cuartos que tuvieron techos",
            "start": 4772.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "abovedados con decoraciones en forma de",
            "start": 4775.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "t\u00e9 elemento que simboliza al viento ic",
            "start": 4777.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "haciendo alusi\u00f3n al aliento de",
            "start": 4781.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vida otras construcciones monumentales",
            "start": 4784.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que se yerguen en la zona nuclear deil",
            "start": 4787.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se encuentran alineadas sobre una l\u00ednea",
            "start": 4790.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recta que va de Oriente aponiente En",
            "start": 4792.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "referencia al curso del sol por la",
            "start": 4796.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "b\u00f3veda",
            "start": 4798.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Celeste lo que ahora podemos observar en",
            "start": 4802.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el sitio arqueol\u00f3gico es tan solo una",
            "start": 4806.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "parte menor de lo que fue la ciudad en",
            "start": 4809.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tiempos prehisp\u00e1nicos puesto que gran",
            "start": 4811.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parte de sus estructuras y \u00e1reas",
            "start": 4813.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "residenciales se mantienen dispersas en",
            "start": 4816.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea urbana de la actual localidad",
            "start": 4818.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "deil cabecera municipal de calacmul",
            "start": 4820.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "caminar poril enclavada en la selva Maya",
            "start": 4826.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del sur de Campeche representa un viaje",
            "start": 4830.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el tiempo y en el mundo simb\u00f3lico de",
            "start": 4833.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la gran civilizaci\u00f3n Maya que sigue viva",
            "start": 4835.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en las comunidades que mantienen viva la",
            "start": 4838.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presencia la dignidad la resistencia y",
            "start": 4841.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la persistencia cultural de los mayas de",
            "start": 4844.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hoy y siempre",
            "start": 4847.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4870.96,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente",
            "start": 4878.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4891.95,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "usted Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 4897.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Sandra Aguilar de grupo informativo",
            "start": 4899.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Primero quiero compartirle que env\u00edan",
            "start": 4903.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "saludos de esta comunidad de salto de",
            "start": 4906.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Espejo Altos de Jalisco Guanajuato esta",
            "start": 4909.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "comunidad alberga al menos 100 personas",
            "start": 4913.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Pero quiero decirle que",
            "start": 4917.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh en este lugar no hay fuentes de",
            "start": 4920.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajo todos tienen que salir eh a",
            "start": 4924.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Guanajuato a Quer\u00e9taro y viven Pues de",
            "start": 4927.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las personas que se han ido a otros",
            "start": 4931.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00edses espec\u00edficamente a Estados Unidos",
            "start": 4933.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "env\u00edan ellos su pues su dinero y de esto",
            "start": 4936.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Vive esta comunidad M\u00e1s all\u00e1 de todo",
            "start": 4939.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esto quiero yo decirle que ellos est\u00e1n",
            "start": 4942.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "agradecidos con usted con su gobierno",
            "start": 4944.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Porque todos estos apoyos que ha",
            "start": 4947.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "implementado en esta administraci\u00f3n Esto",
            "start": 4950.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed ha llegado a esta",
            "start": 4953.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "comunidad la comunidad migrante eh",
            "start": 4957.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "encaminada o coordinada con muchas",
            "start": 4961.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mujeres de esta localidad lograron hacer",
            "start": 4964.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "un puente eh para que los ni\u00f1os pudieran",
            "start": 4967.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pasar a su Pues a su escuela o a sus",
            "start": 4971.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 4974.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este y no tuvieran que rodear una obra",
            "start": 4974.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "realmente majestuosa que hicieron los",
            "start": 4978.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mismos habitantes de este lugar creo que",
            "start": 4981.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son alba\u00f1iles y con dinero de lo que",
            "start": 4984.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mandan de Estados Unidos",
            "start": 4987.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "e ellos se reunieron en esta visita que",
            "start": 4990.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tuve tambi\u00e9n con otro compa\u00f1ero en este",
            "start": 4993.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugar para hacer tres tres peticiones",
            "start": 4996.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente s\u00e9 que su cuenta",
            "start": 5000.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "regresiva ha comenzado en esta aci\u00f3n",
            "start": 5002.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero no quer\u00eda dejar de ponerlo sobre la",
            "start": 5005.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mesa ellos piden pues apoyo este para",
            "start": 5007.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "implementar drenaje tambi\u00e9n solicitan",
            "start": 5011.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una cl\u00ednica Ellos tienen que trasladarse",
            "start": 5014.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hasta estos eh estados que le acabo de",
            "start": 5017.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mencionar ante alguna emergencia que es",
            "start": 5019.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un trayecto de cerca de 30 o 40 minutos",
            "start": 5022.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "y esta cl\u00ednica este podr\u00eda ayudar no",
            "start": 5026.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solamente a esta comunidad de Ojo de",
            "start": 5030.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Agua de Espejo tambi\u00e9n ayudar\u00eda a la",
            "start": 5032.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comunidad de Soledad de rialengo al",
            "start": 5035.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "rialengo a San Vicente a San Nicol\u00e1s y",
            "start": 5037.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se habla de al menos unas 10,000",
            "start": 5041.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 5044.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "e Pues yo no tengo m\u00e1s que compartirle",
            "start": 5046.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el sentir de los pobladores de los",
            "start": 5049.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "habitantes de esta comunidad y si hay",
            "start": 5051.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "oportunidad pues de de poder acercarse",
            "start": 5054.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Porque ninguna instancia Ni local y en",
            "start": 5056.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ese momento en ese momento llegaron",
            "start": 5060.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "autoridades de de la cabecera este a",
            "start": 5063.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "darles la informaci\u00f3n de que eh un pozo",
            "start": 5066.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que ellos utilizan que est\u00e1 en muy malas",
            "start": 5070.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "condiciones creo que tiene 50 o 60 a\u00f1os",
            "start": 5073.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "les fueron a notificar saben qu\u00e9 Ya",
            "start": 5076.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hicimos los estudios y qu\u00e9 creen su pozo",
            "start": 5079.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de agua no sirve Y pues ahora vamos este",
            "start": 5082.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a a solicitar a que nos hagan otro",
            "start": 5086.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estudio para ver si les aprueban un",
            "start": 5089.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nuevo pozo para ver si lo del denaje es",
            "start": 5090.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "factible y la comunidad pues lo \u00fanico",
            "start": 5093.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que hizo fue levantarse e irse y dejar a",
            "start": 5096.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Pues a la autoridad a una chica Hasta",
            "start": 5098.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "parec\u00eda el servicio social que fue a",
            "start": 5100.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "darles esa informaci\u00f3n hay muchas",
            "start": 5102.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "comunidades se\u00f1or presidente hoy pudimos",
            "start": 5104.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constatar Pues que este lugar est\u00e1 con",
            "start": 5106.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 con su gobierno y est\u00e1 con la",
            "start": 5108.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nueva presidenta tambi\u00e9n",
            "start": 5111.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "e otro tema m\u00e1s que quiero compartirle",
            "start": 5115.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es uno de sus legados que usted dej\u00f3",
            "start": 5118.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "como jefe de gobierno fue la",
            "start": 5120.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "instauraci\u00f3n precisamente Pues de de las",
            "start": 5121.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "placas este de forma permanente de la",
            "start": 5125.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "licencia de forma permanente creo que",
            "start": 5127.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esta \u00faltima ya no funciona Pero ha sido",
            "start": 5129.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "un legado que usted dej\u00f3 impuesto como",
            "start": 5131.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno e hemos tenido varias",
            "start": 5134.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "denuncias y creo que usted ya debe de",
            "start": 5137.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tener tambi\u00e9n informaci\u00f3n al respecto de",
            "start": 5139.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "algunas investigaciones period\u00edsticas",
            "start": 5143.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que se han hecho En algunos medios de",
            "start": 5145.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n las denuncias que nos han",
            "start": 5147.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llegado es precisamente de este eh",
            "start": 5149.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cambios de placas en algunos estados en",
            "start": 5151.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n acusando que a los meses de",
            "start": 5155.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "adquirir este y de realizar este tr\u00e1mite",
            "start": 5158.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pues las placas se han empezado a",
            "start": 5161.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "despintar este muchas se han tenido que",
            "start": 5163.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este pues pues yo no s\u00e9 poner algunas",
            "start": 5166.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "placas de auxilio porque no sirve este",
            "start": 5169.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Eh Pues esta tramitolog\u00eda y estas eh",
            "start": 5173.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas que han entregado el nombre de",
            "start": 5177.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la empresa que nosotros tenemos es eh",
            "start": 5179.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lleva por nombre y se\u00f1alamientos",
            "start": 5183.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mexicanos sa dcb y han este pues",
            "start": 5185.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "recientemente brindado sus servicios en",
            "start": 5190.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los estados de Quer\u00e9taro de Hidalgo de",
            "start": 5193.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Veracruz y recientemente se acaba",
            "start": 5196.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tenemos entendido de aprobar una",
            "start": 5199.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico Mi",
            "start": 5200.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pregunta es la siguiente se\u00f1or",
            "start": 5203.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente Por qu\u00e9 no continuar con este",
            "start": 5205.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "legado que usted en su momento dej\u00f3 en",
            "start": 5207.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "todos los estados en ese sentido lo ha",
            "start": 5209.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lo ha pensado este ha habido alguna",
            "start": 5212.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "propuesta algo que nos tenga que",
            "start": 5215.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "compartir al",
            "start": 5217.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "respecto Bueno sobre lo primero nos",
            "start": 5218.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dejas la informaci\u00f3n a ver qu\u00e9 se puede",
            "start": 5222.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 5225.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 5228.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5231.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conozca y yo creo que la gente lo",
            "start": 5235.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sabe Pero recordarlo",
            "start": 5240.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que la continuidad con",
            "start": 5244.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cambio va a ayudar",
            "start": 5247.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mucho al pa\u00eds y desde luego a la",
            "start": 5250.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5254.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "porque no hay un",
            "start": 5257.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5262.72,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "viraje no van a",
            "start": 5264.239,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "gobernar los que piensan como el joven",
            "start": 5268.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que despide a su",
            "start": 5274.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "trabajadora porque no es solo ese joven",
            "start": 5280.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5284.199,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5285.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 5287.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "responsables de ese",
            "start": 5290.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "proceder son los de arriba conservadores",
            "start": 5292.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5297.44,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "corruptos afortunadamente el pueblo de",
            "start": 5300.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dijo no a",
            "start": 5303.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eso y ya no van a gobernar",
            "start": 5306.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eso va a",
            "start": 5311.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seguir la",
            "start": 5315.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y quien va a",
            "start": 5319.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "gobernar pues",
            "start": 5324.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tiene esa",
            "start": 5326.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "sensibilidad de escuchar atender",
            "start": 5329.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a todos respetar a todos pero darle",
            "start": 5334.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente m\u00e1s humilde a los",
            "start": 5337.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "olvidados a los",
            "start": 5341.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "humillados eso es muy",
            "start": 5343.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "importante porque si no iba a ser un",
            "start": 5347.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "retroceso es regresar otra",
            "start": 5354.84,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "vez atender solo a una minor\u00eda",
            "start": 5358.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5364.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "olvidarse de la",
            "start": 5366.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente por eso estoy muy",
            "start": 5369.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "contento de modo que a\u00fan cuando est\u00e1",
            "start": 5372.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "terminando nuestra",
            "start": 5377.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n nuestro",
            "start": 5380.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "mandato pues sabemos que la gente va a",
            "start": 5382.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "seguir siendo",
            "start": 5386.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "atendida que van a continuar los",
            "start": 5389.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 5392.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y se van a",
            "start": 5396.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ampliar por",
            "start": 5399.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ejemplo la",
            "start": 5407.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 5409.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "electa Claudia est\u00e1",
            "start": 5411.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hablando y fue su compromiso y ya va",
            "start": 5417.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "enviar la iniciativa",
            "start": 5422.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de reforma Bueno nos va a tocar a",
            "start": 5425.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros pero",
            "start": 5428.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es una propuesta de",
            "start": 5431.08,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ella para que las",
            "start": 5435.6,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "mujeres tengan pensi\u00f3n de 60 a 64",
            "start": 5439.119,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y no es nada m\u00e1s",
            "start": 5446.119,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "que se eleve a Rango contitucional sino",
            "start": 5451.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 5455.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh cuando ella entre",
            "start": 5457.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh a m\u00e1s",
            "start": 5461.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tardar principios del a\u00f1o",
            "start": 5464.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo ya empieza Este programa",
            "start": 5468.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el",
            "start": 5473.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "programa de apoyo a adultos mayores",
            "start": 5475.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ya es un derecho Ah\u00ed la",
            "start": 5478.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reforma que se est\u00e1 proponiendo",
            "start": 5481.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5484.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "originalmente se",
            "start": 5486.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 que",
            "start": 5487.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se iba a entregar una pensi\u00f3n universal",
            "start": 5489.92,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores de 68 a\u00f1os y la",
            "start": 5494.08,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "verdad es de que desde hace 2s TR a\u00f1os",
            "start": 5499.4,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "se entrega a partir de los",
            "start": 5506.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "65 porque comenz\u00f3",
            "start": 5511.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5515.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "68",
            "start": 5516.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "universal y 65",
            "start": 5519.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "para comunidades",
            "start": 5522.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas pero",
            "start": 5527.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 que fuese",
            "start": 5530.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "65 para",
            "start": 5533.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todos sin embargo en la Constituci\u00f3n",
            "start": 5537.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 5539.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como 68 a\u00f1os entonces se va a corregir",
            "start": 5544.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "decir se va a modificar para que sea 65",
            "start": 5547.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y se va a",
            "start": 5552.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agregar lo",
            "start": 5555.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que propuso",
            "start": 5556.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Claudio con las mujeres",
            "start": 5560.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "luego nosotros avanzamos mucho en",
            "start": 5565.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entrega de",
            "start": 5568.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "becas a estudiantes desc sus",
            "start": 5570.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "recursos de familias pobres tenemos como",
            "start": 5575.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nunca en la historia m\u00e1s",
            "start": 5579.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de 12",
            "start": 5581.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes que reciben",
            "start": 5584.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "becas desde el nivel b\u00e1sico hasta",
            "start": 5587.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "posgrado 12",
            "start": 5592.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "millones pero",
            "start": 5594.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5597.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Claudia propuso en campa\u00f1a y va",
            "start": 5598.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5604.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "convertir en",
            "start": 5606.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "universal todas las becas de nivel",
            "start": 5609.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico eso",
            "start": 5612.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 5614.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "lo pudimos",
            "start": 5617.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hacer nosotros tenemos como 5",
            "start": 5620.52,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "millones de becas para nivel b\u00e1sico",
            "start": 5625.8,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "y 5 millones",
            "start": 5630.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de nivel",
            "start": 5634.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "medio superior lo que es la preparatoria",
            "start": 5636.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed si es",
            "start": 5639.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "universal pero no en el nivel",
            "start": 5641.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico y",
            "start": 5644.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Claudia quiere Que todos los que",
            "start": 5646.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estudian en escuela",
            "start": 5649.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de nivel b\u00e1sico que es",
            "start": 5651.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria tengan",
            "start": 5653.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 5655.92,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "beca nosotros",
            "start": 5658.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tenemos alrededor de 600",
            "start": 5661.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 5666.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5669.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "600000 s\u00ed becarios de nivel",
            "start": 5672.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "superior de licenciatura est\u00e1n",
            "start": 5677.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "recibiendo como",
            "start": 5680.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "2600 2700 pesos",
            "start": 5682.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 5687.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "e y est\u00e1 eh",
            "start": 5689.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Pues el sistema de becas para posgrado",
            "start": 5694.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que se ha ido ampliando",
            "start": 5697.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero bueno eso es",
            "start": 5701.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "importante y vamos a",
            "start": 5705.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5709.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sigamos",
            "start": 5711.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apoyando a todos porque eso es lo m\u00e1s",
            "start": 5714.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humano eso es",
            "start": 5720.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 5726.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cristiano incluso tiene que",
            "start": 5730.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ver con todas",
            "start": 5733.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5736.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "religiones el amor al",
            "start": 5738.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo y",
            "start": 5741.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con",
            "start": 5743.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5749.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el movimiento de libre",
            "start": 5752.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pensadores ya desde",
            "start": 5756.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5759.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5761.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Cristo",
            "start": 5762.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya Arist\u00f3teles",
            "start": 5764.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os antes ya",
            "start": 5767.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "hablaba de la felicidad del pueblo ya",
            "start": 5771.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hablaba de la",
            "start": 5775.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "justicia de la",
            "start": 5778.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fraternidad del Amor al",
            "start": 5781.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "son principios",
            "start": 5785.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "universales entonces todo",
            "start": 5788.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eso va a",
            "start": 5790.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "continuar Aunque por el pensamiento",
            "start": 5794.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "conservador y",
            "start": 5798.679,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "deformaciones se haya introducido",
            "start": 5802.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no en",
            "start": 5807.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos por eso es extraordinario nuestro",
            "start": 5809.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque est\u00e1 lleno de bondad pero si",
            "start": 5812.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en una minor\u00eda hay Mucho",
            "start": 5815.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "individualismo",
            "start": 5819.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "clasismo",
            "start": 5821.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "racismo una de las cosas importantes de",
            "start": 5824.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este movimiento es ir combatiendo",
            "start": 5827.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todo eso porque",
            "start": 5831.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "antes no se trataba ese",
            "start": 5835.639,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "asunto se discriminaba",
            "start": 5839.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Se sent\u00edan",
            "start": 5844.96,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "superiores Incluso si se estudiaba era",
            "start": 5847.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para eso para sentirse",
            "start": 5851.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5855.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y hay casos en",
            "start": 5856.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "donde se trata",
            "start": 5860.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de gente con buen nivel acad\u00e9mico pero",
            "start": 5862.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "muy muy muy muy",
            "start": 5866.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ignorantes porque tambi\u00e9n",
            "start": 5870.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como se quiere",
            "start": 5874.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "igualar la educaci\u00f3n con la cultura que",
            "start": 5876.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no es lo",
            "start": 5880.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "mismo se",
            "start": 5881.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pensaba de que los humildes los pobres",
            "start": 5883.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 5887.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ignorantes",
            "start": 5889.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5891.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "no no la ignorancia se encuentra en",
            "start": 5894.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "todos los estratos en todas las clases",
            "start": 5899.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sociales y en todos los niveles de",
            "start": 5902.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escolaridad y se sorprende",
            "start": 5904.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "uno de c\u00f3mo",
            "start": 5908.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s nivel acad\u00e9mico m\u00e1s",
            "start": 5913.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ignorancia entonces todo esto",
            "start": 5923.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 5926.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Expreso porque lo que est\u00e1n pidiendo en",
            "start": 5929.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la comunidad",
            "start": 5932.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh vamos a retomarlo y tambi\u00e9n lo que",
            "start": 5934.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "mencionas de las placas y de las",
            "start": 5939.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "licencias escuch\u00e9 no s\u00e9 si fue aqu\u00ed en",
            "start": 5943.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 5948.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Clara de que",
            "start": 5950.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "iba a entregar la licencia permanente",
            "start": 5953.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eso es muy importante eso lo",
            "start": 5958.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "establecimos nosotros cuando jefe de",
            "start": 5960.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobierno y eso se puede establecer a",
            "start": 5963.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 5967.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nacional lo de la licencia permanente y",
            "start": 5968.599,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "lo mismo el de mejorar la calidad de las",
            "start": 5972.719,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "placas como lo est\u00e1s planteando aqu\u00ed",
            "start": 5977.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenemos un ejemplo de una licencia per",
            "start": 5981.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo tengo Tambi\u00e9n la m\u00eda s\u00ed porque",
            "start": 5984.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "este cuando manejo",
            "start": 5987.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no no la tengo no traje ni la cartera",
            "start": 5994.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed ni ni siquiera este el el",
            "start": 5996.8,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "detente ni s\u00ed ni mis tr\u00e9boles",
            "start": 6001.96,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ni ni Este s\u00ed los d\u00f3lares que me dan los",
            "start": 6006.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "migrantes de",
            "start": 6011.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh de 2 de buena suerte S\u00ed este no traje",
            "start": 6013.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ahora eh",
            "start": 6019.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "antes no pod\u00eda yo",
            "start": 6022.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "salir sin mi carterita",
            "start": 6024.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh Y siempre en la bolsa",
            "start": 6029.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh izquierda siempre",
            "start": 6032.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y ya me arreglaba iba yo a",
            "start": 6036.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "salir Pero",
            "start": 6040.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente que hago",
            "start": 6042.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mal porque es que tambi\u00e9n pues nos pasa",
            "start": 6045.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a todos no perdemos este",
            "start": 6049.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dejamos cosas",
            "start": 6054.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en en la",
            "start": 6056.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ropa",
            "start": 6058.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y se me pierde mi carterita como se\u00f1or",
            "start": 6060.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "presidente por por \u00faltimo quiero",
            "start": 6064.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "particularmente agradecerle Porque todos",
            "start": 6067.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los temas que que hemos aqu\u00ed puesto",
            "start": 6069.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sobre sobre la mesa han sido atendidos",
            "start": 6072.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda y Y eso habla de Estos",
            "start": 6076.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "principios que usted menciona como el",
            "start": 6080.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "amor al pr\u00f3jimo este y Y pues quiero",
            "start": 6082.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "compartirle que a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 6088.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 6090.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Eh me hicieron llegar este caso de dos",
            "start": 6092.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "personas adultas de",
            "start": 6095.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "72 74 a\u00f1os el estado de M\u00e9xico se ha",
            "start": 6098.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "caracterizado por",
            "start": 6103.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh muchos vicios que sabemos y",
            "start": 6104.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entendemos que poco a poco est\u00e1n",
            "start": 6108.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "poniendo atenci\u00f3n y y est este caso",
            "start": 6110.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "particularmente y al final de este",
            "start": 6113.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "mensaje ahorita lo voy a exponer",
            "start": 6115.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "env\u00edan la bendici\u00f3n No solamente para m\u00ed",
            "start": 6117.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para usted e ellos son Adolfo",
            "start": 6121.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "flores Sosa y Mar\u00eda de Jes\u00fas mirabay esp",
            "start": 6124.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Ponce viven en la unidad habitacional La",
            "start": 6127.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Alborada en lo que se conoce como el",
            "start": 6130.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "municipio de jaltenco eh Ellos est\u00e1n",
            "start": 6132.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "enfermos basta me compartieron porque me",
            "start": 6135.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mandaron im\u00e1genes Pues de",
            "start": 6138.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "electrocardiogramas este en enfermedades",
            "start": 6140.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de por dem\u00e1s decirlo eh creo que",
            "start": 6144.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tienen problemas tal vez vecinales pero",
            "start": 6147.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esos problemas han ido en aumento",
            "start": 6150.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este utilizan creo que bast\u00f3n los han",
            "start": 6154.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tirado as\u00ed como se lo estoy exponiendo",
            "start": 6158.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ellos han ingresado sus",
            "start": 6161.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "denuncias a la Procuradur\u00eda General de",
            "start": 6164.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Justicia y y pues han han implementado",
            "start": 6166.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "les han implementado creo medidas de",
            "start": 6169.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Pues de protecci\u00f3n",
            "start": 6171.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de seguridad e este ellos padecen del",
            "start": 6173.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y y es una situaci\u00f3n muy",
            "start": 6177.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "apremiante lo \u00fanico que ellos est\u00e1n",
            "start": 6179.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pidiendo es pues que sean escuchados los",
            "start": 6182.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "han tra\u00eddo en Zumpango los han tra\u00eddo en",
            "start": 6185.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nacalpan los han tra\u00eddo en muchos",
            "start": 6188.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "municipios en el tercer piso cuarto piso",
            "start": 6190.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "se han ca\u00eddo yo no imagino se\u00f1or",
            "start": 6193.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidente llegar a esta edad y tener",
            "start": 6196.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que pasar por todas",
            "start": 6200.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estas \u00edas o instancias yo yo s\u00e9 que",
            "start": 6202.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "usted ha eh puesto mucho hincapi\u00e9 y",
            "start": 6206.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mucho apoyo a las mujeres y Y si para",
            "start": 6209.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "uno a veces es complicado asistir a las",
            "start": 6212.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "instancias o a las instituciones o para",
            "start": 6214.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que nos atiendan es complicado Imagine",
            "start": 6216.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "usted a una persona de la tercera edad",
            "start": 6218.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces en ese sentido yo dejo este",
            "start": 6221.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tema puesto sobre la mesa hay que poner",
            "start": 6223.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atenci\u00f3n para las personas de la",
            "start": 6226.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tercera edad sabemos que lo ha hecho con",
            "start": 6227.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estos apoyos y como esto se\u00f1or",
            "start": 6229.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente siempre tratado de dejar pues",
            "start": 6231.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un cuando menos un granito o un caso de",
            "start": 6234.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de de que pueda ser expuesto aqu\u00ed pues",
            "start": 6237.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 6239.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Abusiva injusta pues no siga cometiendo",
            "start": 6241.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este tipo de maltratos hacia las",
            "start": 6244.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "personas de la tercera edad con esto Me",
            "start": 6247.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "despido y agradezco como siempre pues su",
            "start": 6248.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y nos dejas la informaci\u00f3n",
            "start": 6251.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Claro que s\u00ed este tambi\u00e9n es",
            "start": 6253.199,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh una dicha el que gobierne en el",
            "start": 6257.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6262.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "la maestra",
            "start": 6263.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "delfine porque es un estado muy poblado",
            "start": 6265.44,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "con muchos pobres precisamente",
            "start": 6270.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6276.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 16 de 18 millones de",
            "start": 6278.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "habitantes en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6284.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 6286.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pobreza millones de pobres",
            "start": 6289.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "y mucha descomposici\u00f3n",
            "start": 6293.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n",
            "start": 6298.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "afortunadamente Lleg\u00f3 la maestra que es",
            "start": 6301.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "una mujer",
            "start": 6304.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 6307.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buena muy",
            "start": 6314.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "humana Por cierto",
            "start": 6317.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "religiosa",
            "start": 6324.32,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "pero este aut\u00e9ntica no hip\u00f3crita",
            "start": 6326.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6336.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el",
            "start": 6338.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "procurador del Estado de M\u00e9xico tengo yo",
            "start": 6340.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "informes de que es una gente recta y que",
            "start": 6344.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hace bien las",
            "start": 6350.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cosas que el estado de",
            "start": 6351.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6355.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es muy complicado en",
            "start": 6357.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh lo que tiene que ver con la seguridad",
            "start": 6362.08,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "p\u00fablica o sea son grandes y graves",
            "start": 6364.639,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "problemas Pero afortunadamente es muy",
            "start": 6371.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "buena la gobernador Entonces si nos das",
            "start": 6374.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n podemos",
            "start": 6377.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hablar con ella y estamos seguros",
            "start": 6380.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de que van a ser atendidos y lo",
            "start": 6383.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "mismo se tiene que seguir ayudando",
            "start": 6389.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Porque no solo es la pensi\u00f3n para el",
            "start": 6392.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "adulto",
            "start": 6394.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mayor ya estamos avanzando en el caso de",
            "start": 6396.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6399.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 6399.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "discapacidad ya en casi todo el pa\u00eds es",
            "start": 6402.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "universal porque",
            "start": 6408.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "antes la pensi\u00f3n era",
            "start": 6410.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para los ni\u00f1os y j\u00f3venes hasta 29 a\u00f1os y",
            "start": 6414.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "los discapacitados de 29 a",
            "start": 6420.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "64 no recib\u00edan pensi\u00f3n ahora llegamos a",
            "start": 6423.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un acuerdo con los gobiernos estatales",
            "start": 6428.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se han portado muy bien y ellos",
            "start": 6430.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ponen el 50% y nosotros el",
            "start": 6432.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "50% para que ya la pensi\u00f3n a",
            "start": 6435.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "discapacitados sea universal sea a todos",
            "start": 6440.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6443.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "discapacitados ahora le voy a pedir a",
            "start": 6444.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas que como ya pas\u00f3 lo de la veda que",
            "start": 6448.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se informe",
            "start": 6452.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de adultos mayores a personas con",
            "start": 6454.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "discapacidad lo de las",
            "start": 6457.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "becas para que la gente tambi\u00e9n",
            "start": 6459.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "est\u00e9 informada",
            "start": 6463.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "segura porque como se",
            "start": 6465.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dio todo este periodo no de que se",
            "start": 6468.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "adelantaron los",
            "start": 6472.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "apoyos van a estar",
            "start": 6475.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pensando qu\u00e9 va a pasar con los apoyos",
            "start": 6478.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no este despu\u00e9s de la elecci\u00f3n entonces",
            "start": 6481.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que vengan a explicar sobre eso bueno en",
            "start": 6484.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 6487.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "discapacidad una de las reformas que",
            "start": 6490.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos presentando al congreso es que",
            "start": 6492.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ya no solo se considere un",
            "start": 6495.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "derecho la pensi\u00f3n para capacitados sino",
            "start": 6500.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se",
            "start": 6503.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "garantice el derecho",
            "start": 6505.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6508.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 6509.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "terapias",
            "start": 6514.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para personas con discapacidad sobre",
            "start": 6516.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "todo ni\u00f1as y",
            "start": 6519.599,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os Esto va a ayudar",
            "start": 6523.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mucho porque puede lo hemos dicho",
            "start": 6526.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed hay",
            "start": 6530.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vamos a decir no graves",
            "start": 6534.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "leves que si se",
            "start": 6536.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "atienden que",
            "start": 6541.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "si hay este cl\u00ednicas de",
            "start": 6543.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n pueden ir las ni\u00f1as los",
            "start": 6550.96,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os se corri esas discapacidad si",
            "start": 6555.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6561.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aci\u00f3n esas discapacidades leves se",
            "start": 6563.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "convierten en discapacidades eh graves",
            "start": 6566.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de por vida entonces estamos",
            "start": 6571.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "avanzando a la atenci\u00f3n m\u00e9dica a",
            "start": 6575.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad O sea no solo",
            "start": 6580.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es la pensi\u00f3n que s\u00ed",
            "start": 6582.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 6585.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero lo mejor es que se tenga tambi\u00e9n la",
            "start": 6586.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 6591.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con el \u00fanico",
            "start": 6593.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "organismo de la llamada sociedad civil",
            "start": 6596.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6601.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos acuerdo",
            "start": 6602.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6607.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ayudamos es con el Telet\u00f3n por eso",
            "start": 6608.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque ellos fueron",
            "start": 6613.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "creando centros para terapias",
            "start": 6614.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh en todo el pa\u00eds",
            "start": 6620.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "y eh tienen o ten\u00edan problemas para la",
            "start": 6623.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 6628.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y es una infraestructura de primera con",
            "start": 6629.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "especialistas muy buenos y adem\u00e1s",
            "start": 6633.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "gente con dimensi\u00f3n social el",
            "start": 6638.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "director de Telet\u00f3n es una agente eh Muy",
            "start": 6642.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "humana",
            "start": 6647.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 6649.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "directivos entonces",
            "start": 6651.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 estamos haciendo con ellos firmamos",
            "start": 6653.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6656.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "convenio y se les est\u00e1n",
            "start": 6658.079,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh entregando",
            "start": 6663.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recursos para que acepten a ni\u00f1as a",
            "start": 6665.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 6668.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pobres que puedan rehabilitarse que",
            "start": 6670.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "puedan recibir terapias en los centros",
            "start": 6674.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n y nosotros",
            "start": 6677.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh entregamos estas becas",
            "start": 6680.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os",
            "start": 6683.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh a las ni\u00f1as a los familiares y as\u00ed",
            "start": 6686.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tienen ellos ingresos para dar este",
            "start": 6690.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "servicio y por ejemplo ahora est\u00e1",
            "start": 6693.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "construyendo ya est\u00e1 funcionando un",
            "start": 6696.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "centro nuevo de Telet\u00f3n en la monta\u00f1a de",
            "start": 6698.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Guerrero en las zonas m\u00e1s",
            "start": 6703.28,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "Pobres y eso es lo que se debe de",
            "start": 6707.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "continuar entonces en el caso de los",
            "start": 6713.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "adultos mayores lo que est\u00e1s planteando",
            "start": 6715.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Es lo mismo el caso de la",
            "start": 6717.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "discapacidad este",
            "start": 6721.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh que se considere lo de las banquetas",
            "start": 6724.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "las rampas o sea todo",
            "start": 6727.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eso este y",
            "start": 6730.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que seamos",
            "start": 6733.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "respetuosos con los",
            "start": 6735.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con los adultos mayores con las",
            "start": 6738.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad",
            "start": 6741.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 6744.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "educativo que se ha venido dando y se va",
            "start": 6747.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 6750.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "dando uno y uno ahorita vas s\u00ed eh",
            "start": 6757.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente demi\u00e1n Duarte",
            "start": 6761.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de Sonora Power se\u00f1or presidente una",
            "start": 6763.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n Simplemente porque lo he",
            "start": 6766.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "escuchado ya repetidamente este tema de",
            "start": 6767.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que no quieren darles propina o",
            "start": 6770.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gratificaci\u00f3n a los se\u00f1ores o a los bien",
            "start": 6772.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "bienes es he escuchado tambi\u00e9n la parte",
            "start": 6774.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "contraria es decir que quienes podemos Y",
            "start": 6777.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos la posibilidad de hacerlo les",
            "start": 6780.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "demos m\u00e1s eh justamente para equilibrar",
            "start": 6782.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n yo invitar\u00eda pues al",
            "start": 6784.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "vasto p\u00fablico que ve esta ma\u00f1anera",
            "start": 6787.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hacerlo en ese sentido eh yo tengo ya",
            "start": 6789.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "desde que empec\u00e9 a escuchar esa idea de",
            "start": 6791.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no darles Pues yo hago el esfuerzo y les",
            "start": 6793.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "doy un poquito m\u00e1s de lo que eh al final",
            "start": 6795.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de cuentas normalmente eh se da como",
            "start": 6798.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como obligatorio no entonces simplemente",
            "start": 6800.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hac un llamado a ser solidarios creo que",
            "start": 6802.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "parte del humanismo eh la fraternidad es",
            "start": 6804.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "justamente eso no ser solidarios con",
            "start": 6807.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nuestros semejantes quiz\u00e1s menos",
            "start": 6808.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Afortunados que nosotros eh se\u00f1or",
            "start": 6810.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente eh quer\u00eda yo abordar el tema",
            "start": 6812.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico mire el debate que hay sobre",
            "start": 6814.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "el tipo de cambio creo que es muy",
            "start": 6817.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "interesante Eh no hace mucho eh yo",
            "start": 6818.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "escuchaba que el d\u00f3lar barato eh estaba",
            "start": 6822.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "afectando a ciertos sectores de la",
            "start": 6826.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "econom\u00eda sobre todo a quienes se dedican",
            "start": 6828.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a la exportaci\u00f3n y le echaban la culpa a",
            "start": 6830.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "usted este en particular por esa",
            "start": 6832.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica tan exitosa de lograr la",
            "start": 6834.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "revaloraci\u00f3n de nuestra moneda eh de",
            "start": 6837.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "manera muy impresionante llegamos a",
            "start": 6840.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "estar eh un",
            "start": 6841.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "25% arriba no este respecto al nivel eh",
            "start": 6843.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "En el que usted recibi\u00f3 el tipo de",
            "start": 6846.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cambio en el primero de diciembre del",
            "start": 6848.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "2018 ahora el tema el tema es que habr\u00eda",
            "start": 6850.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que preguntarse eh qu\u00e9 es lo que quieren",
            "start": 6855.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "No si lo quieren caro si lo quieren",
            "start": 6857.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "barato eh o si realmente es",
            "start": 6859.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "responsabilidad de usted eh o si es el",
            "start": 6862.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Mercado o es el banco de M\u00e9xico lo que",
            "start": 6865.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 influyendo Y en este aspecto Bueno",
            "start": 6867.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo escuch\u00e9 ayer con mucha atenci\u00f3n eh",
            "start": 6870.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hablar de que usted ser\u00e1 el primer",
            "start": 6872.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente en la historia de este pa\u00eds",
            "start": 6874.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en dejar justamente esta haza\u00f1a",
            "start": 6876.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica no de haber revalorado nuestra",
            "start": 6879.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "moneda dejarlo con un nivel de ganancia",
            "start": 6881.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que evidentemente pues en este momento",
            "start": 6883.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "no podemos saber cu\u00e1l ser\u00e1 el el nivel",
            "start": 6884.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "final y esto me mueve a preguntarle eh",
            "start": 6887.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 otros indicadores usted considera",
            "start": 6891.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "claves del legado econ\u00f3mico que le va a",
            "start": 6893.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dejar a su sucesora en particular creo",
            "start": 6895.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que hemos visto con mucha atenci\u00f3n la",
            "start": 6898.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la pobreza hemos visto",
            "start": 6899.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la disminuci\u00f3n del desempleo",
            "start": 6901.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "como grandes temas eh Y creo que la",
            "start": 6903.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "econom\u00eda es justamente la la mayor",
            "start": 6906.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "fortaleza eh M\u00e1s all\u00e1 del de la obra",
            "start": 6908.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "social que su gobierno ha emprendido y",
            "start": 6911.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "es muy interesante porque a nivel",
            "start": 6913.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de lo que est\u00e1 ocurriendo por",
            "start": 6915.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ejemplo en mi estado Yo le quer\u00eda",
            "start": 6917.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "comentar ayer Aprovechando que estaba",
            "start": 6918.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el almirante secretario que Pues el",
            "start": 6920.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "puerto de guaimas ya est\u00e1 muy avanzado",
            "start": 6922.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente est\u00e1 listo la novedad es",
            "start": 6924.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que se va a hacer un primer embarque de",
            "start": 6927.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos ensamblados en la planta Ford",
            "start": 6930.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de Hermosillo a trav\u00e9s del puerto",
            "start": 6932.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "justamente para mandarlos al mercado de",
            "start": 6934.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Asia eh Y bueno de esto no se habla",
            "start": 6936.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ahorita se habla Pues de puras noticias",
            "start": 6938.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "negativas Me dio gusto eh ver por",
            "start": 6940.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ejemplo Bueno yo se lo plante\u00e9 a la",
            "start": 6943.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "doctora chb que ella est\u00e1 dispuesta a",
            "start": 6945.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "continuar por ejemplo con el plan Sonor",
            "start": 6947.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "incluso ampliarlo eh incidir Tambi\u00e9n en",
            "start": 6949.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "esto que tiene que ver con Sonora y las",
            "start": 6951.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "obras de infraestructura que ha estado",
            "start": 6953.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "haciendo su gobierno en mi estado en",
            "start": 6954.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "particular Pues ya est\u00e1n eh dando mucho",
            "start": 6956.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 hablar hace poco Estuve aqu\u00ed",
            "start": 6958.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "platicando estos temas con usted y le",
            "start": 6960.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hablaba que ya Sonora es punta de lanza",
            "start": 6963.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en muchos aspectos en exportaciones en",
            "start": 6964.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "captaci\u00f3n de inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 6966.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "directa en generaci\u00f3n de empleo somos el",
            "start": 6967.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "primer lugar por ejemplo en la regi\u00f3n",
            "start": 6969.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Norte entonces la econom\u00eda creo que da",
            "start": 6971.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mucho de qu hablar eh al respecto del",
            "start": 6973.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de lo que ha sido a su",
            "start": 6975.4,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n entonces quer\u00eda yo",
            "start": 6976.599,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "preguntarle espec\u00edficamente esto de los",
            "start": 6977.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "indicadores clave que usted le dejar\u00eda a",
            "start": 6979.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "su sucesor",
            "start": 6981.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Pues hay avances muy importantes en",
            "start": 6983.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cuanto al",
            "start": 6988.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "peso se les olvida",
            "start": 6991.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 6995.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ve\u00eda un fortalecimiento de nuestra",
            "start": 6998.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "moneda como el",
            "start": 7001.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "actual desde hace m\u00e1s de 50",
            "start": 7005.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se les olvida de",
            "start": 7009.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7015.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 7019.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1970 sexenio tras sexenio hab\u00edan",
            "start": 7025.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "devaluaciones todos los sexenios despu\u00e9s",
            "start": 7035.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7038.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "70 todos los presidentes todos los",
            "start": 7040.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 7043.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "devaluaron y es hasta ahora que no hay",
            "start": 7048.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n Pero",
            "start": 7055.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eso no lo toman en",
            "start": 7058.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuenta y tambi\u00e9n se les olvida con",
            "start": 7064.199,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a esto de que hay nerviosismo",
            "start": 7068.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se les olvida que si hemos tenido",
            "start": 7074.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "\u00e9xito en el manejo de la",
            "start": 7077.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "econom\u00eda como dicen los tecn\u00f3cratas",
            "start": 7082.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "la variable",
            "start": 7085.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "principal de ese",
            "start": 7087.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "\u00e9xito Ojal\u00e1 lo",
            "start": 7090.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "internal ha sido no permitir la",
            "start": 7094.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7097.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es la",
            "start": 7103.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "clave porque eso era lo que",
            "start": 7106.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "imped\u00eda que M\u00e9xico",
            "start": 7110.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "progresara imperaba la",
            "start": 7113.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7117.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero excesiva sin",
            "start": 7119.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "l\u00edmites M\u00e9xico era de los pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 7122.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corruptos del",
            "start": 7125.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mundo m\u00e1s saqueados",
            "start": 7128.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7132.599,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "Una Pandilla de",
            "start": 7136.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "rufianes por una banda de",
            "start": 7139.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "malhechores Entonces",
            "start": 7143.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cuando cambia el",
            "start": 7145.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "gobierno y se establecen nuevas",
            "start": 7149.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reglas y",
            "start": 7154.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7156.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "decide desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 7158.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se nos empiezan a facilitar las",
            "start": 7165.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cosas por",
            "start": 7169.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no solo por la confianza de",
            "start": 7172.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "inversionistas extranjeros sino tambi\u00e9n",
            "start": 7176.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por el respeto de otros",
            "start": 7179.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "gobiernos a la",
            "start": 7185.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "autoridad de nuestro pa\u00eds",
            "start": 7188.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7194.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eh se puede",
            "start": 7197.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "avanzar si no hay corrupci\u00f3n por eso",
            "start": 7202.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n equivocados lo digo de manera",
            "start": 7207.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "respetuosa quienes est\u00e1n",
            "start": 7211.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 7214.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7216.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "este vamos a dar marcha atr\u00e1s a",
            "start": 7218.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de reformar el poder",
            "start": 7223.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "judicial que est\u00e1",
            "start": 7226.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "podrido",
            "start": 7231.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7233.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dominado por la",
            "start": 7234.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7238.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "solo porque hay nerviosismo",
            "start": 7241.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 7245.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no porque sabemos que si limpiamos el",
            "start": 7247.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 7251.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "en el supuesto de que tengamos",
            "start": 7254.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desajustes",
            "start": 7258.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 7260.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "paridad al mediano a largo plazo eso nos",
            "start": 7263.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "va a ayudar a todos pero Adem\u00e1s est\u00e1 de",
            "start": 7266.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "por medio la",
            "start": 7270.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "justicia c\u00f3mo vamos a",
            "start": 7273.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cambiar corrupci\u00f3n por justicia",
            "start": 7278.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les",
            "start": 7283.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pasa si el \u00e9xito de nuestra pol\u00edtica",
            "start": 7285.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica ha sido",
            "start": 7289.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "precisamente no permitir la",
            "start": 7291.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7296.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 logramos",
            "start": 7299.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 7305.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7307.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "restableciera que",
            "start": 7309.84,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "se ratificara el tratado comercial en",
            "start": 7313.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "mejores condiciones con Estados",
            "start": 7317.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Unidos por la",
            "start": 7321.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "honestidad y por",
            "start": 7325.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eso somos el principal",
            "start": 7327.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "socio comercial con Estados Unidos y por",
            "start": 7330.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eso hay r\u00e9cord en inversi\u00f3n",
            "start": 7333.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "extranjera y por eso M\u00e9xico es de los",
            "start": 7337.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con menos desempleo en el mundo",
            "start": 7340.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eso no hab\u00eda",
            "start": 7344.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sucedido ya casi tenemos empleo",
            "start": 7347.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pleno Pero tiene que ver mucho con eso",
            "start": 7352.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula es no permitir la",
            "start": 7355.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7360.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7362.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hacer un",
            "start": 7364.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "gobierno ostentoso",
            "start": 7369.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "o al rev\u00e9s gobernar con",
            "start": 7377.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 7383.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "s es",
            "start": 7385.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "honestidad y",
            "start": 7387.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "austeridad y con",
            "start": 7389.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eso se dispone de much\u00edsimo",
            "start": 7393.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dinero para",
            "start": 7400.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eh atender las necesidades del pueblo y",
            "start": 7404.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reactivar la",
            "start": 7408.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "econom\u00eda Esa es la",
            "start": 7409.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula por eso lo del poder judicial",
            "start": 7412.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 7416.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh a quedarnos con los brazos cruzados",
            "start": 7419.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si estamos viendo",
            "start": 7422.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ayer no lo",
            "start": 7424.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "preparamos sino espont\u00e1neo a ver Como",
            "start": 7428.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cada 15",
            "start": 7433.159,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "d\u00edas en la secci\u00f3n de cero impunidad",
            "start": 7436.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se dio a conocer lo quea pasado en",
            "start": 7441.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 7445.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas dos cosas Una un",
            "start": 7446.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "juez le da un",
            "start": 7450.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Amparo a Caro Quintero para no ser",
            "start": 7453.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "extraditado",
            "start": 7457.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casi al mismo tiempo una",
            "start": 7464.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "jueza le da la",
            "start": 7467.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 7470.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "a Duarte exgobernador de",
            "start": 7472.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Chihuahua De d\u00f3nde son esos jueces del",
            "start": 7481.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 7484.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "judicial pero si vemos el comportamiento",
            "start": 7486.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de su jueces vamos a encontrar muchas",
            "start": 7490.079,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 7492.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cosas bueno como es el caso de este",
            "start": 7493.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ministro presidente de la",
            "start": 7497.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "corte a ver Pon otra vez la foto est\u00e1",
            "start": 7500.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "enojado con nosotros pues c\u00f3mo no va a",
            "start": 7505.199,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7506.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "enojado",
            "start": 7508.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7512.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mire Ah\u00ed est\u00e1 atr\u00e1s porque la gente este",
            "start": 7514.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "no lo conoce bien",
            "start": 7520.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 7527.199,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores Garc\u00eda luna cu\u00e1l es su nombre",
            "start": 7529.599,
            "duration": 11.921
        },
        {
            "text": "Genaro es era el jefe de seguridad era",
            "start": 7536.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad p\u00fablica con",
            "start": 7541.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y est\u00e1 detenido en Nueva York",
            "start": 7545.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "acusado",
            "start": 7550.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de proteger a",
            "start": 7551.96,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "narcotraficantes 6",
            "start": 7555.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero no era cualquier secretario de",
            "start": 7558.079,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica era el brazo",
            "start": 7561.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "derecho un expresidente de",
            "start": 7565.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Francia no s",
            "start": 7570.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sarc escribi\u00f3 sus",
            "start": 7574.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "memorias y le",
            "start": 7577.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tocaba tratar el asunto de la",
            "start": 7579.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 7583.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "flor y deja escrito que le",
            "start": 7585.559,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "impresion\u00f3 a \u00e9l y a su esposa el",
            "start": 7591.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "poder de Garc\u00eda",
            "start": 7596.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Luna llega a decir y a insinuar que",
            "start": 7601.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ten\u00eda m\u00e1s",
            "start": 7606.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poder que Calder\u00f3n",
            "start": 7607.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Y qui\u00e9n propone a ese",
            "start": 7614.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que est\u00e1 en contra de la Reforma",
            "start": 7617.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7622.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n pero es",
            "start": 7625.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "entendible que ellos no est\u00e9n de",
            "start": 7628.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "acuerdo pero nos",
            "start": 7632.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "va ayudar mucho",
            "start": 7637.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "la reforma al poder",
            "start": 7642.04,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "judicial que los jueces los",
            "start": 7646.599,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "magistrados los ministros los elige el",
            "start": 7651.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pueblo Eso es",
            "start": 7655.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todo por qu\u00e9 le tienen miedo al",
            "start": 7657.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pueblo por qu\u00e9 le tienen miedo a la",
            "start": 7661.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7665.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Ah Porque si los",
            "start": 7667.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nombra la",
            "start": 7672.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "c\u00fapula del poder pol\u00edtico o del poder",
            "start": 7674.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico a quien le",
            "start": 7678.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sirven los jueces los magistrados los",
            "start": 7681.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ministros a La",
            "start": 7685.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "minor\u00eda qu\u00e9 les va a importar el",
            "start": 7688.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7696.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no hay justicia para el que no tiene con",
            "start": 7698.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comprar su",
            "start": 7702.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "inocencia y es muy",
            "start": 7705.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "claro de que los potentados de",
            "start": 7709.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que son los que est\u00e1n",
            "start": 7714.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "molestos Pero",
            "start": 7720.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s por",
            "start": 7722.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "vanidad por el privilegio de mandar",
            "start": 7727.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque cada",
            "start": 7738.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "potentado cada corporativo de los m\u00e1s",
            "start": 7741.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "importantes tiene de",
            "start": 7744.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empleados a jueces a magistrados y a",
            "start": 7748.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ministros de",
            "start": 7751.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "empleados y yo no hablo al tanteo",
            "start": 7755.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Entonces yo",
            "start": 7766.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quiero como todos los mexicanos que los",
            "start": 7767.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "jueces los magistrados los ministros",
            "start": 7771.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sean empleados del",
            "start": 7774.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pueblo El soberano es el pueblo el",
            "start": 7776.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pueblo es el que",
            "start": 7779.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "manda Nosotros somos servidores",
            "start": 7781.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Eso es todo",
            "start": 7787.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Entonces ah\u00ed los estoy observando los",
            "start": 7792.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "estoy filando como se dic en el",
            "start": 7797.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol de c\u00f3mo",
            "start": 7800.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n",
            "start": 7804.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "presionando para ver si se da marcha",
            "start": 7808.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y que siga la corrupci\u00f3n pues",
            "start": 7814.599,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 7819.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "porque no vamos a ser",
            "start": 7823.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplices y lo mismo no hay que hacer",
            "start": 7827.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "tanta campa\u00f1a con los",
            "start": 7831.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "legisladores ni con los que est\u00e1n ni con",
            "start": 7834.559,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7836.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nuevos Ellos tienen que asumir su",
            "start": 7838.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "responsabilidad y tien que",
            "start": 7844.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "demostrar que son representantes del",
            "start": 7847.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pueblo Aut\u00e9nticos representantes",
            "start": 7850.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "populares qu voy a and darles este",
            "start": 7852.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "diciendo Oye",
            "start": 7856.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7858.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ayuda para que tengamos mayor\u00eda y se",
            "start": 7860.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pueda reformar la Constituci\u00f3n y",
            "start": 7863.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "entonces se puedan elegir a los jueces a",
            "start": 7865.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los no ellos tienen que entregarle",
            "start": 7869.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cuentas al",
            "start": 7871.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo Porque esa es la",
            "start": 7872.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "democracia dejar esto",
            "start": 7878.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7883.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "claro pero",
            "start": 7884.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh regresando a tu pregunta la clave",
            "start": 7886.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7890.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7892.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "separar poder econ\u00f3mico de poder",
            "start": 7894.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que el gobierno atienda a",
            "start": 7897.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "todos Que respete a todos que haya un",
            "start": 7900.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 7904.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "derecho no un estado de",
            "start": 7906.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "chueco no un estado de de",
            "start": 7909.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cohecho no",
            "start": 7912.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n de que la Constituci\u00f3n se",
            "start": 7915.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "respeta en la forma para violarse en el",
            "start": 7918.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fondo Entonces eso es",
            "start": 7926.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Eh Lo m\u00e1s",
            "start": 7930.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importante es que se",
            "start": 7933.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "establezca",
            "start": 7936.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh el que no",
            "start": 7940.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "haya corrupci\u00f3n que se destierre la",
            "start": 7942.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que se",
            "start": 7945.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "destierre la impunidad y esto",
            "start": 7947.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "repito es bueno para todos Hasta para",
            "start": 7951.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estos que quieren",
            "start": 7955.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 7956.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fantoches seguir teniendo ah\u00ed",
            "start": 7961.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 7964.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "empleados a miembros del poder judicial",
            "start": 7967.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "claro una de las fortalezas una de las",
            "start": 7973.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "fortalezas del sistema norteamericano",
            "start": 7975.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "una de las fortalezas econ\u00f3micas es",
            "start": 7977.88,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "precisamente su sistema de",
            "start": 7979.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de Justicia no y es",
            "start": 7980.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "interesante esta discusi\u00f3n tambi\u00e9n se\u00f1or",
            "start": 7982.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente porque ya ve que aqu\u00ed pues",
            "start": 7985.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n por la expresi\u00f3n pero admiran",
            "start": 7987.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "todo lo gringo No este lo estadounidense",
            "start": 7988.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues este como decimos en Sonora lo",
            "start": 7992.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gringo No pero en Estados Unidos eligen",
            "start": 7993.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a los fiscales de distrito a los jueces",
            "start": 7996.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces creo que hay cosas interesantes",
            "start": 7998.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "antes que podemos invitarles a a",
            "start": 8001.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "nuestros vecinos Esta es una de ellas",
            "start": 8003.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "por supuesto que s\u00ed eh se\u00f1or presidente",
            "start": 8005.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acaba de pasar el proceso electoral hace",
            "start": 8008.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "10 d\u00edas Eh Y y es un tema eh interesante",
            "start": 8010.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lo que le quiero plantear mire se",
            "start": 8014.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "derrumbaron muchos mitos eh al respecto",
            "start": 8015.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de lo que era la realidad electoral un",
            "start": 8017.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mito era que la clase media eh incluso",
            "start": 8020.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la clase media alta no votaba eh Por la",
            "start": 8023.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "izquierda o por su movimiento y se",
            "start": 8025.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 en los hechos que s\u00ed que de",
            "start": 8028.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hecho una proporci\u00f3n mayor de la clase",
            "start": 8030.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "media de la clase pudiente eh vot\u00f3 Por",
            "start": 8033.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la candidata Claudia chb por encima de",
            "start": 8036.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la candidata sosil G\u00e1lvez lo cual no",
            "start": 8040.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "deja de ser una lecci\u00f3n interesante",
            "start": 8042.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se derrumb\u00f3 el mito de la",
            "start": 8044.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "invencibilidad de algunos como malio",
            "start": 8047.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Fabio beltrones no que se present\u00f3 en",
            "start": 8050.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Sonora pidiendo el voto de los",
            "start": 8052.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ciudadanos y al final de cuentas los",
            "start": 8054.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudadanos lo rechazaron qued\u00f3 gracias a",
            "start": 8056.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la estructura que todav\u00eda conserva pues",
            "start": 8058.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "su partido del pri en el segundo lugar",
            "start": 8060.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 como electo como senador de",
            "start": 8063.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda qued\u00f3 fuera la Se\u00f1ora",
            "start": 8065.559,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Lily tes Aunque parece que tiene otra",
            "start": 8068.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "vida porque parece que va a entrar como",
            "start": 8071.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "plurinominal al senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 8072.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero es interesante porque mire en el",
            "start": 8075.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "caso de Sonora tambi\u00e9n se derrumb\u00f3 otro",
            "start": 8077.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mito dec\u00edan que Sonora jam\u00e1s votar\u00eda por",
            "start": 8079.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la izquierda usted gan\u00f3 de manera",
            "start": 8081.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Arrolladora en Sonora eh en las",
            "start": 8084.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "elecciones del 2021 Alfonso durazo gan\u00f3",
            "start": 8087.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por 17 puntos de ventaja que no es un",
            "start": 8090.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "asunto menor en estas elecciones de",
            "start": 8092.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nueva cuenta Sonora vot\u00f3 todo a favor de",
            "start": 8096.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "lo que es el proyecto de la 4t gan\u00f3 la",
            "start": 8099.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula del senado eh ganaron las siete",
            "start": 8102.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "diputaciones federales que estaban en",
            "start": 8105.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "disputa en Sonora y pr\u00e1cticamente hubo",
            "start": 8106.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una avalancha de votos a favor de este",
            "start": 8109.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de esta fuerza de la naturaleza que",
            "start": 8113.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "parece ser la doctora Claudia Chema no",
            "start": 8115.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "con estos",
            "start": 8117.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "35,800 votos que obtuvo eh Hay un",
            "start": 8118.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "detalle interesante de la elecci\u00f3n en",
            "start": 8122.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Sonora que le quiero yo exponer se\u00f1or",
            "start": 8124.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente eh que es en ray\u00f3n que es un",
            "start": 8126.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "municipio de la serran\u00eda est\u00e1 muy",
            "start": 8129.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cerquita de ures usted conoce bien esa",
            "start": 8132.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n gan\u00f3 un candidato no",
            "start": 8134.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "registrado un candidato ciudadano que",
            "start": 8137.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hizo campa\u00f1a dici\u00e9ndoles a los",
            "start": 8139.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ciudadanos de ray\u00f3n que votaran por \u00e9l",
            "start": 8140.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "anot\u00e1ndolo en el espacio en blanco donde",
            "start": 8142.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dice si usted quiere votar por otra",
            "start": 8145.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "persona vote vote por \u00e9l en este caso es",
            "start": 8146.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "un eh",
            "start": 8149.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "joven que se llama Heriberto grijalba eh",
            "start": 8151.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Ahora gan\u00f3 pero el comit\u00e9 electoral del",
            "start": 8153.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "municipio de ray\u00f3n no le quiere dar la",
            "start": 8157.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constancia de mayor\u00eda Por qu\u00e9 Porque",
            "start": 8159.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "argumentan que no est\u00e1 registrado de",
            "start": 8161.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "manera formal a trav\u00e9s de un partido",
            "start": 8163.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico porque eh sin embargo \u00e9l",
            "start": 8165.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 en tiempo y forma pues lo que",
            "start": 8169.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es la planilla notific\u00f3 al instituto",
            "start": 8170.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estatal electoral de Sonora entonces",
            "start": 8173.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay una discusi\u00f3n muy interesante",
            "start": 8175.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "al respecto de Qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante",
            "start": 8178.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dentro de un proceso electoral es decir",
            "start": 8181.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "si lo que debe privar es la",
            "start": 8183.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "partidocracia es decir la estructura de",
            "start": 8184.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "los partidos pol\u00edticos o la voluntad del",
            "start": 8187.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblo Yo entiendo que",
            "start": 8189.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la tesis b\u00e1sica de la Democracia esto",
            "start": 8191.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pues es justamente que es el pueblo el",
            "start": 8195.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que manda precisamente parte de esa",
            "start": 8197.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica no de que la voluntad popular es",
            "start": 8200.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la que se debe de imponer en el caso de",
            "start": 8202.439,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ray\u00f3n fueron 713 los ciudadanos que",
            "start": 8204.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "votaron por esta persona 595",
            "start": 8207.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por la otra opci\u00f3n el candidato del Pri",
            "start": 8211.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del pan y del PRD yo le quiero pedir a",
            "start": 8213.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente su opini\u00f3n al",
            "start": 8215.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "respecto de esto yo s\u00e9 que es un asunto",
            "start": 8217.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de una autoridad muy local pero es un",
            "start": 8219.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tema interesante de debate simplemente",
            "start": 8221.639,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para cerrar Le quiero preguntar dos",
            "start": 8224.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cosas este finalmente Bueno una una cosa",
            "start": 8226.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "si va a ir a Sonora este fin de semana",
            "start": 8229.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "todo nos han indicado que s\u00ed que ya est\u00e1",
            "start": 8231.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "incluso listo el distrito de riego de",
            "start": 8234.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los yaques incluso Pues por aqu\u00ed le",
            "start": 8236.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "plante\u00e1bamos a la doctora invitaci\u00f3n de",
            "start": 8239.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que fuera esta primer gira que lo",
            "start": 8241.479,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ara usted este a mi estado al",
            "start": 8243.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cual por supuesto los dos son muy",
            "start": 8245.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bienvenidos y decirle le mand\u00e9 a Jes\u00fas",
            "start": 8247.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh un video de los muchachos Los \u00c1ngeles",
            "start": 8249.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "como se llaman ellos eh de San Luis R\u00edo",
            "start": 8252.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Colorado de la secundaria eh n\u00famero 22",
            "start": 8255.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Mel Miguel Hidalgo y Costilla que fueron",
            "start": 8257.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a Italia eh triunfaron eh fueron los",
            "start": 8260.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "favoritos del p\u00fablico recibieron ese",
            "start": 8263.599,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "galard\u00f3n y tambi\u00e9n recibieron un",
            "start": 8265.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "galard\u00f3n por mejor vestuario aprovechar",
            "start": 8266.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues para agradecerle a usted la",
            "start": 8269.319,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "toda la atenci\u00f3n que le prest\u00f3 al caso y",
            "start": 8271.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por supuesto al gobierno que encabeza",
            "start": 8272.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Alfonso durzo que es el que solvent al",
            "start": 8275.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "final de cuentas el tema de los gastos",
            "start": 8277.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "de viaje Much\u00edsimas gracias se\u00f1or",
            "start": 8279.12,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "presidente Eh me interesa mucho su",
            "start": 8280.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre estos t\u00f3picos S\u00ed pues lo",
            "start": 8282.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de ures y",
            "start": 8283.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ray\u00f3n cerca de de ures que fue capital",
            "start": 8285.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8290.559,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Sonora ures",
            "start": 8292.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "e hay que ver c\u00f3mo est\u00e1 la legislaci\u00f3n",
            "start": 8297.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8301.319,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 8302.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero que conf\u00eden",
            "start": 8303.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "en Alfonso",
            "start": 8308.599,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "durazo \u00e9l",
            "start": 8311.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "puede dar su su opini\u00f3n desde",
            "start": 8313.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "luego con apego a la",
            "start": 8318.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "legalidad al marco legal de Sonora lo",
            "start": 8321.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que establece la ley",
            "start": 8325.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "electoral es extraordinario eh es un",
            "start": 8329.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno ya hizo historia",
            "start": 8334.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 8337.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "ciudad es eh digno de",
            "start": 8339.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 8345.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "porque lo quiere la",
            "start": 8347.719,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gente nada m\u00e1s poner el nombre en el",
            "start": 8352.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "espacio s\u00ed no",
            "start": 8356.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es f\u00e1cil",
            "start": 8359.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sea es",
            "start": 8362.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "complicado y ya",
            "start": 8364.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cuando cientos de ciudadanos no hacen lo",
            "start": 8369.2,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8374.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Pues es una persona que merece",
            "start": 8377.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "respeto ya Debe de sentirse",
            "start": 8382.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "orgullos\u00edsimo all\u00e1 en ures y en ray\u00f3n y",
            "start": 8386.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "toda esa zona juegan b\u00e9isbol ya le puedo",
            "start": 8389.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mandar a decir que",
            "start": 8392.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este que es como pegarle un",
            "start": 8397.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "jonr\u00f3n",
            "start": 8402.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a Mariano Rivera",
            "start": 8404.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh bateo una recta",
            "start": 8407.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cortada as\u00ed y lo felicitas ya la otra",
            "start": 8412.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n ya tiene que ver",
            "start": 8417.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con la legalidad eh acerca del viaje a",
            "start": 8419.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Sonora vamos a ir",
            "start": 8424.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "con la presidenta electa pero no en esta",
            "start": 8427.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n vamos a ir esta semana este fin",
            "start": 8432.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8436.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "semana vamos juntos a",
            "start": 8436.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Durango a",
            "start": 8440.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Coahuila y H maulipas",
            "start": 8443.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este fin de semana",
            "start": 8448.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 su equipo",
            "start": 8453.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ella Este viendo la",
            "start": 8456.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "agenda y pues nos va a dar mucho",
            "start": 8459.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 8464.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arla vamos",
            "start": 8468.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a a visitar algunas",
            "start": 8470.88,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "regiones de estos tres estados",
            "start": 8474.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "y hasta ah\u00ed lo dejo ya despu\u00e9s se da a",
            "start": 8480.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conocer el",
            "start": 8484.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8486.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "programa ser\u00e1 abierta",
            "start": 8490.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pues este desde luego vamos a buscar la",
            "start": 8493.88,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "forma de que nos ayude la gente en la",
            "start": 8498.96,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que nos ayuden",
            "start": 8506.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para que este podamos",
            "start": 8510.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hablar con",
            "start": 8513.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todos de manera organizada que podamos",
            "start": 8520.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "informarles vamos a hablar de reuniones",
            "start": 8524.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "informativas y a nosotros nos ayuda",
            "start": 8529.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mucho a la presidenta",
            "start": 8533.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "electa y a el presidente",
            "start": 8535.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para ir",
            "start": 8541.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "viendo lo de la",
            "start": 8543.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n sobre los",
            "start": 8546.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 8550.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sobre lo que se ha hecho lo que est\u00e1 en",
            "start": 8552.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "proceso lo que hace",
            "start": 8556.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "falta tiene varios temas a tratar varios",
            "start": 8564.24,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "temas varios tiene salud tiene toda la",
            "start": 8568.8,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "parte de bienestar la",
            "start": 8573.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "miner\u00eda",
            "start": 8581.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aduana varios",
            "start": 8586.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 8592.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comercial s vamos a a viajar este",
            "start": 8594.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "separados pero nos vamos a",
            "start": 8598.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a estar",
            "start": 8601.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "reuniendo constantemente y vamos a estar",
            "start": 8603.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "platicando este en",
            "start": 8606.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "trayectos algo as\u00ed pero todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 8615.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 8619.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este los equipos de las",
            "start": 8622.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ayudant\u00edas",
            "start": 8626.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "c\u00f3m vamos hacer pero s\u00ed hay eso",
            "start": 8628.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo",
            "start": 8636.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Esquivel ancona sdp noticias Buenos",
            "start": 8639.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "d\u00edas Buenos d\u00edas",
            "start": 8643.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Lis tengo dos preguntas y una y un",
            "start": 8645.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "comentario mi primera pregunta se",
            "start": 8650.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "refiere a las",
            "start": 8652.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas el a\u00f1o",
            "start": 8654.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pasado en comparaci\u00f3n con el 202",
            "start": 8657.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bajaron la generaci\u00f3n de electricidad en",
            "start": 8662.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "un 43 por",
            "start": 8665.84,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "estas plantas de que son muy importantes",
            "start": 8669.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "eh cuando tuvieron la crisis en Texas",
            "start": 8673.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pues la electricidad que se mand\u00f3 era",
            "start": 8678.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las de las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 8681.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "y bueno Esto es eh el a\u00f1o pasado baj\u00f3 la",
            "start": 8683.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de electricidad por las",
            "start": 8689.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sequ\u00edas no este fue el 2023 uno de los",
            "start": 8691.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s secos este a\u00f1o Pues todav\u00eda no",
            "start": 8695.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "caen las lluvias pero Seg\u00fan los",
            "start": 8699.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos viene el fen\u00f3meno de la ni\u00f1a",
            "start": 8701.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "en unas en unos d\u00edas y va a haber muchas",
            "start": 8704.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "muchas lluvias y este sobre todo en el",
            "start": 8709.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sur sureste donde est\u00e1n las m\u00e1s",
            "start": 8713.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 8716.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 8718.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n que en",
            "start": 8721.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n",
            "start": 8724.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "electoral ahora que que la que acaba de",
            "start": 8726.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "terminar nadie habl\u00f3 de este de estas",
            "start": 8729.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas que que son tan",
            "start": 8733.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importantes de Esta generaci\u00f3n de",
            "start": 8735.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Electricidad y yo le quisiera preguntar",
            "start": 8738.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "as\u00ed este va a hablar con la presidenta",
            "start": 8741.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de este tema y",
            "start": 8746.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "si considera usted que fue una buena",
            "start": 8749.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apuesta",
            "start": 8752.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh las hidroel\u00e9ctricas que las",
            "start": 8754.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas sean pues las las",
            "start": 8757.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mayores generadoras de energ\u00eda limpia",
            "start": 8760.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "limpia y renovable que hay en el pa\u00eds",
            "start": 8763.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "porque en el 2022 fue el 14 por del",
            "start": 8767.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "total de solo la",
            "start": 8771.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica desgraciadamente el a\u00f1o",
            "start": 8774.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pasado por las sequ\u00edas No m\u00e1s fue el 7.7",
            "start": 8776.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero usted considera que s\u00ed fue buena",
            "start": 8780.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "apuesta esto de del por las",
            "start": 8783.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas S\u00ed yo creo que",
            "start": 8786.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eh se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 8789.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8793.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la modernizaci\u00f3n de las",
            "start": 8795.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas antes de",
            "start": 8799.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que concluya eh el gobierno",
            "start": 8802.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8806.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en pocos d\u00edas",
            "start": 8808.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda bueno que se conociera todo el",
            "start": 8813.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 8818.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de desarrollo de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 8820.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sobre todo el fortalecimiento de la",
            "start": 8825.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad le voy",
            "start": 8827.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a pedir aado bartle a todos los",
            "start": 8830.68,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal que",
            "start": 8836.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 8841.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "proyectos y uno de esos proyectos porque",
            "start": 8843.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una",
            "start": 8847.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 8851.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alrededor de 200000 millones de",
            "start": 8852.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares eso es lo que hemos destinado a",
            "start": 8856.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8860.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de",
            "start": 8861.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh la industria",
            "start": 8864.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica del sector",
            "start": 8868.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "p\u00fablico eh",
            "start": 8872.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estamos modernizando",
            "start": 8876.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8879.2,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "15 o 20 eh hidroel\u00e9ctricas 16 16 No pues",
            "start": 8881.319,
            "duration": 11.841
        },
        {
            "text": "t\u00fa est\u00e1s m\u00e1s es",
            "start": 8888.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 8893.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "covid el postcovid",
            "start": 8895.479,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Y como dicen mis adversarios este la",
            "start": 8898.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 8906.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ya Choche a uno",
            "start": 8907.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8915.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Aunque en la casa Beatriz dice que que",
            "start": 8918.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "exagero porque le digo ya no escucho",
            "start": 8922.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "bien no escucho No veo bien",
            "start": 8926.439,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "ya no me acuerdo bien de las",
            "start": 8931.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cosas Luis",
            "start": 8937.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bu\u00f1uel El Gran",
            "start": 8939.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cineasta este se hac\u00eda el que no",
            "start": 8942.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "escuchaba",
            "start": 8947.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque a veces es",
            "start": 8950.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 8953.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh Pero",
            "start": 8955.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "afortunadamente si me acuerdo de las",
            "start": 8959.04,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 8961.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh Y si son 16",
            "start": 8962.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas Entonces qu\u00e9 estamos",
            "start": 8966.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haciendo estamos cambiando",
            "start": 8968.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "turbinas son 60",
            "start": 8971.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas y es la",
            "start": 8975.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "energ\u00eda m\u00e1s",
            "start": 8979.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "limpia m\u00e1s",
            "start": 8981.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "barata y muy",
            "start": 8985.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eficaz porque",
            "start": 8988.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se puede utilizar todo el",
            "start": 8991.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "tiempo la e\u00f3lica tiene que haber",
            "start": 8994.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "viento la solar Pues",
            "start": 9001.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero si se tiene el embalse el",
            "start": 9005.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "agua las hidroel\u00e9ctricas pueden estar",
            "start": 9011.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "generando energ\u00eda todo el",
            "start": 9015.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tiempo y",
            "start": 9018.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque tienen el",
            "start": 9022.359,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "agua adem\u00e1s er una",
            "start": 9027.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "infraestructura que se fue",
            "start": 9030.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "construyendo despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 9034.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "una gran inversi\u00f3n hay embalses hay",
            "start": 9037.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 9041.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "important\u00edsimas como las del grijalba",
            "start": 9045.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 9051.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Angostura chicoas\u00e9n Malpaso",
            "start": 9053.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pe\u00f1itas el",
            "start": 9058.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Infiernillo en",
            "start": 9062.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 9064.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "las de Oaxaca y de",
            "start": 9065.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 9071.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el",
            "start": 9073.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Papaloapan y",
            "start": 9076.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "muchas Entonces se est\u00e1 haciendo un plan",
            "start": 9078.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9083.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n con nuevas turbinas",
            "start": 9085.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ahora Estamos construyendo",
            "start": 9088.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "chicuas\u00e9n do con un sistema",
            "start": 9091.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "nuevo donde",
            "start": 9096.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh No se requiere hacer toda la",
            "start": 9099.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "infraestructura para la instalaci\u00f3n de",
            "start": 9101.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "turbinas sino se pueden poner casi en la",
            "start": 9103.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "superficie del R\u00edo",
            "start": 9107.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh No se necesita el embalse va pasando",
            "start": 9112.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9116.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "agua son como",
            "start": 9118.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "turbinas",
            "start": 9122.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "flotantes y van generando energ\u00eda todo",
            "start": 9123.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso lo estamos",
            "start": 9127.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9131.28,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "aplicando y si se usaron",
            "start": 9133.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Ahora quiero informar",
            "start": 9136.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 lo del proceso",
            "start": 9140.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 9144.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9146.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "coincidi\u00f3 con el mayor consumo de",
            "start": 9148.72,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "energ\u00eda por el",
            "start": 9154.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "calor Ya est\u00e1",
            "start": 9158.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "pasando pero",
            "start": 9160.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuando subi\u00f3 m\u00e1s la temperatura y hubo",
            "start": 9162.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9166.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "consumo fue Precisamente",
            "start": 9168.12,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "en los 20 d\u00edas o el mes anterior a la",
            "start": 9172.24,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n entonces",
            "start": 9178.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh Y fue una",
            "start": 9182.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno extraordinario as\u00ed como no",
            "start": 9185.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hab\u00eda habido tanto calor as\u00ed tambi\u00e9n no",
            "start": 9189.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda registrado tanto consumo de",
            "start": 9192.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "energ\u00eda sobre todo en horarios picos",
            "start": 9195.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces solo tuvimos",
            "start": 9199.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tres momentos",
            "start": 9201.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles tres d\u00edas",
            "start": 9204.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Eh Y los t\u00e9cnicos de senace y de",
            "start": 9207.12,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad que son",
            "start": 9212.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de los mejores todos los trabajadores",
            "start": 9215.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "electricistas m\u00e1s que les quiero",
            "start": 9218.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacer un nuevo reconocimiento no voy a",
            "start": 9221.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dejar de reconocer lo que hacen",
            "start": 9224.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Eh estuvieron",
            "start": 9227.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en reuni\u00f3n permanente 24",
            "start": 9231.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "horas 20",
            "start": 9236.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas trabajando juntos Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 9242.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9246.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "senace y",
            "start": 9248.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9250.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "logramos que no hubiese Cortes apagones",
            "start": 9252.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "generalizados",
            "start": 9258.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todo controlado Y",
            "start": 9259.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso solo 3 d\u00edas y no",
            "start": 9262.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nacional bien localizados controlados y",
            "start": 9265.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9270.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "transitorios pero aument\u00f3 el consumo",
            "start": 9274.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9278.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nunca y nunca nos",
            "start": 9280.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "quedamos nunca nos quedamos",
            "start": 9283.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh sin",
            "start": 9285.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reserva de energ\u00eda entonces aprovecho",
            "start": 9288.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "para agradecerle a todos los t\u00e9cnicos y",
            "start": 9292.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "por eso quisiera que vinieran a",
            "start": 9297.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "explicarles sobre todo lo que",
            "start": 9300.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en",
            "start": 9305.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh la temporada de",
            "start": 9307.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "calor el incremento que hubo en el",
            "start": 9309.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "consumo c\u00f3mo lo",
            "start": 9312.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "resolvieron De qu\u00e9 manera operaron las",
            "start": 9315.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 9318.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 9320.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "si ayudaron tambi\u00e9n las",
            "start": 9321.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas sobre todo",
            "start": 9325.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pe\u00f1ita sea me pidieron",
            "start": 9328.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n",
            "start": 9331.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque se iba a soltar m\u00e1s",
            "start": 9333.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "agua para generar",
            "start": 9336.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "energ\u00eda tambi\u00e9n es muy",
            "start": 9339.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "importante que se conozca que ayuda",
            "start": 9343.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mucho tener un sistema de",
            "start": 9347.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 9351.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Nacional de transmisi\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 9353.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nacional porque lo que se produce de",
            "start": 9356.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "energ\u00eda en las",
            "start": 9361.399,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas del grijalba ayuda en el",
            "start": 9364.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "norte Entonces ese",
            "start": 9372.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 9374.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "integral es el que permite",
            "start": 9376.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "controlar la",
            "start": 9379.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la",
            "start": 9381.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica son de las cosas por",
            "start": 9383.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las que queremos el",
            "start": 9387.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cambio en el poder judicial saben que es",
            "start": 9389.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9394.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 9395.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este neg\u00f3",
            "start": 9397.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 9404.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "posibilidad de que se generara m\u00e1s",
            "start": 9407.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "energ\u00eda en las",
            "start": 9411.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas a ver se los explico se",
            "start": 9413.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "los cuento r\u00e1pido Aunque ya cada vez",
            "start": 9417.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hablo m\u00e1s despacio este y no hablo de",
            "start": 9421.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "corrido",
            "start": 9425.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero resulta que llego a la",
            "start": 9426.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidencia ya hab\u00edamos padecido en",
            "start": 9430.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Tabasco una",
            "start": 9432.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n porque para darle preferencia",
            "start": 9435.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a las plantas de generaci\u00f3n privadas",
            "start": 9438.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 9442.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "extranjeras no turbaban en las",
            "start": 9443.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas y dejaban acumular agua",
            "start": 9447.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 9451.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "embalses Entonces cuando llegan los",
            "start": 9452.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "huracanes Pues",
            "start": 9456.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pronto se llenan las presas y hay que",
            "start": 9459.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "soltar",
            "start": 9464.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "agua para que no revienten las presas",
            "start": 9465.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Y eso pues produce",
            "start": 9472.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n en las",
            "start": 9476.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "planicies por eso fue la gran",
            "start": 9479.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n de hace a\u00f1os en",
            "start": 9483.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Villahermosa",
            "start": 9487.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "2007 bueno llego a la presidencia",
            "start": 9490.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conociendo ese",
            "start": 9494.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "problema todo por darle preferencia",
            "start": 9496.04,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "a las empresas privadas particulares si",
            "start": 9501.0,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "eh Hay seis turbinas en una",
            "start": 9507.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica les",
            "start": 9511.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9514.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "permiten el uso de",
            "start": 9515.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "una o de",
            "start": 9517.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dos para que no haya competencia con las",
            "start": 9520.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "privadas se le llama",
            "start": 9525.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "despacho el senace decide",
            "start": 9528.439,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que planta es la que va a subir energ\u00eda",
            "start": 9533.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda",
            "start": 9537.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "despacho para las hidroel\u00e9ctricas Es m\u00e1s",
            "start": 9538.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 9542.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consideraba energ\u00eda",
            "start": 9543.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "renovable no se consideraba energ\u00eda",
            "start": 9546.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Limpia por todas las Tranzas que",
            "start": 9550.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hicieron para",
            "start": 9553.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "entregar la supuesta eh",
            "start": 9556.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entregar contratos para la supuesta",
            "start": 9561.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 9564.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "limpia cuando",
            "start": 9565.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "realmente no era el inter\u00e9s de la",
            "start": 9567.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia er el inter\u00e9s por los",
            "start": 9571.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 9574.08,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "sucios las",
            "start": 9576.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 9578.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces llego yo a la presiden no eso",
            "start": 9580.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no va a volver a",
            "start": 9583.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "suceder pues qu\u00e9 creen volvi\u00f3 a suceder",
            "start": 9585.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque lo mismo no me hicieron",
            "start": 9592.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "caso este al",
            "start": 9596.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 9599.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y Se volvieron a llenar los",
            "start": 9603.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "embalses",
            "start": 9606.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vino de nuevo un hurac\u00e1n tuvimos que",
            "start": 9608.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tomar una",
            "start": 9611.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n afortunadamente nos funcion\u00f3",
            "start": 9613.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque si no se hubiese vuelto a inundar",
            "start": 9617.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "todo Villa",
            "start": 9620.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Hermosa una",
            "start": 9621.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n adecuada andaba yo en una gira",
            "start": 9624.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en Nayarit y me fui a Tabasco y lo",
            "start": 9627.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "resolvimos pero s\u00ed hubo inundaci\u00f3n",
            "start": 9631.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces a partir de",
            "start": 9634.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 9636.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aprob\u00e9 un",
            "start": 9638.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "decreto para tener control sobre las",
            "start": 9640.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "presas pues qu\u00e9 creen un juez eh abajo",
            "start": 9644.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 9649.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decreto y le dio",
            "start": 9651.56,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "eh la raz\u00f3n a una empresa",
            "start": 9655.2,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "italiana esa empresa",
            "start": 9661.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "S\u00ed luego ya antes de esa",
            "start": 9665.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n estamos hablando de la",
            "start": 9669.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n de",
            "start": 9671.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pueblos estamos hablando de da\u00f1os",
            "start": 9674.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "causados",
            "start": 9678.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "todo por los intereses",
            "start": 9680.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos y por la corrupci\u00f3n de los",
            "start": 9683.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "jueces y del poder",
            "start": 9686.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "judicial qu\u00e9",
            "start": 9689.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "hacemos promovemos una ley",
            "start": 9693.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica Qu\u00e9",
            "start": 9697.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sucede un",
            "start": 9700.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 9703.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "dos dos ministros",
            "start": 9706.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9710.279,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "cancelan porque no se siguieron los",
            "start": 9714.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "procedimientos adecuados en la c\u00e1mara de",
            "start": 9716.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "diputados o sea dos",
            "start": 9720.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ministros cancelan la ley el\u00e9ctrica para",
            "start": 9724.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "beneficio del",
            "start": 9727.64,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pueblo favorecer al mismo tiempo a una",
            "start": 9733.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 9736.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "extranjera a varias empresas",
            "start": 9737.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "extranjeras una ley aprobada por la",
            "start": 9740.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados y por la c\u00e1mara de",
            "start": 9743.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "senadores Entonces c\u00f3mo",
            "start": 9748.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "quieren que no cambiemos",
            "start": 9753.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eso c\u00f3mo es que defienden",
            "start": 9757.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9762.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y este de manera hip\u00f3crita no habl",
            "start": 9764.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Estado de derecho que les preocupa",
            "start": 9769.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mucho que haya",
            "start": 9772.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "contrapesos que haya equilibrios la",
            "start": 9774.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n de",
            "start": 9777.8,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "poderes ando buscando",
            "start": 9781.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "al tonto que se los",
            "start": 9785.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "crea ellos act\u00faan en",
            "start": 9793.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de intereses del dinero no les",
            "start": 9796.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "importe el",
            "start": 9799.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pueblo por eso vamos a seguir",
            "start": 9801.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "buscando el que se lleve a cabo la la",
            "start": 9806.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "reforma y Claudia me preguntabas",
            "start": 9809.439,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "algo que pero sobre eso ve que inici\u00f3 un",
            "start": 9813.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "proceso de consulta que usted y la",
            "start": 9819.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidenta electa pactaron un proceso de",
            "start": 9821.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "consulta Le quiero preguntar si a pesar",
            "start": 9823.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de este proceso de consulta el coraz\u00f3n",
            "start": 9826.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de la Reforma que es la elecci\u00f3n de los",
            "start": 9829.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "1600 juzgadores es irreductible para",
            "start": 9830.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ustedes S\u00ed para nosotros s\u00ed O sea nada",
            "start": 9833.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es",
            "start": 9837.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aclararles muchas cosas a jueces a",
            "start": 9839.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "magistrados a ministros Ayer me gust\u00f3",
            "start": 9843.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mucho porque",
            "start": 9845.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hablaron de que",
            "start": 9847.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aceptaban participar en el di\u00e1logo en el",
            "start": 9850.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "debate y eso es",
            "start": 9853.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bueno porque no se est\u00e1",
            "start": 9856.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "excluyendo a",
            "start": 9861.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nadie o sea a ning\u00fan juez nada",
            "start": 9863.6,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es que se sometan al escrutinio",
            "start": 9868.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "p\u00fablico si el",
            "start": 9875.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "juez ha hecho bien su",
            "start": 9878.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajo y va de",
            "start": 9882.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "candidato la gente lo va a apoyar",
            "start": 9885.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 9890.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mismo un magistrado un",
            "start": 9892.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ministro entonces no es como lo hizo",
            "start": 9898.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Cedillo ya se les",
            "start": 9903.56,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 los corri\u00f3 a todos los",
            "start": 9906.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ministros Claro",
            "start": 9912.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que los atendieron muy",
            "start": 9914.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "bien o sea mandaron a su casa",
            "start": 9917.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9923.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 9925.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "servidos pero los",
            "start": 9929.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corri\u00f3",
            "start": 9932.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no aqu\u00ed es",
            "start": 9934.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9938.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "participa no se te va a",
            "start": 9940.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "negar tu derecho a participar si est\u00e1s",
            "start": 9943.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ya de juez Si est\u00e1s de magistrado si",
            "start": 9946.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1s ya de ministro tienes como pase",
            "start": 9948.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico nada m\u00e1s que entren otros que",
            "start": 9954.399,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "pueden ser propuestos por las",
            "start": 9960.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "universidades por las escuelas de",
            "start": 9964.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "derecho por las asociaciones de abogados",
            "start": 9967.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9971.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este abogados independientes",
            "start": 9972.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 9976.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ciudadanos abogados pero si producto de",
            "start": 9979.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estas consultas se sugieren cambios a la",
            "start": 9982.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "iniciativa que usted present\u00f3",
            "start": 9984.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "inicialmente lo irreductible ser\u00eda la",
            "start": 9987.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n s\u00ed lo que yo s\u00ed creo que debe",
            "start": 9989.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de sostenerse es que sea el pueblo El",
            "start": 9993.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 9995.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "elija porque es un",
            "start": 9996.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "principio as\u00ed no se van a",
            "start": 10000.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sentir",
            "start": 10004.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comprometidos no van a ser empleados de",
            "start": 10007.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "particulares ni de las c\u00fapulas de poder",
            "start": 10011.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica o",
            "start": 10015.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica van a",
            "start": 10017.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 10021.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10023.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10030.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "jefe al",
            "start": 10031.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "pueblo su jefe va a ser el pueblo",
            "start": 10036.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que eso es la",
            "start": 10041.56,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "democracia tienen que eh procurar",
            "start": 10044.76,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "siempre poner por delante el inter\u00e9s",
            "start": 10049.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "general no el inter\u00e9s personal por",
            "start": 10055.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo que sea siempre el inter\u00e9s",
            "start": 10059.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y",
            "start": 10066.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no hace falta modificar la Constituci\u00f3n",
            "start": 10069.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "o las leyes porque no hay ninguna ley",
            "start": 10073.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que diga que es v\u00e1lido robar No hay",
            "start": 10075.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ninguna ley que permita la",
            "start": 10080.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Como",
            "start": 10082.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sucede el problema es en la aplicaci\u00f3n",
            "start": 10084.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10087.279,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "ley que sea gente",
            "start": 10089.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "incorruptible que los hay",
            "start": 10094.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Y eso es una garant\u00eda para todos siempre",
            "start": 10099.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se habla piso parejo Pues s\u00ed eso es lo",
            "start": 10102.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10107.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "queremos que no haya",
            "start": 10108.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "monopolios que no hayan agentes como les",
            "start": 10111.399,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "llaman a los monopolios ahora agentes",
            "start": 10115.52,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "preponderantes Qu\u00e9",
            "start": 10122.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "crearon todo un andamiaje para enga\u00f1ar",
            "start": 10125.12,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "con supuestas organizaciones",
            "start": 10130.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "independientes para que no hubiesen",
            "start": 10134.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "monopolios para que no hubiesen agentes",
            "start": 10136.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "preponderantes y ah\u00ed",
            "start": 10140.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los",
            "start": 10144.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "representantes de los agentes",
            "start": 10146.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "preponderantes en todos estos",
            "start": 10148.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "organismos est\u00e1n dispuestos a modificar",
            "start": 10152.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Ah porque la gente",
            "start": 10156.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la se hace la la la este informaci\u00f3n",
            "start": 10159.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "general y la gente va",
            "start": 10163.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "elegir si meo esta consulta acord laid",
            "start": 10165.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "electa para qu\u00e9 se va hacer si",
            "start": 10170.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "finalmente hay otros temas por",
            "start": 10171.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ejemplo un asunto que",
            "start": 10177.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es esencial es la elecci\u00f3n de los jueces",
            "start": 10179.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que el pueblo los",
            "start": 10184.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "elija pero",
            "start": 10186.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "van a definir",
            "start": 10190.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "si se reduce el",
            "start": 10192.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 10196.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eso puede ponerse a",
            "start": 10199.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n",
            "start": 10204.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 10205.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todos otro asunto que es important\u00edsimo",
            "start": 10208.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y que nosotros",
            "start": 10212.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos de acuerdo en ver se",
            "start": 10214.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con el consejo de la",
            "start": 10219.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "judicatura O sea porque el consejo de la",
            "start": 10222.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "judicatura",
            "start": 10226.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Deber\u00eda ser S\u00ed el \u00f3rgano que",
            "start": 10229.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "vigilara el",
            "start": 10234.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "buen funcionamiento de jueces",
            "start": 10236.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "magistrados ministros el recto",
            "start": 10238.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "proceder de los jueces magistrados no",
            "start": 10242.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hay un solo juez en la c\u00e1rcel uno",
            "start": 10246.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Y entonces para qu\u00e9 est\u00e1 el consejo de",
            "start": 10251.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10253.399,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "judicatura entonces pueden salir",
            "start": 10258.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "propuestas de que independientemente de",
            "start": 10262.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que el pueblo elija a los jueces a los",
            "start": 10265.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "magistrados tambi\u00e9n se elija un",
            "start": 10267.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tribunal o ese consejo de la judicatura",
            "start": 10272.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "sea tambi\u00e9n el",
            "start": 10276.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 10281.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "este tenga",
            "start": 10283.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "facultades para",
            "start": 10285.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sancionar el mal",
            "start": 10290.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "procedimiento de las autoridades",
            "start": 10292.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "judiciales cuidar que no haya",
            "start": 10295.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y otros",
            "start": 10299.56,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "temas decidir sobre lo temporal",
            "start": 10303.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 10310.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiempo pueden tardar en su",
            "start": 10311.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cargo si pueden reelegirse o",
            "start": 10314.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no Hay much\u00edsimas cosas",
            "start": 10319.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Ah Los",
            "start": 10322.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sueldos si se va a cumplir con la",
            "start": 10326.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n este se\u00f1or",
            "start": 10329.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hablando de la",
            "start": 10331.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n cuando es de los m\u00e1s",
            "start": 10335.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "violadores de la",
            "start": 10339.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el",
            "start": 10342.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 10346.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Aguilar c\u00f3mo va a ser que la",
            "start": 10349.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 10351.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "establece claramente de que nadie puede",
            "start": 10353.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ganar por encima de lo que gana el",
            "start": 10356.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "presidente y ellos ganan cuatro veces",
            "start": 10358.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eso es otro tema",
            "start": 10363.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 los",
            "start": 10369.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "guardaditos de 200000 millones de",
            "start": 10372.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pesos y lo otro la justicia pronta",
            "start": 10379.2,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "expedita tienen miles de presos sin",
            "start": 10384.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sentencia desde hace",
            "start": 10388.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os resuelven as\u00ed",
            "start": 10395.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuando hay un",
            "start": 10399.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de por",
            "start": 10401.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 10405.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay por ejemplo en la",
            "start": 10408.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reforma lo coment\u00f3 Elizabeth",
            "start": 10411.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos si se",
            "start": 10415.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trata de fraude",
            "start": 10418.08,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "fiscal pues 6 meses no puede",
            "start": 10421.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "ser ti un fraude",
            "start": 10427.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fiscal nada m\u00e1s porque se trata de un",
            "start": 10430.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "potentado o de una corporaci\u00f3n",
            "start": 10433.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "empresarial o",
            "start": 10437.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "financiera se",
            "start": 10438.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "lleve",
            "start": 10443.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas y no se",
            "start": 10445.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "resuelva",
            "start": 10448.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y t\u00e1cticas",
            "start": 10449.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dilatorias y amparos y otros amparos y",
            "start": 10452.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "otros amparos no",
            "start": 10456.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "justicia pronta",
            "start": 10462.279,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "expedita",
            "start": 10469.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s por ejemplo que no den",
            "start": 10470.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Sabadazo una",
            "start": 10479.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza que un juez ordene que se",
            "start": 10481.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "libere a un preso presunto",
            "start": 10485.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "delincuente ya sea de la delincuencia",
            "start": 10488.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "organizada de la delincuencia cuello",
            "start": 10491.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "blanco a las 3 de la ma\u00f1ana de un s\u00e1bado",
            "start": 10494.319,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y le diga al encargado del",
            "start": 10498.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "reclusorio",
            "start": 10502.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Tienes 12 horas para dejarlo en",
            "start": 10504.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "libertad o sea hay muchas",
            "start": 10510.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cosas en todo y",
            "start": 10515.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10519.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n la elecci\u00f3n sea que es",
            "start": 10520.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica porque por elegimos a los",
            "start": 10524.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 10528.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "municipales a los diputados",
            "start": 10529.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "locales a los diputados",
            "start": 10532.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "federales a los senadores a los",
            "start": 10534.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobernadores al presidente en este caso",
            "start": 10538.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 10541.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidenta y no se van a poder elegir",
            "start": 10543.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 10546.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "los magistrados los ministros Adem\u00e1s ya",
            "start": 10551.479,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "se hizo en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez y de Lerdo",
            "start": 10555.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica restaurada a",
            "start": 10560.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "partir de la constituci\u00f3n del 57 de",
            "start": 10563.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "1857",
            "start": 10569.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 10572.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 preocupaci\u00f3n tienen m\u00e1s lo que",
            "start": 10576.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estoy proponiendo es a ver que el poder",
            "start": 10580.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "legislativo proponga que proponga el",
            "start": 10583.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poder judicial que proponga El",
            "start": 10586.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Ejecutivo Y si hay necesidad que",
            "start": 10588.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "propongan eso",
            "start": 10592.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "este puede someterse",
            "start": 10595.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 10600.04,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "consulta El que puedan proponer",
            "start": 10603.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los de asociaciones de jueces",
            "start": 10612.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "magistrados ministros o las barras de",
            "start": 10615.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "abogado que puedan proponer las escuelas",
            "start": 10619.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10622.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "derecho y lo que se busca es limpiar",
            "start": 10626.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "poder judicial Pero bueno era para",
            "start": 10630.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aclararlos en una segunda pregunta se\u00f1or",
            "start": 10632.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10636.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 Le quiero preguntar Hay una Lista",
            "start": 10638.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "negra Por as\u00ed decirlo de empresas que en",
            "start": 10641.76,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "el pasado eh tuvieron no fueron poco",
            "start": 10645.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "transparentes que que",
            "start": 10650.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eran le trabajaban al gobierno en en los",
            "start": 10653.399,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sexenios pasados y tuvieron pues",
            "start": 10657.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh demandas de",
            "start": 10662.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n que que tuvieran",
            "start": 10665.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en sus contratos Esto se lo",
            "start": 10669.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pregunto porque hay varias empresas que",
            "start": 10673.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "trabajaron y sobre todo en el \u00faltimo en",
            "start": 10676.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tres meses de del sexenio",
            "start": 10680.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pasado que pues que se quieren colar",
            "start": 10683.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ahorita aqu\u00ed",
            "start": 10687.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a estas empresas que han tenido un mal",
            "start": 10689.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o un poco transparente y",
            "start": 10693.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "asociados con corrupci\u00f3n este est\u00e1n y",
            "start": 10697.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n factureras esas famosas",
            "start": 10700.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "factureras y est\u00e1 la asociaci\u00f3n en",
            "start": 10703.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "seguridad cerna",
            "start": 10706.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gber y m Mex Mex tambi\u00e9n y la",
            "start": 10709.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "comercializadora",
            "start": 10714.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dprs de cb y factureras de due\u00f1os de",
            "start": 10716.439,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Gustavo Herrera y Guillermo casta\u00f1er hay",
            "start": 10721.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "alguna previsi\u00f3n alguna que que est\u00e9n en",
            "start": 10725.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 10729.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lista miren",
            "start": 10730.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este son",
            "start": 10733.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "procesos ya hay denuncias en casi todos",
            "start": 10735.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "los casos No s\u00e9 exactamente no de estas",
            "start": 10738.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "empresas Pero hay",
            "start": 10742.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "eh un n\u00famero considerable de",
            "start": 10745.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh empresas o de traficantes de",
            "start": 10749.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "influencia porque en sentido estricto no",
            "start": 10753.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "son empresarios",
            "start": 10756.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10759.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo",
            "start": 10760.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "investigados por ejemplo",
            "start": 10765.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10768.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Quienes no han pagado",
            "start": 10771.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 10774.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que han cometido fraudes",
            "start": 10776.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Fiscales y estaban esperando",
            "start": 10779.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que nos fu\u00e9ramos",
            "start": 10783.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pensando que te iban a entender no este",
            "start": 10788.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "con los que iban a",
            "start": 10793.439,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "llegar Pues est\u00e1n vigentes esas",
            "start": 10797.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 10801.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Y aunque no de",
            "start": 10803.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tiempo de",
            "start": 10806.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "procesarlas porque una de las cosas qu\u00e9",
            "start": 10809.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sucede tambi\u00e9n informaci\u00f3n por eso es",
            "start": 10813.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muy bueno el debate vamos a estar aqu\u00ed 3",
            "start": 10816.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "meses y",
            "start": 10820.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "medio todav\u00eda",
            "start": 10821.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es el otro d\u00eda me mor\u00ed yo de la risa",
            "start": 10824.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10828.319,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este conocen al",
            "start": 10829.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "diablito Ah s\u00ed eh Pon el del Diablito",
            "start": 10832.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este yo les digo o sea antes porque no",
            "start": 10840.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "vaya a ser que est\u00e9n pensando eh",
            "start": 10845.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "o que vayan a a creer que soy hip\u00f3crita",
            "start": 10848.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10854.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y tengo un doble discurso y voy a seguir",
            "start": 10855.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "actuando en la pol\u00edtica",
            "start": 10859.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no tres meses y medio adi\u00f3s y me",
            "start": 10861.6,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "jubilo y no me voy a dejar tomar ni una",
            "start": 10867.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "foto",
            "start": 10873.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 10875.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cierro",
            "start": 10879.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 10881.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "guardo porque es",
            "start": 10883.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "historia mis",
            "start": 10887.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 10889.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "sociales pero ya no recibo a",
            "start": 10892.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "nadie solo a mi familia y eso a mis",
            "start": 10897.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hijos con la recomendaci\u00f3n de que no",
            "start": 10900.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de pol\u00edtica",
            "start": 10904.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "yo voy a estar dedicado a otra",
            "start": 10908.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 10910.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces Ni l\u00edder",
            "start": 10911.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "moral ni jefe",
            "start": 10915.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo ni Caudillo ni",
            "start": 10917.399,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "cacique nada ya termin\u00e9 mi",
            "start": 10922.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ciclo",
            "start": 10927.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya para que quede claro",
            "start": 10933.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 10936.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "me dio mucha",
            "start": 10939.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "risa por esto de que ya quieren que yo",
            "start": 10943.08,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "me vaya no mis adversarios mucha gente",
            "start": 10947.0,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "este no quiere que me vaya",
            "start": 10953.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 10956.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "porque como dice la canci\u00f3n Yo s\u00e9 que",
            "start": 10959.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay gente que no me quiere y gente que",
            "start": 10962.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "me quiere",
            "start": 10964.56,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "como yo los quiero a ellos ya as\u00ed es la",
            "start": 10968.279,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "vida Bueno pero no quiero que se vaya",
            "start": 10972.359,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "interpretar yo me voy yo me voy y me voy",
            "start": 10977.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s muy satisfecho se cierra un",
            "start": 10981.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ciclo en mi convicci\u00f3n \u00edntima sostengo",
            "start": 10984.279,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que no Hay que tenerle",
            "start": 10989.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "apego mucho",
            "start": 10992.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "apego ni al dinero ni al poder",
            "start": 10994.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10998.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sean que nos est\u00e9n tocando la puerta no",
            "start": 10999.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 11002.88,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "abrirles y este",
            "start": 11007.359,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "y ya cierro un ciclo voy muy",
            "start": 11011.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "contento quieren ver la \u00faltima encuesta",
            "start": 11017.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de no no no no no ya para qu\u00e9 voy a",
            "start": 11020.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed presumiendo este",
            "start": 11023.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11028.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a nivel",
            "start": 11031.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mundial sea c\u00f3mo estoy",
            "start": 11033.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "calificado Pues muy bien pero no solo es",
            "start": 11036.279,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "eso no no solo es",
            "start": 11040.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eso eso es para los que quieren que y me",
            "start": 11048.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 11051.359,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "mir no no no no no no pero esa no es no",
            "start": 11054.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no Esa no es esa fue el principio no no",
            "start": 11058.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no no hace dos",
            "start": 11060.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "d\u00edas es Es que el diablito le est\u00e1s",
            "start": 11062.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diciendo a",
            "start": 11066.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Claudia no no no no no van a ver todav\u00eda",
            "start": 11068.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 11072.52,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "mejor s\u00ed",
            "start": 11074.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Vocero s\u00ed van a ver eso les va a dar",
            "start": 11077.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "mucho gusto no esa posibilidad a mis",
            "start": 11081.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 11085.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos un poquito de tiempo pero es",
            "start": 11090.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 11093.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este responder",
            "start": 11096.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Ah de los",
            "start": 11099.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11102.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "defraudadores que piensan que ya este",
            "start": 11104.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "termina ya les",
            "start": 11109.16,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "dije Claudia",
            "start": 11112.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 11115.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estricta recta \u00edntegra",
            "start": 11120.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 11123.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 11125.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo este va a permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 11127.479,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "no no no no no no Claudia le va a seguir",
            "start": 11134.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "dando apoyo al pueblo y sabe muy bien",
            "start": 11137.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sabe perfectamente bien que una fuente",
            "start": 11141.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de financiamiento",
            "start": 11143.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante est\u00e1 en permitir la",
            "start": 11145.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 11148.2,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 11155.83,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "mire O sea que aqu\u00ed no vamos a seguir",
            "start": 11159.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "encontrando no vamos a seguir viendo",
            "start": 11176.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "bueno V\u00e1monos a desayunar Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 11179.479,
            "duration": 4.8
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas tardes \u00e1nimo Bueno pues vamos a informar como todos los mi\u00e9rcoles comenzamos con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de estas semanas porque se hab\u00eda suspendido la secci\u00f3n y ahora vamos a escuchar elab y luego ap\u00f3logo Diego tambi\u00e9n hab\u00edamos suspendido todo lo que se est\u00e1 haciendo de conservaci\u00f3n y de restauraci\u00f3n en los sitios arqueol\u00f3gicos de la regi\u00f3n de la naci\u00f3n Maya y vamos a retomar eso que es muy importante adelante Muchas gracias Presidente buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso se\u00f1or presidente Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana hoy es 12 de junio del a\u00f1o 2024 y vamos a iniciar recordemos que esto solamente es un resumen pero vamos con las m\u00e1s relevantes de la semana bueno primero vamos a presentar que es falso un video que de una supuesta explosi\u00f3n de una mina terrestre en Aguililla Michoac\u00e1n vamos a ver en su af\u00e1n de Mostrar un pa\u00eds en llamas la periodista susena Uresti public\u00f3 el 10 de junio pasado un video falso que se atribu\u00eda a un hecho en Michoac\u00e1n que no ocurri\u00f3 el video muestra a dos hombres vestidos con uniforme militar que son lanzados por el aire despu\u00e9s de que les explotara una mina terrestre la periodista y otro comunicador que hizo segunda aseguraron que el clip fue grabado en Aguililla Michoac\u00e1n pero todo esto result\u00f3 falso el video original fue grabado en Ucrania eh un Batall\u00f3n independiente para fines especiales inform\u00f3 en su p\u00e1gina de Facebook como vemos en la pantalla que junto con los ingenieros de otra brigada colocaron una mina que hizo explotar a Los Invasores Esto fue lo que verdaderamente ocurri\u00f3 y el video que difundi\u00f3 a susen a M\u00e9xico sino a Ucrania la campa\u00f1a electoral ya termin\u00f3 pero la guerra de la desinformaci\u00f3n contin\u00faa hay que estar atentos Para no caer en noticias falsas en fotograf\u00edas postizas ni en videos adulterados o editados con mala fe como el que estamos viendo Hay que decir no a las mentiras publicadas como verdades Esta es la primera de la semana pero con una de redes que fue ampliamente difundida no es verdad que las pensiones del inss se vayan a reducir presentamos Este ejemplo porque nos pareci\u00f3 relevante de c\u00f3m los promotores principales de la campa\u00f1a en contra del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que dur\u00f3 4 meses posicionando diariamente la etiqueta narco presidente ahora contin\u00faan difundiendo mentiras contra el gobierno tras haber terminado el periodo electoral esta cuenta de X es de las que m\u00e1s retweets recibe de los ej\u00e9rcitos de Bots que difunden las campa\u00f1as contra el presidente de M\u00e9xico y contra el gobierno este mensaje de enojo de quien lo suscribe y la mala leche para publicar mentiras vamos a ver qu\u00e9 dijo esta cuenta porque no sabemos tampoco si es una en su nombre real no hay ninguna informaci\u00f3n p\u00fablica eh sobre qui\u00e9n es este personaje dice tengan su voto vean C\u00f3mo intenta burlarse del voto mayoritario con una mentira dice tambi\u00e9n pensi\u00f3n Ims 2024 anuncian reducci\u00f3n del 15% en pagos a partir de junio todos los adultos mayores que reciben la pensi\u00f3n Ims en este 2024 deben estar atentos ya que un grupo electos sufrir\u00e1 de una reducci\u00f3n en su pago mensual de hasta 15% Aunque ojos no aplica a todos esto que dice esta cuenta que fue una de las que mayor impulso le daba desde tempranito a la etiqueta de narcopresidente miente porque siguen muy enojados el Instituto Mexicano del Seguro Social desminti\u00f3 lo publicado por esta cuenta y aclar\u00f3 que es falso que se vayan a reducir las pensiones a partir de junio lo estamos presentando aqu\u00ed porque este mensaje Tuvo m\u00e1s de 600,000 reproducciones Y es de los que les toman captura de pantalla y lo mandan a trav\u00e9s de las eh aplicaciones de mensajer\u00eda instant\u00e1nea como Facebook y Telegram en cadenas hasta aqu\u00ed estas notas pero vamos con otra que tiene que ver con la reforma de vivienda Hay que decir la reforma de vivienda no ar\u00e1 la propiedad privada como han difundido medios Esta es la novena vez en el a\u00f1o que vamos a desmentir esto del paquete de reformas propuestas por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador una de las que m\u00e1s noticias falsas gener\u00f3 fue la de vivienda ustedes recordar\u00e1n que hasta en la marcha de la marea Rosa la gente estaba muy asustada por esto porque lo vi en WhatsApp eh esta se reprodujo con el falso argumento de que morena aprobar\u00eda una nueva constituci\u00f3n en la que el gobierno expropiar las propiedades y casas de los ciudadanos y hay que decirlo nuevamente la novena vez esto es una mentira burda se volvi\u00f3 tema de de conversaci\u00f3n y en redes sociales durante varios meses hasta inventaron un art\u00edculo de la Constituci\u00f3n se acuerdan en el periodo electoral tambi\u00e9n circularon audios de v\u00eda WhatsApp incluso algunos medios publicaron La mentira fabricada y este es un ejemplo Radio F\u00f3rmula el pasado 8 de junio entrevist\u00f3 a una abogada de nombre Claudia de buen unaa quien se\u00f1al\u00f3 que con la reforma se quiere eliminar la propiedad privada as\u00ed lo dijo ella y siguiendo el hilo de la desinformaci\u00f3n repiti\u00f3 el mismo argumento que se reformar\u00eda un art\u00edculo que no existe en la Constituci\u00f3n vaya expertos los que entrevistan en la radio La se\u00f1ora de eh de buen unaa minti\u00f3 al decir que quienes rentan perder\u00edan su casa que la rentan ser\u00edan parte del pago Y que eso generar\u00eda una crisis Pues seg\u00fan ella ya nadie iba a querer rentar toda una fantas\u00eda y un mont\u00f3n de mentiras porque no presenta ni una prueba y su fuente creemos que es la de los deseos porque eh el tema decimos nosotros no son los las declaraciones de la supuesta experta porque finalmente ella est\u00e1 eer ejerciendo su derecho a la libertad de expresi\u00f3n el problema es que un medio que se supone serio le da cabida a la desinformaci\u00f3n como si fuera verdad Esto no es informar es difundir mentiras y tambi\u00e9n ser irresponsable con sus audiencias Pero bueno aprovechamos el tema para destacar lo que s\u00ed propone la reforma de vivienda que el Infonavit primero pueda destinar recursos para la construcci\u00f3n directa de vivienda adem\u00e1s reconoce el derecho a la vivienda en arrendamiento a trav\u00e9s de una renta social que equivale al 30% del salario del trabajador despu\u00e9s de 10 a\u00f1os el trabajador podr\u00e1 comprar la vivienda en arrendamiento a un costo reducido tomando en cuenta las rentas pagadas Esto se logra con un acuerdo entre el Infonavit y el arrendatario y no involucra la renta de manera particular es decir las personas que tienen una propiedad y la rentan esto no aplica para ellos es un acuerdo entre la Infonavit y e y y los que son beneficiarios no est\u00e1 en riesgo la propiedad privada una vez m\u00e1s y Bueno ah\u00ed que quede eh Hasta aqu\u00ed est\u00e1 este es mentido pero ahora nos toca muy Lamentablemente desmentir a un ministro de la corte porque un ministro fue al ataque contra la reforma al poder judicial eh quiz\u00e1s ustedes lo vieron pero si no a todas y todos los que nos est\u00e1n viendo eh el ministro de la corte del el ministro de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n Luis Mar\u00eda Aguilar se lanz\u00f3 con todo contra la reforma al poder judicial el se\u00f1or convertido en juez y parte el ministro Aguilar critica la reforma lanzando La Mentira de que se perder\u00e1 la autonom\u00eda del poder judicial y que se entrar\u00eda en una etapa de autoritarismo eso dijo todo esto es falso lo desmentimos Luis Mar\u00eda Aguilar Morales es el ministro que guard\u00f3 10 meses el expediente de una televisora que no le gusta pagar impuestos el monto 25000 millones de pesos as\u00ed lo guard\u00f3 en su escritorio pero tambi\u00e9n que Qu\u00e9 hizo Luis Mar\u00eda Aguilar concedi\u00f3 la libertad de al menos 65 personas involucradas con el que participaron en la desaparici\u00f3n de los estudiantes de Ayotzinapa con la justificaci\u00f3n de tortura Pero tambi\u00e9n saben A qui\u00e9n a su secretario particular le encontraron maletas de dinero en su auto bueno no acaba esto vamos a ver qui\u00e9n nomin\u00f3 al ministro Luis Mar\u00eda Aguilar me pasan por favor la foto miren nada m\u00e1s esta foto lo nomin\u00f3 nada m\u00e1s y nada menos que el narcopresidente Felipe Calder\u00f3n y miren qui\u00e9n est\u00e1 atr\u00e1s Genaro Garc\u00eda Luna exactamente Y qu\u00e9 creen que est\u00e1n haciendo pues miren lo est\u00e1n eh lo est\u00e1n eh premiando aqu\u00ed se ve muy contento de partiendo aut\u00f3nomamente con Felipe Calder\u00f3n y un preso en Estados Unidos El exsecretario de seguridad p\u00fablica de Felipe Calder\u00f3n Bueno este se\u00f1or tambi\u00e9n no solamente le gustan este tipo de cosas sino tambi\u00e9n se opone a la reforma el\u00e9ctrica y a otras reformas el ministro Reproduce la campa\u00f1a de mentiras que va a someter a la corte dice \u00e9l mire que va a someter a la corte dice el Se\u00f1or Luis Mar\u00eda Aguilar que se le va a quitar autonom\u00eda al poder judicial esto es falso que si se va a atentar contra las prestaciones y las pensiones de los trabajadores no Se\u00f1or usted se opuso a que se retiraran los fideicomisos hay que record\u00e1rselo y tambi\u00e9n bueno ha dicho de todo el se\u00f1or pero miren yo voy dejar aqu\u00ed Mejor vamos a escuchar qu dijo el se\u00f1or ministro de la corte Luis Mar\u00eda Aguilar fundamental si no hay Suprema Corte independiente que haga respetar la Constituci\u00f3n y por lo tanto los Derechos Humanos porque eso es lo finalmente lo importante Esto est\u00e1 acabarse entrar\u00edamos en una etapa de autoritarismo irremediable porque ser\u00eda una sola persona que decidiera todo No importa que la Constituci\u00f3n diga una cosa o que la ley diga otra cosa se hace lo que yo diga y se acab\u00f3 Y si no hay una Suprema Corte que pueda decirle momento eso no lo puedes hacer eso es indebido o esa ley es Eh inconstitucional pues entonces vamos a suponer que no hubiera una corte independiente y que se dicta una ley inconstitucional que si no se puede invalidar la ley se va a quedar y se tiene que que cumplir y acatar es es una barbaridad una barbaridad la suprema corte es fundamental en la vida de M\u00e9xico del de la Democracia de la divisi\u00f3n de poderes real no los ministros no somos actores pol\u00edticos no podemos ni debemos estar saliendo a hacer declaraciones o confrontaciones nuestras decisiones son los que marcan el camino pero sin una Suprema Corte independiente no hay remedio la Constituci\u00f3n podr\u00e1 ser un libro bonito pero no se tiene que acar bueno y hay que tener congruencia entre lo que uno piensa dice y hace el Se\u00f1or ministro Luis Mar\u00eda Aguilar est\u00e1 diciendo que no los ministros no pueden hacer declaraciones ni confrontaciones y b\u00e1sicamente eso es lo que est\u00e1 haciendo por favor les pedir\u00eda que me dejen esa foto en lo que les Les informo lo que s\u00ed contempla la la reforma primero lo que se busca es que haya elecci\u00f3n Popular de ministros de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n magistrados de circuito juicios de distrito magistrados electorales e integrantes del tribunal de disciplina judicial adem\u00e1s propone la reducci\u00f3n del pleno de la suprema corte de justicia de 11 a nueve ministros y la desaparici\u00f3n de salas esto con el prop\u00f3sito de evitar duplicidad de funciones y burocracia la la esto es muy importante la sustituci\u00f3n del Consejo de la judicatura Federal por un \u00f3rgano de administraci\u00f3n judicial y un tribunal de disciplina judicial con independencia de la suprema corte esto por qu\u00e9 Porque en este momento la presidenta de la corte es quien encabeza el el m\u00e1s bien preside eh el consejo de la judicatura Federal la presidenta de la corte entonces pues esto es inoperante Y eso son juez y parte no se puede juzgar a un juez no Dentro de este sistema tambi\u00e9n la reforma impide que jueces puedan otorgar sus pensiones en contra de leyes con efectos generales es decir que se metan en el trabajo legislativo O sea que respet en la divisi\u00f3n de poderes adem\u00e1s establece plazos m\u00e1ximos de 6 meses para resolver asuntos Fiscales no como el se\u00f1or que escondi\u00f3 un expediente 2 a\u00f1os y de un a\u00f1o para asuntos penales tambi\u00e9n se propone la renovaci\u00f3n de todos los cargos de ministros magistrados y jueces en una elecci\u00f3n extraordinaria que se celebre en 2025 el ministro Aguilar se\u00f1al\u00f3 ustedes pueden ver esta entrevista completa que el poder judicial es la luz al final del t\u00fanel pero no habla de c\u00f3mo por d\u00e9cadas han privilegiado los intereses de los poderosos y han torcido la Constituci\u00f3n que deber\u00edan defender en la mayor\u00eda de las veces decidiendo en contra del pueblo de M\u00e9xico hasta aqu\u00ed vamos a dejar al ministro desmentir al ministro Luis Mar\u00eda Aguilar no sin antes volver a decir as\u00ed celebraban as\u00ed los galardonan Felipe Calder\u00f3n un preso en Estados Unidos y quien deber\u00eda estar defendiendo nuestra Constituci\u00f3n vamos eh Ya casi al final de esta secci\u00f3n Porque queremos mostrarles algo que es un bot\u00f3n de muestra al clasismo que se desbord\u00f3 en la elecci\u00f3n durante el proceso electoral vimos como la oposici\u00f3n y sus voces mostraron su racismo en radio televisi\u00f3n peri\u00f3dicos impresos y digitales comentaristas y tod\u00f3logo en las redes sociales estos que viven en otro M\u00e9xico estos est\u00e1n muy molestos con el resultado todos estos personajes que opinaban eh que hasta adem\u00e1s dec\u00edan que hab\u00eda un voto oculto el cual estudios ahora muestran que ese voto oculto del que hablaban fue para eh la presid la virtual presidenta Claudia Shan bueno en todo se equivocaron en las mesas de discusi\u00f3n en foro TV Radio F\u00f3rmula latinus Televisa TV Azteca con ariste y no hicieron m\u00e1s que hablarse entre ellos dejando de lado al M\u00e9xico real a la gente que s\u00ed existe y que ellos ignoran con desprecio y no falt\u00f3 quienes despu\u00e9s de la contienda del 2 de junio segu\u00edan muy molestos estaban muy enojados este sujeto que se grab\u00f3 eh declarando que despidi\u00f3 a su trabajadora del hogar por chaira por haber votado por la eh ahora eh Bueno en la entonces candidata Claudia sheiman vamos a ver qu\u00e9 dice por favor pero s\u00ed por ejemplo la la se\u00f1ora que limpia a mi casa por ejemplo eh se va a o\u00edr jul y no no quiero que que me tome amale super ultra mega chaira no viene una vez por semana y le pago creo 450 pesos pero yo estaba tan que el lunes que vino le dije sabes qu\u00e9 ya no se va a poder en serio Por qu\u00e9 sabes qu\u00e9 que que que por como vienen las cosas Necesito ahorrar lana porque se viene feo el gobierno y y ni modo y ni modo No pues ni hablar ni puedo o sea se oye y me escucho pero tambi\u00e9n el la la tira se rompe de lo m\u00e1s delgado y tienen que sentir un poco el rigor sobre todo esa gente que es chairo por ejemplo si t\u00fa eres un empresario no Y tienes dos curr\u00edculums y un igual de de de de de de experiencia y sabes que uno es chairo No lo contrates no lo contrates se oye hasta me siento mal dici\u00e9ndolo pero ni modo este personaje justifica el despido porque tiene que ahorrar dinero porque se viene algo muy feo y ni modo eso es lo que dice no s\u00ed la despidi\u00f3 por un una cuesti\u00f3n de discriminaci\u00f3n por serir chaira el mismo discurso de que iba a subir el d\u00f3lar cuando gan\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador se acuerdan de chomel compren d\u00f3lares dec\u00eda pero ocurri\u00f3 todo lo contrario el peso sigue siendo una moneda fuerte se increment\u00f3 hist\u00f3ricamente del salario m\u00ednimo se otorg\u00f3 beccas a estudiantes se crearon programas sociales y se combati\u00f3 la corrupci\u00f3n y la impunidad hay que decir este se\u00f1or no vive en el mismo M\u00e9xico porque ellos y muchos de los comentaristas eh que vimos unos diciendo que eh la se\u00f1ora de las tortillas no estaba preocupada por otras que se formaba en en la fila de las tortillas no se preocupaba por otras cosas m\u00e1s profundas que s\u00ed o como la otra se\u00f1ora que dijo que nos quit\u00f3 las cadenas ellos no se asumen como el pueblo porque no se asumen como y ni tampoco se ven iguales a los casi 36 millones que votamos por el segundo piso de la transformaci\u00f3n porque el gobierno Dej\u00f3 de ser para los ricos y para los que se sienten superiores y para los privilegiados y ahora se gobierna con el pueblo hasta aqu\u00ed \u00edbamos a dejar esto pero esto solamente es un bot\u00f3n de muestra ayer tambi\u00e9n se hizo viral un vdeo en donde el cartel este que se hizo viral en redes sociales de que ya no des propina est\u00e1 siendo Ya se est\u00e1 haciendo palpable en algunos restaurantes de la Ciudad de M\u00e9xico Es verdaderamente lamentable por \u00faltimo presentamos la colaboraci\u00f3n de infodemia sobre las mentiras que se han dicho en torno al supuesto nerviosismo de los mercados por la reforma judicial vamos a ver tras los resultados electorales del 2 de junio en M\u00e9xico ha surgido una nueva oleada de mentiras que auguran una falsa crisis econ\u00f3mica en el pa\u00eds uno el falso desplome del peso se acab\u00f3 el superpeso la m\u00e1s grande ca\u00edda del peso tambi\u00e9n desde 2020 4.40 Qu\u00e9 pas\u00f3 que a los mercados No les gust\u00f3 la conformaci\u00f3n del cong hace 4 semanas un d costaba 1640 que no se nos olvide ayer estaba de los 16 50 casi a los 18 y este tipo de yo dir\u00eda Y es que es el temor Carlos el temor no es a Claudia shen eso est\u00e1 procesado es a esa reforma que ser\u00eda Carlos devastadoras a ning\u00fan mercado le gusta participar en una en un pa\u00eds en donde se ven muy desdibujados o donde no existan contrapesos del ejecutivo esta circunstancia de tener un congreso mayoritario que pueda hacer cambios constitucionales pues ha exportado la volatilidad comunicadores aseguraron que las posibles reformas que impulsar\u00eda la nueva legislatura provocaron el desplome del peso las reacciones exageradas de los opinadores ignoran que a pesar de la especulaci\u00f3n el peso mexicano contin\u00faa siendo la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en todo el mundo del 30 de noviembre de 2018 al 10 de junio de 2024 el peso ha recuperado el 10.4 por frente al D\u00f3lar el 10 de junio fit ratings asegur\u00f3 que no espera perturbaciones significativas en el desempe\u00f1o financiero de los bancos ni en el crecimiento del cr\u00e9dito en M\u00e9xico Ya que se espera una transici\u00f3n presidencial sin contratiempos la calificaci\u00f3n estable de la econom\u00eda otorgada por calificadoras como fit ratings permite dar certeza a los inversores que en los primeros c meses de 2024 han anunciado inversiones por 39157 millones de d\u00f3lares situaci\u00f3n que fortalece al peso dos La falsa crisis econ\u00f3mica los mercados financieros ya hab\u00edan descontado que Claudia Shan iba a ganar la elecci\u00f3n presidencial lo que no esperaban era la aplanadora de m y los mercados no est\u00e1n contentos con ese resultado creo que la gente creo que los inversionistas Pues tampoco est\u00e1n tomando tan bien esta vamos a llamarle as\u00ed mayor\u00eda abrumante Morena cuando el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador est\u00e1 en la conferencia matutina hablando de la Reforma hay una hay un movimiento clar\u00edsimo del tipo de cambio luego se empieza a estabilizar ayer sucedi\u00f3 as\u00ed y cuando empieza a hablar Claudia shean Por cierto pues en el mismo sal\u00f3n donde el presidente L\u00f3pez Obrador sus conferencias matutinas empieza a moverse el d\u00f3lar hacia arriba Eh el tipo de cambio termina la intervenci\u00f3n y empieza entre comillas a estabilizarse no estamos llegando y ni creo que podamos llegar a los 16 y tantos que ten\u00edamos antes de las elecciones mire la puesta en marcha del plan c del presidente L\u00f3pez Obrador ha puesto nerviosos por segundo d\u00eda en esta semana a los mercados Pues es que los los mercados s\u00ed se est\u00e1n escamando ante este asunto de de Pues todo el plan 6% se cay\u00f3 la bolsa es la ca\u00edda m\u00e1s ca\u00f1ona que ha tenido en una entrada presidencia del abrumador Triunfo de morena los mercados reaccionaron negativamente la Bolsa Mexicana de valores est\u00e1 acumulando una ca\u00edda de m\u00e1s de 6% los pron\u00f3sticos alarmistas tomaron el cierre del 3 de junio de la Bolsa Mexicana de valores con una baja del 6% como otra prueba de la falsa crisis econ\u00f3mica a pesar de que en d\u00edas siguientes cerr\u00f3 con ganancias durante 2024 las agencias calificadoras que eval\u00faan el desempe\u00f1o econ\u00f3mico de M\u00e9xico como standar urs fit ratings moodies y coll Bond rating agency han reafirmado la calificaci\u00f3n de deuda de largo plazo asegurando el acceso de nuestro pa\u00eds a los mercados de deuda tanto nacionales como internacionales tres el falso endeudamiento Es falso que el cr\u00e9dito de 1000 millones de d\u00f3lares otorgado por el Banco Mundial a nuestro pa\u00eds sea una prueba de endeudamiento y CR econ\u00f3mica como Explica el Banco Mundial M\u00e9xico Ha logrado avances significativos en sofisticaci\u00f3n econ\u00f3mica expansi\u00f3n de las exportaciones y crecimiento de la inversi\u00f3n extranjera directa el pr\u00e9stamo Busca garantizar el acceso a la financiaci\u00f3n para las micro peque\u00f1as y medianas empresas y no para el equilibrio presupuestal como falsamente aseguran en redes sociales infodemia es cuo se\u00f1or presidente buen d\u00eda a todos gracias se\u00f1or muy buenos d\u00edas presidente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios y a todos los que nos siguen en las redes los medios audiovisuales y plataformas eh regresamos despu\u00e9s de estos 3es meses de proceso electoral para dar cuenta del inmenso trabajo que hemos seguido realizando para recuperar el patrimonio cultural los monumentos arqueol\u00f3gicos la muy valiosa informaci\u00f3n que nos habla de la memoria y la fuerza cultural de la gran civilizaci\u00f3n Maya que floreci\u00f3 en los estados de Tabasco Chiapas Campeche quintanar r\u00f3 y Yucat\u00e1n pero tambi\u00e9n en los pa\u00edses hermanos de Guatemala Belice Honduras y El Salvador gracias al proyecto integral del tren Maya hemos podido acercarnos a la fuerza cultural no solo de las culturas que ocuparon el territorio hace siglos y milenios sino tambi\u00e9n a la fuerza de las poblaciones y culturas mayas que hoy siguen luchando por hacer o\u00edr su voz y por participar en la transformaci\u00f3n de este pa\u00eds que incluye por supuesto tambi\u00e9n un proyecto importante de desarrollo como es el tren Maya como saben ustedes el trabajo arqueol\u00f3gico alrededor del tren Maya Se apoya en dos Pilares fundamentales el salvamento arqueol\u00f3gico Por una parte y el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas por la otra en cuanto al salvamento arqueol\u00f3gico relacionado con las obras del proyecto tren Maya decirles como sabe saben ustedes que ya la obra tiene el 100% de visto bueno no se ha afectado el patrimonio arqueol\u00f3gico de nuestro pa\u00eds hemos podido aprovechar las obras para recuperar una Inmensidad de materiales que nos dan informaci\u00f3n muy valiosa de lo que fue y lo que es la gran naci\u00f3n Maya mesoamericana hasta la fecha seguimos trabajando en el salvamento arqueol\u00f3gico pero ya con menor intensidad en terreno y de manera m\u00e1s fuerte en lo que se refiere al an\u00e1lisis clasificaci\u00f3n ordenamiento de los materiales y la sistematizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n para ir generando Marcos interpretativos que enriquezcan el conocimiento hemos recuperado informaci\u00f3n de 62024 elementos constructivos de muy diverso car\u00e1cter albarradas caminos o sacb plataformas cimentaciones de \u00e1reas residenciales pero tambi\u00e9n construcciones piramidales plataformas y otros elementos constructivos que tambi\u00e9n nos hemos ocupado de preservar para las futuras generaciones hemos recuperado 1,453 196 fragmentos de cer\u00e1mica conocidos con el t\u00e9rmino nahuatl de tepalcates que nos dan mucha informaci\u00f3n sobre procesos migratorios sobre frecuencias estil\u00edsticas sobre intercambios comerciales y en general sobre la densidad poblacional tan importante que se verific\u00f3 en toda el \u00e1rea May americana 1993 bienes muebles de diverso car\u00e1cter relativamente \u00edntegros pueden ser metates molcajetes vasijas eh figurillas elementos de piedra navajas puntas de flecha en fin diferentes objetos que van a presentarse en los museos para lo cual tenemos en restauraci\u00f3n en diferente momento del proceso restaurativo 1812 piezas hemos recuperado 701 entierros humanos muchos de ellos asociados con la presencia de ofrendas Es decir de bienes muebles y 2252 rasgos naturales asociados con la presencia de grupos humanos como cenotes Cuevas cavernas inundadas o semi inundadas pero tambi\u00e9n casas agr\u00edcolas y otros elementos como rejoy aguadas y mecanismos para el acopio del agua en las poblaciones mayas en cuanto en lo que se refiere al programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas seguimos trabajando en 29 zonas una de una de Tabasco una de Chiapas cuatro de Campeche 11 de Yucat\u00e1n y 12 de quintanar estamos considerando tambi\u00e9n la intervenci\u00f3n Gracias a que por decisi\u00f3n del presidente los 450 profesionistas que est\u00e1n trabajando sobre todo arque\u00f3logos pero tambi\u00e9n antrop\u00f3logos f\u00edsicos bi\u00f3logos ge\u00f3metra restauradores y restauradoras que van a seguir trabajando porque el presidente ha dispuesto que mantengan su actividad hasta fin de a\u00f1o eso nos va a permitir trabajar algunas otras zonas en acciones de investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de manera que estamos considerando y hablando con la comunidad de telchaquillo para la reapertura de mayap\u00e1n en el estado de Yucat\u00e1n para trabajar investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en la zona de chancambacab importantes como es el caso de bec\u00e1n bancu hormiguero y espujil precisamente en la idea de seguirles dando cuenta de las maravillas que pueden encontrarse si nos aproximamos a esta \u00e1rea que va a tener un esquema de movilidad mucho m\u00e1s eh accesible A trav\u00e9s del tren Maya Ahora les presentaremos un video que habla de las zona arqueol\u00f3gica de la antigua ciudad Maya de espujil en el sur de [M\u00fasica] Campeche entre las Maravillas culturales a las que podremos acceder por la ruta del tren Maya se encuentra la antigua ciudad Maya deuil localizada al sureste del actual Estado de Campeche en la regi\u00f3n conocida como R\u00edo \u00e1rea en la que desde el siglo I de nuestra era se constituy\u00f3 un conglomerado cultural constituido por un conjunto de ciudades interrelacionadas que albergaron una considerable poblaci\u00f3n y que a lo largo de cuatro siglos compartieron patrones urbanos estilos arquitect\u00f3nicos modas art\u00edsticas y formas de organizaci\u00f3n que marcar\u00edan una \u00e9poca en el desarrollo de las culturas mayas de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en el \u00e1rea central de esta regi\u00f3n se yergue majestuosa la ciudad de pugil cuyo nombre puede traducirse como cola de gato En referencia a la planta del mismo nombre que lleg\u00f3 a ser muy abundante en estos parajes las primeras evidencias de ocupaci\u00f3n humana en el sitio datan del siglo V antes de nuestra era cuando inici\u00f3 un poblamiento que habr\u00eda de tener una continuidad de m\u00e1s de 15 siglos la \u00e9poca de auge de espujil puede ubicarse hacia el periodo denominado cl\u00e1sico tard\u00edo entre los siglos vi y 9 de nuestra era siendo que a finales del siglo xi empez\u00f3 a experimentar un declive que habr\u00eda de derivar en su desocupaci\u00f3n fue hasta el siglo XX en la d\u00e9cada de los 30 que se comenzaron a tener noticias de esta zona ar cuando los investigadores norteamericanos Carl Rupert John denison y m\u00e1s tarde George brainer llevaron a cabo estudios Pioneros de la zona publicando los resultados de sus investigaciones a trav\u00e9s del instituto carnegie de Estados Unidos estas primeras exploraciones permitieron rescatar de entre la selva los vestigios de esta enigm\u00e1tica ciudad algunas hip\u00f3tesis Proponen que constituy\u00f3 un centro administrativo dependiente de la ciudad de bec\u00e1n y contempor\u00e1neo de chican asentamientos con los que mantuvo un importante intercambio econ\u00f3mico y pol\u00edtico conformando una red urbana regional la Zona Arqueol\u00f3gica est\u00e1 conformada por cerca de 25 grupos arquitect\u00f3nicos y numerosas plataformas de car\u00e1cter habitacional de entre todas esas construcciones la m\u00e1s emblem\u00e1tica es el edificio de las tres Torres ejemplo representativo del estilo r\u00edo becc con sus notables Torres falsas sim\u00e9tricamente levantadas sobre el edificio de un piso y de esquinas redondeadas Aunque el paso del tiempo ha hecho sus estragos a\u00fan pueden verse algunos mascarones sobre las entradas que representan a la monta\u00f1a Sagrada en su interior este conjunto tiene 12 habitaciones distribuidas de acuerdo con los puntos cardinales dedicadas a funciones administrativas y de gobierno en la d\u00e9cada de los 80 del siglo pasado el reconocido arque\u00f3logo mexicano Rom\u00e1n pi\u00f1 Chan con un equipo de j\u00f3venes arque\u00f3logas y arque\u00f3logos desarrollaron un intenso trabajo de exploraci\u00f3n del edificio a fin de comprender su funcionamiento y sus caracter\u00edsticas formales as\u00ed como asegurar la conservaci\u00f3n de sus elementos arquitect\u00f3nicos [M\u00fasica] al Oriente de este edificio Monumental encontramos una estructura conformada por peque\u00f1os cuartos que tuvieron techos abovedados con decoraciones en forma de t\u00e9 elemento que simboliza al viento ic haciendo alusi\u00f3n al aliento de vida otras construcciones monumentales que se yerguen en la zona nuclear deil se encuentran alineadas sobre una l\u00ednea recta que va de Oriente aponiente En referencia al curso del sol por la b\u00f3veda Celeste lo que ahora podemos observar en el sitio arqueol\u00f3gico es tan solo una parte menor de lo que fue la ciudad en tiempos prehisp\u00e1nicos puesto que gran parte de sus estructuras y \u00e1reas residenciales se mantienen dispersas en el \u00e1rea urbana de la actual localidad deil cabecera municipal de calacmul caminar poril enclavada en la selva Maya del sur de Campeche representa un viaje en el tiempo y en el mundo simb\u00f3lico de la gran civilizaci\u00f3n Maya que sigue viva en las comunidades que mantienen viva la presencia la dignidad la resistencia y la persistencia cultural de los mayas de hoy y siempre [M\u00fasica] Muchas gracias presidente [M\u00fasica] usted Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Sandra Aguilar de grupo informativo Primero quiero compartirle que env\u00edan saludos de esta comunidad de salto de Espejo Altos de Jalisco Guanajuato esta comunidad alberga al menos 100 personas Pero quiero decirle que eh en este lugar no hay fuentes de trabajo todos tienen que salir eh a Guanajuato a Quer\u00e9taro y viven Pues de las personas que se han ido a otros pa\u00edses espec\u00edficamente a Estados Unidos env\u00edan ellos su pues su dinero y de esto Vive esta comunidad M\u00e1s all\u00e1 de todo esto quiero yo decirle que ellos est\u00e1n agradecidos con usted con su gobierno Porque todos estos apoyos que ha implementado en esta administraci\u00f3n Esto s\u00ed ha llegado a esta comunidad la comunidad migrante eh encaminada o coordinada con muchas mujeres de esta localidad lograron hacer un puente eh para que los ni\u00f1os pudieran pasar a su Pues a su escuela o a sus escuelas este y no tuvieran que rodear una obra realmente majestuosa que hicieron los mismos habitantes de este lugar creo que son alba\u00f1iles y con dinero de lo que mandan de Estados Unidos e ellos se reunieron en esta visita que tuve tambi\u00e9n con otro compa\u00f1ero en este lugar para hacer tres tres peticiones se\u00f1or presidente s\u00e9 que su cuenta regresiva ha comenzado en esta aci\u00f3n pero no quer\u00eda dejar de ponerlo sobre la mesa ellos piden pues apoyo este para implementar drenaje tambi\u00e9n solicitan una cl\u00ednica Ellos tienen que trasladarse hasta estos eh estados que le acabo de mencionar ante alguna emergencia que es un trayecto de cerca de 30 o 40 minutos y esta cl\u00ednica este podr\u00eda ayudar no solamente a esta comunidad de Ojo de Agua de Espejo tambi\u00e9n ayudar\u00eda a la comunidad de Soledad de rialengo al rialengo a San Vicente a San Nicol\u00e1s y se habla de al menos unas 10,000 personas e Pues yo no tengo m\u00e1s que compartirle el sentir de los pobladores de los habitantes de esta comunidad y si hay oportunidad pues de de poder acercarse Porque ninguna instancia Ni local y en ese momento en ese momento llegaron autoridades de de la cabecera este a darles la informaci\u00f3n de que eh un pozo que ellos utilizan que est\u00e1 en muy malas condiciones creo que tiene 50 o 60 a\u00f1os les fueron a notificar saben qu\u00e9 Ya hicimos los estudios y qu\u00e9 creen su pozo de agua no sirve Y pues ahora vamos este a a solicitar a que nos hagan otro estudio para ver si les aprueban un nuevo pozo para ver si lo del denaje es factible y la comunidad pues lo \u00fanico que hizo fue levantarse e irse y dejar a Pues a la autoridad a una chica Hasta parec\u00eda el servicio social que fue a darles esa informaci\u00f3n hay muchas comunidades se\u00f1or presidente hoy pudimos constatar Pues que este lugar est\u00e1 con usted est\u00e1 con su gobierno y est\u00e1 con la nueva presidenta tambi\u00e9n e otro tema m\u00e1s que quiero compartirle es uno de sus legados que usted dej\u00f3 como jefe de gobierno fue la instauraci\u00f3n precisamente Pues de de las placas este de forma permanente de la licencia de forma permanente creo que esta \u00faltima ya no funciona Pero ha sido un legado que usted dej\u00f3 impuesto como jefe de gobierno e hemos tenido varias denuncias y creo que usted ya debe de tener tambi\u00e9n informaci\u00f3n al respecto de algunas investigaciones period\u00edsticas que se han hecho En algunos medios de comunicaci\u00f3n las denuncias que nos han llegado es precisamente de este eh cambios de placas en algunos estados en donde est\u00e1n acusando que a los meses de adquirir este y de realizar este tr\u00e1mite pues las placas se han empezado a despintar este muchas se han tenido que este pues pues yo no s\u00e9 poner algunas placas de auxilio porque no sirve este Eh Pues esta tramitolog\u00eda y estas eh l\u00e1minas que han entregado el nombre de la empresa que nosotros tenemos es eh lleva por nombre y se\u00f1alamientos mexicanos sa dcb y han este pues recientemente brindado sus servicios en los estados de Quer\u00e9taro de Hidalgo de Veracruz y recientemente se acaba tenemos entendido de aprobar una licitaci\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico Mi pregunta es la siguiente se\u00f1or presidente Por qu\u00e9 no continuar con este legado que usted en su momento dej\u00f3 en todos los estados en ese sentido lo ha lo ha pensado este ha habido alguna propuesta algo que nos tenga que compartir al respecto Bueno sobre lo primero nos dejas la informaci\u00f3n a ver qu\u00e9 se puede hacer es importante que se conozca y yo creo que la gente lo sabe Pero recordarlo que la continuidad con cambio va a ayudar mucho al pa\u00eds y desde luego a la gente porque no hay un [M\u00fasica] viraje no van a gobernar los que piensan como el joven que despide a su trabajadora porque no es solo ese joven son millones y los responsables de ese proceder son los de arriba conservadores muy corruptos afortunadamente el pueblo de M\u00e9xico dijo no a eso y ya no van a gobernar eso va a seguir la transformaci\u00f3n y quien va a gobernar pues tiene esa sensibilidad de escuchar atender a todos respetar a todos pero darle preferencia a la gente m\u00e1s humilde a los olvidados a los humillados eso es muy importante porque si no iba a ser un retroceso es regresar otra vez atender solo a una minor\u00eda de olvidarse de la gente por eso estoy muy contento de modo que a\u00fan cuando est\u00e1 terminando nuestra administraci\u00f3n nuestro mandato pues sabemos que la gente va a seguir siendo atendida que van a continuar los programas de bienestar y se van a ampliar por ejemplo la presidenta electa Claudia est\u00e1 hablando y fue su compromiso y ya va enviar la iniciativa de reforma Bueno nos va a tocar a nosotros pero es una propuesta de ella para que las mujeres tengan pensi\u00f3n de 60 a 64 a\u00f1os y no es nada m\u00e1s que se eleve a Rango contitucional sino que ya eh cuando ella entre eh a m\u00e1s tardar principios del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya empieza Este programa contin\u00faa el programa de apoyo a adultos mayores porque tambi\u00e9n ya es un derecho Ah\u00ed la reforma que se est\u00e1 proponiendo es que originalmente se estableci\u00f3 que se iba a entregar una pensi\u00f3n universal a los adultos mayores de 68 a\u00f1os y la verdad es de que desde hace 2s TR a\u00f1os se entrega a partir de los 65 porque comenz\u00f3 con 68 universal y 65 para comunidades ind\u00edgenas pero se decidi\u00f3 que fuese 65 para todos sin embargo en la Constituci\u00f3n qued\u00f3 como 68 a\u00f1os entonces se va a corregir decir se va a modificar para que sea 65 y se va a agregar lo que propuso Claudio con las mujeres luego nosotros avanzamos mucho en entrega de becas a estudiantes desc sus recursos de familias pobres tenemos como nunca en la historia m\u00e1s de 12 millones de estudiantes que reciben becas desde el nivel b\u00e1sico hasta posgrado 12 millones pero eh Claudia propuso en campa\u00f1a y va a convertir en universal todas las becas de nivel b\u00e1sico eso nosotros no lo pudimos hacer nosotros tenemos como 5 millones de becas para nivel b\u00e1sico y 5 millones de nivel medio superior lo que es la preparatoria ah\u00ed si es universal pero no en el nivel b\u00e1sico y Claudia quiere Que todos los que estudian en escuela p\u00fablica de nivel b\u00e1sico que es preescolar primaria y secundaria tengan su beca nosotros tenemos alrededor de 600 j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo como 600000 s\u00ed becarios de nivel superior de licenciatura est\u00e1n recibiendo como 2600 2700 pesos mensuales e y est\u00e1 eh Pues el sistema de becas para posgrado que se ha ido ampliando tambi\u00e9n pero bueno eso es importante y vamos a que sigamos apoyando a todos porque eso es lo m\u00e1s humano eso es lo m\u00e1s cristiano incluso tiene que ver con todas las religiones el amor al pr\u00f3jimo y tambi\u00e9n con eh el movimiento de libre pensadores ya desde antes de Cristo ya Arist\u00f3teles 300 a\u00f1os antes ya hablaba de la felicidad del pueblo ya hablaba de la justicia de la fraternidad del Amor al son principios universales entonces todo eso va a continuar Aunque por el pensamiento conservador y deformaciones se haya introducido Afortunadamente no en todos por eso es extraordinario nuestro pa\u00eds porque est\u00e1 lleno de bondad pero si en una minor\u00eda hay Mucho individualismo clasismo racismo una de las cosas importantes de este movimiento es ir combatiendo todo eso porque antes no se trataba ese asunto se discriminaba Se sent\u00edan superiores Incluso si se estudiaba era para eso para sentirse m\u00e1s y hay casos en donde se trata de gente con buen nivel acad\u00e9mico pero muy muy muy muy ignorantes porque tambi\u00e9n como se quiere igualar la educaci\u00f3n con la cultura que no es lo mismo se pensaba de que los humildes los pobres eran ignorantes no no no la ignorancia se encuentra en todos los estratos en todas las clases sociales y en todos los niveles de escolaridad y se sorprende uno de c\u00f3mo entre m\u00e1s nivel acad\u00e9mico m\u00e1s ignorancia entonces todo esto eh lo Expreso porque lo que est\u00e1n pidiendo en la comunidad eh vamos a retomarlo y tambi\u00e9n lo que mencionas de las placas y de las licencias escuch\u00e9 no s\u00e9 si fue aqu\u00ed en la ciudad Clara de que iba a entregar la licencia permanente eso es muy importante eso lo establecimos nosotros cuando jefe de gobierno y eso se puede establecer a nivel nacional lo de la licencia permanente y lo mismo el de mejorar la calidad de las placas como lo est\u00e1s planteando aqu\u00ed tenemos un ejemplo de una licencia per S\u00ed yo tengo Tambi\u00e9n la m\u00eda s\u00ed porque este cuando manejo no no la tengo no traje ni la cartera ahora s\u00ed ni ni siquiera este el el detente ni s\u00ed ni mis tr\u00e9boles ni ni Este s\u00ed los d\u00f3lares que me dan los migrantes de eh de 2 de buena suerte S\u00ed este no traje ahora eh antes no pod\u00eda yo salir sin mi carterita eh Y siempre en la bolsa eh izquierda siempre y ya me arreglaba iba yo a salir Pero \u00faltimamente que hago mal porque es que tambi\u00e9n pues nos pasa a todos no perdemos este dejamos cosas en en la ropa y se me pierde mi carterita como se\u00f1or presidente por por \u00faltimo quiero particularmente agradecerle Porque todos los temas que que hemos aqu\u00ed puesto sobre sobre la mesa han sido atendidos la gran mayor\u00eda y Y eso habla de Estos principios que usted menciona como el amor al pr\u00f3jimo este y Y pues quiero compartirle que a trav\u00e9s de las redes sociales Eh me hicieron llegar este caso de dos personas adultas de 72 74 a\u00f1os el estado de M\u00e9xico se ha caracterizado por eh muchos vicios que sabemos y entendemos que poco a poco est\u00e1n poniendo atenci\u00f3n y y est este caso particularmente y al final de este mensaje ahorita lo voy a exponer env\u00edan la bendici\u00f3n No solamente para m\u00ed y tambi\u00e9n para usted e ellos son Adolfo flores Sosa y Mar\u00eda de Jes\u00fas mirabay esp Ponce viven en la unidad habitacional La Alborada en lo que se conoce como el municipio de jaltenco eh Ellos est\u00e1n enfermos basta me compartieron porque me mandaron im\u00e1genes Pues de electrocardiogramas este en enfermedades est\u00e1 de por dem\u00e1s decirlo eh creo que tienen problemas tal vez vecinales pero esos problemas han ido en aumento este utilizan creo que bast\u00f3n los han tirado as\u00ed como se lo estoy exponiendo se\u00f1or presidente ellos han ingresado sus denuncias a la Procuradur\u00eda General de Justicia y y pues han han implementado les han implementado creo medidas de Pues de protecci\u00f3n de seguridad e este ellos padecen del coraz\u00f3n y y es una situaci\u00f3n muy apremiante lo \u00fanico que ellos est\u00e1n pidiendo es pues que sean escuchados los han tra\u00eddo en Zumpango los han tra\u00eddo en nacalpan los han tra\u00eddo en muchos municipios en el tercer piso cuarto piso se han ca\u00eddo yo no imagino se\u00f1or presidente llegar a esta edad y tener que pasar por todas estas \u00edas o instancias yo yo s\u00e9 que usted ha eh puesto mucho hincapi\u00e9 y mucho apoyo a las mujeres y Y si para uno a veces es complicado asistir a las instancias o a las instituciones o para que nos atiendan es complicado Imagine usted a una persona de la tercera edad entonces en ese sentido yo dejo este tema puesto sobre la mesa hay que poner m\u00e1s atenci\u00f3n para las personas de la tercera edad sabemos que lo ha hecho con estos apoyos y como esto se\u00f1or presidente siempre tratado de dejar pues un cuando menos un granito o un caso de de de que pueda ser expuesto aqu\u00ed pues para que la gente Abusiva injusta pues no siga cometiendo este tipo de maltratos hacia las personas de la tercera edad con esto Me despido y agradezco como siempre pues su atenci\u00f3n y nos dejas la informaci\u00f3n Claro que s\u00ed este tambi\u00e9n es eh una dicha el que gobierne en el Estado de M\u00e9xico la maestra delfine porque es un estado muy poblado con muchos pobres precisamente porque estamos hablando de 16 de 18 millones de habitantes en el Estado de M\u00e9xico y mucha pobreza millones de pobres y mucha descomposici\u00f3n tambi\u00e9n tambi\u00e9n afortunadamente Lleg\u00f3 la maestra que es una mujer honesta buena muy humana Por cierto religiosa pero este aut\u00e9ntica no hip\u00f3crita y tambi\u00e9n el procurador del Estado de M\u00e9xico tengo yo informes de que es una gente recta y que hace bien las cosas que el estado de M\u00e9xico es muy complicado en eh lo que tiene que ver con la seguridad p\u00fablica o sea son grandes y graves problemas Pero afortunadamente es muy buena la gobernador Entonces si nos das toda la informaci\u00f3n podemos hablar con ella y estamos seguros de que van a ser atendidos y lo mismo se tiene que seguir ayudando Porque no solo es la pensi\u00f3n para el adulto mayor ya estamos avanzando en el caso de la pensi\u00f3n para personas con discapacidad ya en casi todo el pa\u00eds es universal porque antes la pensi\u00f3n era para los ni\u00f1os y j\u00f3venes hasta 29 a\u00f1os y los discapacitados de 29 a 64 no recib\u00edan pensi\u00f3n ahora llegamos a un acuerdo con los gobiernos estatales que se han portado muy bien y ellos ponen el 50% y nosotros el 50% para que ya la pensi\u00f3n a discapacitados sea universal sea a todos los discapacitados ahora le voy a pedir a Jes\u00fas que como ya pas\u00f3 lo de la veda que se informe de adultos mayores a personas con discapacidad lo de las becas para que la gente tambi\u00e9n est\u00e9 informada segura porque como se dio todo este periodo no de que se adelantaron los apoyos van a estar pensando qu\u00e9 va a pasar con los apoyos no este despu\u00e9s de la elecci\u00f3n entonces que vengan a explicar sobre eso bueno en el caso de discapacidad una de las reformas que estamos presentando al congreso es que ya no solo se considere un derecho la pensi\u00f3n para capacitados sino tambi\u00e9n se garantice el derecho a recibir terapias para personas con discapacidad sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os Esto va a ayudar mucho porque puede lo hemos dicho Aqu\u00ed hay vamos a decir no graves leves que si se atienden que si hay este cl\u00ednicas de rehabilitaci\u00f3n pueden ir las ni\u00f1as los ni\u00f1os se corri esas discapacidad si no aci\u00f3n esas discapacidades leves se convierten en discapacidades eh graves de por vida entonces estamos avanzando a la atenci\u00f3n m\u00e9dica a personas con discapacidad O sea no solo es la pensi\u00f3n que s\u00ed ayuda pero lo mejor es que se tenga tambi\u00e9n la atenci\u00f3n m\u00e9dica con el \u00fanico organismo de la llamada sociedad civil que tenemos acuerdo y ayudamos es con el Telet\u00f3n por eso porque ellos fueron creando centros para terapias eh en todo el pa\u00eds y eh tienen o ten\u00edan problemas para la operaci\u00f3n y es una infraestructura de primera con especialistas muy buenos y adem\u00e1s gente con dimensi\u00f3n social el director de Telet\u00f3n es una agente eh Muy humana y los directivos entonces Qu\u00e9 estamos haciendo con ellos firmamos un convenio y se les est\u00e1n eh entregando recursos para que acepten a ni\u00f1as a ni\u00f1os pobres que puedan rehabilitarse que puedan recibir terapias en los centros Telet\u00f3n y nosotros eh entregamos estas becas a los ni\u00f1os eh a las ni\u00f1as a los familiares y as\u00ed tienen ellos ingresos para dar este servicio y por ejemplo ahora est\u00e1 construyendo ya est\u00e1 funcionando un centro nuevo de Telet\u00f3n en la monta\u00f1a de Guerrero en las zonas m\u00e1s Pobres y eso es lo que se debe de continuar entonces en el caso de los adultos mayores lo que est\u00e1s planteando Es lo mismo el caso de la discapacidad este eh que se considere lo de las banquetas las rampas o sea todo eso este y que seamos respetuosos con los ni\u00f1os con los adultos mayores con las personas con discapacidad es un proceso educativo que se ha venido dando y se va a seguir dando uno y uno ahorita vas s\u00ed eh Gracias se\u00f1or presidente demi\u00e1n Duarte de Sonora Power se\u00f1or presidente una reflexi\u00f3n Simplemente porque lo he escuchado ya repetidamente este tema de que no quieren darles propina o gratificaci\u00f3n a los se\u00f1ores o a los bien bienes es he escuchado tambi\u00e9n la parte contraria es decir que quienes podemos Y tenemos la posibilidad de hacerlo les demos m\u00e1s eh justamente para equilibrar esta situaci\u00f3n yo invitar\u00eda pues al vasto p\u00fablico que ve esta ma\u00f1anera hacerlo en ese sentido eh yo tengo ya desde que empec\u00e9 a escuchar esa idea de no darles Pues yo hago el esfuerzo y les doy un poquito m\u00e1s de lo que eh al final de cuentas normalmente eh se da como como obligatorio no entonces simplemente hac un llamado a ser solidarios creo que parte del humanismo eh la fraternidad es justamente eso no ser solidarios con nuestros semejantes quiz\u00e1s menos Afortunados que nosotros eh se\u00f1or presidente eh quer\u00eda yo abordar el tema econ\u00f3mico mire el debate que hay sobre el tipo de cambio creo que es muy interesante Eh no hace mucho eh yo escuchaba que el d\u00f3lar barato eh estaba afectando a ciertos sectores de la econom\u00eda sobre todo a quienes se dedican a la exportaci\u00f3n y le echaban la culpa a usted este en particular por esa pol\u00edtica tan exitosa de lograr la revaloraci\u00f3n de nuestra moneda eh de manera muy impresionante llegamos a estar eh un 25% arriba no este respecto al nivel eh En el que usted recibi\u00f3 el tipo de cambio en el primero de diciembre del 2018 ahora el tema el tema es que habr\u00eda que preguntarse eh qu\u00e9 es lo que quieren No si lo quieren caro si lo quieren barato eh o si realmente es responsabilidad de usted eh o si es el Mercado o es el banco de M\u00e9xico lo que est\u00e1 influyendo Y en este aspecto Bueno lo escuch\u00e9 ayer con mucha atenci\u00f3n eh hablar de que usted ser\u00e1 el primer presidente en la historia de este pa\u00eds en dejar justamente esta haza\u00f1a econ\u00f3mica no de haber revalorado nuestra moneda dejarlo con un nivel de ganancia que evidentemente pues en este momento no podemos saber cu\u00e1l ser\u00e1 el el nivel final y esto me mueve a preguntarle eh Qu\u00e9 otros indicadores usted considera claves del legado econ\u00f3mico que le va a dejar a su sucesora en particular creo que hemos visto con mucha atenci\u00f3n la reducci\u00f3n de la pobreza hemos visto tambi\u00e9n la disminuci\u00f3n del desempleo como grandes temas eh Y creo que la econom\u00eda es justamente la la mayor fortaleza eh M\u00e1s all\u00e1 del de la obra social que su gobierno ha emprendido y es muy interesante porque a nivel tambi\u00e9n de lo que est\u00e1 ocurriendo por ejemplo en mi estado Yo le quer\u00eda comentar ayer Aprovechando que estaba aqu\u00ed el almirante secretario que Pues el puerto de guaimas ya est\u00e1 muy avanzado pr\u00e1cticamente est\u00e1 listo la novedad es que se va a hacer un primer embarque de veh\u00edculos ensamblados en la planta Ford de Hermosillo a trav\u00e9s del puerto justamente para mandarlos al mercado de Asia eh Y bueno de esto no se habla ahorita se habla Pues de puras noticias negativas Me dio gusto eh ver por ejemplo Bueno yo se lo plante\u00e9 a la doctora chb que ella est\u00e1 dispuesta a continuar por ejemplo con el plan Sonor incluso ampliarlo eh incidir Tambi\u00e9n en esto que tiene que ver con Sonora y las obras de infraestructura que ha estado haciendo su gobierno en mi estado en particular Pues ya est\u00e1n eh dando mucho de qu\u00e9 hablar hace poco Estuve aqu\u00ed platicando estos temas con usted y le hablaba que ya Sonora es punta de lanza en muchos aspectos en exportaciones en captaci\u00f3n de inversi\u00f3n extranjera directa en generaci\u00f3n de empleo somos el primer lugar por ejemplo en la regi\u00f3n Norte entonces la econom\u00eda creo que da mucho de qu hablar eh al respecto del an\u00e1lisis de lo que ha sido a su administraci\u00f3n entonces quer\u00eda yo preguntarle espec\u00edficamente esto de los indicadores clave que usted le dejar\u00eda a su sucesor Pues hay avances muy importantes en cuanto al peso se les olvida que no se ve\u00eda un fortalecimiento de nuestra moneda como el actual desde hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os se les olvida de que desde 1970 sexenio tras sexenio hab\u00edan devaluaciones todos los sexenios despu\u00e9s del 70 todos los presidentes todos los gobiernos devaluaron y es hasta ahora que no hay devaluaci\u00f3n Pero eso no lo toman en cuenta y tambi\u00e9n se les olvida con relaci\u00f3n a esto de que hay nerviosismo se les olvida que si hemos tenido \u00e9xito en el manejo de la econom\u00eda como dicen los tecn\u00f3cratas la variable principal de ese \u00e9xito Ojal\u00e1 lo internal ha sido no permitir la corrupci\u00f3n eso es la clave porque eso era lo que imped\u00eda que M\u00e9xico progresara imperaba la corrupci\u00f3n pero excesiva sin l\u00edmites M\u00e9xico era de los pa\u00edses m\u00e1s corruptos del mundo m\u00e1s saqueados por Una Pandilla de rufianes por una banda de malhechores Entonces cuando cambia el gobierno y se establecen nuevas reglas y se decide desterrar la corrupci\u00f3n se nos empiezan a facilitar las cosas por qu\u00e9 no solo por la confianza de inversionistas extranjeros sino tambi\u00e9n por el respeto de otros gobiernos a la autoridad de nuestro pa\u00eds entonces eh se puede avanzar si no hay corrupci\u00f3n por eso est\u00e1n equivocados lo digo de manera respetuosa quienes est\u00e1n pensando que este vamos a dar marcha atr\u00e1s a prop\u00f3sito de reformar el poder judicial que est\u00e1 podrido que est\u00e1 dominado por la corrupci\u00f3n solo porque hay nerviosismo financiero no porque sabemos que si limpiamos el poder judicial en el supuesto de que tengamos desajustes en la paridad al mediano a largo plazo eso nos va a ayudar a todos pero Adem\u00e1s est\u00e1 de por medio la justicia c\u00f3mo vamos a cambiar corrupci\u00f3n por justicia qu\u00e9 les pasa si el \u00e9xito de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica ha sido precisamente no permitir la corrupci\u00f3n Entonces por qu\u00e9 logramos eh el que se restableciera que se ratificara el tratado comercial en mejores condiciones con Estados Unidos por la honestidad y por eso somos el principal socio comercial con Estados Unidos y por eso hay r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera y por eso M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo eso no hab\u00eda sucedido ya casi tenemos empleo pleno Pero tiene que ver mucho con eso la f\u00f3rmula es no permitir la corrupci\u00f3n no hacer un gobierno ostentoso o al rev\u00e9s gobernar con austeridad s es honestidad y austeridad y con eso se dispone de much\u00edsimo dinero para eh atender las necesidades del pueblo y reactivar la econom\u00eda Esa es la f\u00f3rmula por eso lo del poder judicial c\u00f3mo vamos eh a quedarnos con los brazos cruzados si estamos viendo ayer no lo preparamos sino espont\u00e1neo a ver Como cada 15 d\u00edas en la secci\u00f3n de cero impunidad qu\u00e9 se dio a conocer lo quea pasado en 15 d\u00edas dos cosas Una un juez le da un Amparo a Caro Quintero para no ser extraditado casi al mismo tiempo una jueza le da la libertad a Duarte exgobernador de Chihuahua De d\u00f3nde son esos jueces del poder judicial pero si vemos el comportamiento de su jueces vamos a encontrar muchas otras cosas bueno como es el caso de este ministro presidente de la corte a ver Pon otra vez la foto est\u00e1 enojado con nosotros pues c\u00f3mo no va a estar enojado S\u00ed mire Ah\u00ed est\u00e1 atr\u00e1s porque la gente este no lo conoce bien pero este se\u00f1ores Garc\u00eda luna cu\u00e1l es su nombre Genaro es era el jefe de seguridad era el secretario de seguridad p\u00fablica con Calder\u00f3n y est\u00e1 detenido en Nueva York acusado de proteger a narcotraficantes 6 a\u00f1os pero no era cualquier secretario de seguridad p\u00fablica era el brazo derecho un expresidente de Francia no s sarc escribi\u00f3 sus memorias y le tocaba tratar el asunto de la se\u00f1ora flor y deja escrito que le impresion\u00f3 a \u00e9l y a su esposa el poder de Garc\u00eda Luna llega a decir y a insinuar que ten\u00eda m\u00e1s poder que Calder\u00f3n Y qui\u00e9n propone a ese se\u00f1or que est\u00e1 en contra de la Reforma judicial Calder\u00f3n pero es entendible que ellos no est\u00e9n de acuerdo pero nos va ayudar mucho la reforma al poder judicial que los jueces los magistrados los ministros los elige el pueblo Eso es todo por qu\u00e9 le tienen miedo al pueblo por qu\u00e9 le tienen miedo a la democracia Ah Porque si los nombra la c\u00fapula del poder pol\u00edtico o del poder econ\u00f3mico a quien le sirven los jueces los magistrados los ministros a La minor\u00eda qu\u00e9 les va a importar el pueblo no hay justicia para el que no tiene con comprar su inocencia y es muy claro de que los potentados de M\u00e9xico que son los que est\u00e1n molestos Pero adem\u00e1s por vanidad por el privilegio de mandar porque cada potentado cada corporativo de los m\u00e1s importantes tiene de empleados a jueces a magistrados y a ministros de empleados y yo no hablo al tanteo Entonces yo quiero como todos los mexicanos que los jueces los magistrados los ministros sean empleados del pueblo El soberano es el pueblo el pueblo es el que manda Nosotros somos servidores p\u00fablicos Eso es todo Entonces ah\u00ed los estoy observando los estoy filando como se dic en el b\u00e9isbol de c\u00f3mo eh est\u00e1n presionando para ver si se da marcha atr\u00e1s y que siga la corrupci\u00f3n pues no no porque no vamos a ser c\u00f3mplices y lo mismo no hay que hacer tanta campa\u00f1a con los legisladores ni con los que est\u00e1n ni con los nuevos Ellos tienen que asumir su responsabilidad y tien que demostrar que son representantes del pueblo Aut\u00e9nticos representantes populares qu voy a and darles este diciendo Oye este ayuda para que tengamos mayor\u00eda y se pueda reformar la Constituci\u00f3n y entonces se puedan elegir a los jueces a los no ellos tienen que entregarle cuentas al pueblo Porque esa es la democracia dejar esto muy claro pero eh regresando a tu pregunta la clave est\u00e1 en separar poder econ\u00f3mico de poder pol\u00edtico que el gobierno atienda a todos Que respete a todos que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho no un estado de chueco no un estado de de cohecho no simulaci\u00f3n de que la Constituci\u00f3n se respeta en la forma para violarse en el fondo Entonces eso es Eh Lo m\u00e1s importante es que se establezca eh el que no haya corrupci\u00f3n que se destierre la corrupci\u00f3n que se destierre la impunidad y esto repito es bueno para todos Hasta para estos que quieren este por fantoches seguir teniendo ah\u00ed de este empleados a miembros del poder judicial claro una de las fortalezas una de las fortalezas del sistema norteamericano una de las fortalezas econ\u00f3micas es precisamente su sistema de administraci\u00f3n de Justicia no y es interesante esta discusi\u00f3n tambi\u00e9n se\u00f1or presidente porque ya ve que aqu\u00ed pues perd\u00f3n por la expresi\u00f3n pero admiran todo lo gringo No este lo estadounidense pues este como decimos en Sonora lo gringo No pero en Estados Unidos eligen a los fiscales de distrito a los jueces entonces creo que hay cosas interesantes antes que podemos invitarles a a nuestros vecinos Esta es una de ellas por supuesto que s\u00ed eh se\u00f1or presidente acaba de pasar el proceso electoral hace 10 d\u00edas Eh Y y es un tema eh interesante lo que le quiero plantear mire se derrumbaron muchos mitos eh al respecto de lo que era la realidad electoral un mito era que la clase media eh incluso la clase media alta no votaba eh Por la izquierda o por su movimiento y se demostr\u00f3 en los hechos que s\u00ed que de hecho una proporci\u00f3n mayor de la clase media de la clase pudiente eh vot\u00f3 Por la candidata Claudia chb por encima de la candidata sosil G\u00e1lvez lo cual no deja de ser una lecci\u00f3n interesante tambi\u00e9n se derrumb\u00f3 el mito de la invencibilidad de algunos como malio Fabio beltrones no que se present\u00f3 en Sonora pidiendo el voto de los ciudadanos y al final de cuentas los ciudadanos lo rechazaron qued\u00f3 gracias a la estructura que todav\u00eda conserva pues su partido del pri en el segundo lugar qued\u00f3 como electo como senador de primera minor\u00eda qued\u00f3 fuera la Se\u00f1ora Lily tes Aunque parece que tiene otra vida porque parece que va a entrar como plurinominal al senado de la Rep\u00fablica pero es interesante porque mire en el caso de Sonora tambi\u00e9n se derrumb\u00f3 otro mito dec\u00edan que Sonora jam\u00e1s votar\u00eda por la izquierda usted gan\u00f3 de manera Arrolladora en Sonora eh en las elecciones del 2021 Alfonso durazo gan\u00f3 por 17 puntos de ventaja que no es un asunto menor en estas elecciones de nueva cuenta Sonora vot\u00f3 todo a favor de lo que es el proyecto de la 4t gan\u00f3 la f\u00f3rmula del senado eh ganaron las siete diputaciones federales que estaban en disputa en Sonora y pr\u00e1cticamente hubo una avalancha de votos a favor de este de esta fuerza de la naturaleza que parece ser la doctora Claudia Chema no con estos 35,800 votos que obtuvo eh Hay un detalle interesante de la elecci\u00f3n en Sonora que le quiero yo exponer se\u00f1or presidente eh que es en ray\u00f3n que es un municipio de la serran\u00eda est\u00e1 muy cerquita de ures usted conoce bien esa esa regi\u00f3n gan\u00f3 un candidato no registrado un candidato ciudadano que hizo campa\u00f1a dici\u00e9ndoles a los ciudadanos de ray\u00f3n que votaran por \u00e9l anot\u00e1ndolo en el espacio en blanco donde dice si usted quiere votar por otra persona vote vote por \u00e9l en este caso es un eh joven que se llama Heriberto grijalba eh Ahora gan\u00f3 pero el comit\u00e9 electoral del municipio de ray\u00f3n no le quiere dar la constancia de mayor\u00eda Por qu\u00e9 Porque argumentan que no est\u00e1 registrado de manera formal a trav\u00e9s de un partido pol\u00edtico porque eh sin embargo \u00e9l registr\u00f3 en tiempo y forma pues lo que es la planilla notific\u00f3 al instituto estatal electoral de Sonora entonces aqu\u00ed hay una discusi\u00f3n muy interesante al respecto de Qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante dentro de un proceso electoral es decir si lo que debe privar es la partidocracia es decir la estructura de los partidos pol\u00edticos o la voluntad del pueblo Yo entiendo que la tesis b\u00e1sica de la Democracia esto pues es justamente que es el pueblo el que manda precisamente parte de esa l\u00f3gica no de que la voluntad popular es la que se debe de imponer en el caso de ray\u00f3n fueron 713 los ciudadanos que votaron por esta persona 595 por la otra opci\u00f3n el candidato del Pri del pan y del PRD yo le quiero pedir a usted se\u00f1or presidente su opini\u00f3n al respecto de esto yo s\u00e9 que es un asunto de una autoridad muy local pero es un tema interesante de debate simplemente para cerrar Le quiero preguntar dos cosas este finalmente Bueno una una cosa si va a ir a Sonora este fin de semana todo nos han indicado que s\u00ed que ya est\u00e1 incluso listo el distrito de riego de los yaques incluso Pues por aqu\u00ed le plante\u00e1bamos a la doctora invitaci\u00f3n de que fuera esta primer gira que lo acompa\u00f1ara usted este a mi estado al cual por supuesto los dos son muy bienvenidos y decirle le mand\u00e9 a Jes\u00fas eh un video de los muchachos Los \u00c1ngeles como se llaman ellos eh de San Luis R\u00edo Colorado de la secundaria eh n\u00famero 22 Mel Miguel Hidalgo y Costilla que fueron a Italia eh triunfaron eh fueron los favoritos del p\u00fablico recibieron ese galard\u00f3n y tambi\u00e9n recibieron un galard\u00f3n por mejor vestuario aprovechar aqu\u00ed pues para agradecerle a usted la toda la atenci\u00f3n que le prest\u00f3 al caso y por supuesto al gobierno que encabeza Alfonso durzo que es el que solvent al final de cuentas el tema de los gastos de viaje Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente Eh me interesa mucho su opini\u00f3n sobre estos t\u00f3picos S\u00ed pues lo de ures y ray\u00f3n cerca de de ures que fue capital de Sonora ures e hay que ver c\u00f3mo est\u00e1 la legislaci\u00f3n de Sonora pero que conf\u00eden en Alfonso durazo \u00e9l puede dar su su opini\u00f3n desde luego con apego a la legalidad al marco legal de Sonora lo que establece la ley electoral es extraordinario eh es un fen\u00f3meno ya hizo historia ese ciudad es eh digno de reconocimiento porque lo quiere la gente nada m\u00e1s poner el nombre en el espacio s\u00ed no es f\u00e1cil sea es complicado y ya cuando cientos de ciudadanos no hacen lo mismo Pues es una persona que merece respeto ya Debe de sentirse orgullos\u00edsimo all\u00e1 en ures y en ray\u00f3n y toda esa zona juegan b\u00e9isbol ya le puedo mandar a decir que este que es como pegarle un jonr\u00f3n a Mariano Rivera eh bateo una recta cortada as\u00ed y lo felicitas ya la otra cuesti\u00f3n ya tiene que ver con la legalidad eh acerca del viaje a Sonora vamos a ir con la presidenta electa pero no en esta ocasi\u00f3n vamos a ir esta semana este fin de semana vamos juntos a Durango a Coahuila y H maulipas este fin de semana est\u00e1 su equipo ella Este viendo la agenda y pues nos va a dar mucho gusto acompa\u00f1arla vamos a a visitar algunas regiones de estos tres estados y hasta ah\u00ed lo dejo ya despu\u00e9s se da a conocer el [M\u00fasica] programa ser\u00e1 abierta pues este desde luego vamos a buscar la forma de que nos ayude la gente en la organizaci\u00f3n que nos ayuden para que este podamos hablar con todos de manera organizada que podamos informarles vamos a hablar de reuniones informativas y a nosotros nos ayuda mucho a la presidenta electa y a el presidente para ir viendo lo de la transici\u00f3n sobre los proyectos sobre lo que se ha hecho lo que est\u00e1 en proceso lo que hace falta tiene varios temas a tratar varios temas varios tiene salud tiene toda la parte de bienestar la miner\u00eda aduana varios temas comercial s vamos a a viajar este separados pero nos vamos a a estar reuniendo constantemente y vamos a estar platicando este en trayectos algo as\u00ed pero todav\u00eda est\u00e1n viendo este los equipos de las ayudant\u00edas c\u00f3m vamos hacer pero s\u00ed hay eso es Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo Esquivel ancona sdp noticias Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas Lis tengo dos preguntas y una y un comentario mi primera pregunta se refiere a las hidroel\u00e9ctricas el a\u00f1o pasado en comparaci\u00f3n con el 202 bajaron la generaci\u00f3n de electricidad en un 43 por estas plantas de que son muy importantes eh cuando tuvieron la crisis en Texas pues la electricidad que se mand\u00f3 era las de las hidroel\u00e9ctricas y bueno Esto es eh el a\u00f1o pasado baj\u00f3 la generaci\u00f3n de electricidad por las sequ\u00edas no este fue el 2023 uno de los a\u00f1os m\u00e1s secos este a\u00f1o Pues todav\u00eda no caen las lluvias pero Seg\u00fan los cient\u00edficos viene el fen\u00f3meno de la ni\u00f1a en unas en unos d\u00edas y va a haber muchas muchas lluvias y este sobre todo en el sur sureste donde est\u00e1n las m\u00e1s importantes este hidroel\u00e9ctricas a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n que en la discusi\u00f3n electoral ahora que que la que acaba de terminar nadie habl\u00f3 de este de estas hidroel\u00e9ctricas que que son tan importantes de Esta generaci\u00f3n de Electricidad y yo le quisiera preguntar as\u00ed este va a hablar con la presidenta de este tema y si considera usted que fue una buena apuesta eh las hidroel\u00e9ctricas que las hidroel\u00e9ctricas sean pues las las mayores generadoras de energ\u00eda limpia limpia y renovable que hay en el pa\u00eds porque en el 2022 fue el 14 por del total de solo la hidroel\u00e9ctrica desgraciadamente el a\u00f1o pasado por las sequ\u00edas No m\u00e1s fue el 7.7 pero usted considera que s\u00ed fue buena apuesta esto de del por las hidroel\u00e9ctricas S\u00ed yo creo que eh se avanz\u00f3 mucho [M\u00fasica] en la modernizaci\u00f3n de las hidroel\u00e9ctricas antes de que concluya eh el gobierno pero en pocos d\u00edas Ser\u00eda bueno que se conociera todo el plan de desarrollo de la industria el\u00e9ctrica sobre todo el fortalecimiento de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad le voy a pedir aado bartle a todos los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal que todos los proyectos y uno de esos proyectos porque estamos hablando de una inversi\u00f3n de alrededor de 200000 millones de d\u00f3lares eso es lo que hemos destinado a la modernizaci\u00f3n de eh la industria el\u00e9ctrica del sector p\u00fablico eh estamos modernizando como 15 o 20 eh hidroel\u00e9ctricas 16 16 No pues t\u00fa est\u00e1s m\u00e1s es que el covid el postcovid Y como dicen mis adversarios este la edad ya Choche a uno eh Aunque en la casa Beatriz dice que que exagero porque le digo ya no escucho bien no escucho No veo bien ya no me acuerdo bien de las cosas Luis bu\u00f1uel El Gran cineasta este se hac\u00eda el que no escuchaba porque a veces es mejor eh Pero afortunadamente si me acuerdo de las cosas eh Y si son 16 hidroel\u00e9ctricas Entonces qu\u00e9 estamos haciendo estamos cambiando turbinas son 60 hidroel\u00e9ctricas y es la energ\u00eda m\u00e1s limpia m\u00e1s barata y muy eficaz porque se puede utilizar todo el tiempo la e\u00f3lica tiene que haber viento la solar Pues tambi\u00e9n pero si se tiene el embalse el agua las hidroel\u00e9ctricas pueden estar generando energ\u00eda todo el tiempo y porque tienen el agua adem\u00e1s er una infraestructura que se fue construyendo despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n una gran inversi\u00f3n hay embalses hay presas important\u00edsimas como las del grijalba S\u00ed este Angostura chicoas\u00e9n Malpaso pe\u00f1itas el Infiernillo en Michoac\u00e1n las de Oaxaca y de Veracruz ah\u00ed en el Papaloapan y muchas Entonces se est\u00e1 haciendo un plan de rehabilitaci\u00f3n con nuevas turbinas adem\u00e1s ahora Estamos construyendo chicuas\u00e9n do con un sistema nuevo donde eh No se requiere hacer toda la infraestructura para la instalaci\u00f3n de turbinas sino se pueden poner casi en la superficie del R\u00edo eh No se necesita el embalse va pasando el agua son como turbinas flotantes y van generando energ\u00eda todo eso lo estamos [M\u00fasica] aplicando y si se usaron Ahora quiero informar ya pas\u00f3 lo del proceso electoral pero coincidi\u00f3 con el mayor consumo de energ\u00eda por el calor Ya est\u00e1 pasando pero cuando subi\u00f3 m\u00e1s la temperatura y hubo m\u00e1s consumo fue Precisamente en los 20 d\u00edas o el mes anterior a la elecci\u00f3n entonces eh Y fue una fen\u00f3meno extraordinario as\u00ed como no hab\u00eda habido tanto calor as\u00ed tambi\u00e9n no se hab\u00eda registrado tanto consumo de energ\u00eda sobre todo en horarios picos entonces solo tuvimos tres momentos dif\u00edciles tres d\u00edas Eh Y los t\u00e9cnicos de senace y de comisi\u00f3n federal de electricidad que son de los mejores todos los trabajadores electricistas m\u00e1s que les quiero hacer un nuevo reconocimiento no voy a dejar de reconocer lo que hacen Eh estuvieron en reuni\u00f3n permanente 24 horas 20 d\u00edas trabajando juntos Comisi\u00f3n Federal con senace y eh logramos que no hubiese Cortes apagones generalizados todo controlado Y eso solo 3 d\u00edas y no nacional bien localizados controlados y eh transitorios pero aument\u00f3 el consumo como nunca y nunca nos quedamos nunca nos quedamos eh sin reserva de energ\u00eda entonces aprovecho para agradecerle a todos los t\u00e9cnicos y por eso quisiera que vinieran a explicarles sobre todo lo que sucedi\u00f3 en eh la temporada de calor el incremento que hubo en el consumo c\u00f3mo lo resolvieron De qu\u00e9 manera operaron las plantas Porque si ayudaron tambi\u00e9n las hidroel\u00e9ctricas sobre todo pe\u00f1ita sea me pidieron autorizaci\u00f3n porque se iba a soltar m\u00e1s agua para generar energ\u00eda tambi\u00e9n es muy importante que se conozca que ayuda mucho tener un sistema de distribuci\u00f3n Nacional de transmisi\u00f3n de energ\u00eda nacional porque lo que se produce de energ\u00eda en las hidroel\u00e9ctricas del grijalba ayuda en el norte Entonces ese sistema integral es el que permite controlar la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica son de las cosas por las que queremos el cambio en el poder judicial saben que es un juez este neg\u00f3 eh la posibilidad de que se generara m\u00e1s energ\u00eda en las hidroel\u00e9ctricas a ver se los explico se los cuento r\u00e1pido Aunque ya cada vez hablo m\u00e1s despacio este y no hablo de corrido pero resulta que llego a la presidencia ya hab\u00edamos padecido en Tabasco una inundaci\u00f3n porque para darle preferencia a las plantas de generaci\u00f3n privadas sobre todo extranjeras no turbaban en las hidroel\u00e9ctricas y dejaban acumular agua en los embalses Entonces cuando llegan los huracanes Pues pronto se llenan las presas y hay que soltar agua para que no revienten las presas Y eso pues produce inundaci\u00f3n en las planicies por eso fue la gran inundaci\u00f3n de hace a\u00f1os en Villahermosa 2007 bueno llego a la presidencia conociendo ese problema todo por darle preferencia a las empresas privadas particulares si eh Hay seis turbinas en una hidroel\u00e9ctrica les [M\u00fasica] permiten el uso de una o de dos para que no haya competencia con las privadas se le llama despacho el senace decide que planta es la que va a subir energ\u00eda y no hab\u00eda despacho para las hidroel\u00e9ctricas Es m\u00e1s no se consideraba energ\u00eda renovable no se consideraba energ\u00eda Limpia por todas las Tranzas que hicieron para entregar la supuesta eh entregar contratos para la supuesta energ\u00eda limpia cuando realmente no era el inter\u00e9s de la energ\u00eda limpia er el inter\u00e9s por los negocios sucios las concesiones entonces llego yo a la presiden no eso no va a volver a suceder pues qu\u00e9 creen volvi\u00f3 a suceder porque lo mismo no me hicieron caso este al principio y Se volvieron a llenar los embalses vino de nuevo un hurac\u00e1n tuvimos que tomar una decisi\u00f3n afortunadamente nos funcion\u00f3 porque si no se hubiese vuelto a inundar todo Villa Hermosa una decisi\u00f3n adecuada andaba yo en una gira en Nayarit y me fui a Tabasco y lo resolvimos pero s\u00ed hubo inundaci\u00f3n entonces a partir de ah\u00ed aprob\u00e9 un decreto para tener control sobre las presas pues qu\u00e9 creen un juez eh abajo mi decreto y le dio eh la raz\u00f3n a una empresa italiana esa empresa S\u00ed luego ya antes de esa situaci\u00f3n estamos hablando de la inundaci\u00f3n de pueblos estamos hablando de da\u00f1os causados todo por los intereses econ\u00f3micos y por la corrupci\u00f3n de los jueces y del poder judicial qu\u00e9 hacemos promovemos una ley el\u00e9ctrica Qu\u00e9 sucede un ministro dos dos ministros la cancelan porque no se siguieron los procedimientos adecuados en la c\u00e1mara de diputados o sea dos ministros cancelan la ley el\u00e9ctrica para beneficio del pueblo favorecer al mismo tiempo a una empresa extranjera a varias empresas extranjeras una ley aprobada por la c\u00e1mara de diputados y por la c\u00e1mara de senadores Entonces c\u00f3mo quieren que no cambiemos eso c\u00f3mo es que defienden eso y este de manera hip\u00f3crita no habl Estado de derecho que les preocupa mucho que haya contrapesos que haya equilibrios la divisi\u00f3n de poderes ando buscando al tonto que se los crea ellos act\u00faan en funci\u00f3n de intereses del dinero no les importe el pueblo por eso vamos a seguir buscando el que se lleve a cabo la la reforma y Claudia me preguntabas algo que pero sobre eso ve que inici\u00f3 un proceso de consulta que usted y la presidenta electa pactaron un proceso de consulta Le quiero preguntar si a pesar de este proceso de consulta el coraz\u00f3n de la Reforma que es la elecci\u00f3n de los 1600 juzgadores es irreductible para ustedes S\u00ed para nosotros s\u00ed O sea nada m\u00e1s es aclararles muchas cosas a jueces a magistrados a ministros Ayer me gust\u00f3 mucho porque hablaron de que aceptaban participar en el di\u00e1logo en el debate y eso es bueno porque no se est\u00e1 excluyendo a nadie o sea a ning\u00fan juez nada m\u00e1s es que se sometan al escrutinio p\u00fablico si el juez ha hecho bien su trabajo y va de candidato la gente lo va a apoyar y lo mismo un magistrado un ministro entonces no es como lo hizo Cedillo ya se les olvid\u00f3 los corri\u00f3 a todos los ministros Claro que los atendieron muy bien o sea mandaron a su casa este bien servidos pero los corri\u00f3 no aqu\u00ed es eh participa no se te va a negar tu derecho a participar si est\u00e1s Ya de juez Si est\u00e1s de magistrado si est\u00e1s ya de ministro tienes como pase autom\u00e1tico nada m\u00e1s que entren otros que pueden ser propuestos por las universidades por las escuelas de derecho por las asociaciones de abogados y tambi\u00e9n este abogados independientes libres ciudadanos abogados pero si producto de estas consultas se sugieren cambios a la iniciativa que usted present\u00f3 inicialmente lo irreductible ser\u00eda la elecci\u00f3n s\u00ed lo que yo s\u00ed creo que debe de sostenerse es que sea el pueblo El que los elija porque es un principio as\u00ed no se van a sentir comprometidos no van a ser empleados de particulares ni de las c\u00fapulas de poder econ\u00f3mica o pol\u00edtica van a tener como eh jefe al pueblo su jefe va a ser el pueblo que eso es la democracia tienen que eh procurar siempre poner por delante el inter\u00e9s general no el inter\u00e9s personal por leg\u00edtimo que sea siempre el inter\u00e9s p\u00fablico y no hace falta modificar la Constituci\u00f3n o las leyes porque no hay ninguna ley que diga que es v\u00e1lido robar No hay ninguna ley que permita la corrupci\u00f3n Como sucede el problema es en la aplicaci\u00f3n de la ley que sea gente incorruptible que los hay Y eso es una garant\u00eda para todos siempre se habla piso parejo Pues s\u00ed eso es lo que queremos que no haya monopolios que no hayan agentes como les llaman a los monopolios ahora agentes preponderantes Qu\u00e9 crearon todo un andamiaje para enga\u00f1ar con supuestas organizaciones independientes para que no hubiesen monopolios para que no hubiesen agentes preponderantes y ah\u00ed est\u00e1n los representantes de los agentes preponderantes en todos estos organismos est\u00e1n dispuestos a modificar Ah porque la gente la se hace la la la este informaci\u00f3n general y la gente va elegir si meo esta consulta acord laid electa para qu\u00e9 se va hacer si finalmente hay otros temas por ejemplo un asunto que es esencial es la elecci\u00f3n de los jueces que el pueblo los elija pero van a definir si se reduce el n\u00famero eso puede ponerse a consideraci\u00f3n de de todos otro asunto que es important\u00edsimo tambi\u00e9n y que nosotros estar\u00edamos de acuerdo en ver se con el consejo de la judicatura O sea porque el consejo de la judicatura Deber\u00eda ser S\u00ed el \u00f3rgano que vigilara el buen funcionamiento de jueces magistrados ministros el recto proceder de los jueces magistrados no hay un solo juez en la c\u00e1rcel uno Y entonces para qu\u00e9 est\u00e1 el consejo de la judicatura entonces pueden salir propuestas de que independientemente de que el pueblo elija a los jueces a los magistrados tambi\u00e9n se elija un tribunal o ese consejo de la judicatura sea tambi\u00e9n el y que este tenga facultades para sancionar el mal procedimiento de las autoridades judiciales cuidar que no haya corrupci\u00f3n y otros temas decidir sobre lo temporal cu\u00e1nto tiempo pueden tardar en su cargo si pueden reelegirse o no Hay much\u00edsimas cosas Ah Los sueldos si se va a cumplir con la Constituci\u00f3n este se\u00f1or hablando de la Constituci\u00f3n cuando es de los m\u00e1s violadores de la Constituci\u00f3n el ministro Aguilar c\u00f3mo va a ser que la Constituci\u00f3n establece claramente de que nadie puede ganar por encima de lo que gana el presidente y ellos ganan cuatro veces m\u00e1s eso es otro tema Por qu\u00e9 los guardaditos de 200000 millones de pesos y lo otro la justicia pronta expedita tienen miles de presos sin sentencia desde hace a\u00f1os resuelven as\u00ed cuando hay un inter\u00e9s de por medio hay por ejemplo en la reforma lo coment\u00f3 Elizabeth t\u00e9rminos si se trata de fraude fiscal pues 6 meses no puede ser ti un fraude fiscal nada m\u00e1s porque se trata de un potentado o de una corporaci\u00f3n empresarial o financiera se lleve d\u00e9cadas y no se resuelva y t\u00e1cticas dilatorias y amparos y otros amparos y otros amparos no justicia pronta expedita y nada m\u00e1s por ejemplo que no den Sabadazo una verg\u00fcenza que un juez ordene que se libere a un preso presunto delincuente ya sea de la delincuencia organizada de la delincuencia cuello blanco a las 3 de la ma\u00f1ana de un s\u00e1bado y le diga al encargado del reclusorio Tienes 12 horas para dejarlo en libertad o sea hay muchas cosas en todo y la elecci\u00f3n la elecci\u00f3n sea que es b\u00e1sica porque por elegimos a los presidentes municipales a los diputados locales a los diputados federales a los senadores a los gobernadores al presidente en este caso a la presidenta y no se van a poder elegir los jueces los magistrados los ministros Adem\u00e1s ya se hizo en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez y de Lerdo en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica restaurada a partir de la constituci\u00f3n del 57 de 1857 sea qu\u00e9 qu\u00e9 preocupaci\u00f3n tienen m\u00e1s lo que estoy proponiendo es a ver que el poder legislativo proponga que proponga el poder judicial que proponga El Ejecutivo Y si hay necesidad que propongan eso este puede someterse a este consulta El que puedan proponer los de asociaciones de jueces magistrados ministros o las barras de abogado que puedan proponer las escuelas de derecho y lo que se busca es limpiar poder judicial Pero bueno era para aclararlos en una segunda pregunta se\u00f1or presidente no s\u00e9 Le quiero preguntar Hay una Lista negra Por as\u00ed decirlo de empresas que en el pasado eh tuvieron no fueron poco transparentes que que eran le trabajaban al gobierno en en los sexenios pasados y tuvieron pues eh demandas de de corrupci\u00f3n que que tuvieran corrupci\u00f3n en sus contratos Esto se lo pregunto porque hay varias empresas que trabajaron y sobre todo en el \u00faltimo en los \u00faltimos tres meses de del sexenio pasado que pues que se quieren colar ahorita aqu\u00ed a estas empresas que han tenido un mal desempe\u00f1o un poco transparente y asociados con corrupci\u00f3n este est\u00e1n y est\u00e1n tambi\u00e9n factureras esas famosas factureras y est\u00e1 la asociaci\u00f3n en seguridad cerna gber y m Mex Mex tambi\u00e9n y la comercializadora dprs de cb y factureras de due\u00f1os de Gustavo Herrera y Guillermo casta\u00f1er hay alguna previsi\u00f3n alguna que que est\u00e9n en una lista miren este son procesos ya hay denuncias en casi todos los casos No s\u00e9 exactamente no de estas empresas Pero hay eh un n\u00famero considerable de eh empresas o de traficantes de influencia porque en sentido estricto no son empresarios que est\u00e1n siendo investigados por ejemplo hay Quienes no han pagado impuestos que han cometido fraudes Fiscales y estaban esperando tambi\u00e9n que nos fu\u00e9ramos pensando que te iban a entender no este con los que iban a llegar Pues est\u00e1n vigentes esas denuncias Y aunque no de tiempo de procesarlas porque una de las cosas qu\u00e9 sucede tambi\u00e9n informaci\u00f3n por eso es muy bueno el debate vamos a estar aqu\u00ed 3 meses y medio todav\u00eda es el otro d\u00eda me mor\u00ed yo de la risa de este conocen al diablito Ah s\u00ed eh Pon el del Diablito este yo les digo o sea antes porque no vaya a ser que est\u00e9n pensando eh o que vayan a a creer que soy hip\u00f3crita no y tengo un doble discurso y voy a seguir actuando en la pol\u00edtica no tres meses y medio adi\u00f3s y me jubilo y no me voy a dejar tomar ni una foto y este cierro o guardo porque es historia mis redes sociales pero ya no recibo a nadie solo a mi familia y eso a mis hijos con la recomendaci\u00f3n de que no vamos a hablar de pol\u00edtica yo voy a estar dedicado a otra cosa entonces Ni l\u00edder moral ni jefe m\u00e1ximo ni Caudillo ni cacique nada ya termin\u00e9 mi ciclo ya para que quede claro pero este me dio mucha risa por esto de que ya quieren que yo me vaya no mis adversarios mucha gente este no quiere que me vaya bueno porque como dice la canci\u00f3n Yo s\u00e9 que hay gente que no me quiere y gente que me quiere como yo los quiero a ellos ya as\u00ed es la vida Bueno pero no quiero que se vaya interpretar yo me voy yo me voy y me voy adem\u00e1s muy satisfecho se cierra un ciclo en mi convicci\u00f3n \u00edntima sostengo que no Hay que tenerle apego mucho apego ni al dinero ni al poder se sean que nos est\u00e9n tocando la puerta no hay que abrirles y este y ya cierro un ciclo voy muy contento quieren ver la \u00faltima encuesta de no no no no no ya para qu\u00e9 voy a estar aqu\u00ed presumiendo este [M\u00fasica] a nivel mundial sea c\u00f3mo estoy calificado Pues muy bien pero no solo es eso no no solo es eso eso es para los que quieren que y me vaya mir no no no no no no pero esa no es no no Esa no es esa fue el principio no no no no hace dos d\u00edas es Es que el diablito le est\u00e1s diciendo a Claudia no no no no no van a ver todav\u00eda est\u00e1 mejor s\u00ed Vocero s\u00ed van a ver eso les va a dar mucho gusto no esa posibilidad a mis adversarios tenemos un poquito de tiempo pero es para este responder Ah de los eh defraudadores que piensan que ya este termina ya les dije Claudia es muy estricta recta \u00edntegra honesta inteligente C\u00f3mo este va a permitir la corrupci\u00f3n no no no no no no Claudia le va a seguir dando apoyo al pueblo y sabe muy bien sabe perfectamente bien que una fuente de financiamiento importante est\u00e1 en permitir la corrupci\u00f3n [Risas] mire O sea que aqu\u00ed no vamos a seguir encontrando no vamos a seguir viendo bueno V\u00e1monos a desayunar Adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:14.597840"
}