{
    "video_id": "fJ_7aSihbHM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fJ_7aSihbHM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBTlRXOxGasTdFCfSWQvwDbXdRlKQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fJ_7aSihbHM",
    "video_title": "Delfina G\u00f3mez, nueva secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica.",
    "video_length_seconds": 930,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como pueden imaginarse es un honor",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "asumir la responsabilidad de la",
            "start": 2.58,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica me llena",
            "start": 4.259,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de orgullo que nuestro presidente pensar",
            "start": 7.259,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en m\u00ed para este encargo porque as\u00ed lo",
            "start": 9.389,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "asumo no como un cargo pol\u00edtico o",
            "start": 12.599,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico a su nuestra responsabilidad",
            "start": 15.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como el encargo m\u00e1s hermoso que puede",
            "start": 18.51,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "existir y que es el de cuatro vas",
            "start": 21.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en el proceso de educar a millones de",
            "start": 23.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "personas este a\u00f1o efectivamente se",
            "start": 26.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cumple el centenario de la secretar\u00eda de",
            "start": 29.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y por ella han pasado",
            "start": 31.05,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "figuras incre\u00edbles como vasconcelos y",
            "start": 33.78,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "torres bodet que marcan el rumbo de la",
            "start": 37.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y conformaron la identidad de",
            "start": 39.899,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo pero tambi\u00e9n en estos 100",
            "start": 42.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hemos presenciado la",
            "start": 45.69,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "burocratizaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n",
            "start": 47.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hemos visto como perd\u00eda su alma y su",
            "start": 50.18,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "esencia muchos de nosotros como maestros",
            "start": 53.25,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "vivimos o fuimos testigos de abusos de",
            "start": 56.039,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "simulaciones de desv\u00edos y de nikisch y",
            "start": 58.949,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "negligencias en suma de la corrupci\u00f3n en",
            "start": 61.71,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nuestra nombre secretaria",
            "start": 64.949,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "pasamos de figuras notables pedagogos",
            "start": 66.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fil\u00f3sofos poetas verdaderos idealistas",
            "start": 70.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "verdaderos funcionarios p\u00fablicos a",
            "start": 73.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "simples bur\u00f3cratas administradores de",
            "start": 76.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n sin alma automatizada y",
            "start": 79.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "utilizada por ellos sorprende que sea la",
            "start": 82.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primera vez en 100 a\u00f1os que le encargo",
            "start": 85.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de esta secretar\u00eda tenga su origen en la",
            "start": 88.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica del sistema educativo",
            "start": 90.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 92.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "repito sorprende que sea la primera vez",
            "start": 94.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que una profesor de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 96.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "asuma la responsabilidad de esta",
            "start": 99.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda a diferencia de muchos yo no",
            "start": 100.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo estudie los problemas de la",
            "start": 104.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n mexicana yo no s\u00f3lo le\u00ed los",
            "start": 105.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos o las recomendaciones de",
            "start": 109.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "algunos especialistas en la materia yo",
            "start": 111.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los viv\u00ed yo viv\u00ed las reformas desde el",
            "start": 114.59,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "aula frente a grupo y cuando ocupa el",
            "start": 117.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cargo de director escolar desde la",
            "start": 120.649,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "escuela municipal",
            "start": 122.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por ello al reflexionar si esta",
            "start": 123.94,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "experiencia que tengo me hace merecedor",
            "start": 127.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de este encargo me contest\u00f3 que no",
            "start": 129.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no es esa experiencia solamente lo que",
            "start": 132.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no puede hacer ese cargo merecedora sino",
            "start": 135.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que al contrario me leg\u00edtima me leg\u00edtima",
            "start": 138.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque me llena de honra que sea ya le",
            "start": 141.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sumamos los resultados de otros encargos",
            "start": 144.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que he tenido a nivel estatal municipal",
            "start": 146.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y federal entender\u00e1n que no solo puedo",
            "start": 149.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asumir este encargo sino lo har\u00e9 con",
            "start": 152.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "legitimidad y honradez con gran pasi\u00f3n y",
            "start": 154.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "amor porque s\u00e9 que esta gran oportunidad",
            "start": 158.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 dando al magisterio a trav\u00e9s",
            "start": 160.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de una servidora permitir\u00e1 que en",
            "start": 162.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "administraciones futuras sea un maestro",
            "start": 165.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que no ocupe dicho cargo hace dos a\u00f1os",
            "start": 167.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el cambio de la secretaria su",
            "start": 171.04,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "limpieza su despertar pero hoy ese",
            "start": 174.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cambio no s\u00f3lo debe continuar como lo ha",
            "start": 177.89,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hecho efectivamente el maestro esteban",
            "start": 180.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "moctezuma de manera contundente sino",
            "start": 181.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n deber\u00e1 adquirir mayor velocidad",
            "start": 184.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y profundidad y si bien en estos dos",
            "start": 187.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se aprecian muchos logros tanto",
            "start": 189.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "legislativos como pedag\u00f3gicos as\u00ed como",
            "start": 191.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una administraci\u00f3n del gasto responsable",
            "start": 195.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan queda mucho por hacer",
            "start": 197.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no debemos olvidar los abusos de la",
            "start": 200.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00e9poca neoliberal sobre el sistema",
            "start": 202.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "educativo nacional y no lo debemos",
            "start": 204.76,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "olvidar porque ello nos servir\u00e1 de",
            "start": 207.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "referencia para todo aquello que se nos",
            "start": 209.709,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no se debe de repetir no olvidamos por",
            "start": 211.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ejemplo el abandono de nuestras escuelas",
            "start": 214.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas el son simular un avance",
            "start": 216.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico con la adquisici\u00f3n de",
            "start": 219.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "infraestructura millonaria cuando lo que",
            "start": 221.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ped\u00edamos desde los salones de clase era",
            "start": 223.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mejorar los sanitarios pintar los",
            "start": 227.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "salones tener los servicios en plenitud",
            "start": 229.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y el personal m\u00ednimo para garantizar y",
            "start": 231.4,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "ofrecer un servicio digno a estudiantes",
            "start": 234.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y profesores no ped\u00edamos lujos s\u00f3lo",
            "start": 236.709,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "ped\u00edamos lo m\u00ednimo la respuesta a esas",
            "start": 240.4,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "solicitudes s\u00f3lo fue el silencio y un",
            "start": 243.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "proceso de privatizaci\u00f3n en donde la",
            "start": 246.519,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "brecha entre escuela privada y p\u00fablica",
            "start": 249.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cada vez ser\u00e1 mayor",
            "start": 251.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no olvidaremos c\u00f3mo se estigmatiz\u00f3 el",
            "start": 253.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajo del docente como se nos reprob\u00f3",
            "start": 256.33,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en los medios de comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s",
            "start": 259.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de una evaluaci\u00f3n que dej\u00f3 de ser una",
            "start": 261.549,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n era simplemente una manera de",
            "start": 263.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "frenar y detener al magisterio bajo sus",
            "start": 266.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manos fue una verdadera tragedia lo que",
            "start": 269.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hicieron con la imagen del maestro sin",
            "start": 271.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "considerar el compromiso el esfuerzo del",
            "start": 274.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "maestro quien a pesar de las",
            "start": 276.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "limitaciones y deficiencias de su",
            "start": 278.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entorno desempe\u00f1aba su funci\u00f3n con",
            "start": 280.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "compromiso responsabilidad y amor",
            "start": 283.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "producto de su vocaci\u00f3n y ofreciendo a",
            "start": 285.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y ni\u00f1as j\u00f3venes y adolescentes",
            "start": 289.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo mejor de cada uno de ellos tampoco",
            "start": 291.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "olvidamos el abandono de la ni\u00f1ez y la",
            "start": 294.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "juventud",
            "start": 297.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la supuesta obligatoriedad de la",
            "start": 298.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no puede estar s\u00f3lo en manos",
            "start": 300.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de los maestros tambi\u00e9n se requiere de",
            "start": 303.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n de los",
            "start": 305.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "padres de familia del gobierno municipal",
            "start": 308.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estatal y federal as\u00ed como de la",
            "start": 310.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sociedad en general promoviendo y",
            "start": 313.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "realizando un trabajo en conjunto",
            "start": 316.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tampoco olvidamos como los contenidos",
            "start": 318.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fueron centr\u00e1ndose en las necesidades",
            "start": 321.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que el ambiente neoliberal y la",
            "start": 323.25,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "globalizaci\u00f3n exig\u00edan se perdieron los",
            "start": 325.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "valores la conciencia de clase el",
            "start": 328.139,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "humanismo todo se perdi\u00f3 en favor de una",
            "start": 330.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "supuesta competencia y productividad",
            "start": 333.389,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "donde quedaron los libros de texto las",
            "start": 335.66,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "asignaturas y contenidos que nos",
            "start": 338.55,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "formaron como mexicanos",
            "start": 340.83,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reconozco los resultados que durante sus",
            "start": 343.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de dos a\u00f1os de trabajo al",
            "start": 345.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "frente de la secreta de educaci\u00f3n",
            "start": 347.95,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "p\u00fablica entrega hoy el maestro esteban",
            "start": 349.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "moctezuma barrag\u00e1n quiero agradecerle de",
            "start": 351.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "manera muy personal y reconocer como",
            "start": 354.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "maestra el esfuerzo que ha hecho y",
            "start": 356.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecer el haber",
            "start": 358.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trabajado coordinadamente durante las",
            "start": 360.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas en donde pude tener la",
            "start": 362.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "oportunidad de tener un primer",
            "start": 364.99,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acercamiento precisamente para",
            "start": 366.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "garantizar que desde la entrega ordenada",
            "start": 368.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de esta secretar\u00eda",
            "start": 371.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el secretario moctezuma deja un legado",
            "start": 374.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importante que retomaremos para hacer",
            "start": 376.38,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "posible que los aprendizajes contin\u00faen",
            "start": 379.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sin dejar a la harina atr\u00e1s ya que el",
            "start": 381.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente presidente",
            "start": 384.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador marco a la",
            "start": 386.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n como uno de los ejes de la",
            "start": 388.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n desde un principio",
            "start": 390.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "establecido que debemos atender a todos",
            "start": 392.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los mexicanos bajo el principio de que",
            "start": 395.68,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 398.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en donde \u00e9l ha hecho acciones tendientes",
            "start": 401.25,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "precisamente a lograr ese objetivo ya lo",
            "start": 404.35,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mencionaba el maestro est\u00e1bamos",
            "start": 407.35,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "las becas benito ju\u00e1rez las",
            "start": 409.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "universidades de bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 411.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n que efectivamente cambio en",
            "start": 414.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo que se refiere con el magisterio es",
            "start": 416.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico as\u00ed como la basificaci\u00f3n de",
            "start": 419.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "docentes son logros inobjetables que",
            "start": 422.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "debemos al impulso que el presidente ha",
            "start": 425.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dado al sector educativo mexicano para",
            "start": 428.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "una educaci\u00f3n con equidad y excelencia",
            "start": 430.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed como se han logrado avances",
            "start": 433.43,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "significativos",
            "start": 435.69,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "nos esperan metas y no se esperan retos",
            "start": 437.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la pandemia efectivamente llev\u00f3 al",
            "start": 439.229,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "sistema educativo nacional a la",
            "start": 442.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "necesidad de adaptarse continuamente",
            "start": 444.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mientras se avanzaba en la lucha contra",
            "start": 446.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el cubrir 19 el primer directo es hacer",
            "start": 448.83,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "posible precisamente de beso graduar a",
            "start": 452.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los planteles acorde con el sem\u00e1foro",
            "start": 454.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sanitario y el acuerdo con el gobierno",
            "start": 457.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estatal y autoridad educativa de cada",
            "start": 459.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entidad tele as\u00ed como de los padres de",
            "start": 462.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "familia esto requerir\u00e1 garantizar las",
            "start": 465.99,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "condiciones de limpieza salubridad",
            "start": 469.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "infraestructura y recursos en los",
            "start": 470.84,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "planteles as\u00ed como la difusi\u00f3n y",
            "start": 473.37,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de protocolos de seguridad",
            "start": 475.74,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "sanitaria pero sobre todo de la",
            "start": 477.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la comunidad que",
            "start": 479.789,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "integra precisamente las instituciones",
            "start": 482.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "educativas haremos un diagn\u00f3stico",
            "start": 484.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "continuo que permita identificar el",
            "start": 487.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desahogo educativo y el abandono escolar",
            "start": 489.57,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "por la pandemia as\u00ed como para definir",
            "start": 491.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estrategias de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 494.669,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "vulnerable",
            "start": 496.65,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estaremos atento a la aprobaci\u00f3n",
            "start": 498.28,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de la ley general de educaci\u00f3n superior",
            "start": 500.47,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "para estar desde el mecanismo de",
            "start": 502.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n para su aplicaci\u00f3n la",
            "start": 503.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pandemia ha condicionado",
            "start": 506.65,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "considerablemente considerablemente",
            "start": 508.08,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "algunas de las funciones sustantivas de",
            "start": 510.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la sep por ello debemos encontrar",
            "start": 511.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mecanismos para restablecer los tr\u00e1mites",
            "start": 514.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y servicios en torno a la emisi\u00f3n de",
            "start": 516.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "certificados revalidaciones y",
            "start": 518.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acreditaciones tambi\u00e9n revisaremos a",
            "start": 520.96,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "fondo para fortalecer y seguir",
            "start": 524.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "transparentando los procesos de ingreso",
            "start": 526.35,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "permanencia y promoci\u00f3n a la carrera de",
            "start": 528.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los docentes daremos especial atenci\u00f3n e",
            "start": 531.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "importancia al programa de la escuela es",
            "start": 534.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nuestra impulsando la conformaci\u00f3n de",
            "start": 537.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s escolares y la dispersi\u00f3n del",
            "start": 539.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del curso del programa para no",
            "start": 541.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "precisamente perder esta noble acci\u00f3n y",
            "start": 543.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tarea adem\u00e1s haremos una valoraci\u00f3n de",
            "start": 546.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los avances en infraestructura en dos",
            "start": 550.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y de haber modificado la forma en",
            "start": 552.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que se atienden los rezagos en este",
            "start": 554.68,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "complejo rubro",
            "start": 556.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hoy tomo la m\u00e1s alta responsabilidad de",
            "start": 558.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ser secretaria de estado que es una de",
            "start": 560.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas m\u00e1s significativas y",
            "start": 563.52,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "trascendentes para el desarrollo del ser",
            "start": 564.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "humano que es la educaci\u00f3n estoy",
            "start": 566.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "consciente que la educaci\u00f3n es una ser",
            "start": 569.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "total es un reto y sobre todo en estos",
            "start": 571.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "d\u00edas un esfuerzo integral la educaci\u00f3n",
            "start": 574.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que es el pilar donde el ser humano",
            "start": 578.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "alcanza su desarrollo y autonom\u00eda como",
            "start": 579.57,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "individuo dentro de una vida en sociedad",
            "start": 582.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hoy m\u00e1s que nunca los maestros y",
            "start": 584.66,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "maestras tenemos la gran oportunidad",
            "start": 587.19,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de ser parte de una",
            "start": 588.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y de asumir un papel",
            "start": 590.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "protag\u00f3nico en la misma y como dec\u00eda",
            "start": 593.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "vasconcelos nos compromete ante un",
            "start": 596.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "futuro no determinado nos compromete",
            "start": 599.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ante el futuro que hay que construir y",
            "start": 602.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "potencialmente que se tienen que las",
            "start": 604.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mejores oportunidades para vivir mejor",
            "start": 606.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se lo que implica este reto estoy",
            "start": 609.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consciente del entorno social y actual",
            "start": 611.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed como de los problemas que ha tra\u00eddo",
            "start": 613.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a la pandemia pero tambi\u00e9n sea del gran",
            "start": 615.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reto que est\u00e1n asumiendo con",
            "start": 618.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "responsabilidad los maestros por eso mi",
            "start": 620.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconocimiento a todos y cada uno de mis",
            "start": 623.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y al mismo tiempo los convoco",
            "start": 625.05,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "para que asumamos ese reto de que sean",
            "start": 628.14,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las escuelas nuestras que regresemos a",
            "start": 630.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "eso que tanto amamos que es precisamente",
            "start": 633.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la impartici\u00f3n de clases que no tengamos",
            "start": 636.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este temor de posar el primer punto de",
            "start": 639.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lanza de esta sociedad para volver a esa",
            "start": 643.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "normalidad es a la nueva etapa que",
            "start": 646.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos despu\u00e9s de una pandemia hoy",
            "start": 648.06,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "recuerdo con gran cari\u00f1o aquella frase",
            "start": 650.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que expresen en juramento normalista que",
            "start": 652.529,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "dec\u00eda vivo en tiempos dif\u00edciles de",
            "start": 654.87,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hambre de envidias intelectuales de",
            "start": 658.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "compulsiones ca\u00f3ticas de hostilidades",
            "start": 661.649,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "inaceptables pero a la vez en un mundo",
            "start": 664.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lleno de esperanza y de fe la esperanza",
            "start": 667.2,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de poder transformar la realidad actual",
            "start": 669.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ofreciendo al ser humano la oportunidad",
            "start": 672.019,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de una educaci\u00f3n digna",
            "start": 674.37,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "coherente con las necesidades actuales y",
            "start": 675.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "como dijo jos\u00e9 mart\u00edn m\u00e1s libre y m\u00e1s",
            "start": 678.509,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "generosa con el desarrollo del individuo",
            "start": 681.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la fe que deposit\u00f3 en los maestros que",
            "start": 683.43,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "son quienes se convierten en el motor",
            "start": 686.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n del ser humano",
            "start": 687.389,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comprometido ante un futuro que hay que",
            "start": 689.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "construirse convirti\u00e9ndose como si",
            "start": 691.589,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dijera vasconcelos en una utop\u00eda",
            "start": 694.319,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "necesaria y posible por ello cuando se",
            "start": 696.329,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "me hace la invitaci\u00f3n de trabajar y",
            "start": 700.649,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ar esta funci\u00f3n me siento muy",
            "start": 702.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "honrada bien me han ense\u00f1ado que debo de",
            "start": 705.329,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "honrar lo que se tiene como confianza y",
            "start": 708.059,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "te entrega como esa posibilidad y me",
            "start": 711.48,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "emociona mucho que se puedan trabajar",
            "start": 715.05,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "bajo las l\u00edneas de acci\u00f3n que nuestro",
            "start": 717.149,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente ya coment\u00f3 y que estoy de",
            "start": 719.639,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "verdad muy de acuerdo porque es la base",
            "start": 722.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de una educaci\u00f3n la primera acci\u00f3n es",
            "start": 724.499,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "precisamente nuestros maestros dar un",
            "start": 728.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trato digno a los maestros basada en el",
            "start": 731.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respeto a la labor que desempe\u00f1an y la",
            "start": 733.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "confianza de que en sus manos ha",
            "start": 735.54,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "depositado la formaci\u00f3n de nuevas",
            "start": 736.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "generaciones y que por ello es necesario",
            "start": 739.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de tomar la formaci\u00f3n docente desde sus",
            "start": 742.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inicios el rescate a las normales y los",
            "start": 744.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "planes de formaci\u00f3n permanente esto como",
            "start": 747.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "parte integral para la ramificaci\u00f3n de",
            "start": 750.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la imagen del maestro recordemos que no",
            "start": 753.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se puede mejorar la calidad de la",
            "start": 756.15,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza sin la participaci\u00f3n",
            "start": 757.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comprometida de los maestros el segundo",
            "start": 759.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eje la infraestructura que destituya",
            "start": 762.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "educativa dar un nuevo impulso a la",
            "start": 765.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y construcci\u00f3n de",
            "start": 767.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "espacios educativos recordemos que los",
            "start": 769.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "edificios escolares son donde los",
            "start": 771.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "alumnos pasan la mayor parte del tiempo",
            "start": 774.06,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ando las labores del aprendizaje",
            "start": 775.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y se hace necesario ofrecerles espacios",
            "start": 777.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dignos haciendo llegar los recursos",
            "start": 780.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos de manera directa a las",
            "start": 782.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instituciones educativas como estas en",
            "start": 784.41,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el programa de la escuela es nuestra",
            "start": 786.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tercero los contenidos educativos se",
            "start": 789.02,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tiene que mejorar los contenidos",
            "start": 792.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "educativos en relaci\u00f3n con la realidad",
            "start": 794.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que estamos viviendo y esto es con la",
            "start": 796.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n indudablemente de los",
            "start": 799.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "maestros y maestras pues son ellos quien",
            "start": 801.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "viven de manera directa a las",
            "start": 804.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "necesidades reales y el mal la manera en",
            "start": 805.56,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 807.66,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "dando una importancia especial al",
            "start": 808.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los valores",
            "start": 811.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "culturales morales donde se afianza el",
            "start": 812.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "civismo la \u00e9tica la fraternidad y el",
            "start": 815.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "amor al pr\u00f3jimo as\u00ed como a la",
            "start": 818.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n y la salud que precisamente",
            "start": 820.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es parte importante de una educaci\u00f3n",
            "start": 823.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "integral no noble olvidando el deporte",
            "start": 826.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la cultura y las artes como lo plantea",
            "start": 829.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el presidente del manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 832.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es como un tronco com\u00fan el humanismo y",
            "start": 833.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed la t\u00e9cnica la ciencia las",
            "start": 837.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas la f\u00edsica la biolog\u00eda y",
            "start": 839.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s \u00e1reas partiendo siempre del",
            "start": 843.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "humanismo cuarto maneja el apoyo de",
            "start": 845.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "becas para los estudiantes que ha sido",
            "start": 849.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "un verdadero apoyo para las familias y",
            "start": 851.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para nuestros j\u00f3venes nuestros ni\u00f1os",
            "start": 853.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para que no haya deserci\u00f3n y sirva de",
            "start": 855.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sost\u00e9n para una buena alimentaci\u00f3n y una",
            "start": 858.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mejor calidad de vida en estos",
            "start": 861.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "planteamientos se basa la transformaci\u00f3n",
            "start": 864.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que se propone lograr precisamente",
            "start": 866.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tratando de lograr ser s flexibles",
            "start": 868.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reflexivos cr\u00edticos y propositivos en lo",
            "start": 870.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que podemos",
            "start": 874.44,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "vemos y lo que tenemos que hacer",
            "start": 875.55,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "invadieran brevemente con la",
            "start": 877.399,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n comprometida de nuestros",
            "start": 879.209,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "padres de familia nuestros maestros y la",
            "start": 881.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sociedad en general",
            "start": 883.86,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tampoco podemos de perder de vista que",
            "start": 885.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en beneficio de la formaci\u00f3n de nuevas",
            "start": 888.11,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "generaciones y el logro de una nueva",
            "start": 890.7,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "escuela mexicana democr\u00e1tica nacional",
            "start": 893.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "humanista equitativa integral e",
            "start": 896.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "inclusiva intercultural y de excelencia",
            "start": 900.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en donde tambi\u00e9n consideraremos a",
            "start": 903.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios a nuestras",
            "start": 906.42,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad a nuestros",
            "start": 908.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "deportistas a nuestros artistas a",
            "start": 910.649,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "nuestros artesanos porque eso es lo que",
            "start": 912.42,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pretende precisamente la formaci\u00f3n de",
            "start": 914.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones seres humanos ante",
            "start": 917.459,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todo que si van a un pa\u00eds con amor y con",
            "start": 919.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n que nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 923.279,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
            "start": 925.88,
            "duration": 4.98
        }
    ],
    "transcription_text": "como pueden imaginarse es un honor asumir la responsabilidad de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica me llena de orgullo que nuestro presidente pensar en m\u00ed para este encargo porque as\u00ed lo asumo no como un cargo pol\u00edtico o burocr\u00e1tico a su nuestra responsabilidad como el encargo m\u00e1s hermoso que puede existir y que es el de cuatro vas en el proceso de educar a millones de personas este a\u00f1o efectivamente se cumple el centenario de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y por ella han pasado figuras incre\u00edbles como vasconcelos y torres bodet que marcan el rumbo de la educaci\u00f3n y conformaron la identidad de nuestro pueblo pero tambi\u00e9n en estos 100 a\u00f1os hemos presenciado la burocratizaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n hemos visto como perd\u00eda su alma y su esencia muchos de nosotros como maestros vivimos o fuimos testigos de abusos de simulaciones de desv\u00edos y de nikisch y negligencias en suma de la corrupci\u00f3n en nuestra nombre secretaria pasamos de figuras notables pedagogos fil\u00f3sofos poetas verdaderos idealistas verdaderos funcionarios p\u00fablicos a simples bur\u00f3cratas administradores de una instituci\u00f3n sin alma automatizada y utilizada por ellos sorprende que sea la primera vez en 100 a\u00f1os que le encargo de esta secretar\u00eda tenga su origen en la educaci\u00f3n b\u00e1sica del sistema educativo nacional repito sorprende que sea la primera vez que una profesor de educaci\u00f3n b\u00e1sica asuma la responsabilidad de esta secretar\u00eda a diferencia de muchos yo no s\u00f3lo estudie los problemas de la educaci\u00f3n mexicana yo no s\u00f3lo le\u00ed los diagn\u00f3sticos o las recomendaciones de algunos especialistas en la materia yo los viv\u00ed yo viv\u00ed las reformas desde el aula frente a grupo y cuando ocupa el cargo de director escolar desde la escuela municipal por ello al reflexionar si esta experiencia que tengo me hace merecedor de este encargo me contest\u00f3 que no no es esa experiencia solamente lo que no puede hacer ese cargo merecedora sino que al contrario me leg\u00edtima me leg\u00edtima porque me llena de honra que sea ya le sumamos los resultados de otros encargos que he tenido a nivel estatal municipal y federal entender\u00e1n que no solo puedo asumir este encargo sino lo har\u00e9 con legitimidad y honradez con gran pasi\u00f3n y amor porque s\u00e9 que esta gran oportunidad que se est\u00e1 dando al magisterio a trav\u00e9s de una servidora permitir\u00e1 que en administraciones futuras sea un maestro que no ocupe dicho cargo hace dos a\u00f1os inici\u00f3 el cambio de la secretaria su limpieza su despertar pero hoy ese cambio no s\u00f3lo debe continuar como lo ha hecho efectivamente el maestro esteban moctezuma de manera contundente sino tambi\u00e9n deber\u00e1 adquirir mayor velocidad y profundidad y si bien en estos dos a\u00f1os se aprecian muchos logros tanto legislativos como pedag\u00f3gicos as\u00ed como una administraci\u00f3n del gasto responsable a\u00fan queda mucho por hacer no debemos olvidar los abusos de la \u00e9poca neoliberal sobre el sistema educativo nacional y no lo debemos olvidar porque ello nos servir\u00e1 de referencia para todo aquello que se nos no se debe de repetir no olvidamos por ejemplo el abandono de nuestras escuelas p\u00fablicas el son simular un avance tecnol\u00f3gico con la adquisici\u00f3n de infraestructura millonaria cuando lo que ped\u00edamos desde los salones de clase era mejorar los sanitarios pintar los salones tener los servicios en plenitud y el personal m\u00ednimo para garantizar y ofrecer un servicio digno a estudiantes y profesores no ped\u00edamos lujos s\u00f3lo ped\u00edamos lo m\u00ednimo la respuesta a esas solicitudes s\u00f3lo fue el silencio y un proceso de privatizaci\u00f3n en donde la brecha entre escuela privada y p\u00fablica cada vez ser\u00e1 mayor no olvidaremos c\u00f3mo se estigmatiz\u00f3 el trabajo del docente como se nos reprob\u00f3 en los medios de comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de una evaluaci\u00f3n que dej\u00f3 de ser una evaluaci\u00f3n era simplemente una manera de frenar y detener al magisterio bajo sus manos fue una verdadera tragedia lo que hicieron con la imagen del maestro sin considerar el compromiso el esfuerzo del maestro quien a pesar de las limitaciones y deficiencias de su entorno desempe\u00f1aba su funci\u00f3n con compromiso responsabilidad y amor producto de su vocaci\u00f3n y ofreciendo a los ni\u00f1os y ni\u00f1as j\u00f3venes y adolescentes lo mejor de cada uno de ellos tampoco olvidamos el abandono de la ni\u00f1ez y la juventud la supuesta obligatoriedad de la educaci\u00f3n no puede estar s\u00f3lo en manos de los maestros tambi\u00e9n se requiere de la participaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n de los padres de familia del gobierno municipal estatal y federal as\u00ed como de la sociedad en general promoviendo y realizando un trabajo en conjunto tampoco olvidamos como los contenidos fueron centr\u00e1ndose en las necesidades que el ambiente neoliberal y la globalizaci\u00f3n exig\u00edan se perdieron los valores la conciencia de clase el humanismo todo se perdi\u00f3 en favor de una supuesta competencia y productividad donde quedaron los libros de texto las asignaturas y contenidos que nos formaron como mexicanos reconozco los resultados que durante sus poco m\u00e1s de dos a\u00f1os de trabajo al frente de la secreta de educaci\u00f3n p\u00fablica entrega hoy el maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n quiero agradecerle de manera muy personal y reconocer como maestra el esfuerzo que ha hecho y tambi\u00e9n quiero agradecer el haber trabajado coordinadamente durante las \u00faltimas semanas en donde pude tener la oportunidad de tener un primer acercamiento precisamente para garantizar que desde la entrega ordenada de esta secretar\u00eda el secretario moctezuma deja un legado importante que retomaremos para hacer posible que los aprendizajes contin\u00faen sin dejar a la harina atr\u00e1s ya que el gobierno del presidente presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador marco a la inclusi\u00f3n como uno de los ejes de la cuarta transformaci\u00f3n desde un principio establecido que debemos atender a todos los mexicanos bajo el principio de que por el bien de todos primero los pobres en donde \u00e9l ha hecho acciones tendientes precisamente a lograr ese objetivo ya lo mencionaba el maestro est\u00e1bamos las becas benito ju\u00e1rez las universidades de bienestar benito ju\u00e1rez la relaci\u00f3n que efectivamente cambio en lo que se refiere con el magisterio es de m\u00e9xico as\u00ed como la basificaci\u00f3n de docentes son logros inobjetables que debemos al impulso que el presidente ha dado al sector educativo mexicano para una educaci\u00f3n con equidad y excelencia pero as\u00ed como se han logrado avances significativos nos esperan metas y no se esperan retos la pandemia efectivamente llev\u00f3 al sistema educativo nacional a la necesidad de adaptarse continuamente mientras se avanzaba en la lucha contra el cubrir 19 el primer directo es hacer posible precisamente de beso graduar a los planteles acorde con el sem\u00e1foro sanitario y el acuerdo con el gobierno estatal y autoridad educativa de cada entidad tele as\u00ed como de los padres de familia esto requerir\u00e1 garantizar las condiciones de limpieza salubridad infraestructura y recursos en los planteles as\u00ed como la difusi\u00f3n y aplicaci\u00f3n de protocolos de seguridad sanitaria pero sobre todo de la participaci\u00f3n de la comunidad que integra precisamente las instituciones educativas haremos un diagn\u00f3stico continuo que permita identificar el desahogo educativo y el abandono escolar por la pandemia as\u00ed como para definir estrategias de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n vulnerable tambi\u00e9n estaremos atento a la aprobaci\u00f3n de la ley general de educaci\u00f3n superior para estar desde el mecanismo de coordinaci\u00f3n para su aplicaci\u00f3n la pandemia ha condicionado considerablemente considerablemente algunas de las funciones sustantivas de la sep por ello debemos encontrar mecanismos para restablecer los tr\u00e1mites y servicios en torno a la emisi\u00f3n de certificados revalidaciones y acreditaciones tambi\u00e9n revisaremos a fondo para fortalecer y seguir transparentando los procesos de ingreso permanencia y promoci\u00f3n a la carrera de los docentes daremos especial atenci\u00f3n e importancia al programa de la escuela es nuestra impulsando la conformaci\u00f3n de comit\u00e9s escolares y la dispersi\u00f3n del del curso del programa para no precisamente perder esta noble acci\u00f3n y tarea adem\u00e1s haremos una valoraci\u00f3n de los avances en infraestructura en dos a\u00f1os y de haber modificado la forma en que se atienden los rezagos en este complejo rubro hoy tomo la m\u00e1s alta responsabilidad de ser secretaria de estado que es una de las \u00e1reas m\u00e1s significativas y trascendentes para el desarrollo del ser humano que es la educaci\u00f3n estoy consciente que la educaci\u00f3n es una ser total es un reto y sobre todo en estos d\u00edas un esfuerzo integral la educaci\u00f3n que es el pilar donde el ser humano alcanza su desarrollo y autonom\u00eda como individuo dentro de una vida en sociedad hoy m\u00e1s que nunca los maestros y maestras tenemos la gran oportunidad hist\u00f3rica de ser parte de una transformaci\u00f3n y de asumir un papel protag\u00f3nico en la misma y como dec\u00eda vasconcelos nos compromete ante un futuro no determinado nos compromete ante el futuro que hay que construir y potencialmente que se tienen que las mejores oportunidades para vivir mejor se lo que implica este reto estoy consciente del entorno social y actual as\u00ed como de los problemas que ha tra\u00eddo a la pandemia pero tambi\u00e9n sea del gran reto que est\u00e1n asumiendo con responsabilidad los maestros por eso mi reconocimiento a todos y cada uno de mis compa\u00f1eros y al mismo tiempo los convoco para que asumamos ese reto de que sean las escuelas nuestras que regresemos a eso que tanto amamos que es precisamente la impartici\u00f3n de clases que no tengamos este temor de posar el primer punto de lanza de esta sociedad para volver a esa normalidad es a la nueva etapa que tenemos despu\u00e9s de una pandemia hoy recuerdo con gran cari\u00f1o aquella frase que expresen en juramento normalista que dec\u00eda vivo en tiempos dif\u00edciles de hambre de envidias intelectuales de compulsiones ca\u00f3ticas de hostilidades inaceptables pero a la vez en un mundo lleno de esperanza y de fe la esperanza de poder transformar la realidad actual ofreciendo al ser humano la oportunidad de una educaci\u00f3n digna coherente con las necesidades actuales y como dijo jos\u00e9 mart\u00edn m\u00e1s libre y m\u00e1s generosa con el desarrollo del individuo la fe que deposit\u00f3 en los maestros que son quienes se convierten en el motor para la transformaci\u00f3n del ser humano comprometido ante un futuro que hay que construirse convirti\u00e9ndose como si dijera vasconcelos en una utop\u00eda necesaria y posible por ello cuando se me hace la invitaci\u00f3n de trabajar y desempe\u00f1ar esta funci\u00f3n me siento muy honrada bien me han ense\u00f1ado que debo de honrar lo que se tiene como confianza y te entrega como esa posibilidad y me emociona mucho que se puedan trabajar bajo las l\u00edneas de acci\u00f3n que nuestro presidente ya coment\u00f3 y que estoy de verdad muy de acuerdo porque es la base de una educaci\u00f3n la primera acci\u00f3n es precisamente nuestros maestros dar un trato digno a los maestros basada en el respeto a la labor que desempe\u00f1an y la confianza de que en sus manos ha depositado la formaci\u00f3n de nuevas generaciones y que por ello es necesario de tomar la formaci\u00f3n docente desde sus inicios el rescate a las normales y los planes de formaci\u00f3n permanente esto como parte integral para la ramificaci\u00f3n de la imagen del maestro recordemos que no se puede mejorar la calidad de la ense\u00f1anza sin la participaci\u00f3n comprometida de los maestros el segundo eje la infraestructura que destituya educativa dar un nuevo impulso a la rehabilitaci\u00f3n y construcci\u00f3n de espacios educativos recordemos que los edificios escolares son donde los alumnos pasan la mayor parte del tiempo desempe\u00f1ando las labores del aprendizaje y se hace necesario ofrecerles espacios dignos haciendo llegar los recursos econ\u00f3micos de manera directa a las instituciones educativas como estas en el programa de la escuela es nuestra tercero los contenidos educativos se tiene que mejorar los contenidos educativos en relaci\u00f3n con la realidad que estamos viviendo y esto es con la participaci\u00f3n indudablemente de los maestros y maestras pues son ellos quien viven de manera directa a las necesidades reales y el mal la manera en c\u00f3mo dando una importancia especial al fortalecimiento de los valores culturales morales donde se afianza el civismo la \u00e9tica la fraternidad y el amor al pr\u00f3jimo as\u00ed como a la alimentaci\u00f3n y la salud que precisamente es parte importante de una educaci\u00f3n integral no noble olvidando el deporte la cultura y las artes como lo plantea el presidente del manuel l\u00f3pez obrador es como un tronco com\u00fan el humanismo y de ah\u00ed la t\u00e9cnica la ciencia las matem\u00e1ticas la f\u00edsica la biolog\u00eda y dem\u00e1s \u00e1reas partiendo siempre del humanismo cuarto maneja el apoyo de becas para los estudiantes que ha sido un verdadero apoyo para las familias y para nuestros j\u00f3venes nuestros ni\u00f1os para que no haya deserci\u00f3n y sirva de sost\u00e9n para una buena alimentaci\u00f3n y una mejor calidad de vida en estos planteamientos se basa la transformaci\u00f3n que se propone lograr precisamente tratando de lograr ser s flexibles reflexivos cr\u00edticos y propositivos en lo que podemos vemos y lo que tenemos que hacer invadieran brevemente con la participaci\u00f3n comprometida de nuestros padres de familia nuestros maestros y la sociedad en general tampoco podemos de perder de vista que en beneficio de la formaci\u00f3n de nuevas generaciones y el logro de una nueva escuela mexicana democr\u00e1tica nacional humanista equitativa integral e inclusiva intercultural y de excelencia en donde tambi\u00e9n consideraremos a nuestros pueblos originarios a nuestras personas con discapacidad a nuestros deportistas a nuestros artistas a nuestros artesanos porque eso es lo que pretende precisamente la formaci\u00f3n de nuevas generaciones seres humanos ante todo que si van a un pa\u00eds con amor y con dedicaci\u00f3n que nuestro querido m\u00e9xico qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:54.349526"
}