{
    "video_id": "FjGa07PjPQw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/FjGa07PjPQw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA-T-7qdo4r0-unAfmUu-fD8Xolmg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=FjGa07PjPQw",
    "video_title": "Di\u00e1logo con los pueblos Guarij\u00edo y Mayo desde \u00c1lamos, Sonora | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 5096,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1.91,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 4.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en el hambre",
            "start": 8.96,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10.18,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 17.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 23.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 34.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 41.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 51.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "como la tradicional y auyama y gama",
            "start": 61.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "curaba a muchos casinos",
            "start": 64.699,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se realizar\u00e1 la danza de",
            "start": 68.28,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pasco la tradicional del pueblo guarij\u00edo",
            "start": 71.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 77.01,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 85.61,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 91.39,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 96.4,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 110.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 123.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 128.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 150.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 173.79,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 261.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 266.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 276.94,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 285.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 302.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 306.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 336.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 341.999,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 372.89,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes ocupar sus",
            "start": 384.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 387.39,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo por",
            "start": 400.66,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "precio de este evento di\u00e1logo con los",
            "start": 404.529,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pueblos guarij\u00edo y mayo el presidente",
            "start": 407.169,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 410.639,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 412.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 416.319,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 419.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 425.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 427.51,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de sonora",
            "start": 430.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich arellano",
            "start": 432.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 440.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 443.37,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 446.49,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el representante de las comunidades war",
            "start": 453.24,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y gu\u00edas juan rodr\u00edguez asueta",
            "start": 455.97,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de \u00e1lamos sonora",
            "start": 464.2,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "v\u00edctor manuel valderrama c\u00e1rdenas",
            "start": 467.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asimismo le damos la bienvenida a las",
            "start": 475.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 478.909,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "municipales ind\u00edgenas y sociedad civil",
            "start": 481.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a representantes de los medios",
            "start": 484.869,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n todos y todos ustedes",
            "start": 488.36,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 491.199,
            "duration": 11.511
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 494.47,
            "duration": 12.92
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras",
            "start": 502.71,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de la autoridad ind\u00edgena a cargo del",
            "start": 507.39,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ciudadano juan rodr\u00edguez azueta",
            "start": 510.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "representante de las comunidades war y",
            "start": 512.93,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "gu\u00eda",
            "start": 515.43,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 516.48,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "dios quiera cobrar igual m\u00fasica m\u00e1s as\u00ed",
            "start": 537.17,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 guacara",
            "start": 541.519,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "colonia me acordaba jacales yo maccacaro",
            "start": 545.69,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "manera inmediata de cheste",
            "start": 549.86,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "katowice 25 septiembre 25 octubre de",
            "start": 553.02,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 559.34,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "puede combatir a esta manera native",
            "start": 561.939,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "american mensaje est\u00e1 muy di\u00e1logo",
            "start": 564.099,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "esteban",
            "start": 566.799,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 570.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "planteamientos regionales en ocasi\u00f3n del",
            "start": 573.48,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "acto p\u00fablico de la gira del presidente",
            "start": 575.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de mexico a los pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 578.02,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "regiones ind\u00edgenas del pa\u00eds",
            "start": 581.71,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tan bernardos",
            "start": 584.649,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "hablamos son ahora 25 de octubre 2019",
            "start": 586.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ahora voy a trabajar traducir en",
            "start": 591.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "corregidos",
            "start": 593.97,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "estoy cata de chivas abanto 25 octubre",
            "start": 598.329,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "en 2019 yoma cabeza carrera catete bacai",
            "start": 602.799,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "sanh\u00e1 a ti",
            "start": 608.079,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la v semana y canad\u00e1 ti yo mat\u00e9 medio",
            "start": 610.79,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "m\u00e1s medio m\u00e1s y la gente yo matamos",
            "start": 614.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "creo que musicalmente estaba hecho",
            "start": 618.339,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "buscan a ti presidente licenciado andr\u00e9s",
            "start": 621.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador el bate esteban 1",
            "start": 625.18,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "atp y vamos a camacho guardia una",
            "start": 629.11,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "bazooka chino que ir\u00eda con municipio",
            "start": 633.52,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "vamos a este mayor john mcanally sonora",
            "start": 637.9,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y bati\u00f3 power man and i gotta mueva",
            "start": 642.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente space guant\u00e1namo y me caigo",
            "start": 645.47,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acatic \u00e9poca explica tal vez 25",
            "start": 647.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica nati 2019",
            "start": 651.07,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "may care tm huayapan tema explica",
            "start": 654.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "momentos llev\u00f3 as\u00ed y nivel tm nave sali\u00f3",
            "start": 658.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y pudiendo tema y cala ti en tu me tocan",
            "start": 661.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a tim weber a latina o besar y",
            "start": 666.0,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "presidente ama y huetamo ni beca",
            "start": 668.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "licenciados andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 670.37,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a l\u00f3pez obrador hama y por un atinado y",
            "start": 672.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nivel can a besar yo yo matem\u00e1ticamente",
            "start": 676.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "igual nativa sonora chino e ind\u00edgenas y",
            "start": 678.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tema coral",
            "start": 682.05,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "buenos buenas tardes",
            "start": 685.05,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "amigos amigas ind\u00edgenas guarij\u00edo que nos",
            "start": 688.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en este eventos tan",
            "start": 692.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "importantes el d\u00eda de hoy",
            "start": 694.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y voy a dar la lectura en espa\u00f1ol ahora",
            "start": 697.779,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con el debido respeto me dirijo a usted",
            "start": 700.259,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s",
            "start": 704.199,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador al nombre de la",
            "start": 707.35,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "comunidad de huari jia que nos",
            "start": 711.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "encontramos en los municipios de \u00e1lamos",
            "start": 712.689,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "y griegos en este estado de sonora sea",
            "start": 716.079,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bienvenidos a esta comunidad se\u00f1or",
            "start": 720.43,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 723.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 725.55,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para nosotros es momento",
            "start": 732.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rico y esperamos que sea el",
            "start": 735.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inicio de una nueva relaci\u00f3n entre el",
            "start": 738.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobierno y los pueblos ind\u00edgenas de este",
            "start": 741.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds incluyendo a las autoridades",
            "start": 744.11,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tradicionales guarij\u00edos",
            "start": 746.779,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "queremos compartirles que el t\u00e9rmino",
            "start": 749.55,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "guarij\u00edo significa gente o personas que",
            "start": 752.82,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "hablan la lengua o erig\u00eda",
            "start": 756.779,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "lamentablemente es en el a\u00f1o 2015 se",
            "start": 759.589,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "registraron 2 mil 88 hablantes de",
            "start": 763.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestras lenguas",
            "start": 767.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y hoy en d\u00eda se encuentran en medianos",
            "start": 769.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "riesgos de desaparici\u00f3n",
            "start": 771.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 774.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sembramos el ma\u00edz aunque el territorio",
            "start": 777.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n est\u00e1 lleno de rocas y los",
            "start": 780.54,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "suelos no son buenos para el cultivo",
            "start": 783.63,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n elaboramos arte con palma madera",
            "start": 787.31,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "barro ramas y fibras hacemos esto",
            "start": 791.83,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "petta 'tres sombreros angarillas o",
            "start": 796.97,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "angarillas aunque vivimos en esta tierra",
            "start": 800.6,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "donde est\u00e9 antes de la colonizaci\u00f3n el",
            "start": 805.85,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "reconocimiento de nuestra existencia fue",
            "start": 809.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hasta la d\u00e9cada de los 70 cuando se",
            "start": 812.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "instal\u00f3 este centro coordinador de los",
            "start": 816.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 818.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por lo tanto necesitamos fortalecer",
            "start": 821.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "nuestra instituci\u00f3n en la cultura de la",
            "start": 824.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "identidad como el pueblo guarique\u00f1o",
            "start": 828.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para lo cual me permito plantearle lo",
            "start": 831.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "siguiente como pueblo origin\u00f3 le pedimos",
            "start": 833.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que se reconozcan y respeten las",
            "start": 837.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "decisiones de las gubernaturas",
            "start": 840.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tradicionales guarij\u00edos pues son",
            "start": 842.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestras m\u00e1xima autoridad que el que",
            "start": 845.72,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "emana de las comunidades y cuenta con la",
            "start": 848.06,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n para tomar decisiones en",
            "start": 851.149,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "su nombre y que se reconozcan las normas",
            "start": 854.899,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 858.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "e instituciones de las comunidades que",
            "start": 860.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "integramos al pueblos ind\u00edgenas al mismo",
            "start": 863.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiempo las dependencias de los tres",
            "start": 867.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno deben ser",
            "start": 870.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "respetuosas",
            "start": 872.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de las formas de vida de las comunidades",
            "start": 874.79,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "del pueblo de sus sistemas normativos",
            "start": 877.52,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "internos qu\u00e9 implica lo jur\u00eddico social",
            "start": 881.77,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y cultural",
            "start": 886.39,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por otro lado pues es importante que se",
            "start": 892.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "brinden acompa\u00f1amiento jur\u00eddico y social",
            "start": 895.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para el caso de la presa bicentenario",
            "start": 898.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los pilares en san bernardo de manera",
            "start": 901.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se garantice el ejercicio de los",
            "start": 905.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derechos de las comunidades ind\u00edgenas y",
            "start": 907.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se respeten las decisiones que el pueblo",
            "start": 910.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y los gobernadores o erigidos han",
            "start": 913.43,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tomados el respeto",
            "start": 915.77,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mejorar ver los accesos",
            "start": 918.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "carreteros la econom\u00eda el ejercicio de",
            "start": 921.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la autonom\u00eda as\u00ed como para posibilitar",
            "start": 924.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el traslado de enfermos es urgente",
            "start": 927.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "contar con infraestructura para el",
            "start": 931.95,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "bienestar com\u00fan",
            "start": 934.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de manera particular solicitamos los",
            "start": 938.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tramos carreteros que conecten de \u00e1lamos",
            "start": 940.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "quiriego de mesa coloradas a bab\u00edcora",
            "start": 943.41,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los estados de los estratos agua gerais",
            "start": 946.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "necesitamos la carretera el puente 20",
            "start": 950.39,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "vehicular que conecta el agua que chinos",
            "start": 954.6,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "amistad coloradas",
            "start": 958.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y el puente vehicular de los jacales",
            "start": 961.61,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bernardos",
            "start": 965.329,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "este punto lo pens\u00e1bamos de manera",
            "start": 967.379,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "amplia es decir pues esto implica un",
            "start": 970.47,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "plan integral de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 973.379,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "incluya los tramos carreteros citados",
            "start": 975.869,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "as\u00ed como para transporte p\u00fablico todo",
            "start": 979.97,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ellos previas la autorizaci\u00f3n de los",
            "start": 983.569,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "gobernadores y sus asambleas",
            "start": 986.769,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "comunitarias",
            "start": 989.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sobre infraestructuras tambi\u00e9n",
            "start": 991.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "consideramos prioritario culminar el",
            "start": 994.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "proyecto para instalar de la granja",
            "start": 997.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "solar en la comunidad de bab\u00edcora",
            "start": 999.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por el apoyo es",
            "start": 1002.3,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "una gran ventaja y un beneficio amplio",
            "start": 1005.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 1008.49,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en el tema de desarrollo de la econom\u00eda",
            "start": 1012.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "regional planteamos que se debe emplear",
            "start": 1014.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a la misma gente de las comunidades o",
            "start": 1017.7,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "erig\u00eda en los proyectos",
            "start": 1020.01,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de infraestructura regional",
            "start": 1023.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "generar proyectos que recuperen",
            "start": 1026.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la comunidad para que",
            "start": 1028.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "\u00e9ste sea una alternativa de sustento de",
            "start": 1030.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vida para los artesanos y donde se",
            "start": 1034.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "garantice el pago justo por ejemplo los",
            "start": 1037.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "productos elaborados de madera barro",
            "start": 1041.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "palma entre otros",
            "start": 1044.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "generar proyectos productivos acordes al",
            "start": 1047.199,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "clima y las necesidades de la comunidad",
            "start": 1050.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y generar canales de comercializaci\u00f3n",
            "start": 1052.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para vender los productos que se",
            "start": 1056.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "considere vocaci\u00f3n productiva y",
            "start": 1059.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conocimiento tradicionales de la regi\u00f3n",
            "start": 1062.38,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de todos los programas del gobierno",
            "start": 1066.44,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "federal estatal por ejemplo el programa",
            "start": 1068.21,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "de desarrollo territorial debe ser con",
            "start": 1072.289,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ganado de la regi\u00f3n",
            "start": 1075.279,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y se requiere un incremento presupuestal",
            "start": 1079.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para los programas productivos que se",
            "start": 1082.2,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "desarrollen en la regi\u00f3n en todas las",
            "start": 1085.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "dependencias de gobiernos",
            "start": 1088.049,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "de la misma manera hemos anotado que las",
            "start": 1099.11,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "instituciones deben sensibilizarse y",
            "start": 1102.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adaptarse de los criterios de los",
            "start": 1105.89,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "pueblos que se rompan las esquema de que",
            "start": 1107.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tienen y ahora se permita la",
            "start": 1111.679,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 1113.39,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en un plano de igualdad",
            "start": 1115.25,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pedimos que se respeten los mecanismos",
            "start": 1119.879,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "comunitarios",
            "start": 1123.529,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "para el uso transparente de los recursos",
            "start": 1125.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ejercidos en la implementaci\u00f3n de los",
            "start": 1128.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "proyectos y que las instituciones",
            "start": 1131.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "federales puedan contar con recursos",
            "start": 1133.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "suficientes para brindar atenci\u00f3n de",
            "start": 1136.29,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desarrollo regional",
            "start": 1139.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "coincidimos en que se debe garantizar el",
            "start": 1142.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "acceso a internet y se debe contar con",
            "start": 1145.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un servicio telefon\u00eda satelital con",
            "start": 1149.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "coberturas en todas las comunidades",
            "start": 1152.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "guardias sobre la educaci\u00f3n se deben",
            "start": 1154.25,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "reconocer y respaldar besar a los",
            "start": 1158.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "maestros en h\u00eddricos",
            "start": 1161.059,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "del pueblo bergillos incluir e incluir",
            "start": 1163.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en todos los niveles educativos la",
            "start": 1167.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza de las lenguas parejas a",
            "start": 1169.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de maestro comunitario y generar",
            "start": 1172.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "acciones para garantizar su uso y evitar",
            "start": 1175.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "su p\u00e9rdida tambi\u00e9n implementar el",
            "start": 1179.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esquema que posibiliten la ense\u00f1anza del",
            "start": 1183.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conocimiento tradicional en todos los",
            "start": 1186.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "niveles educativos",
            "start": 1188.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las instituciones educativas",
            "start": 1191.9,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de nivel superior se basan en criterios",
            "start": 1194.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sentimientos del pueblo guarij\u00edo para",
            "start": 1198.37,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que las personas que crecen aporte en",
            "start": 1201.74,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1203.93,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "para mejorar el servicio de salud se",
            "start": 1206.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "debe contar con centros que tengan",
            "start": 1209.889,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "materiales medicinas personal que hable",
            "start": 1211.72,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "las lenguas ind\u00edgenas o en su defecto",
            "start": 1215.289,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que se garanticen traductores para una",
            "start": 1217.509,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n adecuada de los enfermeros",
            "start": 1220.99,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "enfermeras as\u00ed como doctores doctora que",
            "start": 1223.889,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "sean parte de la misma comunidad es",
            "start": 1228.009,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y en su caso",
            "start": 1229.899,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "que cuente con conocimiento cultural",
            "start": 1233.639,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para respetar la vida comunitaria",
            "start": 1236.07,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "construir los espacios integrales",
            "start": 1238.609,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "comparten pertinencia cultural para la",
            "start": 1240.889,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las personas que padecen",
            "start": 1244.019,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "alguna enfermedad y sus familiares",
            "start": 1246.839,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "se debe reconocer el ejercicio de la",
            "start": 1250.559,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "medicina tradicional que mantienen las",
            "start": 1253.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1255.749,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a esto se suma la necesidad de proteger",
            "start": 1258.19,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "nuestro patrimonio",
            "start": 1260.679,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "como pueblos para lo cual es urgente",
            "start": 1263.309,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "reconocer garantizar la propiedad",
            "start": 1265.49,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "colectiva del reconocimiento de las",
            "start": 1268.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1271.499,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1273.299,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica la danza artes entre otros",
            "start": 1278.87,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aunados a ello para que el uso y",
            "start": 1283.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "aprovechamiento del territorio los",
            "start": 1285.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recursos bienes naturales sean en",
            "start": 1287.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestro beneficio",
            "start": 1291.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se requiere que todo producto natural",
            "start": 1292.1,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "generado a partir nuestro de nuestro",
            "start": 1295.54,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "conocimiento esto est\u00e9 est\u00e9 protegidos",
            "start": 1298.309,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "en una ley constitucional pistear",
            "start": 1302.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "redituables a nivel colectivo",
            "start": 1304.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "considerando que las comunidades que",
            "start": 1308.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "eleg\u00edan han sido lastimada por la",
            "start": 1310.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 1312.67,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "proponemos la creaci\u00f3n de un programa",
            "start": 1315.07,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "integrales para apoyar el desarrollo de",
            "start": 1318.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las telas y los j\u00f3venes que a trav\u00e9s de",
            "start": 1321.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ellos se generen cadenas de bienestar en",
            "start": 1324.92,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "beneficio de sus comunidades una",
            "start": 1328.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "universidad virtual en mesa colorada ya",
            "start": 1331.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed est\u00e1 el centro mayor con mayor",
            "start": 1335.36,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1338.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y un comedor comunitario tambi\u00e9n en",
            "start": 1339.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todas las comunidades para que los lo",
            "start": 1342.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sindican no tenga mejores atenciones de",
            "start": 1344.98,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 1347.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para culminar perm\u00edtanme comentarles que",
            "start": 1350.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estos planteamientos mencionados",
            "start": 1354.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dan seguimiento a nuestro trabajo diario",
            "start": 1357.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y plasman nuestras aspiraciones como",
            "start": 1361.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblo guarij\u00edo tambi\u00e9n se refiere",
            "start": 1364.49,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "a nuestro derecho como pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1368.2,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "por ello no dudamos de su compromiso y",
            "start": 1371.039,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n para darles seguimiento",
            "start": 1375.429,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s les voy a pedir al presidente de",
            "start": 1377.909,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para que nos d\u00e9 una",
            "start": 1380.889,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "respuesta positiva a corto plazo",
            "start": 1382.929,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "esto ya la gobernadora tambi\u00e9n que nos",
            "start": 1386.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a al presidente municipal tambi\u00e9n",
            "start": 1389.45,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de ella y el municipal tambi\u00e9n",
            "start": 1391.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por eso han atinado esta ermita jonathan",
            "start": 1401.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ive la necesidad y nadie se detiene yo",
            "start": 1404.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "matamos comunidades idioma tiempo me",
            "start": 1407.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cubra de m\u00fasica chi y estoy ganando est\u00e1",
            "start": 1409.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mal para presidente todo caro acami cana",
            "start": 1412.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "te amo dirigiendo meca mensaje",
            "start": 1414.98,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y el \u00faltimo tema",
            "start": 1418.97,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los gobernadores ya est\u00e1n en mejor",
            "start": 1421.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para el proyecto de la",
            "start": 1424.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "culminaci\u00f3n del proyecto de la empresa",
            "start": 1428.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que diga la conclusi\u00f3n del proyecto de",
            "start": 1430.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la presa ya que las autoridades y los",
            "start": 1433.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "integrantes de la energ\u00eda tambi\u00e9n ya que",
            "start": 1436.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es un proyecto muy interesante que nos",
            "start": 1439.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "traen desarrollos e impulsos de la",
            "start": 1442.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "econom\u00eda para elevar la calidad de",
            "start": 1445.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bienestar de alimentaci\u00f3n la calidad de",
            "start": 1447.72,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "vida hacia un futuro mejor",
            "start": 1451.32,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "gracias querida",
            "start": 1455.309,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo voy a hacer la entrega de",
            "start": 1467.27,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "propuestas y necesidades al presidente",
            "start": 1469.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1477.21,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "e invitamos a los presentes a ocupar sus",
            "start": 1508.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 1511.54,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 1517.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 1522.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas licenciado",
            "start": 1524.58,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes",
            "start": 1528.39,
            "duration": 11.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1531.68,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 1542.01,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "dios maggette c\u00f3ctel sketch",
            "start": 1544.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ya me agrada oca\u00f1a que m\u00e1s bien caja",
            "start": 1549.25,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "con el tema soft",
            "start": 1554.24,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "joe mohan oscos seven san bernardo",
            "start": 1557.73,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "boeing janos con guarij\u00edo de radio din",
            "start": 1562.07,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "arroj\u00f3 m\u00e1s al licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1567.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador yo escojo y the blood",
            "start": 1570.63,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "sketch coyam min de manchester",
            "start": 1573.9,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes hermanas y hermanos",
            "start": 1578.9,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "quiero en primer t\u00e9rmino",
            "start": 1584.65,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "saludar",
            "start": 1590.05,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y agradecer la distinguida presencia de",
            "start": 1591.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nuestras autoridades tradicionales de",
            "start": 1595.929,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "los gobernadores del pueblo bar\u00ed gio",
            "start": 1599.9,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "procedentes de mesa colorada",
            "start": 1604.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de cuajar ice",
            "start": 1609.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los vac\u00edos",
            "start": 1611.35,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 1613.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "macar\u00e1 ue los chacales",
            "start": 1615.99,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "y nabo y bamb\u00fa muchas gracias se\u00f1ores",
            "start": 1620.36,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 1625.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos por acudir a este",
            "start": 1627.53,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "importante encuentro",
            "start": 1632.44,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1636.909,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "saludamos",
            "start": 1638.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a nuestro se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1641.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1643.81,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador por visitar esta tierra",
            "start": 1647.53,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "guarij\u00edo y en particular a este centro",
            "start": 1652.86,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "coordinador de pueblos ind\u00edgenas que",
            "start": 1657.19,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "tiene su sede aqu\u00ed en san bernardo",
            "start": 1661.15,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "del mismo modo quiero agradecer la",
            "start": 1664.669,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "presencia de la se\u00f1ora gobernadora del",
            "start": 1669.35,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "estado de sonora claudia p\u00e1vlovich y",
            "start": 1674.509,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s personalidades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 1678.859,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "en la mesa del presidio",
            "start": 1681.739,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "para nosotros es un honor acompa\u00f1ar en",
            "start": 1685.67,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "esta gira a nuestro se\u00f1or presidente que",
            "start": 1690.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ha emprendido a todas las regiones",
            "start": 1694.64,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds para escuchar",
            "start": 1696.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los planteamientos de los pueblos y",
            "start": 1700.21,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "tomarlos en cuenta a partir de sus",
            "start": 1703.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "propias visiones de desarrollo y",
            "start": 1707.72,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "bienestar y mediante un di\u00e1logo directo",
            "start": 1711.23,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y horizontal",
            "start": 1715.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n tenemos el gran",
            "start": 1717.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "privilegio de visitar este vasto estado",
            "start": 1720.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de sonora que cuenta con una importante",
            "start": 1723.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presencia de pueblos ind\u00edgenas entre",
            "start": 1727.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "\u00e9stos el pueblo guarij\u00edo aqu\u00ed presente",
            "start": 1730.65,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "quienes se denominan a s\u00ed mismos como ma",
            "start": 1735.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "curable con una poblaci\u00f3n de",
            "start": 1739.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "aproximadamente dos mil 946 personas de",
            "start": 1742.08,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "los cuales como ha sido dicho por su",
            "start": 1746.94,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "vocero s\u00f3lo dos mil 93 hablan la lengua",
            "start": 1750.57,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena esto es un indicativo",
            "start": 1755.76,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "preocupante porque lamentablemente",
            "start": 1760.909,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "muchas de nuestras lenguas ind\u00edgenas",
            "start": 1764.309,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en esta zona norte de nuestro pa\u00eds est\u00e1n",
            "start": 1768.039,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en peligro de desaparici\u00f3n y creo que",
            "start": 1771.419,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este es un tema que nos debe llamar a la",
            "start": 1775.659,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de todas y de todos en este",
            "start": 1778.479,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "territorio guarij\u00edo incrustado en esta",
            "start": 1782.83,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "sierra madre occidental entre el margen",
            "start": 1785.95,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "del r\u00edo mayo y el arroyo oa jaraiz misma",
            "start": 1788.859,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cordillera en la que tambi\u00e9n coexisten",
            "start": 1792.759,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos mayor a quienes",
            "start": 1794.769,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "estaremos visitando el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 1797.499,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos siendo testigos de este di\u00e1logo",
            "start": 1800.07,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y acercamiento con el pueblo bar\u00ed yo",
            "start": 1803.379,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "como lo ha dicho el vocero de las",
            "start": 1807.149,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comunidades bar y gu\u00edas aqu\u00ed se\u00f1or",
            "start": 1811.539,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "presidente las comunidades viven",
            "start": 1814.269,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "fundamentalmente de la producci\u00f3n",
            "start": 1816.57,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola para el autoconsumo y tambi\u00e9n",
            "start": 1819.07,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "en gran medida se dedican a la ganader\u00eda",
            "start": 1822.759,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que comprende la cr\u00eda de reses chivos",
            "start": 1825.239,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "puercos y gallinas",
            "start": 1829.179,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en ocasi\u00f3n de esta visita siendo este",
            "start": 1832.659,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "centro coordinador de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1836.559,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "de san bernardo de san bernardo el lugar",
            "start": 1838.33,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que nos alberga en este momento deseo",
            "start": 1841.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recordar que la visibilidad de los",
            "start": 1844.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos ante el gobierno mexicano se",
            "start": 1846.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hizo evidente",
            "start": 1849.639,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "en el en la d\u00e9cada de los setentas",
            "start": 1851.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuando los l\u00edderes guarij\u00edos jos\u00e9 suasi",
            "start": 1853.89,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "asueta y jos\u00e9 ruelas visitaron al",
            "start": 1857.97,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica en aquella",
            "start": 1862.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n esto tuvo como resultado que en",
            "start": 1865.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esa d\u00e9cada de los setentas pudiera",
            "start": 1868.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "crearse este centro coordinador de",
            "start": 1870.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y quisiera mencionar a",
            "start": 1874.23,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los antrop\u00f3logos margarita nolasco",
            "start": 1877.71,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salom\u00f3n akhmad y fernando ben\u00edtez que",
            "start": 1880.94,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron este proceso de creaci\u00f3n de",
            "start": 1884.67,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "este centro coordinador de modo que es a",
            "start": 1888.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "partir de la d\u00e9cada de los 70 es como se",
            "start": 1893.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atiende desde este centro al pueblo bar\u00ed",
            "start": 1895.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gio y a otros pueblos ind\u00edgenas de esta",
            "start": 1898.14,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "serran\u00eda en el estado de sonora y desde",
            "start": 1901.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha apoyado el caminar de los",
            "start": 1904.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueblos y de las comunidades",
            "start": 1908.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "yo quisiera destacar que en esta regi\u00f3n",
            "start": 1910.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenemos dos casas de la ni\u00f1ez ind\u00edgena",
            "start": 1913.52,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1916.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apoya a ni\u00f1os y a ni\u00f1os en alimentaci\u00f3n",
            "start": 1917.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y hospedaje para poder continuar con sus",
            "start": 1921.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estudios tambi\u00e9n aqu\u00ed se han apoyado",
            "start": 1925.95,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "proyectos de car\u00e1cter productivo y de",
            "start": 1929.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n y ejercicio de los",
            "start": 1932.809,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1935.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "finalmente quisiera decir quisiera",
            "start": 1939.47,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "recordar en memoria del antrop\u00f3logo",
            "start": 1942.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gonzalo aguirre beltr\u00e1n quien en su",
            "start": 1945.409,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "momento hablaba de las regiones de",
            "start": 1948.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "refugio refiri\u00e9ndose a estas regiones",
            "start": 1951.059,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "tan apartadas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1954.87,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y tomando esto como referencia en este",
            "start": 1958.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "momento hist\u00f3rico que vive nuestro pa\u00eds",
            "start": 1961.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos que esto que en alg\u00fan",
            "start": 1963.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "momento fue llamado como las regiones de",
            "start": 1966.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "refugio hoy deben convertirse en",
            "start": 1969.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "regiones de esperanza en este proceso de",
            "start": 1972.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n que encabeza",
            "start": 1976.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestro presidente de la rep\u00fablica el",
            "start": 1978.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1980.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos que las regiones",
            "start": 1982.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas deben ser ahora regiones de",
            "start": 1985.28,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "esperanza y tambi\u00e9n quisiera expresar mi",
            "start": 1989.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "agradecimiento a los gobernadores",
            "start": 1993.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tradicionales que han tenido su asamblea",
            "start": 1995.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "previa a este acto para definir sus",
            "start": 1998.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "principales planteamientos y propuestas",
            "start": 2001.51,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de desarrollo comunitario y regional",
            "start": 2003.31,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mismos que hoy p\u00fablicamente han sido",
            "start": 2006.6,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "entregados en esta tarde estoy seguro",
            "start": 2010.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que con sus voces y propuestas habremos",
            "start": 2014.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de construir una nueva historia para el",
            "start": 2017.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pueblo guarij\u00edo dejando atr\u00e1s la larga",
            "start": 2020.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "noche de olvido",
            "start": 2023.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y exclusi\u00f3n para entrar a",
            "start": 2025.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un horizonte de justicia desarrollo y",
            "start": 2029.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bienestar para sus hijos y sus hijas a",
            "start": 2032.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los pueblos as\u00ed los pueblos ind\u00edgenas se",
            "start": 2036.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "suman a la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 2039.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico construyendo una patria en el que",
            "start": 2042.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quepan todos los pueblos y todas las",
            "start": 2045.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "culturas que lo conforman dios cuide",
            "start": 2047.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "good sketch muchas gracias",
            "start": 2050.71,
            "duration": 12.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2054.19,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "solicitamos a la gobernadora",
            "start": 2067.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de sonora",
            "start": 2071.149,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano",
            "start": 2073.7,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nos dirija un mensaje",
            "start": 2076.849,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes primero que nada",
            "start": 2086.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias presidente por estar",
            "start": 2089.37,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed con nosotros en san bernardo",
            "start": 2091.77,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "gente de trabajo los guarij\u00edos gente de",
            "start": 2096.17,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "bien gente de mucho esfuerzo gente que a",
            "start": 2099.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "base de mucho mucho trabajo ha podido",
            "start": 2102.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "salir adelante creo que juanito ha sido",
            "start": 2105.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muy claro en sus peticiones y me da",
            "start": 2108.84,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mucho gusto que as\u00ed as\u00ed haya sido",
            "start": 2111.57,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "como usted ve aqu\u00ed est\u00e1n nuestros",
            "start": 2114.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gobernadores de mesa colorada de guajar\u00e1",
            "start": 2118.07,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y de estrados de jacales de mayor agua y",
            "start": 2121.76,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de vac\u00edos y de motivan",
            "start": 2125.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "quiero decirle que hemos hecho muchas",
            "start": 2129.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cosas pero que faltan muchas cosas por",
            "start": 2132.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacer presidente aqu\u00ed lo dec\u00eda muy bien",
            "start": 2135.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "juanito es importante nuestras",
            "start": 2137.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "carreteras alimentadoras una carretera",
            "start": 2140.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "te lleva al centro de salud una",
            "start": 2143.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "carretera te acerca al lugar donde vives",
            "start": 2146.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una carretera te acerca al lugar donde",
            "start": 2148.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trabajas una carretera te acerca al",
            "start": 2151.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lugar donde estudias y las carreteras en",
            "start": 2154.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sonora son important\u00edsimas los caminos",
            "start": 2158.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vecinales porque tambi\u00e9n la",
            "start": 2161.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "productividad de nuestra gente la",
            "start": 2163.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de ellos en esta zona gente que",
            "start": 2165.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabaja el campo agr\u00edcolas y ganaderos",
            "start": 2168.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "necesitan apoyo y necesitan tener",
            "start": 2171.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "caminos que puedan transitar pero",
            "start": 2174.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n necesitan seguridad para sus",
            "start": 2177.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "familias necesitan becas para estudiar",
            "start": 2179.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nosotros hemos entregado 600 becas",
            "start": 2183.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "oricios pero no es suficiente",
            "start": 2185.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "necesitamos hacer m\u00e1s y si empatamos",
            "start": 2187.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recursos con usted se\u00f1or presidente",
            "start": 2190.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos",
            "start": 2193.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s para la gente que lo requiere",
            "start": 2194.83,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta regi\u00f3n tan importante y tan",
            "start": 2197.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "necesitada como usted ve presidente es",
            "start": 2200.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "gente que trabaja gente que no no nada",
            "start": 2203.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s da la mano y pide cosas pide trabajo",
            "start": 2207.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y oportunidades y eso es lo que creo",
            "start": 2210.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "debemos de darle creo tambi\u00e9n que es",
            "start": 2212.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "necesaria la infraestructura para",
            "start": 2215.83,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuestra gente como le digo centros de",
            "start": 2217.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "salud escuelas mejorar por supuesto y",
            "start": 2220.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recobrar nuestras ra\u00edces que no",
            "start": 2223.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pierdan su esencia que sigan y que sigan",
            "start": 2227.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aprendiendo y que haya m\u00e1s refuerzo y",
            "start": 2230.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sost\u00e9n para que sigan aprendiendo su",
            "start": 2233.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lengua originaria que no se les olvide",
            "start": 2236.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde vienen porque lo m\u00e1s importante",
            "start": 2239.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es tener nuestras ra\u00edces a d\u00f3nde vamos",
            "start": 2241.26,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde venimos y no saber ni esperar",
            "start": 2244.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que otros no lo cuenten por eso tambi\u00e9n",
            "start": 2247.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "le pido presidente que apoyemos a que",
            "start": 2250.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ellos tengan muy claro y no se les",
            "start": 2252.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "olvide su lengua su lengua original",
            "start": 2255.46,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "decirle tambi\u00e9n que es importante la",
            "start": 2258.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 2262.089,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es importante que la gente con el",
            "start": 2264.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "respeto que se debe de tener a ellos y",
            "start": 2267.25,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "lo que ellos decidan se termine la presa",
            "start": 2269.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pilares y ellos as\u00ed lo quieren porque",
            "start": 2272.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "porque es una obra que yo no empec\u00e9 que",
            "start": 2276.18,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "yo no contrat\u00e9 que tiene nueve a\u00f1os creo",
            "start": 2280.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "construy\u00e9ndose y que le ha costado mucho",
            "start": 2285.099,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo a ellos sino a los sonorenses",
            "start": 2287.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n m\u00e1quinas paradas que est\u00e9",
            "start": 2289.39,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gente ah\u00ed sin trabajar y van y vienen",
            "start": 2292.21,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y la gente espera y hemos perdido",
            "start": 2295.77,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres mil millones de pesos cada",
            "start": 2300.579,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vez que se viene en las aguas y que",
            "start": 2303.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va la gente con sus casas",
            "start": 2305.529,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hace poco hace un a\u00f1o exactamente no",
            "start": 2308.559,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "hace poco pero ya m\u00ed se me hace poco ya",
            "start": 2311.829,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "fue la \u00faltima de las avenidas muy",
            "start": 2314.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fuertes y me dec\u00eda un se\u00f1or esperando",
            "start": 2316.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que era la quinta vez que perd\u00eda su casa",
            "start": 2319.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la quinta vez ya se les est\u00e1n",
            "start": 2322.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "construyendo pero ya no queremos una",
            "start": 2325.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sexta vez de una s\u00e9ptima vez y tampoco",
            "start": 2327.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "queremos que haya sequ\u00eda aqu\u00ed en el mayo",
            "start": 2330.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porque la hay as\u00ed que con el respeto que",
            "start": 2332.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se merecen y lo que ellos decidan pero",
            "start": 2337.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed le quiero pedir a nombre de mucha",
            "start": 2339.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gente que se termine que se termine si",
            "start": 2341.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ellos as\u00ed lo deciden porque navojoa",
            "start": 2345.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00e1lamos el quiriego lo merecen nuestra",
            "start": 2347.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gente lo merece y ya no merecen estar en",
            "start": 2351.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "medio de tantas inundaciones que tantas",
            "start": 2354.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas materiales y en algunas",
            "start": 2357.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ocasiones lamentablemente humanas",
            "start": 2360.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos han causado le agradezco",
            "start": 2361.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente la atenci\u00f3n que le viene a",
            "start": 2364.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dar a nuestra gente a esta gente que a",
            "start": 2366.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "veces nadie escucha y que merece ser",
            "start": 2369.17,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "escuchada porque muchos sonorenses",
            "start": 2371.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muchos sonorenses tenemos ra\u00edces en",
            "start": 2373.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estos pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2376.97,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en los talleres en los yaquis en los",
            "start": 2379.0,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos en los pagos en los en los",
            "start": 2381.31,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "mayos",
            "start": 2387.38,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "y la verdad debemos escucharlos y lo que",
            "start": 2389.609,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ellos decidan nosotros lo tomaremos en",
            "start": 2394.589,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cuenta siempre para bien les deseo",
            "start": 2397.109,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "siempre lo mejor y sobre todo les deseo",
            "start": 2400.279,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estar cerca de ustedes como lo hace el",
            "start": 2403.079,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente siempre cerca de",
            "start": 2405.509,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "ustedes atendiendo sus necesidades y",
            "start": 2407.759,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndole las cosas como son lo que se",
            "start": 2409.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "puede s\u00ed y lo que no se puede no",
            "start": 2412.739,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias y muchas gracias por",
            "start": 2415.079,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "recibirnos ac\u00e1",
            "start": 2417.69,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2418.53,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2420.1,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2421.29,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos escuchemos el",
            "start": 2435.0,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 2439.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2442.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2444.42,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2447.96,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2451.22,
            "duration": 12.309
        },
        {
            "text": "amigas amigos de san bernardo de",
            "start": 2458.589,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "comunidades pueblos",
            "start": 2463.529,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "de la cultura wari jia",
            "start": 2467.48,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de este municipio de \u00e1lamos del estado",
            "start": 2472.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 2475.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 2477.09,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en san bernardo",
            "start": 2480.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tener este encuentro con ustedes los",
            "start": 2484.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos",
            "start": 2488.01,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "este pueblo",
            "start": 2491.32,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con tanta historia",
            "start": 2494.96,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y con tanta cultura",
            "start": 2499.12,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2504.56,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2506.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que yo les cuente",
            "start": 2509.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "algo sobre mi vida",
            "start": 2512.14,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2517.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a veces no se conoce",
            "start": 2521.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el pasado",
            "start": 2525.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 2527.65,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y es muy importante",
            "start": 2530.89,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que se sepa de d\u00f3nde venimos",
            "start": 2533.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para que se entienda mejor",
            "start": 2538.64,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "quienes somos",
            "start": 2542.21,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "yo soy originario de un pueblo de",
            "start": 2545.66,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 2549.079,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2552.339,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "sal\u00ed a estudiar la secundaria a la",
            "start": 2555.859,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cabecera municipal",
            "start": 2558.769,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se llama macuspana",
            "start": 2564.74,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y estudie la preparatoria en la capital",
            "start": 2567.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de tabasco",
            "start": 2571.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que se llama villahermosa",
            "start": 2573.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 2577.06,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2578.15,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "como una beca",
            "start": 2579.95,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2581.39,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estudi\u00e9",
            "start": 2582.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 2584.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "viv\u00ed",
            "start": 2587.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en la casa del estudiante tabasque\u00f1o ah\u00ed",
            "start": 2590.21,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "nos daban hospedaje y alimentaci\u00f3n",
            "start": 2594.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed pude terminar mi carrera",
            "start": 2597.58,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "soy licenciado en ciencia pol\u00edtica y",
            "start": 2601.16,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2605.839,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "egresado de la universidad nacional",
            "start": 2608.29,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "autonoma de mexico de la unam",
            "start": 2612.79,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cuando termine la carrera",
            "start": 2617.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "me regres\u00e9",
            "start": 2621.01,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a mi estado natal",
            "start": 2622.99,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y el primer trabajo que tuve",
            "start": 2625.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fue de director",
            "start": 2629.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista en",
            "start": 2632.2,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 2636.55,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "de 1977 a 1982",
            "start": 2639.22,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la cultura de ustedes los",
            "start": 2646.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos",
            "start": 2648.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "all\u00e1 es la cultura maya chontal",
            "start": 2650.46,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 seis a\u00f1os",
            "start": 2656.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2659.62,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en un centro coordinador como \u00e9ste",
            "start": 2664.33,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "este centro se fund\u00f3",
            "start": 2668.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "1975",
            "start": 2672.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en el que yo fui director",
            "start": 2674.71,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "en la zona maya chontal se fund\u00f3 en 1973",
            "start": 2677.57,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2685.07,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2688.17,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 2689.86,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2693.339,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "desde el inicio",
            "start": 2695.759,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de mi trabajo como servidor p\u00fablico",
            "start": 2699.2,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "he estado vinculado",
            "start": 2703.589,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a la gente humilde a la gente pobre",
            "start": 2707.3,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y conozco muy bien la vida",
            "start": 2710.91,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y el sufrimiento",
            "start": 2715.98,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de las comunidades ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 2718.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "luego de eso",
            "start": 2723.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues llegu\u00e9 a ser",
            "start": 2725.68,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno en la ciudad de mexico",
            "start": 2728.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 2733.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 a todos",
            "start": 2736.59,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "respete a todos atend\u00ed a todos",
            "start": 2739.71,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pero le di preferencia a la gente",
            "start": 2744.01,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "humilde a la gente pobre",
            "start": 2746.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no ahora",
            "start": 2751.34,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de varios intentos",
            "start": 2753.119,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "triunfamos",
            "start": 2758.49,
            "duration": 2.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2759.43,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y ganamos la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 2760.63,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque esa fue la decisi\u00f3n de la mayor\u00eda",
            "start": 2763.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 2767.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "como ustedes",
            "start": 2772.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comprender\u00e1n",
            "start": 2774.84,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nos vamos",
            "start": 2777.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a fallarle al pueblo",
            "start": 2779.45,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda",
            "start": 2786.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "traicionarnos",
            "start": 2789.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a nosotros mismos",
            "start": 2791.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1ntos a\u00f1os de lucha",
            "start": 2794.06,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para llegar",
            "start": 2798.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 2800.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y hacer lo mismo que otros",
            "start": 2803.22,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "darle la espalda al pueblo",
            "start": 2809.44,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y trabajar solo",
            "start": 2812.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en nuestro propio provecho",
            "start": 2816.29,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "para tener dinero",
            "start": 2820.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para presumir del poder",
            "start": 2823.3,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2827.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no es por eso",
            "start": 2830.03,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que luchamos",
            "start": 2832.69,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "nosotros queremos la transformaci\u00f3n de",
            "start": 2835.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2837.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hable",
            "start": 2839.95,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo",
            "start": 2841.78,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que de ganar y vamos a llevar a cabo la",
            "start": 2845.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 2848.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2851.13,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2853.73,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "han habido 3",
            "start": 2855.859,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "transformaciones en la historia de",
            "start": 2859.3,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2861.05,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la primera",
            "start": 2862.52,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "fue cuando",
            "start": 2864.64,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico dej\u00f3 de ser",
            "start": 2867.069,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "una colonia",
            "start": 2871.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que depend\u00eda de espa\u00f1a'",
            "start": 2873.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y se convirti\u00f3 en un pa\u00eds libre y",
            "start": 2876.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 2880.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "eso se lo debemos",
            "start": 2882.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "desde luego al pueblo",
            "start": 2886.37,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y a dos dirigentes dos curas buenos",
            "start": 2890.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "rebeldes",
            "start": 2894.88,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "hidalgo y morelos",
            "start": 2896.95,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2898.34,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que no solo lucharon por la",
            "start": 2899.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "independencia de mexico sino que fueron",
            "start": 2902.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los primeros",
            "start": 2905.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que proclamaron la abolici\u00f3n de la",
            "start": 2907.72,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 2910.18,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "eso dec\u00eda",
            "start": 2913.72,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 2916.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y morelos dec\u00eda",
            "start": 2918.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que se modere la indigencia y la",
            "start": 2922.36,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "opulencia",
            "start": 2924.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es decir que haya igualdad",
            "start": 2926.609,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "y dej\u00f3 escrit\u00f3 morelos un documento que",
            "start": 2929.77,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se llama los sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 2933.16,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "en donde recomendaba que se aumentara el",
            "start": 2937.27,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "salario del pe\u00f3n",
            "start": 2942.19,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda a morelos que se eduque el hijo",
            "start": 2944.59,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del ind\u00edgena y del campesino igual que",
            "start": 2948.06,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el hijo del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 2951.31,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda morelos que haya tribunales",
            "start": 2955.82,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que defiendan al d\u00e9bil",
            "start": 2959.66,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de los abusos",
            "start": 2962.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que comete el fuerte",
            "start": 2964.38,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "esa fue una transformaci\u00f3n",
            "start": 2967.47,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "la primera hace poco m\u00e1s de 200 a\u00f1os",
            "start": 2970.589,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "la segunda transformaci\u00f3n",
            "start": 2977.27,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fue la que llev\u00f3 a cabo",
            "start": 2980.63,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el mejor presidente que ha habido en la",
            "start": 2984.03,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "historia de mexico",
            "start": 2986.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "un ind\u00edgena zapoteco oaxaca",
            "start": 2989.06,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 2993.92,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces los conservadores",
            "start": 2997.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como ahora tambi\u00e9n",
            "start": 3003.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan los cambios",
            "start": 3006.289,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "y ya cuando estaban perdidos se",
            "start": 3009.43,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "atrevieron a ir a buscar a un pr\u00edncipe",
            "start": 3012.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "al extranjero",
            "start": 3016.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y nos invadi\u00f3",
            "start": 3019.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso",
            "start": 3022.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del mundo el ej\u00e9rcito franc\u00e9s",
            "start": 3025.18,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero ju\u00e1rez los liberales",
            "start": 3029.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no se rindieron",
            "start": 3032.1,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "lucharon hasta que se expuls\u00f3 a los",
            "start": 3034.39,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "extranjeros y se restaur\u00f3 nuestra",
            "start": 3037.809,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica esa fue la segunda",
            "start": 3042.13,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3044.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la tercera transformaci\u00f3n",
            "start": 3047.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues la revoluci\u00f3n",
            "start": 3050.4,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de 1910",
            "start": 3052.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque porfirio d\u00edaz",
            "start": 3055.49,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a la presidencia",
            "start": 3058.67,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "y se convirti\u00f3 en un dictador",
            "start": 3061.23,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "tard\u00f3 una presidencia por cuatro a\u00f1os",
            "start": 3065.359,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3071.61,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "esclaviz\u00f3 al pueblo y gobern\u00f3 nada m\u00e1s",
            "start": 3073.24,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "para los grandes caciques",
            "start": 3077.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para los potentados",
            "start": 3081.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en ese entonces los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3085.21,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sufrieron mucho",
            "start": 3087.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sobre todo los pueblos mayos",
            "start": 3090.24,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "los pueblos yaquis",
            "start": 3094.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ustedes",
            "start": 3096.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de que para quitarles las tierras",
            "start": 3099.01,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "des cerraron a los yaquis",
            "start": 3103.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los mandaron",
            "start": 3106.39,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "al sur a este",
            "start": 3108.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a veracruz a las haciendas henequeneras",
            "start": 3111.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n",
            "start": 3114.83,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se mor\u00edan",
            "start": 3117.29,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que unos cuantos se apoderan de las",
            "start": 3123.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 3126.43,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas de sonora",
            "start": 3128.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por eso fue el movimiento revolucionario",
            "start": 3133.29,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "encabezado por un hombre bueno",
            "start": 3135.81,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "francisco el madero",
            "start": 3139.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "se le conoce",
            "start": 3143.069,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "porque fue cobardemente asesinado",
            "start": 3145.84,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "como el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 3150.83,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de qu\u00e9",
            "start": 3156.21,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo asesina sigue la revoluci\u00f3n",
            "start": 3158.37,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y se lleva a cabo",
            "start": 3163.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n porque se le devuelve",
            "start": 3166.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la tierra a los campesinos sobre todo",
            "start": 3170.55,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "durante el gobierno del general c\u00e1rdenas",
            "start": 3173.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se recupera el petr\u00f3leo que porfirio",
            "start": 3177.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "d\u00edaz se hab\u00eda entregado a los",
            "start": 3179.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "extranjeros y se recuperan las minas de",
            "start": 3181.74,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "oro de plata de cobre",
            "start": 3185.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3189.55,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esa transformaci\u00f3n y de",
            "start": 3191.759,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "avances importantes en lo social",
            "start": 3194.009,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 3197.5,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "vuelve la opresi\u00f3n",
            "start": 3200.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "justo qu\u00e9",
            "start": 3204.47,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por terminar",
            "start": 3206.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que nosotros llamamos",
            "start": 3210.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el nuevo",
            "start": 3212.98,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "porfirismo",
            "start": 3215.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tarde",
            "start": 3217.79,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3220.63,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado 36 a\u00f1os desde",
            "start": 3222.7,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "1982",
            "start": 3228.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3231.99,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a finales del a\u00f1o pasado",
            "start": 3234.05,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por eso hablamos de la cuarta",
            "start": 3238.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3240.55,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "porque fue independencia reforma",
            "start": 3243.569,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y ahora",
            "start": 3246.109,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3249.84,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo sin",
            "start": 3253.6,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3255.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 3257.619,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "porque nuestros h\u00e9roes las madres los",
            "start": 3260.28,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "padres de nuestra patria tuvieron que",
            "start": 3265.26,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "tomar las armas",
            "start": 3268.53,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "eran ellos pacifistas pero no les qued\u00f3",
            "start": 3271.269,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de otra",
            "start": 3274.419,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos la dicha enorme de",
            "start": 3276.03,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "poder llevar a cabo un cambio profundo",
            "start": 3279.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "igual que como la independencia la",
            "start": 3283.37,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "reforma la revoluci\u00f3n",
            "start": 3286.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y hacerlo de manera pac\u00edfica sin",
            "start": 3288.51,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3292.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y eso es lo que ya comenz\u00f3",
            "start": 3294.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil porque hay",
            "start": 3297.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "resistencias",
            "start": 3302.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay quienes no quieren",
            "start": 3304.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "dejar de robar",
            "start": 3307.52,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no tienen llenadera",
            "start": 3310.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero ya se acab\u00f3",
            "start": 3314.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la correcci\u00f3n",
            "start": 3317.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y s",
            "start": 3326.69,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3330.63,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito principal del gobierno que",
            "start": 3333.26,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "encabezo acabar con la corrupci\u00f3n y con",
            "start": 3338.24,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 3342.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que m\u00e1s da\u00f1a a m\u00e9xico",
            "start": 3345.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds a pesar de que lo han",
            "start": 3349.85,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "saqueado por siglos tiene todav\u00eda",
            "start": 3352.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "muchos recursos naturales y tiene un",
            "start": 3356.239,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "pueblo bueno un pueblo trabajador",
            "start": 3359.719,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "hasta el ejemplo de nuestros paisanos",
            "start": 3364.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "migrantes los que por necesidad se han",
            "start": 3366.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tenido que ir a buscar la vida a eeuu",
            "start": 3369.26,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n enviando a sus familiares",
            "start": 3372.32,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "35 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3376.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 3380.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esas remesas de dinero son la principal",
            "start": 3382.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fuente de ingresos que tiene en nuestro",
            "start": 3386.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3388.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "si el pueblo de m\u00e9xico fue ese flojo",
            "start": 3391.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fuese indolente no saldr\u00eda adelante en",
            "start": 3394.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ning\u00fan lado",
            "start": 3396.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 3399.369,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "es muy trabajador",
            "start": 3401.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3405.37,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3407.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la posibilidad",
            "start": 3408.849,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de salir adelante",
            "start": 3411.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por eso es este cambio",
            "start": 3414.65,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "si se terminan la corrupci\u00f3n va a haber",
            "start": 3418.49,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "presupuesto ya lo estamos constatando",
            "start": 3422.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3428.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuidamos que nadie se robe el dinero del",
            "start": 3429.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 3431.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "va a alcanzar",
            "start": 3435.16,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para financiar el desarrollo",
            "start": 3437.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sin aumentar impuestos sin aumentar las",
            "start": 3443.069,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "gasolinas sin endeudar al pa\u00eds",
            "start": 3446.849,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "depende de que no haya corrupci\u00f3n porque",
            "start": 3450.779,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me pasar\u00eda toda la tarde",
            "start": 3455.999,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ndoles de c\u00f3mo se han dedicado a",
            "start": 3457.919,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "saquear a m\u00e9jico",
            "start": 3460.919,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ese es el c\u00e1ncer que estaba destruyendo",
            "start": 3464.17,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds",
            "start": 3467.26,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entonces ya no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 3470.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n de",
            "start": 3472.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "arriba para abajo",
            "start": 3476.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se limpian las escaleras",
            "start": 3478.82,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "porque hasta dec\u00edan que la corrupci\u00f3n",
            "start": 3481.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "era parte de la cultura del pueblo de",
            "start": 3487.25,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mexico falso",
            "start": 3489.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en las comunidades en los pueblos en las",
            "start": 3493.64,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "familias de m\u00e9xico hay una gran reserva",
            "start": 3496.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de valores culturales morales",
            "start": 3498.829,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 3501.5,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se da arriba",
            "start": 3503.84,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se da de arriba para abajo",
            "start": 3506.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y el presidente es corrupto pues todos",
            "start": 3509.29,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "van a ser lo mismo que presidente del",
            "start": 3513.359,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "ejemplo de honestidad todos",
            "start": 3516.509,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "tienen que actuar con rectitud",
            "start": 3520.66,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 3524.839,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "y eso nos permite ahorrar mucho dinero",
            "start": 3527.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todo lo que se iba por el ca\u00f1o de la",
            "start": 3531.35,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ahora",
            "start": 3533.87,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "se destina al bienestar del pueblo",
            "start": 3537.3,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 3540.7,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "ya no hay lujos en el gobierno",
            "start": 3542.92,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vengo a san bernardo pues como",
            "start": 3546.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 todos los pueblos de m\u00e9xico desde",
            "start": 3550.05,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os porque recuerda",
            "start": 3552.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ya no hay avi\u00f3n presidencial",
            "start": 3556.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y al avi\u00f3n presidencial despu\u00e9s venta",
            "start": 3559.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 3561.66,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en california saben cu\u00e1nto",
            "start": 3563.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "iba a terminar constante ese avi\u00f3n",
            "start": 3568.2,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "7000",
            "start": 3571.63,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3574.03,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n para 280 pasajeros",
            "start": 3576.99,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "con rec\u00e1mara",
            "start": 3581.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con restaurant",
            "start": 3584.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3585.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n que no lo tienen y donald ton",
            "start": 3587.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 3593.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es cosa de hacer cuenta cu\u00e1nto tiene al",
            "start": 3595.44,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "amo de presupuesto presidente",
            "start": 3598.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "126 millones ah\u00ed ay\u00fadenme hacer la",
            "start": 3601.569,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "cuenta siete mil millones cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 3605.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del presupuesto de \u00e1lamos los siete mil",
            "start": 3608.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3611.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "si hablamos tiene 120",
            "start": 3612.53,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "estaremos hablando como de 50 a\u00f1os medio",
            "start": 3616.25,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "siglo",
            "start": 3621.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del presupuesto de \u00e1lamo",
            "start": 3622.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3626.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "iba a terminar costando el avi\u00f3n",
            "start": 3630.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidencial por eso est\u00e1 en venta pero",
            "start": 3632.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no solo el avi\u00f3n presidencial 75 aviones",
            "start": 3635.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y helic\u00f3pteros porque usaban los",
            "start": 3639.65,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf",
            "start": 3642.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para ir de compras",
            "start": 3647.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "saben cuantos cuidaban al presidente",
            "start": 3649.97,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "8000 elementos del estado mayor",
            "start": 3654.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3657.18,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ya desapareci\u00f3 el estado mayor",
            "start": 3661.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presidencial todos esos elementos ya",
            "start": 3664.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3668.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para cuidar al pueblo al presidente lo",
            "start": 3671.88,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "cuida la gente",
            "start": 3675.39,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "como un sus ahorros",
            "start": 3685.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 3688.11,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ten\u00edan una atenci\u00f3n m\u00e9dica privada",
            "start": 3691.43,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los ex presidentes de la rep\u00fablica",
            "start": 3696.27,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recib\u00edan de pensi\u00f3n",
            "start": 3698.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "5 millones de pesos mensuales",
            "start": 3701.63,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "todo eso se termin\u00f3",
            "start": 3707.93,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3710.51,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "hay presupuesto y vengo a decirles que",
            "start": 3713.19,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir todos los compromisos",
            "start": 3718.109,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 la gobernadora",
            "start": 3721.28,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "va a depender de ustedes de los",
            "start": 3726.23,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos porque no se va a imponer nada",
            "start": 3729.23,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 3734.299,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y",
            "start": 3737.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 3741.74,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en el caso de la presa los pilares",
            "start": 3746.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "yo tengo el compromiso con la",
            "start": 3752.339,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "gobernadora d",
            "start": 3755.039,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 3758.71,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 3760.49,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "disponibles los 600 millones de pesos",
            "start": 3763.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que faltan para terminar con la presa",
            "start": 3766.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y decirles tambi\u00e9n",
            "start": 3778.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3781.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n entregando apoyos",
            "start": 3783.03,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "los adultos mayores porque ese fue mi",
            "start": 3787.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "compromiso ya est\u00e1n recibiendo el doble",
            "start": 3790.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de pensi\u00f3n ya no es mil 160 pesos",
            "start": 3793.78,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "son dos mil quinientos cincuenta",
            "start": 3799.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en el caso de los guarij\u00edos de los mayos",
            "start": 3804.7,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "de los yaquis de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3809.23,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "es a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 3812.109,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "que se empieza entregar es apoyo para",
            "start": 3815.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los que no son ind\u00edgenas a partir de los",
            "start": 3819.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "68 a\u00f1os",
            "start": 3822.69,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 3829.029,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es universal",
            "start": 3832.4,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "todo el que cumpla 65 a\u00f1os ya tiene el",
            "start": 3835.569,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "derecho de recibir suspensi\u00f3n y va a ir",
            "start": 3840.969,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "aumentando de acuerdo a la inflaci\u00f3n",
            "start": 3843.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 3846.059,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "esa pensi\u00f3n si es una pareja de ancianos",
            "start": 3848.32,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "ya es una ayuda van a tener para poder",
            "start": 3853.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "comprar sus alimentos sus v\u00edveres",
            "start": 3857.41,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todas las ni\u00f1as ni\u00f1os ind\u00edgenas",
            "start": 3861.25,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico con discapacidad su pensi\u00f3n",
            "start": 3865.74,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "igual dos mil 550 pesos bimestrales",
            "start": 3871.77,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "todos las ni\u00f1as ni\u00f1os de dios y de todos",
            "start": 3876.7,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3882.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo mismo las becas",
            "start": 3883.89,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "para preescolar primaria secundaria y la",
            "start": 3886.57,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "preferencia los pobres en el caso de la",
            "start": 3891.22,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "preparatoria nivel medio superior ya sea",
            "start": 3894.76,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "colegio de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas",
            "start": 3899.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y parejo a todos",
            "start": 3902.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "2.600 pesos bimestrales",
            "start": 3906.369,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay problemas de que algunos no les",
            "start": 3910.98,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 3913.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3915.97,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cuesta trabajo",
            "start": 3919.849,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "hacer que camine el elefante me dejaron",
            "start": 3922.49,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 3926.06,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "eso es el gobierno pero ya lo pare",
            "start": 3931.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 3939.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo tenemos que empujar entre todos para",
            "start": 3941.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3945.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "camine",
            "start": 3946.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no saben cu\u00e1nto cuesta echar a andar las",
            "start": 3948.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cosas por la burocracia que hay",
            "start": 3952.95,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3956.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "puede ser que se tarde la justicia tarda",
            "start": 3958.45,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "pero llega cuando hay voluntad cuando",
            "start": 3962.14,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "hay decisi\u00f3n",
            "start": 3965.829,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de que las cosas se realicen",
            "start": 3967.569,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a otorgar becas para los",
            "start": 3972.059,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n estudiando en la universidad o",
            "start": 3976.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en el nivel superior",
            "start": 3979.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos",
            "start": 3981.54,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales",
            "start": 3983.13,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "y los j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando y",
            "start": 3988.549,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "no tienen empleo est\u00e1n siendo",
            "start": 3992.299,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "contratados",
            "start": 3994.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para que trabajen como aprendices",
            "start": 3996.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en talleres",
            "start": 4000.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en empresas",
            "start": 4002.92,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "en comercios y se les paga 3600 pesos",
            "start": 4005.63,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 4010.369,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "para que se capaciten qu\u00e9 es lo que",
            "start": 4012.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 4014.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes tengan garantizado el",
            "start": 4016.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "derecho al estudio y el derecho al",
            "start": 4018.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajo porque es mil veces mejor un",
            "start": 4021.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de veces mejor tener a los",
            "start": 4025.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiando o trabajando que",
            "start": 4027.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tenerlos en la calle",
            "start": 4030.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "si queremos vivir en paz hay que",
            "start": 4033.1,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "jalar a los j\u00f3venes para que no los",
            "start": 4037.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "enganchen",
            "start": 4040.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4041.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y no tomen el camino de la delincuencia",
            "start": 4043.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para eso son",
            "start": 4047.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos estos programas",
            "start": 4050.26,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a seguir apoyando el campo",
            "start": 4053.46,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "que no les falte su apoyo lo que el",
            "start": 4057.05,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "procampo",
            "start": 4060.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "va a seguir llegando ahora se llama",
            "start": 4062.609,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 4066.319,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alguien llegando a su apoyo pero",
            "start": 4075.54,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "en todo va a llegar directo sin",
            "start": 4079.759,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 4084.289,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "cada quien va a recibir lo que le",
            "start": 4086.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 4089.21,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4090.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "su tarjeta para el adulto mayor para la",
            "start": 4092.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "persona con discapacidad para el",
            "start": 4095.82,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "estudiante becado para el campesino",
            "start": 4098.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "productor su tarjeta y recibe el",
            "start": 4102.089,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "beneficiario su apoyo de manera directa",
            "start": 4105.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nada de que soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 4108.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "campesina independiente emiliano zapata",
            "start": 4111.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a",
            "start": 4113.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "repartir no primo hermano ya eso ya se",
            "start": 4115.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 4118.35,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no llega",
            "start": 4123.83,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "o llega con mucho",
            "start": 4126.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo",
            "start": 4129.67,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y queremos que llegue completo y tambi\u00e9n",
            "start": 4132.12,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4137.12,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "lo acaban de formar ahora decirles que",
            "start": 4138.67,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ya empez\u00f3 el programa de precios de",
            "start": 4142.989,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para los productos del campo",
            "start": 4146.38,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 produce ma\u00edz frijol trigo arroz",
            "start": 4151.3,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "leche",
            "start": 4157.53,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "es productor se le va a comprar su",
            "start": 4160.199,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "producto caso el ma\u00edz 5 mil 600 pesos la",
            "start": 4164.88,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "tonelada frijol 14 mil 500 la tonelada",
            "start": 4169.65,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "caso del ma\u00edz va a ver aqu\u00ed",
            "start": 4174.139,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "san bernardo",
            "start": 4179.87,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "un centro de acopio seg\u00fan me informa",
            "start": 4182.469,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se compra el ma\u00edz y en las",
            "start": 4185.989,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "tiendas de diconsa el que no tenga esta",
            "start": 4190.309,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n que no tenga ma\u00edz va a",
            "start": 4195.829,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "comprar en la tienda el ma\u00edz",
            "start": 4199.67,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "va a seguir constante 5 pesos el kilo",
            "start": 4202.82,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "es decir se va a comprar",
            "start": 4207.85,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "560 el kilo y se le va a vender en la",
            "start": 4212.82,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "tienda a 5 pesos al que no tenga para",
            "start": 4216.699,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "pero sin su ma\u00edz",
            "start": 4224.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4227.51,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es lo que ya ha empezado",
            "start": 4230.26,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "a llevarse a cabo",
            "start": 4234.15,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "y le ven\u00eda yo comentando a la",
            "start": 4236.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 4239.139,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich que",
            "start": 4241.42,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar un programa estamos",
            "start": 4245.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hablando sobre eso",
            "start": 4249.739,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "para mejorar las escuelas",
            "start": 4252.56,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "como le vamos a hacer lo mismo ya no",
            "start": 4257.85,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "queremos intermediarios porque s\u00ed",
            "start": 4262.05,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el presupuesto baja",
            "start": 4269.9,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "por las dependencias federales o",
            "start": 4272.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estatales no llega",
            "start": 4274.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tarda mucho",
            "start": 4278.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "entonces que se va a ser en sonora son",
            "start": 4281.57,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "alrededor de 3500 escuelas",
            "start": 4286.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de preescolar primaria y secundaria lo",
            "start": 4293.83,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que es educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 4296.35,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es entregarle a\u00f1o con",
            "start": 4298.35,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a\u00f1o el presupuesto a cada escuela",
            "start": 4301.71,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se fue",
            "start": 4307.219,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "una asamblea",
            "start": 4309.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se elige",
            "start": 4311.909,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "al comit\u00e9 de padres de familia",
            "start": 4314.05,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 recomendando que el tesorero sea",
            "start": 4318.53,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "una mujer",
            "start": 4321.29,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "bien a ver lo voy a decir porque las",
            "start": 4326.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mujeres m\u00e1s honradas",
            "start": 4328.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y al hombre y al que no le guste que se",
            "start": 4332.52,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 4334.44,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4339.37,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "entonces le va a llegar el apoyo directo",
            "start": 4342.69,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a la sociedad de padre de familia de",
            "start": 4346.83,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cada escuela si es una escuela peque\u00f1a",
            "start": 4349.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que hay muchas",
            "start": 4353.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "donde uno o dos maestros",
            "start": 4356.219,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se llaman escuelas multigrados",
            "start": 4360.35,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con un maestro del maestro se dan los 6",
            "start": 4364.38,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "grados de primaria bueno si tienen de 5",
            "start": 4367.35,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "a 50 alumnos 150 mil pesos",
            "start": 4373.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y tienen de 50 a 100 alumnos 200 mil",
            "start": 4379.61,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4383.659,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "de 100 alumnos para arriba 500 mil pesos",
            "start": 4385.269,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ya con ese dinero hacen la asamblea y",
            "start": 4390.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "deciden qu\u00e9 van a hacer si van a mejorar",
            "start": 4394.329,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "los techos si van a comprar mobiliario",
            "start": 4397.03,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "si van a arreglar los ba\u00f1os los que",
            "start": 4399.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "consideren si es mucho el calor que",
            "start": 4403.179,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "compre un aparato para que no sufran los",
            "start": 4406.03,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os en el sal\u00f3n de clases pero eso lo",
            "start": 4410.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decide la gente",
            "start": 4413.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed vamos",
            "start": 4416.01,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a entregar los recursos",
            "start": 4419.59,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 4423.949,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "hablando con la gobernadora para que",
            "start": 4426.05,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "ponga el gobierno de sonora la mitad y",
            "start": 4428.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el gobierno federal la otra mitad",
            "start": 4432.619,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ya me dijo que si un aplauso para",
            "start": 4435.55,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "claudia",
            "start": 4438.46,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y nosotros la vamos a apoyar mucho a la",
            "start": 4444.11,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "gobernadora de zona",
            "start": 4448.55,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "no nos vamos a pelear",
            "start": 4451.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con el presidente municipal de \u00e1lamo con",
            "start": 4455.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la gobernadora de sonora- podemos venir",
            "start": 4458.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de partidos distintos",
            "start": 4462.26,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pero partido como su nombre lo indica es",
            "start": 4465.33,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "una parte",
            "start": 4468.69,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 4470.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es una parte gobierno es todo",
            "start": 4473.42,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "y la patria es primero",
            "start": 4477.76,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "y tenemos",
            "start": 4484.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que trabajar juntos",
            "start": 4487.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4490.56,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "van a llevar a cabo la transformaci\u00f3n",
            "start": 4492.239,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "que necesita nuestro querido pa\u00eds",
            "start": 4494.989,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar con",
            "start": 4500.449,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed",
            "start": 4502.55,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "ya conocida quiriego bueno",
            "start": 4507.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "del otro lado ch\u00ednipas",
            "start": 4511.11,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "desde luego el fuerte sinaloa y",
            "start": 4514.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "chihuahua- \u00e1lamo",
            "start": 4516.949,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "todo pero no conoc\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 4520.06,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "san bernardo",
            "start": 4524.07,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya conozco y voy a seguir recorriendo",
            "start": 4528.03,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los pueblos que ya les dije yo vengo de",
            "start": 4531.18,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 4535.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estoy aflojado en terracer\u00eda",
            "start": 4536.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no me cuesta nada",
            "start": 4542.61,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "andar recorriendo los pueblos",
            "start": 4547.63,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y voy a estar visitando los pueblos para",
            "start": 4551.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "evaluar",
            "start": 4555.05,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "para que las cosas se hagan",
            "start": 4556.67,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quiero regresar",
            "start": 4560.07,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo deciden ustedes para inaugurar",
            "start": 4563.11,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "la presa",
            "start": 4567.369,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4570.97,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque no debe de haber divorcio entre",
            "start": 4575.92,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "el pueblo y el gobierno la democracia es",
            "start": 4580.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 4583.929,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4586.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "por eso nos vamos",
            "start": 4591.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a seguir encontrando",
            "start": 4594.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y decirles que me llevo sus peticiones",
            "start": 4598.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sus planteamientos que nos entregaron a",
            "start": 4601.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de su representante les vamos a",
            "start": 4606.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 4609.48,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4612.05,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ya lo dije",
            "start": 4613.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 4616.17,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esa es la doctrina esa es la filosof\u00eda",
            "start": 4620.11,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "de nuestro gobierno y as\u00ed",
            "start": 4623.25,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo las cosas f\u00edjense que",
            "start": 4626.719,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de cada 10 hogares de m\u00e9xico",
            "start": 4629.659,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ya en 5 est\u00e1n recibiendo de los 10",
            "start": 4632.94,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cuando menos un apoyo",
            "start": 4637.02,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4640.41,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en los pueblos ind\u00edgenas de cada diez",
            "start": 4642.41,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hogares en 9",
            "start": 4645.05,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y lo que quiero es que en los pueblos",
            "start": 4647.58,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de cada 10 10",
            "start": 4650.58,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y es muy importante con eso termin\u00f3",
            "start": 4659.14,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que se fortalezca la cultura",
            "start": 4662.89,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ustedes son poseedores de una cultura",
            "start": 4667.54,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "milenaria",
            "start": 4672.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que viene de lejos",
            "start": 4675.19,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y es algo extraordinario",
            "start": 4678.85,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4685.01,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "que se creen de sangre azul",
            "start": 4687.349,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los filis",
            "start": 4692.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "desprecia",
            "start": 4697.15,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "las culturas ind\u00edgenas son racistas",
            "start": 4700.02,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "esto lo an",
            "start": 4707.489,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "llevando a cabo ese desprecio desde hace",
            "start": 4711.41,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "mucho tiempo y esto ha llevado a que",
            "start": 4714.98,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "el ind\u00edgena debe avergonzarse de su",
            "start": 4720.78,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 4725.699,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "de su grandeza",
            "start": 4728.41,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "debe de entenderse",
            "start": 4732.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que no es lo mismo educaci\u00f3n que cultura",
            "start": 4735.54,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n es lo que se aprende",
            "start": 4738.54,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "la cultura es lo que viene de lejos lo",
            "start": 4742.389,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "que se hereda detr\u00e1s por tradici\u00f3n de",
            "start": 4747.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y no hay que",
            "start": 4751.119,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "avergonzarse de eso al contrario el que",
            "start": 4754.84,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "no sabe de d\u00f3nde viene nunca va a saber",
            "start": 4757.929,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "hacia d\u00f3nde va",
            "start": 4759.729,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "por eso fortalecer los valores",
            "start": 4765.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "culturales eso tiene que ser",
            "start": 4769.08,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "una tarea muy importante en el centro",
            "start": 4773.67,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "e indigenista de los maestros biling\u00fces",
            "start": 4779.17,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4782.7,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "fortalecer las culturas las tradiciones",
            "start": 4784.91,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n social las lenguas",
            "start": 4790.8,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "la identidad",
            "start": 4796.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 4798.949,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "por eso vengo con ustedes no tengo yo",
            "start": 4801.679,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "ninguna diferencia con otras clases",
            "start": 4806.019,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "sociales con otras culturas pero vengo",
            "start": 4809.51,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque aqu\u00ed es donde m\u00e1s se",
            "start": 4813.769,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "necesita y vengo a decirles que tienen",
            "start": 4817.189,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "un pasado grandioso",
            "start": 4821.32,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que vale mucho",
            "start": 4825.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que tenemos que salir adelante",
            "start": 4834.16,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por nosotros y por los que vienen detr\u00e1s",
            "start": 4838.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de nosotros las nuevas generaciones de",
            "start": 4841.87,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "los adultos mayores ancianos respetables",
            "start": 4845.14,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ense\u00f1en y eduquen orienten a los j\u00f3venes",
            "start": 4851.87,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "y que se conserven las tradiciones",
            "start": 4857.17,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores",
            "start": 4863.42,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en los pueblos valores culturales",
            "start": 4867.51,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "morales espirituales y eso hay que",
            "start": 4871.44,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "fortalecerlo mucho pero mucho gusto",
            "start": 4874.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes as\u00ed yo les dejo",
            "start": 4878.489,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "un abrazo de todo coraz\u00f3n",
            "start": 4881.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4888.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que viva el pueblo jud\u00edo",
            "start": 4890.63,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4894.43,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que viva sonora",
            "start": 4896.909,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "vino m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4899.829,
            "duration": 12.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4905.84,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "es peor yo macana c\u00edvica tambi\u00e9n himno",
            "start": 4913.469,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 4916.979,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 4920.19,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4922.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4926.489,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4931.1,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4941.03,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4948.83,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 4952.03,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4957.13,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4958.34,
            "duration": 14.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4960.32,
            "duration": 12.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4976.42,
            "duration": 16.819
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4999.79,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5003.15,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 5020.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5021.42,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y acabo una dirigida evento igual yo te",
            "start": 5030.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "am\u00e9 espectadores y los \u00e1nimos y puya",
            "start": 5033.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "buzzi m\u00e9xico viniesen amen o licenciados",
            "start": 5036.43,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ser\u00eda",
            "start": 5040.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "maquillan ebook llamamos explica tal vez",
            "start": 5043.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "si gano casca m\u00e1s caro m\u00e1s haces a cabo",
            "start": 5046.27,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "animarme amor o juegue h de esta manera",
            "start": 5048.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "concluye este evento se despide de",
            "start": 5052.56,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente constitucional de",
            "start": 5055.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 5058.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 5061.35,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5064.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndole que pasen una",
            "start": 5067.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5069.97,
            "duration": 2.99
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] no no no en el hambre [M\u00fasica] s\u00ed no ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] como la tradicional y auyama y gama curaba a muchos casinos a continuaci\u00f3n se realizar\u00e1 la danza de pasco la tradicional del pueblo guarij\u00edo [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] i i no d y 1 [Aplausos] [M\u00fasica] ah e esto d no no no [Aplausos] invitamos a los presentes ocupar sus lugares preside este evento di\u00e1logo por precio de este evento di\u00e1logo con los pueblos guarij\u00edo y mayo el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del estado de sonora claudia p\u00e1vlovich arellano el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes el representante de las comunidades war y gu\u00edas juan rodr\u00edguez asueta el presidente municipal de \u00e1lamos sonora v\u00edctor manuel valderrama c\u00e1rdenas asimismo le damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales ind\u00edgenas y sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de la autoridad ind\u00edgena a cargo del ciudadano juan rodr\u00edguez azueta representante de las comunidades war y gu\u00eda [Aplausos] dios quiera cobrar igual m\u00fasica m\u00e1s as\u00ed no habr\u00e1 guacara colonia me acordaba jacales yo maccacaro manera inmediata de cheste katowice 25 septiembre 25 octubre de 2019 puede combatir a esta manera native american mensaje est\u00e1 muy di\u00e1logo esteban di\u00e1logo de los pueblos ind\u00edgenas planteamientos regionales en ocasi\u00f3n del acto p\u00fablico de la gira del presidente de mexico a los pueblos ind\u00edgenas y regiones ind\u00edgenas del pa\u00eds tan bernardos hablamos son ahora 25 de octubre 2019 ahora voy a trabajar traducir en corregidos estoy cata de chivas abanto 25 octubre en 2019 yoma cabeza carrera catete bacai sanh\u00e1 a ti la v semana y canad\u00e1 ti yo mat\u00e9 medio m\u00e1s medio m\u00e1s y la gente yo matamos creo que musicalmente estaba hecho buscan a ti presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el bate esteban 1 atp y vamos a camacho guardia una bazooka chino que ir\u00eda con municipio vamos a este mayor john mcanally sonora y bati\u00f3 power man and i gotta mueva presidente space guant\u00e1namo y me caigo acatic \u00e9poca explica tal vez 25 hist\u00f3rica nati 2019 may care tm huayapan tema explica momentos llev\u00f3 as\u00ed y nivel tm nave sali\u00f3 y pudiendo tema y cala ti en tu me tocan a tim weber a latina o besar y presidente ama y huetamo ni beca licenciados andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a l\u00f3pez obrador hama y por un atinado y nivel can a besar yo yo matem\u00e1ticamente igual nativa sonora chino e ind\u00edgenas y tema coral buenos buenas tardes amigos amigas ind\u00edgenas guarij\u00edo que nos acompa\u00f1an en este eventos tan importantes el d\u00eda de hoy y voy a dar la lectura en espa\u00f1ol ahora con el debido respeto me dirijo a usted se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador al nombre de la comunidad de huari jia que nos encontramos en los municipios de \u00e1lamos y griegos en este estado de sonora sea bienvenidos a esta comunidad se\u00f1or presidente [Aplausos] para nosotros es momento es hist\u00f3rico y esperamos que sea el inicio de una nueva relaci\u00f3n entre el gobierno y los pueblos ind\u00edgenas de este pa\u00eds incluyendo a las autoridades tradicionales guarij\u00edos queremos compartirles que el t\u00e9rmino guarij\u00edo significa gente o personas que hablan la lengua o erig\u00eda lamentablemente es en el a\u00f1o 2015 se registraron 2 mil 88 hablantes de nuestras lenguas y hoy en d\u00eda se encuentran en medianos riesgos de desaparici\u00f3n nosotros sembramos el ma\u00edz aunque el territorio de esta regi\u00f3n est\u00e1 lleno de rocas y los suelos no son buenos para el cultivo tambi\u00e9n elaboramos arte con palma madera barro ramas y fibras hacemos esto petta 'tres sombreros angarillas o angarillas aunque vivimos en esta tierra donde est\u00e9 antes de la colonizaci\u00f3n el reconocimiento de nuestra existencia fue hasta la d\u00e9cada de los 70 cuando se instal\u00f3 este centro coordinador de los pueblos ind\u00edgenas por lo tanto necesitamos fortalecer nuestra instituci\u00f3n en la cultura de la identidad como el pueblo guarique\u00f1o para lo cual me permito plantearle lo siguiente como pueblo origin\u00f3 le pedimos que se reconozcan y respeten las decisiones de las gubernaturas tradicionales guarij\u00edos pues son nuestras m\u00e1xima autoridad que el que emana de las comunidades y cuenta con la representaci\u00f3n para tomar decisiones en su nombre y que se reconozcan las normas pr\u00e1cticas e instituciones de las comunidades que integramos al pueblos ind\u00edgenas al mismo tiempo las dependencias de los tres niveles de gobierno deben ser respetuosas de las formas de vida de las comunidades del pueblo de sus sistemas normativos internos qu\u00e9 implica lo jur\u00eddico social pol\u00edtica y cultural por otro lado pues es importante que se brinden acompa\u00f1amiento jur\u00eddico y social para el caso de la presa bicentenario los pilares en san bernardo de manera que se garantice el ejercicio de los derechos de las comunidades ind\u00edgenas y se respeten las decisiones que el pueblo y los gobernadores o erigidos han tomados el respeto tambi\u00e9n mejorar ver los accesos carreteros la econom\u00eda el ejercicio de la autonom\u00eda as\u00ed como para posibilitar el traslado de enfermos es urgente contar con infraestructura para el bienestar com\u00fan de manera particular solicitamos los tramos carreteros que conecten de \u00e1lamos quiriego de mesa coloradas a bab\u00edcora los estados de los estratos agua gerais necesitamos la carretera el puente 20 vehicular que conecta el agua que chinos amistad coloradas y el puente vehicular de los jacales est\u00e1n bernardos este punto lo pens\u00e1bamos de manera amplia es decir pues esto implica un plan integral de comunicaci\u00f3n que incluya los tramos carreteros citados as\u00ed como para transporte p\u00fablico todo ellos previas la autorizaci\u00f3n de los gobernadores y sus asambleas comunitarias sobre infraestructuras tambi\u00e9n consideramos prioritario culminar el proyecto para instalar de la granja solar en la comunidad de bab\u00edcora gracias se\u00f1or presidente por el apoyo es una gran ventaja y un beneficio amplio para los en el tema de desarrollo de la econom\u00eda regional planteamos que se debe emplear a la misma gente de las comunidades o erig\u00eda en los proyectos de infraestructura regional generar proyectos que recuperen reconocimiento de la comunidad para que \u00e9ste sea una alternativa de sustento de vida para los artesanos y donde se garantice el pago justo por ejemplo los productos elaborados de madera barro palma entre otros generar proyectos productivos acordes al clima y las necesidades de la comunidad y generar canales de comercializaci\u00f3n para vender los productos que se considere vocaci\u00f3n productiva y conocimiento tradicionales de la regi\u00f3n de todos los programas del gobierno federal estatal por ejemplo el programa de desarrollo territorial debe ser con ganado de la regi\u00f3n y se requiere un incremento presupuestal para los programas productivos que se desarrollen en la regi\u00f3n en todas las dependencias de gobiernos de la misma manera hemos anotado que las instituciones deben sensibilizarse y adaptarse de los criterios de los pueblos que se rompan las esquema de que tienen y ahora se permita la coordinaci\u00f3n con las autoridades ind\u00edgenas en un plano de igualdad pedimos que se respeten los mecanismos comunitarios para el uso transparente de los recursos ejercidos en la implementaci\u00f3n de los proyectos y que las instituciones federales puedan contar con recursos suficientes para brindar atenci\u00f3n de desarrollo regional coincidimos en que se debe garantizar el acceso a internet y se debe contar con un servicio telefon\u00eda satelital con coberturas en todas las comunidades guardias sobre la educaci\u00f3n se deben reconocer y respaldar besar a los maestros en h\u00eddricos del pueblo bergillos incluir e incluir en todos los niveles educativos la ense\u00f1anza de las lenguas parejas a trav\u00e9s de maestro comunitario y generar acciones para garantizar su uso y evitar su p\u00e9rdida tambi\u00e9n implementar el esquema que posibiliten la ense\u00f1anza del conocimiento tradicional en todos los niveles educativos adem\u00e1s de las instituciones educativas de nivel superior se basan en criterios sentimientos del pueblo guarij\u00edo para que las personas que crecen aporte en las comunidades ind\u00edgenas para mejorar el servicio de salud se debe contar con centros que tengan materiales medicinas personal que hable las lenguas ind\u00edgenas o en su defecto que se garanticen traductores para una atenci\u00f3n adecuada de los enfermeros enfermeras as\u00ed como doctores doctora que sean parte de la misma comunidad es energ\u00eda y en su caso que cuente con conocimiento cultural para respetar la vida comunitaria construir los espacios integrales comparten pertinencia cultural para la atenci\u00f3n de las personas que padecen alguna enfermedad y sus familiares se debe reconocer el ejercicio de la medicina tradicional que mantienen las comunidades a esto se suma la necesidad de proteger nuestro patrimonio como pueblos para lo cual es urgente reconocer garantizar la propiedad colectiva del reconocimiento de las comunidades c\u00f3mo la m\u00fasica la danza artes entre otros aunados a ello para que el uso y aprovechamiento del territorio los recursos bienes naturales sean en nuestro beneficio se requiere que todo producto natural generado a partir nuestro de nuestro conocimiento esto est\u00e9 est\u00e9 protegidos en una ley constitucional pistear redituables a nivel colectivo considerando que las comunidades que eleg\u00edan han sido lastimada por la migraci\u00f3n proponemos la creaci\u00f3n de un programa integrales para apoyar el desarrollo de las telas y los j\u00f3venes que a trav\u00e9s de ellos se generen cadenas de bienestar en beneficio de sus comunidades una universidad virtual en mesa colorada ya que ah\u00ed est\u00e1 el centro mayor con mayor poblaci\u00f3n y un comedor comunitario tambi\u00e9n en todas las comunidades para que los lo sindican no tenga mejores atenciones de alimentaci\u00f3n para culminar perm\u00edtanme comentarles que estos planteamientos mencionados dan seguimiento a nuestro trabajo diario y plasman nuestras aspiraciones como pueblo guarij\u00edo tambi\u00e9n se refiere a nuestro derecho como pueblos ind\u00edgenas por ello no dudamos de su compromiso y atenci\u00f3n para darles seguimiento despu\u00e9s les voy a pedir al presidente de la rep\u00fablica para que nos d\u00e9 una respuesta positiva a corto plazo esto ya la gobernadora tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1a al presidente municipal tambi\u00e9n de ella y el municipal tambi\u00e9n por eso han atinado esta ermita jonathan ive la necesidad y nadie se detiene yo matamos comunidades idioma tiempo me cubra de m\u00fasica chi y estoy ganando est\u00e1 mal para presidente todo caro acami cana te amo dirigiendo meca mensaje y el \u00faltimo tema los gobernadores ya est\u00e1n en mejor disposici\u00f3n para el proyecto de la culminaci\u00f3n del proyecto de la empresa que diga la conclusi\u00f3n del proyecto de la presa ya que las autoridades y los integrantes de la energ\u00eda tambi\u00e9n ya que es un proyecto muy interesante que nos traen desarrollos e impulsos de la econom\u00eda para elevar la calidad de bienestar de alimentaci\u00f3n la calidad de vida hacia un futuro mejor gracias querida por \u00faltimo voy a hacer la entrega de propuestas y necesidades al presidente [Aplausos] e invitamos a los presentes a ocupar sus lugares en seguida hace uso de la palabra el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes [Aplausos] efe dios maggette c\u00f3ctel sketch ya me agrada oca\u00f1a que m\u00e1s bien caja con el tema soft joe mohan oscos seven san bernardo boeing janos con guarij\u00edo de radio din arroj\u00f3 m\u00e1s al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador yo escojo y the blood sketch coyam min de manchester muy buenas tardes hermanas y hermanos quiero en primer t\u00e9rmino saludar y agradecer la distinguida presencia de nuestras autoridades tradicionales de los gobernadores del pueblo bar\u00ed gio procedentes de mesa colorada de cuajar ice los vac\u00edos los estados macar\u00e1 ue los chacales y nabo y bamb\u00fa muchas gracias se\u00f1ores autoridades hermanas y hermanos por acudir a este importante encuentro tambi\u00e9n saludamos a nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por visitar esta tierra guarij\u00edo y en particular a este centro coordinador de pueblos ind\u00edgenas que tiene su sede aqu\u00ed en san bernardo del mismo modo quiero agradecer la presencia de la se\u00f1ora gobernadora del estado de sonora claudia p\u00e1vlovich y dem\u00e1s personalidades que nos acompa\u00f1an en la mesa del presidio para nosotros es un honor acompa\u00f1ar en esta gira a nuestro se\u00f1or presidente que ha emprendido a todas las regiones ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds para escuchar los planteamientos de los pueblos y tomarlos en cuenta a partir de sus propias visiones de desarrollo y bienestar y mediante un di\u00e1logo directo y horizontal en esta ocasi\u00f3n tenemos el gran privilegio de visitar este vasto estado de sonora que cuenta con una importante presencia de pueblos ind\u00edgenas entre \u00e9stos el pueblo guarij\u00edo aqu\u00ed presente quienes se denominan a s\u00ed mismos como ma curable con una poblaci\u00f3n de aproximadamente dos mil 946 personas de los cuales como ha sido dicho por su vocero s\u00f3lo dos mil 93 hablan la lengua ind\u00edgena esto es un indicativo preocupante porque lamentablemente muchas de nuestras lenguas ind\u00edgenas en esta zona norte de nuestro pa\u00eds est\u00e1n en peligro de desaparici\u00f3n y creo que este es un tema que nos debe llamar a la preocupaci\u00f3n de todas y de todos en este territorio guarij\u00edo incrustado en esta sierra madre occidental entre el margen del r\u00edo mayo y el arroyo oa jaraiz misma cordillera en la que tambi\u00e9n coexisten nuestros hermanos mayor a quienes estaremos visitando el d\u00eda de ma\u00f1ana estamos siendo testigos de este di\u00e1logo y acercamiento con el pueblo bar\u00ed yo como lo ha dicho el vocero de las comunidades bar y gu\u00edas aqu\u00ed se\u00f1or presidente las comunidades viven fundamentalmente de la producci\u00f3n agr\u00edcola para el autoconsumo y tambi\u00e9n en gran medida se dedican a la ganader\u00eda que comprende la cr\u00eda de reses chivos puercos y gallinas en ocasi\u00f3n de esta visita siendo este centro coordinador de pueblos ind\u00edgenas de san bernardo de san bernardo el lugar que nos alberga en este momento deseo recordar que la visibilidad de los guarij\u00edos ante el gobierno mexicano se hizo evidente en el en la d\u00e9cada de los setentas cuando los l\u00edderes guarij\u00edos jos\u00e9 suasi asueta y jos\u00e9 ruelas visitaron al presidente de la rep\u00fablica en aquella ocasi\u00f3n esto tuvo como resultado que en esa d\u00e9cada de los setentas pudiera crearse este centro coordinador de pueblos ind\u00edgenas y quisiera mencionar a los antrop\u00f3logos margarita nolasco salom\u00f3n akhmad y fernando ben\u00edtez que acompa\u00f1aron este proceso de creaci\u00f3n de este centro coordinador de modo que es a partir de la d\u00e9cada de los 70 es como se atiende desde este centro al pueblo bar\u00ed gio y a otros pueblos ind\u00edgenas de esta serran\u00eda en el estado de sonora y desde aqu\u00ed se ha apoyado el caminar de los pueblos y de las comunidades yo quisiera destacar que en esta regi\u00f3n tenemos dos casas de la ni\u00f1ez ind\u00edgena que apoya a ni\u00f1os y a ni\u00f1os en alimentaci\u00f3n y hospedaje para poder continuar con sus estudios tambi\u00e9n aqu\u00ed se han apoyado proyectos de car\u00e1cter productivo y de implementaci\u00f3n y ejercicio de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas finalmente quisiera decir quisiera recordar en memoria del antrop\u00f3logo gonzalo aguirre beltr\u00e1n quien en su momento hablaba de las regiones de refugio refiri\u00e9ndose a estas regiones tan apartadas de nuestro pa\u00eds y tomando esto como referencia en este momento hist\u00f3rico que vive nuestro pa\u00eds nosotros pensamos que esto que en alg\u00fan momento fue llamado como las regiones de refugio hoy deben convertirse en regiones de esperanza en este proceso de la cuarta transformaci\u00f3n que encabeza nuestro presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nosotros pensamos que las regiones ind\u00edgenas deben ser ahora regiones de esperanza y tambi\u00e9n quisiera expresar mi agradecimiento a los gobernadores tradicionales que han tenido su asamblea previa a este acto para definir sus principales planteamientos y propuestas de desarrollo comunitario y regional mismos que hoy p\u00fablicamente han sido entregados en esta tarde estoy seguro que con sus voces y propuestas habremos de construir una nueva historia para el pueblo guarij\u00edo dejando atr\u00e1s la larga noche de olvido discriminaci\u00f3n y exclusi\u00f3n para entrar a un horizonte de justicia desarrollo y bienestar para sus hijos y sus hijas a los pueblos as\u00ed los pueblos ind\u00edgenas se suman a la cuarta transformaci\u00f3n de m\u00e9xico construyendo una patria en el que quepan todos los pueblos y todas las culturas que lo conforman dios cuide good sketch muchas gracias [Aplausos] solicitamos a la gobernadora constitucional del estado de sonora licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano nos dirija un mensaje muy buenas tardes primero que nada much\u00edsimas gracias presidente por estar aqu\u00ed aqu\u00ed con nosotros en san bernardo gente de trabajo los guarij\u00edos gente de bien gente de mucho esfuerzo gente que a base de mucho mucho trabajo ha podido salir adelante creo que juanito ha sido muy claro en sus peticiones y me da mucho gusto que as\u00ed as\u00ed haya sido como usted ve aqu\u00ed est\u00e1n nuestros gobernadores de mesa colorada de guajar\u00e1 y de estrados de jacales de mayor agua y de vac\u00edos y de motivan quiero decirle que hemos hecho muchas cosas pero que faltan muchas cosas por hacer presidente aqu\u00ed lo dec\u00eda muy bien juanito es importante nuestras carreteras alimentadoras una carretera te lleva al centro de salud una carretera te acerca al lugar donde vives una carretera te acerca al lugar donde trabajas una carretera te acerca al lugar donde estudias y las carreteras en sonora son important\u00edsimas los caminos vecinales porque tambi\u00e9n la productividad de nuestra gente la mayor\u00eda de ellos en esta zona gente que trabaja el campo agr\u00edcolas y ganaderos necesitan apoyo y necesitan tener caminos que puedan transitar pero tambi\u00e9n necesitan seguridad para sus familias necesitan becas para estudiar nosotros hemos entregado 600 becas oricios pero no es suficiente necesitamos hacer m\u00e1s y si empatamos recursos con usted se\u00f1or presidente podr\u00edamos muchas m\u00e1s para la gente que lo requiere aqu\u00ed en esta regi\u00f3n tan importante y tan necesitada como usted ve presidente es gente que trabaja gente que no no nada m\u00e1s da la mano y pide cosas pide trabajo y oportunidades y eso es lo que creo debemos de darle creo tambi\u00e9n que es necesaria la infraestructura para nuestra gente como le digo centros de salud escuelas mejorar por supuesto y tambi\u00e9n recobrar nuestras ra\u00edces que no pierdan su esencia que sigan y que sigan aprendiendo y que haya m\u00e1s refuerzo y sost\u00e9n para que sigan aprendiendo su lengua originaria que no se les olvide de d\u00f3nde vienen porque lo m\u00e1s importante es tener nuestras ra\u00edces a d\u00f3nde vamos de d\u00f3nde venimos y no saber ni esperar que otros no lo cuenten por eso tambi\u00e9n le pido presidente que apoyemos a que ellos tengan muy claro y no se les olvide su lengua su lengua original decirle tambi\u00e9n que es importante la infraestructura es importante que la gente con el respeto que se debe de tener a ellos y lo que ellos decidan se termine la presa pilares y ellos as\u00ed lo quieren porque porque es una obra que yo no empec\u00e9 que yo no contrat\u00e9 que tiene nueve a\u00f1os creo construy\u00e9ndose y que le ha costado mucho no s\u00f3lo a ellos sino a los sonorenses que est\u00e9n m\u00e1quinas paradas que est\u00e9 gente ah\u00ed sin trabajar y van y vienen a\u00f1os y la gente espera y hemos perdido m\u00e1s de tres mil millones de pesos cada vez que se viene en las aguas y que tambi\u00e9n se va la gente con sus casas hace poco hace un a\u00f1o exactamente no hace poco pero ya m\u00ed se me hace poco ya fue la \u00faltima de las avenidas muy fuertes y me dec\u00eda un se\u00f1or esperando que era la quinta vez que perd\u00eda su casa la quinta vez ya se les est\u00e1n construyendo pero ya no queremos una sexta vez de una s\u00e9ptima vez y tampoco queremos que haya sequ\u00eda aqu\u00ed en el mayo porque la hay as\u00ed que con el respeto que se merecen y lo que ellos decidan pero yo s\u00ed le quiero pedir a nombre de mucha gente que se termine que se termine si ellos as\u00ed lo deciden porque navojoa \u00e1lamos el quiriego lo merecen nuestra gente lo merece y ya no merecen estar en medio de tantas inundaciones que tantas p\u00e9rdidas materiales y en algunas ocasiones lamentablemente humanas tambi\u00e9n nos han causado le agradezco presidente la atenci\u00f3n que le viene a dar a nuestra gente a esta gente que a veces nadie escucha y que merece ser escuchada porque muchos sonorenses muchos sonorenses tenemos ra\u00edces en estos pueblos ind\u00edgenas en los talleres en los yaquis en los guarij\u00edos en los pagos en los en los mayos y la verdad debemos escucharlos y lo que ellos decidan nosotros lo tomaremos en cuenta siempre para bien les deseo siempre lo mejor y sobre todo les deseo estar cerca de ustedes como lo hace el se\u00f1or presidente siempre cerca de ustedes atendiendo sus necesidades y dici\u00e9ndole las cosas como son lo que se puede s\u00ed y lo que no se puede no much\u00edsimas gracias y muchas gracias por recibirnos ac\u00e1 [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] hermanas y hermanos escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de san bernardo de comunidades pueblos de la cultura wari jia de este municipio de \u00e1lamos del estado de sonora me da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed en san bernardo tener este encuentro con ustedes los guarij\u00edos este pueblo con tanta historia y con tanta cultura es importante que yo les cuente algo sobre mi vida por qu\u00e9 a veces no se conoce el pasado de los servidores p\u00fablicos y es muy importante que se sepa de d\u00f3nde venimos para que se entienda mejor quienes somos yo soy originario de un pueblo de tabasco y sal\u00ed a estudiar la secundaria a la cabecera municipal se llama macuspana y estudie la preparatoria en la capital de tabasco que se llama villahermosa y luego [M\u00fasica] como una beca [M\u00fasica] estudi\u00e9 en la ciudad de mexico viv\u00ed en la casa del estudiante tabasque\u00f1o ah\u00ed nos daban hospedaje y alimentaci\u00f3n as\u00ed pude terminar mi carrera soy licenciado en ciencia pol\u00edtica y administraci\u00f3n p\u00fablica egresado de la universidad nacional autonoma de mexico de la unam cuando termine la carrera me regres\u00e9 a mi estado natal y el primer trabajo que tuve fue de director del instituto nacional indigenista en tabasco de 1977 a 1982 as\u00ed como la cultura de ustedes los guarij\u00edos all\u00e1 es la cultura maya chontal trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas en un centro coordinador como \u00e9ste este centro se fund\u00f3 1975 en el que yo fui director en la zona maya chontal se fund\u00f3 en 1973 por eso verdad mucho gusto estar con ustedes por qu\u00e9 desde el inicio de mi trabajo como servidor p\u00fablico he estado vinculado a la gente humilde a la gente pobre y conozco muy bien la vida y el sufrimiento de las comunidades ind\u00edgenas de m\u00e9xico luego de eso pues llegu\u00e9 a ser jefe de gobierno en la ciudad de mexico y lo mismo escuch\u00e9 a todos respete a todos atend\u00ed a todos pero le di preferencia a la gente humilde a la gente pobre no ahora despu\u00e9s de varios intentos triunfamos [M\u00fasica] y ganamos la presidencia de la rep\u00fablica porque esa fue la decisi\u00f3n de la mayor\u00eda del pueblo de mexico como ustedes comprender\u00e1n nos vamos a fallarle al pueblo porque ser\u00eda traicionarnos a nosotros mismos imag\u00ednense cu\u00e1ntos a\u00f1os de lucha para llegar a la presidencia y hacer lo mismo que otros darle la espalda al pueblo y trabajar solo en nuestro propio provecho para tener dinero para presumir del poder no no es por eso que luchamos nosotros queremos la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico hable desde hace tiempo que de ganar y vamos a llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds por qu\u00e9 han habido 3 transformaciones en la historia de m\u00e9xico la primera fue cuando m\u00e9xico dej\u00f3 de ser una colonia que depend\u00eda de espa\u00f1a' y se convirti\u00f3 en un pa\u00eds libre y soberano eso se lo debemos desde luego al pueblo y a dos dirigentes dos curas buenos rebeldes hidalgo y morelos [M\u00fasica] que no solo lucharon por la independencia de mexico sino que fueron los primeros que proclamaron la abolici\u00f3n de la esclavitud eso dec\u00eda hidalgo y morelos dec\u00eda que se modere la indigencia y la opulencia es decir que haya igualdad y dej\u00f3 escrit\u00f3 morelos un documento que se llama los sentimientos de la naci\u00f3n en donde recomendaba que se aumentara el salario del pe\u00f3n y dec\u00eda a morelos que se eduque el hijo del ind\u00edgena y del campesino igual que el hijo del m\u00e1s rico hacendado y dec\u00eda morelos que haya tribunales que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte esa fue una transformaci\u00f3n la primera hace poco m\u00e1s de 200 a\u00f1os la segunda transformaci\u00f3n fue la que llev\u00f3 a cabo el mejor presidente que ha habido en la historia de mexico un ind\u00edgena zapoteco oaxaca benito ju\u00e1rez garc\u00eda porque en ese entonces los conservadores como ahora tambi\u00e9n no quer\u00edan los cambios y ya cuando estaban perdidos se atrevieron a ir a buscar a un pr\u00edncipe al extranjero y nos invadi\u00f3 en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo el ej\u00e9rcito franc\u00e9s pero ju\u00e1rez los liberales no se rindieron lucharon hasta que se expuls\u00f3 a los extranjeros y se restaur\u00f3 nuestra rep\u00fablica esa fue la segunda transformaci\u00f3n y la tercera transformaci\u00f3n pues la revoluci\u00f3n de 1910 porque porfirio d\u00edaz lleg\u00f3 a la presidencia y se convirti\u00f3 en un dictador tard\u00f3 una presidencia por cuatro a\u00f1os y esclaviz\u00f3 al pueblo y gobern\u00f3 nada m\u00e1s para los grandes caciques para los potentados en ese entonces los pueblos ind\u00edgenas sufrieron mucho sobre todo los pueblos mayos los pueblos yaquis imag\u00ednense ustedes de que para quitarles las tierras des cerraron a los yaquis los mandaron al sur a este a veracruz a las haciendas henequeneras de yucat\u00e1n ah\u00ed se mor\u00edan que unos cuantos se apoderan de las tierras los pueblos ind\u00edgenas de sonora por eso fue el movimiento revolucionario encabezado por un hombre bueno francisco el madero se le conoce porque fue cobardemente asesinado como el ap\u00f3stol de la democracia despu\u00e9s de qu\u00e9 lo asesina sigue la revoluci\u00f3n y se lleva a cabo una transformaci\u00f3n porque se le devuelve la tierra a los campesinos sobre todo durante el gobierno del general c\u00e1rdenas se recupera el petr\u00f3leo que porfirio d\u00edaz se hab\u00eda entregado a los extranjeros y se recuperan las minas de oro de plata de cobre pero despu\u00e9s de esa transformaci\u00f3n y de avances importantes en lo social de nuevo vuelve la opresi\u00f3n justo qu\u00e9 est\u00e1 por terminar que nosotros llamamos el nuevo porfirismo qu\u00e9 tarde hasta diciembre del a\u00f1o pasado 36 a\u00f1os desde 1982 hasta a finales del a\u00f1o pasado por eso hablamos de la cuarta transformaci\u00f3n porque fue independencia reforma revoluci\u00f3n y ahora la cuarta transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo sin violencia de manera pac\u00edfica porque nuestros h\u00e9roes las madres los padres de nuestra patria tuvieron que tomar las armas eran ellos pacifistas pero no les qued\u00f3 de otra nosotros tenemos la dicha enorme de poder llevar a cabo un cambio profundo igual que como la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y hacerlo de manera pac\u00edfica sin violencia y eso es lo que ya comenz\u00f3 no es f\u00e1cil porque hay resistencias hay quienes no quieren dejar de robar no tienen llenadera pero ya se acab\u00f3 la correcci\u00f3n y s es el prop\u00f3sito principal del gobierno que encabezo acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad porque eso es lo que m\u00e1s da\u00f1a a m\u00e9xico nuestro pa\u00eds a pesar de que lo han saqueado por siglos tiene todav\u00eda muchos recursos naturales y tiene un pueblo bueno un pueblo trabajador hasta el ejemplo de nuestros paisanos migrantes los que por necesidad se han tenido que ir a buscar la vida a eeuu ahora est\u00e1n enviando a sus familiares 35 mil millones de d\u00f3lares cada a\u00f1o esas remesas de dinero son la principal fuente de ingresos que tiene en nuestro pa\u00eds si el pueblo de m\u00e9xico fue ese flojo fuese indolente no saldr\u00eda adelante en ning\u00fan lado nuestro pueblo es muy trabajador pero no ten\u00eda la posibilidad de salir adelante por eso es este cambio si se terminan la corrupci\u00f3n va a haber presupuesto ya lo estamos constatando s\u00ed cuidamos que nadie se robe el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo va a alcanzar para financiar el desarrollo sin aumentar impuestos sin aumentar las gasolinas sin endeudar al pa\u00eds depende de que no haya corrupci\u00f3n porque aqu\u00ed me pasar\u00eda toda la tarde habl\u00e1ndoles de c\u00f3mo se han dedicado a saquear a m\u00e9jico ese es el c\u00e1ncer que estaba destruyendo a nuestro pa\u00eds entonces ya no se permite la corrupci\u00f3n y se est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n de arriba para abajo c\u00f3mo se limpian las escaleras porque hasta dec\u00edan que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico falso en las comunidades en los pueblos en las familias de m\u00e9xico hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales corrupci\u00f3n se da arriba se da de arriba para abajo y el presidente es corrupto pues todos van a ser lo mismo que presidente del ejemplo de honestidad todos tienen que actuar con rectitud y eso es lo que estamos haciendo y eso nos permite ahorrar mucho dinero todo lo que se iba por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n ahora se destina al bienestar del pueblo y lo mismo ya no hay lujos en el gobierno vengo a san bernardo pues como visit\u00f3 todos los pueblos de m\u00e9xico desde hace muchos a\u00f1os porque recuerda ya no hay avi\u00f3n presidencial y al avi\u00f3n presidencial despu\u00e9s venta all\u00e1 en california saben cu\u00e1nto iba a terminar constante ese avi\u00f3n 7000 millones de pesos un avi\u00f3n para 280 pasajeros con rec\u00e1mara con restaurant [M\u00fasica] un avi\u00f3n que no lo tienen y donald ton jam\u00e1s es cosa de hacer cuenta cu\u00e1nto tiene al amo de presupuesto presidente 126 millones ah\u00ed ay\u00fadenme hacer la cuenta siete mil millones cu\u00e1ntos a\u00f1os del presupuesto de \u00e1lamos los siete mil millones si hablamos tiene 120 estaremos hablando como de 50 a\u00f1os medio siglo del presupuesto de \u00e1lamo lo que iba a terminar costando el avi\u00f3n presidencial por eso est\u00e1 en venta pero no solo el avi\u00f3n presidencial 75 aviones y helic\u00f3pteros porque usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf para ir de compras saben cuantos cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ya desapareci\u00f3 el estado mayor presidencial todos esos elementos ya est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente como un sus ahorros los altos funcionarios p\u00fablicos ten\u00edan una atenci\u00f3n m\u00e9dica privada los ex presidentes de la rep\u00fablica recib\u00edan de pensi\u00f3n 5 millones de pesos mensuales todo eso se termin\u00f3 y por eso hay presupuesto y vengo a decirles que vamos a cumplir todos los compromisos como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 la gobernadora va a depender de ustedes de los guarij\u00edos porque no se va a imponer nada que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho en el caso de la presa los pilares yo tengo el compromiso con la gobernadora d apoyar y ah\u00ed est\u00e1n disponibles los 600 millones de pesos que faltan para terminar con la presa y decirles tambi\u00e9n qu\u00e9 ya se est\u00e1n entregando apoyos los adultos mayores porque ese fue mi compromiso ya est\u00e1n recibiendo el doble de pensi\u00f3n ya no es mil 160 pesos son dos mil quinientos cincuenta en el caso de los guarij\u00edos de los mayos de los yaquis de los pueblos ind\u00edgenas es a partir de los 65 a\u00f1os que se empieza entregar es apoyo para los que no son ind\u00edgenas a partir de los 68 a\u00f1os para todos es universal todo el que cumpla 65 a\u00f1os ya tiene el derecho de recibir suspensi\u00f3n y va a ir aumentando de acuerdo a la inflaci\u00f3n cada a\u00f1o esa pensi\u00f3n si es una pareja de ancianos ya es una ayuda van a tener para poder comprar sus alimentos sus v\u00edveres tambi\u00e9n todas las ni\u00f1as ni\u00f1os ind\u00edgenas de m\u00e9xico con discapacidad su pensi\u00f3n igual dos mil 550 pesos bimestrales todos las ni\u00f1as ni\u00f1os de dios y de todos los pueblos ind\u00edgenas lo mismo las becas para preescolar primaria secundaria y la preferencia los pobres en el caso de la preparatoria nivel medio superior ya sea colegio de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas y parejo a todos 2.600 pesos bimestrales hay problemas de que algunos no les llega por qu\u00e9 cuesta trabajo hacer que camine el elefante me dejaron un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso eso es el gobierno pero ya lo pare y ahora lo tenemos que empujar entre todos para qu\u00e9 camine no saben cu\u00e1nto cuesta echar a andar las cosas por la burocracia que hay por eso puede ser que se tarde la justicia tarda pero llega cuando hay voluntad cuando hay decisi\u00f3n de que las cosas se realicen vamos tambi\u00e9n a otorgar becas para los que est\u00e1n estudiando en la universidad o en el nivel superior de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales y los j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando y no tienen empleo est\u00e1n siendo contratados para que trabajen como aprendices en talleres en empresas en comercios y se les paga 3600 pesos mensuales para que se capaciten qu\u00e9 es lo que queremos que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo porque es mil veces mejor un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando o trabajando que tenerlos en la calle si queremos vivir en paz hay que jalar a los j\u00f3venes para que no los enganchen [M\u00fasica] y no tomen el camino de la delincuencia para eso son todos estos programas vamos tambi\u00e9n a seguir apoyando el campo que no les falte su apoyo lo que el procampo va a seguir llegando ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar m\u00e1s alguien llegando a su apoyo pero en todo va a llegar directo sin intermediarios cada quien va a recibir lo que le corresponde [Aplausos] su tarjeta para el adulto mayor para la persona con discapacidad para el estudiante becado para el campesino productor su tarjeta y recibe el beneficiario su apoyo de manera directa nada de que soy de la organizaci\u00f3n campesina independiente emiliano zapata y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 porque as\u00ed no llega o llega con mucho con piquete de ojo y queremos que llegue completo y tambi\u00e9n [M\u00fasica] lo acaban de formar ahora decirles que ya empez\u00f3 el programa de precios de garant\u00eda para los productos del campo qu\u00e9 produce ma\u00edz frijol trigo arroz leche es productor se le va a comprar su producto caso el ma\u00edz 5 mil 600 pesos la tonelada frijol 14 mil 500 la tonelada caso del ma\u00edz va a ver aqu\u00ed san bernardo un centro de acopio seg\u00fan me informa y aqu\u00ed se compra el ma\u00edz y en las tiendas de diconsa el que no tenga esta producci\u00f3n que no tenga ma\u00edz va a comprar en la tienda el ma\u00edz va a seguir constante 5 pesos el kilo es decir se va a comprar 560 el kilo y se le va a vender en la tienda a 5 pesos al que no tenga para pero sin su ma\u00edz todo esto es lo que ya ha empezado a llevarse a cabo y le ven\u00eda yo comentando a la gobernadora claudia p\u00e1vlovich que vamos a iniciar un programa estamos hablando sobre eso para mejorar las escuelas como le vamos a hacer lo mismo ya no queremos intermediarios porque s\u00ed el presupuesto baja por las dependencias federales o estatales no llega tarda mucho entonces que se va a ser en sonora son alrededor de 3500 escuelas de preescolar primaria y secundaria lo que es educaci\u00f3n b\u00e1sica y lo que queremos es entregarle a\u00f1o con a\u00f1o el presupuesto a cada escuela se fue una asamblea se elige al comit\u00e9 de padres de familia se est\u00e1 recomendando que el tesorero sea una mujer bien a ver lo voy a decir porque las mujeres m\u00e1s honradas y al hombre y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial [Aplausos] entonces le va a llegar el apoyo directo a la sociedad de padre de familia de cada escuela si es una escuela peque\u00f1a que hay muchas donde uno o dos maestros se llaman escuelas multigrados con un maestro del maestro se dan los 6 grados de primaria bueno si tienen de 5 a 50 alumnos 150 mil pesos y tienen de 50 a 100 alumnos 200 mil pesos de 100 alumnos para arriba 500 mil pesos ya con ese dinero hacen la asamblea y deciden qu\u00e9 van a hacer si van a mejorar los techos si van a comprar mobiliario si van a arreglar los ba\u00f1os los que consideren si es mucho el calor que compre un aparato para que no sufran los ni\u00f1os en el sal\u00f3n de clases pero eso lo decide la gente entonces as\u00ed vamos a entregar los recursos estoy hablando con la gobernadora para que ponga el gobierno de sonora la mitad y el gobierno federal la otra mitad ya me dijo que si un aplauso para claudia y nosotros la vamos a apoyar mucho a la gobernadora de zona no nos vamos a pelear con el presidente municipal de \u00e1lamo con la gobernadora de sonora- podemos venir de partidos distintos pero partido como su nombre lo indica es una parte partido es una parte gobierno es todo y la patria es primero y tenemos que trabajar juntos todos van a llevar a cabo la transformaci\u00f3n que necesita nuestro querido pa\u00eds por eso me da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed ya conocida quiriego bueno del otro lado ch\u00ednipas desde luego el fuerte sinaloa y chihuahua- \u00e1lamo todo pero no conoc\u00eda aqu\u00ed san bernardo ya conozco y voy a seguir recorriendo los pueblos que ya les dije yo vengo de abajo estoy aflojado en terracer\u00eda no me cuesta nada andar recorriendo los pueblos y voy a estar visitando los pueblos para evaluar para que las cosas se hagan quiero regresar y as\u00ed lo deciden ustedes para inaugurar la presa [Aplausos] porque no debe de haber divorcio entre el pueblo y el gobierno la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo por eso nos vamos a seguir encontrando y decirles que me llevo sus peticiones sus planteamientos que nos entregaron a trav\u00e9s de su representante les vamos a apoyar por qu\u00e9 ya lo dije primero los pobres esa es la doctrina esa es la filosof\u00eda de nuestro gobierno y as\u00ed se est\u00e1n haciendo las cosas f\u00edjense que de cada 10 hogares de m\u00e9xico ya en 5 est\u00e1n recibiendo de los 10 cuando menos un apoyo pero en los pueblos ind\u00edgenas de cada diez hogares en 9 y lo que quiero es que en los pueblos ind\u00edgenas de cada 10 10 y es muy importante con eso termin\u00f3 que se fortalezca la cultura ustedes son poseedores de una cultura milenaria que viene de lejos y es algo extraordinario 2 que se creen de sangre azul los filis desprecia las culturas ind\u00edgenas son racistas esto lo an llevando a cabo ese desprecio desde hace mucho tiempo y esto ha llevado a que el ind\u00edgena debe avergonzarse de su cultura de su grandeza debe de entenderse que no es lo mismo educaci\u00f3n que cultura la educaci\u00f3n es lo que se aprende la cultura es lo que viene de lejos lo que se hereda detr\u00e1s por tradici\u00f3n de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y no hay que avergonzarse de eso al contrario el que no sabe de d\u00f3nde viene nunca va a saber hacia d\u00f3nde va por eso fortalecer los valores culturales eso tiene que ser una tarea muy importante en el centro e indigenista de los maestros biling\u00fces [Aplausos] fortalecer las culturas las tradiciones la organizaci\u00f3n social las lenguas la identidad de los pueblos por eso vengo con ustedes no tengo yo ninguna diferencia con otras clases sociales con otras culturas pero vengo aqu\u00ed porque aqu\u00ed es donde m\u00e1s se necesita y vengo a decirles que tienen un pasado grandioso que vale mucho que tenemos que salir adelante por nosotros y por los que vienen detr\u00e1s de nosotros las nuevas generaciones de los adultos mayores ancianos respetables ense\u00f1en y eduquen orienten a los j\u00f3venes y que se conserven las tradiciones hay una gran reserva de valores en los pueblos valores culturales morales espirituales y eso hay que fortalecerlo mucho pero mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes as\u00ed yo les dejo un abrazo de todo coraz\u00f3n muchas gracias que viva el pueblo jud\u00edo [M\u00fasica] que viva sonora vino m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] es peor yo macana c\u00edvica tambi\u00e9n himno nacional mexicano solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] no no no [M\u00fasica] no [M\u00fasica] [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] pero no [M\u00fasica] y acabo una dirigida evento igual yo te am\u00e9 espectadores y los \u00e1nimos y puya buzzi m\u00e9xico viniesen amen o licenciados andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ser\u00eda maquillan ebook llamamos explica tal vez si gano casca m\u00e1s caro m\u00e1s haces a cabo animarme amor o juegue h de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndole que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:16.448638"
}