{
    "video_id": "FM6WYkojUEo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/FM6WYkojUEo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDmXDHvEBi6kUeWjNurgz2JSgC74A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=FM6WYkojUEo",
    "video_title": "#Ma\u00f1aneraDelPueblo, desde Palacio Nacional. Jueves 17 de octubre 2024",
    "video_length_seconds": 7114,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 957.92,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 993.44,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "d\u00edas qu\u00e9 milagro Buenos",
            "start": 999.56,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "d\u00edas Buenos d\u00edas Hoy vamos a",
            "start": 1003.959,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "platicar sobre la secretar\u00eda",
            "start": 1009.199,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n y de buen gobierno que",
            "start": 1012.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "encabeza Raquel buen rostro nos va a",
            "start": 1016.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "explicar Qu\u00e9 cambios tiene al pasar de",
            "start": 1019.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica la",
            "start": 1023.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda anticorrupci\u00f3n y de buen",
            "start": 1026.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gobierno y Tenemos tambi\u00e9n a Noem\u00ed que",
            "start": 1029.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "hoy es d\u00eda de mujeres en la",
            "start": 1034.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "historia y vamos a hablar porque hoy es",
            "start": 1037.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1041.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aniversario del voto de las mujeres",
            "start": 1042.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "71 aniversario",
            "start": 1046.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del voto de las mujeres Entonces Noem\u00ed",
            "start": 1048.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nos va a hablar sobre ello eh dado que",
            "start": 1051.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy adem\u00e1s es mujeres en la",
            "start": 1054.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "historia Ah no es es ma\u00f1ana verad o es",
            "start": 1057.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hoy hoy verdad mujeres en la historia",
            "start": 1060.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hoy Bueno Entonces le voy a dar la",
            "start": 1062.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "palabra a",
            "start": 1065.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Raquel luego le voy a dar la palabra",
            "start": 1066.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a Noem\u00ed de una vez en Porque me",
            "start": 1069.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "imagino el tema que vamos a tratar el",
            "start": 1074.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda de",
            "start": 1076.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hoy y vamos a darle su tiempo adelante",
            "start": 1077.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "raque con su permiso presidenta si nos",
            "start": 1084.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ayudan con la presentaci\u00f3n por favor",
            "start": 1089.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bueno primero les vamos a platicar de",
            "start": 1092.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estamos partiendo nosotros estamos",
            "start": 1096.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "partiendo ya de un primer",
            "start": 1098.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "piso de la cuarta trans",
            "start": 1100.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Aj\u00e1 Bueno estamos partiendo de",
            "start": 1106.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "un primer piso ya de la cuarta",
            "start": 1110.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y queremos cambiar la",
            "start": 1112.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "m\u00edstica la vocaci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 1115.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica algo que entienda",
            "start": 1118.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo el mundo pero tambi\u00e9n que tenga un",
            "start": 1121.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mayor impacto en la vida de todo el",
            "start": 1123.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano y pues partimos de un",
            "start": 1125.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "primer piso Por eso primero empezamos",
            "start": 1128.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "por cambiarle el nombre a bueno fue una",
            "start": 1130.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sugerencia de la presidenta secretaria",
            "start": 1133.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda anticorrupci\u00f3n y de buen",
            "start": 1136.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "gobierno entonces la siguiente por favor",
            "start": 1139.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1143.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "siguiente d\u00f3nde estamos y de d\u00f3nde",
            "start": 1144.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "partimos partimos ya de un ejercicio que",
            "start": 1146.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se hizo ya de empezar a separar el poder",
            "start": 1149.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico del poder econ\u00f3mico eso qu\u00e9",
            "start": 1154.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "significa que el gobierno en lugar de",
            "start": 1158.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estarse preocupando siempre por",
            "start": 1159.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "beneficiar a los grupos m\u00e1s poderosos a",
            "start": 1161.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s ricos est\u00e1 viendo por el bien",
            "start": 1163.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del pueblo eso nos da una M\u00edstica y una",
            "start": 1166.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n diferente al gobierno que es",
            "start": 1170.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una vocaci\u00f3n de servicio al Servicio del",
            "start": 1172.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo ya no actuar como se actuaba",
            "start": 1175.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "antes siempre favoreciendo a las clases",
            "start": 1177.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s privilegiadas entonces ya tenemos un",
            "start": 1180.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "buen Punto de partida porque nos va",
            "start": 1183.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "diciendo Hacia d\u00f3nde se tiene que",
            "start": 1184.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "orientar nuestro gobierno adicionalmente",
            "start": 1187.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos un ejercicio p\u00fablico",
            "start": 1189.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "distinto como lo es la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1192.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "directa por parte de en este caso de la",
            "start": 1195.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidenta como esta ma\u00f1anera del pueblo",
            "start": 1197.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que ayuda a que la gente est\u00e9 mejor",
            "start": 1200.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informada que no tenga nada m\u00e1s la",
            "start": 1202.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que nos quieren desmenuzar",
            "start": 1204.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los poderes econ\u00f3micos sino que sea una",
            "start": 1208.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n m\u00e1s abierta m\u00e1s fluida y m\u00e1s",
            "start": 1211.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transparente Eso hace que el pueblo de",
            "start": 1215.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cada vez sea m\u00e1s pol\u00edtico y cada",
            "start": 1218.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "vez tenga m\u00e1s conocimiento y m\u00e1s",
            "start": 1221.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "herramientas para evitar que los",
            "start": 1223.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gobiernos corruptos regresen darse",
            "start": 1225.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuenta d\u00f3nde est\u00e1 est\u00e1n los nichos o",
            "start": 1227.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaban los nichos de corrupci\u00f3n Y",
            "start": 1229.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estos estarlos siempre vigilando y",
            "start": 1232.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "evitando entre las estrategias que se",
            "start": 1234.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hicieron de las primeras estrategias que",
            "start": 1236.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "se utilizaron para ir abatiendo la",
            "start": 1239.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n fue la entrega directa de los",
            "start": 1240.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "recursos de los apoyos sociales esto",
            "start": 1243.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "permite varias cosas primero elimina los",
            "start": 1246.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intermediarios que sin hacer nada pues",
            "start": 1249.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "llevaban comisiones y una comisi\u00f3n Pues",
            "start": 1251.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de todo lo que son los programas",
            "start": 1253.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sociales es much\u00edsimo dinero entonces al",
            "start": 1254.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no tener una comisi\u00f3n al tener una",
            "start": 1258.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "entrega directa Pues tambi\u00e9n permite",
            "start": 1260.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "orientar cada vez m\u00e1s recursos a esta",
            "start": 1262.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Y entonces podemos asignar m\u00e1s",
            "start": 1265.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dinero a m\u00e1s gente que apoye",
            "start": 1267.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "directamente a la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 1270.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "intermediarios y con un mayor gasto",
            "start": 1272.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "efectivo En beneficio de la gente",
            "start": 1274.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se elimin\u00f3 la condonaci\u00f3n de",
            "start": 1276.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "impuestos las grandes fortunas er\u00e1",
            "start": 1279.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "beneficiadas cada cambio de",
            "start": 1281.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ven\u00eda una condonaci\u00f3n de",
            "start": 1282.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "impuestos grandes a todos los poderes",
            "start": 1285.24,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que hab\u00edan apoyado en las",
            "start": 1286.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "acciones previas y eso al final del d\u00eda",
            "start": 1288.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s se traduce en menos recursos",
            "start": 1292.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para gobernar menos recursos para",
            "start": 1294.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "programas sociales en menos recursos",
            "start": 1296.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para las inversiones p\u00fablicas tambi\u00e9n",
            "start": 1298.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eso se elimin\u00f3 se acabaron los",
            "start": 1300.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "privilegios en la parte de impuestos ya",
            "start": 1302.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hay piso parejo y todos los servidores",
            "start": 1305.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos lo que estamos viendo Es que",
            "start": 1309.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para para el pueblo y",
            "start": 1312.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vino una M\u00edstica de austeridad",
            "start": 1315.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "republicana Qu\u00e9 quiere decir cero lujos",
            "start": 1317.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no menos gasto porque Incluso el gasto",
            "start": 1320.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "social ha incrementado el gasto",
            "start": 1322.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica ha aumentado lo que no",
            "start": 1324.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se quiere es que sigan los lujos",
            "start": 1326.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "entonces de cero lujos porque no puede",
            "start": 1328.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "haber un gobierno rico con gente pobre",
            "start": 1331.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor de los resultados",
            "start": 1334.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de esta primera etapa pues vemos que la",
            "start": 1337.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tasa de los actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 1339.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 11 por Es decir de 15 de cada",
            "start": 1342.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "100 que percib\u00edan o ten\u00edan una",
            "start": 1346.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "experiencia de un acto corrupci\u00f3n en",
            "start": 1348.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tr\u00e1mite con el gobierno se",
            "start": 1350.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "redujeron a 14 que es una disminuci\u00f3n",
            "start": 1352.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del 11 por la siguiente por",
            "start": 1355.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "favor tambi\u00e9n la percepci\u00f3n de la gente",
            "start": 1358.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ndo cuando hacen alguna gesti\u00f3n",
            "start": 1361.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con gobierno tienen presencia en una",
            "start": 1363.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de corrupci\u00f3n tambi\u00e9n se redujo",
            "start": 1367.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en 8 puntos",
            "start": 1370.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "porcentuales ahorita la tasa de",
            "start": 1371.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n es del",
            "start": 1373.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "83.1 es la tasa m\u00e1s baja y hist\u00f3rica",
            "start": 1375.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desde que se tienen registros en el pa\u00eds",
            "start": 1378.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la siguiente por",
            "start": 1381.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "favor Por qu\u00e9 es importante abatir la",
            "start": 1384.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Por qu\u00e9 nos interesa abatir",
            "start": 1387.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n bueno la",
            "start": 1389.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no solo por cuestiones \u00e9ticas",
            "start": 1392.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n pragm\u00e1ticas tiene que ser",
            "start": 1395.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "erradicada por el bien de todos primero",
            "start": 1398.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tenemos un ejemplo que es debilita el",
            "start": 1401.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estado de derecho eso que quiere decir",
            "start": 1403.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cuando hay corrupci\u00f3n no hay un la",
            "start": 1406.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de Justicia adecuada",
            "start": 1408.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "prevalece la impunidad y al haber",
            "start": 1411.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "impunidad se vuelve un c\u00edrculo vicioso",
            "start": 1413.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "porque entonces evita cada vez que que",
            "start": 1415.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la gente se inhiba ante la corrupci\u00f3n",
            "start": 1418.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "promueve digamos los actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 1420.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hay impunidad y se se regresa Entonces",
            "start": 1423.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso es malo porque afecta pr\u00e1cticamente",
            "start": 1427.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todas las actuaciones del gobierno",
            "start": 1430.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "inhibe las inversiones si alguien quiere",
            "start": 1432.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "venir a inversiones y se presenta que",
            "start": 1434.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "con los tr\u00e1mites tienea que hacer moches",
            "start": 1436.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para hacer sus tr\u00e1mites \u00e1giles si siente",
            "start": 1438.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que no caminan no hay certidumbre",
            "start": 1441.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica de si le van a dar una",
            "start": 1444.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n o no estamos hablando a",
            "start": 1445.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos los niveles tanto de municipios",
            "start": 1447.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estados Gobierno Federal poder judicial",
            "start": 1451.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poderes legislativos se complica las",
            "start": 1453.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "decisiones y al no haber inversiones o",
            "start": 1456.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "al no agilizar tampoco el dinero pues",
            "start": 1458.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "hay cada vez menos empleo y menos",
            "start": 1460.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico para el pa\u00eds",
            "start": 1461.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n resta eficiencia y confianza en",
            "start": 1464.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las instituciones",
            "start": 1466.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no Si una persona est\u00e1 acostumbrada o o",
            "start": 1468.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se presenta ante una instituci\u00f3n a hacer",
            "start": 1471.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "un tr\u00e1mite una gesti\u00f3n y y lo dilatan",
            "start": 1473.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay discrecionalidad hay mocha pues la",
            "start": 1477.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gente empieza a perder la confianza en",
            "start": 1480.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el gobierno no y al perder la confianza",
            "start": 1481.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en el gobierno tambi\u00e9n recurre a el",
            "start": 1484.799,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "menos y se vuelve cada vez m\u00e1s",
            "start": 1486.48,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ineficiente Entonces nosotros tenemos",
            "start": 1487.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que combatir la corrupci\u00f3n porque al",
            "start": 1489.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s la obligaci\u00f3n del gobierno es",
            "start": 1492.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "servir y trabajar para el para el pueblo",
            "start": 1494.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "desigualdad cuando hay corrupci\u00f3n todos",
            "start": 1498.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los recursos no llegan adecuadamente no",
            "start": 1500.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tenemos reduce los ingresos p\u00fablicos",
            "start": 1504.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "porque hay evasi\u00f3n fiscal se hacen",
            "start": 1507.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas a modo tenemos",
            "start": 1509.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "contrabando la recaudaci\u00f3n baja En",
            "start": 1512.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cambio cuando se combate la corrupci\u00f3n",
            "start": 1514.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "lo que podemos tener es por ejemplo",
            "start": 1518.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "aumentar los ingresos p\u00fablicos esto",
            "start": 1519.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "permite tener mayor gasto y ese mayor",
            "start": 1521.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gasto tambi\u00e9n ayuda a mantener ciertos",
            "start": 1524.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "programas de sociales ciertos programas",
            "start": 1527.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n y va contribuyendo a ir",
            "start": 1530.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "desapareciendo la desigualdad entre la",
            "start": 1532.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gente por qu\u00e9 Porque nos permite tener",
            "start": 1535.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recursos m\u00e1s p\u00fablicos mayor n\u00famero de",
            "start": 1537.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recursos p\u00fablicos para poder poner a la",
            "start": 1539.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gente digamos en mejores condiciones con",
            "start": 1542.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diferentes programas tanto sociales como",
            "start": 1544.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "inversiones y tambi\u00e9n la corrupci\u00f3n",
            "start": 1546.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "puede llegar a limitar los el acceso a",
            "start": 1548.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "los servicios p\u00fablicos no cuando se",
            "start": 1550.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "imparten o se prestan los servicios con",
            "start": 1553.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "discrecionalidad Pues no le llegan a",
            "start": 1556.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "toda la gente y solo le digan a veces",
            "start": 1558.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "algunos privilegiados que son los que",
            "start": 1560.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "tienen el modo de efectuar un acto de",
            "start": 1561.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y nosotros no queremos eso",
            "start": 1564.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nosotros vamos nosotros trabajamos para",
            "start": 1566.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la gente queremos darle servicio a todo",
            "start": 1568.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico y nosotros",
            "start": 1571.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gobernamos para el pueblo de M\u00e9xico y no",
            "start": 1573.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para unos cuantos entonces todas estas",
            "start": 1575.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "afectaciones a la vida p\u00fablica y a la al",
            "start": 1579.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bienestar de la gente son consecuencia",
            "start": 1583.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n por eso es tan",
            "start": 1586.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "importante radicar",
            "start": 1587.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "seg\u00fan estad\u00edsticas",
            "start": 1589.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "internacionales en promedio en todo el",
            "start": 1591.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mundo el 5% del pib son actos de",
            "start": 1593.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n esto es much\u00edsimo dinero no",
            "start": 1596.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si nosotros habl\u00e1ramos por ejemplo de",
            "start": 1599.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con ese est\u00e1ndar internacional",
            "start": 1602.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ser alrededor",
            "start": 1604.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de 15000 millones de de 15000 Perd\u00f3n en",
            "start": 1606.12,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "cuanto a gasto p\u00fablico",
            "start": 1613.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cada punto del pib son 340,000 millones",
            "start": 1618.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de pesos 340,00 millones de",
            "start": 1621.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pesos m\u00e1s de un bill\u00f3n de",
            "start": 1626.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pesos o sea es much\u00edsimo dinero lo que",
            "start": 1629.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "estamos hablando de corrupci\u00f3n en los no",
            "start": 1632.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "es es un est\u00e1ndar internacional es un",
            "start": 1636.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar internacional son los",
            "start": 1639.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "resultados que hacen de encuestas por",
            "start": 1642.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ejemplo desafortunadamente los pa\u00edses",
            "start": 1644.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres son los que tienen los",
            "start": 1646.159,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "niveles m\u00e1s altos de corrupci\u00f3n que",
            "start": 1647.36,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "jalan el porcentaje no los por ejemplo",
            "start": 1648.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en \u00c1frica las tasas son muy altas",
            "start": 1650.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desafortunadamente en M\u00e9xico hay",
            "start": 1653.72,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas que dicen que 4.5 por del",
            "start": 1657.12,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "valor de los contratos eran",
            "start": 1663.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sobornos no Entonces eso tambi\u00e9n da m\u00e1s",
            "start": 1666.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "o menos 15,000 en viendo nada m\u00e1s el",
            "start": 1669.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gasto p\u00fablico digamos los contratos son",
            "start": 1672.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "15,000 millones de pesos si metemos",
            "start": 1674.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la inversi\u00f3n p\u00fablica pues ser\u00edan",
            "start": 1676.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "unos 50,000 millones de pesos con eso se",
            "start": 1678.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pueden hacer muchas cosas el ir acabando",
            "start": 1681.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n Y ustedes lo vieron",
            "start": 1683.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 tener mayores recursos p\u00fablicos",
            "start": 1686.159,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el crecimiento de los recursos p\u00fablicos",
            "start": 1688.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ha sido hist\u00f3rico en esta cuarta",
            "start": 1690.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y queremos mantenerlo y",
            "start": 1693.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "queremos continuar abatiendo la",
            "start": 1696.12,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n para que estos recursos",
            "start": 1697.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos sigan creciendo la siguiente",
            "start": 1699.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por favor Entonces qu\u00e9 va a hacer y c\u00f3mo",
            "start": 1702.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "va a participar la",
            "start": 1704.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de anticorrupci\u00f3n y buen",
            "start": 1706.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobierno la siguiente por favor bu lo",
            "start": 1709.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que nosotros buscamos primero es pasar",
            "start": 1713.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 1715.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enfoque correctivo a un enfoque",
            "start": 1717.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "preventivo en M\u00e9xico tenemos un dicho",
            "start": 1719.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que dice que ahogado al ni\u00f1o se tapa el",
            "start": 1722.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pozo nosotros no queremos eso nosotros",
            "start": 1724.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "queremos desde antes evitar que se",
            "start": 1727.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cometan los actos de corrupci\u00f3n porque",
            "start": 1729.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "esto nos va a liberar tambi\u00e9n mucho m\u00e1s",
            "start": 1730.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recursos no no solo sancionar sino",
            "start": 1732.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "evitar que se realicen para eso tenemos",
            "start": 1735.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que hacer un trabajo muy cercano y",
            "start": 1738.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "oportuno Pues con toda la sociedad con",
            "start": 1740.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la gente con los servidores p\u00fablicos y",
            "start": 1742.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el sector privado porque la",
            "start": 1745.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es no solo en dentro del",
            "start": 1747.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gobierno sino tambi\u00e9n en el sector",
            "start": 1750.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "privado no siempre hay un corruptor y un",
            "start": 1752.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "corrompido para que pueda haber un acto",
            "start": 1755.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n Entonces tenemos que",
            "start": 1757.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "buscar c\u00f3mo evitarlo de las dos partes",
            "start": 1759.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 1762.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "balanza y esta secretar\u00eda Pues nos ayuda",
            "start": 1763.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "mucho a esa participaci\u00f3n porque hay en",
            "start": 1767.519,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el gobierno Hay pocas secretar\u00edas que",
            "start": 1771.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "son transversales Qu\u00e9 quiere decir eso",
            "start": 1774.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "son secretar\u00edas que est\u00e1n vinculadas",
            "start": 1776.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "absolutamente con todas las dependencias",
            "start": 1778.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del gobierno que tienen que ver con",
            "start": 1780.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todas las secretar\u00edas con todas las",
            "start": 1782.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "entidades pero no solo con las del",
            "start": 1784.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ejecutivo Federal sino tambi\u00e9n con los",
            "start": 1786.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estados con los municipios y tambi\u00e9n",
            "start": 1788.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tenemos la relaci\u00f3n con el legislativo a",
            "start": 1791.24,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 1793.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n Entonces es una Secret",
            "start": 1794.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secar\u00eda que tiene un alcance digamos",
            "start": 1798.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "normativo y de supervisi\u00f3n amplio y que",
            "start": 1799.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "puede participar en todas las",
            "start": 1802.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas y entidades la siguiente por",
            "start": 1804.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "favor Y esto nos lleva a establecer",
            "start": 1807.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los Pilares que va a tener",
            "start": 1811.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta secretar\u00eda digamos que tenemos como",
            "start": 1813.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "un polic\u00eda bueno Y un polic\u00eda malo el",
            "start": 1816.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "polic\u00eda bueno es el buen gobierno que es",
            "start": 1817.88,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "el que va a",
            "start": 1819.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "prevenir c\u00f3mo le hacemos para que no se",
            "start": 1821.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cometan los actos de corrupci\u00f3n y y no",
            "start": 1824.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "perder es dinero por un acto de",
            "start": 1827.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n desde desde el principio",
            "start": 1829.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Bueno lo primero es",
            "start": 1831.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dignificar la carrera del servidor",
            "start": 1834.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablico o del servicio p\u00fablico O sea la",
            "start": 1836.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gente y los funcionarios los servidores",
            "start": 1840.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos tenemos que entender que",
            "start": 1843.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajar en el gobierno es una vocaci\u00f3n",
            "start": 1845.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "es una M\u00edstica y",
            "start": 1848.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "como hemos dicho en muchas ocasiones no",
            "start": 1850.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hay mayor satisfacci\u00f3n que cuando se",
            "start": 1853.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacen cosas para beneficio de los dem\u00e1s",
            "start": 1855.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Entonces esto nos lleva a a a a tener",
            "start": 1858.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que invertir digamos much\u00edsimo en",
            "start": 1861.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajar en mucho en la formaci\u00f3n \u00e9tica",
            "start": 1864.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y de integridad del servicio p\u00fablico",
            "start": 1866.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para tener esa M\u00edstica esa vocaci\u00f3n y",
            "start": 1868.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esos principios y valores y acompa\u00f1arlo",
            "start": 1871.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de capacitaci\u00f3n porque esta capacitaci\u00f3n",
            "start": 1875.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica tambi\u00e9n ayuda al cumplimiento de",
            "start": 1878.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las metas Pero lo primero que tenemos es",
            "start": 1880.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que desarrollar una vocaci\u00f3n en el",
            "start": 1882.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico una M\u00edstica pero y",
            "start": 1885.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s acompa\u00f1ada de valores de \u00e9tica y",
            "start": 1888.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1890.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "integridad la otra es dar acompa\u00f1amiento",
            "start": 1891.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preventivo a las",
            "start": 1894.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "instituciones todos los programas",
            "start": 1896.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "prioritarios todos los proyectos",
            "start": 1898.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos a veces son muy grandes de",
            "start": 1901.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los que ustedes ya conocen que se",
            "start": 1903.799,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo en el primer piso pues",
            "start": 1905.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el tren Maya pero la presidenta",
            "start": 1906.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n aqu\u00ed planes para aumentar",
            "start": 1910.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s por ejemplo el sistema",
            "start": 1912.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ferroviario 3,000 km",
            "start": 1915.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son muchos proyectos de Gran envergadura",
            "start": 1917.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "donde participa much\u00edsima gente y son",
            "start": 1920.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muy complejos y llevan mucho tiempo y",
            "start": 1923.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "requieren muchos recursos Entonces",
            "start": 1925.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tenemos que darles acompa\u00f1amientos para",
            "start": 1927.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inhibir la corrupci\u00f3n y asesorarlos en",
            "start": 1929.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "toda la parte normativa para que todo",
            "start": 1933.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sea transparente y tambi\u00e9n ir de la mano",
            "start": 1936.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para ir transparentando todo el",
            "start": 1938.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ejercicio p\u00fablico modernizar la",
            "start": 1939.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n P\u00fablica para inhibir la",
            "start": 1942.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Esto va acompa\u00f1ado de la",
            "start": 1944.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "agencia de trans inform aci\u00f3n digital",
            "start": 1947.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "nosotros creemos en que entre mayor",
            "start": 1948.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sistematizaci\u00f3n haya hay menos tentaci\u00f3n",
            "start": 1950.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "para la para la corrupci\u00f3n si no hay",
            "start": 1954.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contacto humano sino todo es a trav\u00e9s de",
            "start": 1956.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "sistemas y entre m\u00e1s \u00e1gil sea m\u00e1s",
            "start": 1958.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eficiente es mucho menos la tentaci\u00f3n de",
            "start": 1961.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de caer en una en un soborno en una",
            "start": 1964.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "discrecionalidad consolidar las compras",
            "start": 1966.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas tambi\u00e9n trabajar en proen en",
            "start": 1969.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "transparencia proactiva que es pues que",
            "start": 1972.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la transparencia sea un h\u00e1bito en el que",
            "start": 1975.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hacer p\u00fablico en el el h\u00e1bito diario en",
            "start": 1977.519,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la medida que transparent temos nuestra",
            "start": 1980.159,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n y y que vayamos M\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 1981.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ley tambi\u00e9n si el trabajo est\u00e1 a la",
            "start": 1984.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "vista de todo el mundo tambi\u00e9n es m\u00e1s",
            "start": 1987.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que que que se que que haya",
            "start": 1988.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y obviamente sumar a la",
            "start": 1991.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sociedad y al sector privado en todos",
            "start": 1994.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los trabajos la siguiente por favor y la",
            "start": 1995.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de anticorrupci\u00f3n es as\u00ed ser\u00eda",
            "start": 1998.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "enfocar a los oes en \u00e1reas de mayor",
            "start": 2001.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "impacto y relevancia son cosas que no se",
            "start": 2003.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "saben hacia afuera pero luego la funci\u00f3n",
            "start": 2006.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablica resulta como en un aparato muy",
            "start": 2008.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico que hace trabajar mucho a",
            "start": 2010.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las a las a las dependencias y las",
            "start": 2012.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "distrae de sus labores sustantivas",
            "start": 2014.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos es tener no",
            "start": 2016.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajo no trabajar por trabajar sino",
            "start": 2018.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s focalizado y orientado siempre",
            "start": 2021.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acciones de mayor impacto y relevancia",
            "start": 2024.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fortalecer la cultura de la denuncia",
            "start": 2027.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tanto en el sector p\u00fablico como en el",
            "start": 2029.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "sector privado y garantizar la",
            "start": 2031.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "confidencialidad de las denuncias muchas",
            "start": 2033.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "veces no denunciamos entonces la gente",
            "start": 2035.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n que ayudarnos a denunciar",
            "start": 2037.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "para lograr identificar m\u00e1s r\u00e1pido los",
            "start": 2039.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "problemas realizar investigaciones que",
            "start": 2041.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "puedan inhibir la investigaci\u00f3n es Es",
            "start": 2044.159,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "decir no hacer investigaciones al final",
            "start": 2046.039,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "o despu\u00e9s sino desde antes ir viendo",
            "start": 2048.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va evolucionando el gasto p\u00fablico",
            "start": 2050.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "evolucionando la prestaci\u00f3n de servicios",
            "start": 2052.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "evolucionando la la percepci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2055.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la gente para que vayamos actuando y",
            "start": 2057.399,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "corrigiendo sobre la marcha y finalmente",
            "start": 2059.599,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "combatir la",
            "start": 2062.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "impunidad tenemos que hacer que violar",
            "start": 2063.879,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la ley sea m\u00e1s caro que cumplir la ley",
            "start": 2066.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que no haya ning\u00fan",
            "start": 2070.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "incentivo para violar la ley ahorita",
            "start": 2073.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "para muchas empresas es m\u00e1s f\u00e1cil decir",
            "start": 2076.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "incumplo con el contrato porque la",
            "start": 2078.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "penalizaci\u00f3n es muy baja y mejor digo",
            "start": 2081.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que no tengo y con otra empresa lo vendo",
            "start": 2084.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con una adjudicaci\u00f3n directa a un precio",
            "start": 2087.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto porque Aparentemente hay un",
            "start": 2089.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desabasto Entonces tenemos que hacer",
            "start": 2090.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mecanismos legales jur\u00eddicos con certid",
            "start": 2094.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "donde violar la ley sea m\u00e1s caro que",
            "start": 2098.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cumplirla la siguiente por favor la",
            "start": 2101.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siguiente y en estos primeros d\u00edas que",
            "start": 2105.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando pues un encargo",
            "start": 2108.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que nos dio la presidenta este es",
            "start": 2110.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajar junto con la consejer\u00eda",
            "start": 2113.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica con la subsecretar\u00eda de egresos",
            "start": 2115.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Hacienda y trabajar",
            "start": 2117.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "en una reestructura de la Administraci\u00f3n",
            "start": 2119.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica donde lo que se busca es una",
            "start": 2121.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n m\u00e1s eficiente es decir dado",
            "start": 2123.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las metas que tenemos como como como",
            "start": 2126.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gobierno C\u00f3mo podemos organizarnos para",
            "start": 2128.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alcanzarlas de manera m\u00e1s eficiente m\u00e1s",
            "start": 2131.839,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 2133.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "expedita y muy orientada a los",
            "start": 2134.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resultados tambi\u00e9n vamos a llevar la",
            "start": 2137.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "parte de acompa\u00f1amiento ya en los",
            "start": 2139.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "primeros d\u00edas ya nos nos han instruido",
            "start": 2141.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la el acompa\u00f1amiento ya al proyectos",
            "start": 2143.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "como el tren Maya el sector salud",
            "start": 2145.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "seguridad alimentaria y entre otros y",
            "start": 2147.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la idea lo que decimos es ir de",
            "start": 2150.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la mano con el ejercicio p\u00fablico para",
            "start": 2152.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que se vaya viendo que se vaya",
            "start": 2155.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ejerciendo de manera transparente y",
            "start": 2157.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eficiente tenemos en puerta",
            "start": 2159.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "modificaciones a la ley de adquisiciones",
            "start": 2162.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y a la ley de obras que nos da agilidad",
            "start": 2164.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en la en la en el proceso de",
            "start": 2166.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adjudicaci\u00f3n de contratos en los fallos",
            "start": 2169.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s genera nuevos mecanismos",
            "start": 2171.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estos nuevos mecanismos son eficientes y",
            "start": 2173.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s competitivos se est\u00e1n incorporando",
            "start": 2175.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por ejemplo las subastas es decir que",
            "start": 2177.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "empiecen las pujas para que los precios",
            "start": 2180.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no sean el primero sino se empiecen a",
            "start": 2182.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bajar y poder tener beneficios en ya",
            "start": 2184.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hemos hecho algunos ejercicios y hemos",
            "start": 2187.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "logrado hasta ahorrar hasta un 70 por",
            "start": 2189.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bajar el precio cuando se hace una",
            "start": 2193.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "subasta tambi\u00e9n est\u00e1 el mecanismo de",
            "start": 2194.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ofertas subsecuentes de descuento que",
            "start": 2196.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "funciona de manera similar O desarrollo",
            "start": 2198.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de proveedur\u00eda muy espec\u00edfica por",
            "start": 2201.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ejemplo en el sector salud estaba muy",
            "start": 2203.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ctado por los prestadores de servicios",
            "start": 2205.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "integrales de salud donde el",
            "start": 2208.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "intermediario era el que se llevaba toda",
            "start": 2210.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la ganancia los equipos que son lo que",
            "start": 2212.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "realmente es m\u00e1s caro que son los",
            "start": 2214.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fabricantes pues no ten\u00edan acceso",
            "start": 2216.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "directo digamos al al al gobierno no",
            "start": 2219.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "vend\u00edan de manera directa y el",
            "start": 2221.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "intermediario captaba todo el recurso y",
            "start": 2223.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "el servicio que prestaba el gobierno se",
            "start": 2225.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "elevaba much\u00edsimo entonces ah\u00ed tenemos",
            "start": 2227.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que cambiar las formas de hacer las",
            "start": 2229.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "compras cambiar las estrategias Y eso",
            "start": 2231.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "implica desarrollar proveedur\u00eda nueva si",
            "start": 2234.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "El fabricante no est\u00e1 acostumbrado a",
            "start": 2236.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "vender directamente al gobierno porque",
            "start": 2238.119,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2239.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "instalaba en las salas digamos de",
            "start": 2240.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hemodinamia pues este Ahora tiene que",
            "start": 2243.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hacerlo y luego luego la otra es",
            "start": 2246.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajar tambi\u00e9n en ruedas de negocios",
            "start": 2248.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de los compradores p\u00fablicos Nosotros",
            "start": 2250.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como compradores p\u00fablicos como",
            "start": 2253.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gobierno tambi\u00e9n apoyar a las peque\u00f1as y",
            "start": 2256.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "medianas empresas y a las empresas",
            "start": 2259.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sociales Estos son por ejemplo las",
            "start": 2262.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cooperativas otro otro tema de",
            "start": 2263.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "intermediar ismo por ejemplo son las",
            "start": 2265.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empresas que que hacen servicios de",
            "start": 2267.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "limpieza las presas que proveen",
            "start": 2270.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "papeler\u00eda etc\u00e9tera entonces ver c\u00f3mo le",
            "start": 2273.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hacemos para que participen m\u00e1s las mip",
            "start": 2275.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mes y no tener esos intermediarios que",
            "start": 2277.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que acumulan y que son los que acumulan",
            "start": 2279.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la rentabilidad y las peque\u00f1as empresas",
            "start": 2282.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que son las que dan siete de cada 10",
            "start": 2284.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "empleos pues tienen las rentabilidades",
            "start": 2286.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "menores o las cooperativas o otro tipo",
            "start": 2288.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de empresas y una una queja una",
            "start": 2290.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "solicitud de informaci\u00f3n que ha sido muy",
            "start": 2295.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "recurrente en estos primeros d\u00edas de",
            "start": 2297.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobierno y muy reiterativa es la las",
            "start": 2299.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quejas sobre la informaci\u00f3n hist\u00f3rica de",
            "start": 2303.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "compranet ah\u00ed les pla amos hab\u00eda un",
            "start": 2305.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sistema de compranet",
            "start": 2308.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "5.0 este que qued\u00f3 obsoleto y estaban la",
            "start": 2310.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed Ese ese sistema obsoleto ten\u00eda los",
            "start": 2314.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contratos de 2012 al 2022 Ahorita",
            "start": 2318.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para extraer toda esa",
            "start": 2321.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y ponerla a la vista en los",
            "start": 2324.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "primeros 100 d\u00edas van a tener ya toda la",
            "start": 2327.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en en en todo la siguiente",
            "start": 2329.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2332.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2333.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "favor un otro tema m\u00e1s es el futuro de",
            "start": 2335.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la transparencia qu\u00e9 tenemos en la",
            "start": 2338.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transparencia pues lo primero que",
            "start": 2341.079,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "tenemos que saber Es que la propuesta de",
            "start": 2342.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "reforma mantiene la promoci\u00f3n el respeto",
            "start": 2343.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n y la garant\u00eda del derecho",
            "start": 2347.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "al acceso de la informaci\u00f3n p\u00fablica y a",
            "start": 2349.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de los datos personales es",
            "start": 2351.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "decir no cambia en nada lo que lo que",
            "start": 2353.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "requiere la agente en cuanto a",
            "start": 2356.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en caso de aprobarse esta",
            "start": 2357.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "reforma Pues nosotros ya estamos",
            "start": 2359.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajando en una propuesta de ley",
            "start": 2361.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "general de transparencia que garantice",
            "start": 2363.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que esta secretar\u00eda pueda llevar a cabo",
            "start": 2366.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todas estas funciones y al mismo tiempo",
            "start": 2368.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que no sea juez y parte con el",
            "start": 2370.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "involucramiento de otras de otras de",
            "start": 2372.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "otros centes p\u00fablicos como son los",
            "start": 2374.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "tribunales administrativos y con eso",
            "start": 2376.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Iniciar una era de transparencia",
            "start": 2378.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "proactiva Porque adem\u00e1s de lo que marca",
            "start": 2380.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "la ley la siguiente por favor lo que",
            "start": 2382.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estamos diciendo es que vamos a trabajar",
            "start": 2384.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mucho tambi\u00e9n de la mano con la agencia",
            "start": 2386.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n digital para abrir",
            "start": 2388.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muchos datos abierto a tener muchos",
            "start": 2390.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "datos abiertos y de f\u00e1cil acceso para la",
            "start": 2393.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para que pueda dar seguimiento",
            "start": 2396.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues a toda la actuaci\u00f3n del gobierno",
            "start": 2398.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Entonces en ese caso ya con la",
            "start": 2400.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "transparencia pues podemos tambi\u00e9n tener",
            "start": 2401.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mucha Claridad de que vamos a tener cero",
            "start": 2404.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lujos menos burocracia m\u00e1s eficiencia la",
            "start": 2407.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "digitalizaci\u00f3n simplifica y agiliza los",
            "start": 2410.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites y adem\u00e1s los hace m\u00e1s",
            "start": 2412.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transparentes y los hace menos proclives",
            "start": 2414.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a la corrupci\u00f3n y lo que tambi\u00e9n va a",
            "start": 2416.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ayudar si nosotros tenemos una",
            "start": 2419.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "transferencia en la una transparencia en",
            "start": 2421.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n una mejor rendici\u00f3n de",
            "start": 2423.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuentas y una mayor confianza de la",
            "start": 2425.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sociedad la siguiente por favor Y por",
            "start": 2426.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00faltimo pues nada m\u00e1s decir que a d\u00f3nde",
            "start": 2429.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "vamos o qu\u00e9 pretendemos con todas estas",
            "start": 2431.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "actuaciones pues es incorporar en",
            "start": 2433.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "principio a la",
            "start": 2435.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "sociedad la lucha contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 2436.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "si no Se involucra la sociedad podemos",
            "start": 2439.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "caer en otros gobiernos regresar al",
            "start": 2441.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pasado entonces para evitar regresar al",
            "start": 2444.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pasado Tenemos que trabajar juntos en",
            "start": 2445.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta lucha contra la corrupci\u00f3n esto nos",
            "start": 2447.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lleva a mejorar los servicios p\u00fablicos y",
            "start": 2450.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n que reciben las las personas",
            "start": 2452.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con todas estas acciones preventivas lo",
            "start": 2456.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que buscamos es cerrar la puerta a la",
            "start": 2458.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cerr\u00e1s definitivamente y",
            "start": 2459.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "combatir la la impunidad con todo ello y",
            "start": 2463.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "con un gobierno que sea \u00edntegro m\u00e1s",
            "start": 2466.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eficiente y cada vez m\u00e1s cercano a la",
            "start": 2469.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gente todo esto de la mano y para eso",
            "start": 2471.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayuda tambi\u00e9n la transparencia para que",
            "start": 2474.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la sociedad y el pueblo sea involucrado",
            "start": 2476.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y eval\u00fae lo que el gobierno est\u00e1",
            "start": 2479.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "haciendo el pueblo manda y el gobierno",
            "start": 2481.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es para el pueblo Muchas gracias",
            "start": 2483.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 2494.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "efectivamente hoy es 17 de Octubre y un",
            "start": 2498.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda como hoy pero de",
            "start": 2502.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "1953 se llev\u00f3 a cabo la reforma al",
            "start": 2504.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 34 de nuestra Constituci\u00f3n",
            "start": 2507.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donde se reconoce el derecho de las",
            "start": 2510.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicanas a votar Y ser votadas el",
            "start": 2513.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primer comentario que me gustar\u00eda emitir",
            "start": 2516.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "al respecto es que muchas veces o",
            "start": 2518.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "frecuentemente enunciamos Un d\u00eda como",
            "start": 2521.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hoy como cuando se le otorg\u00f3 el voto a",
            "start": 2524.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "las mujeres y no fue una concesi\u00f3n no se",
            "start": 2526.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 no se concedi\u00f3 sino que fue el",
            "start": 2530.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "producto de una lucha de decenas de",
            "start": 2533.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "miles de sufragistas mexicanas fue una",
            "start": 2536.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lucha de d\u00e9cadas que termin\u00f3 en la",
            "start": 2539.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "conquista de este derecho entonces",
            "start": 2542.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Incluso en la forma de nombrarlo es",
            "start": 2543.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante que dejemos de decir que se",
            "start": 2546.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos otorga o que fue una concesi\u00f3n",
            "start": 2548.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque fue el producto de una conquista",
            "start": 2551.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y fue el producto de una lucha que como",
            "start": 2554.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda pues tuvo d\u00e9cadas de",
            "start": 2557.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de distintas sufragistas y",
            "start": 2561.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en distintas entidades y bueno este",
            "start": 2564.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "derecho de estricta justicia como lo",
            "start": 2567.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enunci\u00f3 hermila Galindo en su momento",
            "start": 2569.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pues tiene una larga trayectoria y les",
            "start": 2572.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "invito a ver esta c\u00e1psula para algunos",
            "start": 2574.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nombres y algunos momentos claves de la",
            "start": 2577.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lucha sufragista de las mujeres",
            "start": 2580.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mexicanas las sufragistas fueron",
            "start": 2584.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "movimientos de mujeres que lucharon en",
            "start": 2586.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "distintos pa\u00edses para obtener el derecho",
            "start": 2588.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al voto en M\u00e9xico hace m\u00e1s de un siglo",
            "start": 2590.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "en las violetas de anahuak una de las",
            "start": 2593.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "primeras publicaciones feministas de",
            "start": 2596.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se daba cuenta de los avances de",
            "start": 2598.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la lucha sufragista en otras partes del",
            "start": 2600.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mundo m\u00e1s tarde en 191 se cientos de",
            "start": 2603.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mujeres organizaron el primer congreso",
            "start": 2608.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "feminista en",
            "start": 2610.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n ah\u00ed exigieron igualdad educaci\u00f3n",
            "start": 2612.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y ciudadan\u00eda para construir junto con",
            "start": 2616.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los hombres una sociedad basada en la",
            "start": 2618.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "democracia la justicia y la igualdad Un",
            "start": 2621.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o m\u00e1s tarde hermila Galindo",
            "start": 2625.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "colaboradora de Venustiano Carranza",
            "start": 2627.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 incluir el voto femenino en la",
            "start": 2630.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica y aunque los",
            "start": 2632.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores congresistas no aceptaron su",
            "start": 2634.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "propuesta se postul\u00f3 como candidata a",
            "start": 2637.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "diputada argumentando que el gen\u00e9rico",
            "start": 2639.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "masculino ciudadanos inclu\u00eda a las",
            "start": 2642.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mujeres Igualmente fue",
            "start": 2645.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "excluida las mujeres Yucatecas",
            "start": 2648.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fuertemente organizadas y ligadas al",
            "start": 2651.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "socialismo Maya de Felipe Carrillo",
            "start": 2653.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Puerto s\u00ed lograron ganar espacios a",
            "start": 2655.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "nivel local en",
            "start": 2658.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "1922 Rosa Torre Gonz\u00e1lez se convirti\u00f3 en",
            "start": 2660.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la primera regidora de M\u00e9rida y en",
            "start": 2663.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Elvia Carrillo Puerto Beatriz Peniche y",
            "start": 2668.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Raquel c las primeras diputadas del",
            "start": 2670.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Congreso de Yucat\u00e1n La ola de las",
            "start": 2673.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sufragistas mexicanas se extendi\u00f3 por el",
            "start": 2675.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "territorio en",
            "start": 2678.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1925 Chiapas y Tabasco reconocieron la",
            "start": 2680.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "igualdad jur\u00eddica de las mujeres para",
            "start": 2683.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "votar Y ser votadas en",
            "start": 2685.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1936 se eligi\u00f3 en Chilpancingo Guerrero",
            "start": 2689.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "a Aurora mesa la primera mujer en",
            "start": 2692.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidir un consejo municipal ese mismo",
            "start": 2695.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Puebla reconoci\u00f3 el derecho de las",
            "start": 2698.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mujeres a ser inscritas en el padr\u00f3n",
            "start": 2700.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "electoral m\u00e1s tarde Refugio cuca Garc\u00eda",
            "start": 2703.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 junto con otras mujeres el frente",
            "start": 2707.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00fanico Pro derechos de la mujer en el que",
            "start": 2709.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "llegaron a participar 50,000 mujeres en",
            "start": 2712.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "1937 gan\u00f3 una diputaci\u00f3n Federal por",
            "start": 2716.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "uruapa en Michoac\u00e1n pero el colegio",
            "start": 2719.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "electoral le neg\u00f3 El Triunfo protest\u00f3",
            "start": 2721.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con una huelga de hambre de 11 d\u00edas",
            "start": 2724.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "frente a la residencia presidencial de",
            "start": 2727.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Los Pinos fue hasta",
            "start": 2729.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1947 que se public\u00f3 la adici\u00f3n al",
            "start": 2732.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 115 de la Constituci\u00f3n para",
            "start": 2735.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otorgar el derecho de las mujeres a",
            "start": 2737.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "votar pero \u00fanicamente en elecciones",
            "start": 2739.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "municipales en",
            "start": 2742.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1952 Amalia Gonz\u00e1lez caballero y",
            "start": 2744.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Margarita Garc\u00eda Flores emprendieron una",
            "start": 2747.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "gira por todo el pa\u00eds con el fin de",
            "start": 2750.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recabar la firma de m\u00e1s de 500,000",
            "start": 2752.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mujeres para hacer la petici\u00f3n formal de",
            "start": 2755.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "igualdad de derechos pol\u00edticos en abril",
            "start": 2757.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se organiz\u00f3 adem\u00e1s una asamblea nacional",
            "start": 2760.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "femenil en la Ciudad de M\u00e9xico en el",
            "start": 2763.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "marco de la campa\u00f1a presidencial de",
            "start": 2765.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Adolfo Ruiz cort\u00ednez en la que",
            "start": 2767.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "participaron cerca de 20,000 mujeres que",
            "start": 2770.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "exig\u00edan el derecho a votar Y ser votadas",
            "start": 2773.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "finalmente el 17 de octubre de",
            "start": 2776.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1953 se public\u00f3 la reforma",
            "start": 2779.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "constitucional que reconoci\u00f3 la",
            "start": 2782.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda plena de las mujeres y su",
            "start": 2784.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "derecho a votar Y ser votadas a nivel",
            "start": 2786.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Federal debemos a todas esas mujeres que",
            "start": 2788.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas lucharon tenazmente que",
            "start": 2791.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hoy tengamos un pa\u00eds m\u00e1s democr\u00e1tico",
            "start": 2794.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "justo e igualitario gobernado por",
            "start": 2797.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "primera vez en su historia por una mujer",
            "start": 2800.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "presidenta As\u00ed es Y yo como mujer como",
            "start": 2804.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "maestra pues me siento muy honrada de",
            "start": 2808.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que me est\u00e1 tocando vivir este momento",
            "start": 2810.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s me ha tocado historiar a",
            "start": 2813.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las mujeres de la independencia de la",
            "start": 2816.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n las del movimiento sufragista",
            "start": 2819.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicano y hoy puedo dar cuenta de la",
            "start": 2821.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "primera presidenta electa de nuestro",
            "start": 2824.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds les digo es un momento hist\u00f3rico",
            "start": 2826.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 Porque reflexionemos de esta",
            "start": 2829.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manera el 17 de octubre de 1953 se da",
            "start": 2830.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "esta reforma que reconoce el derecho de",
            "start": 2834.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las mexicanas a votar Y ser votadas Va a",
            "start": 2836.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ser hasta",
            "start": 2839.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "1979 que vamos a tener a la primera",
            "start": 2841.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobernadora del pa\u00eds por parte de Colima",
            "start": 2843.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vean cu\u00e1nto tiempo Tuvo que pasar a",
            "start": 2846.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "partir de ese",
            "start": 2849.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "1979 con esta gobernadora en Colima",
            "start": 2850.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda Perd\u00f3n hasta el a\u00f1o 2018",
            "start": 2853.44,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "hubo ocho gobernadoras del 79 a 2018 el",
            "start": 2856.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy vamos a terminar el a\u00f1o con",
            "start": 2862.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "13 gobernadoras en nuestro pa\u00eds 13",
            "start": 2865.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gobernadoras y la primera presidenta",
            "start": 2868.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mexicana As\u00ed es que se est\u00e1 consolidando",
            "start": 2871.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este derecho se est\u00e1 consolidando esta",
            "start": 2874.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reforma es un momento hist\u00f3rico no hab\u00eda",
            "start": 2877.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "habido el este n\u00famero de mujeres al",
            "start": 2880.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "frente de entidades eh en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 2883.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n es muy importante",
            "start": 2886.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mencionar que si bien despu\u00e9s de la",
            "start": 2888.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Reforma de",
            "start": 2891.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "1953 las mujeres se fueron integrando",
            "start": 2892.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "paulatinamente a las diputaciones a ser",
            "start": 2895.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "senadoras a ser gobernadoras y adem\u00e1s de",
            "start": 2898.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todo van a empezar ahora ya no solamente",
            "start": 2901.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a involucrarse sino otro tipo de luchas",
            "start": 2904.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dentro de eh la pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2906.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed me gustar\u00eda destacar por supuesto",
            "start": 2909.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a la admirable ifigenia Mart\u00ednez que",
            "start": 2912.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tambi\u00e9n ya una trayectoria eh",
            "start": 2916.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en",
            "start": 2918.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "1989 se convierte en la primera senadora",
            "start": 2920.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de eh nuestra Rep\u00fablica por un partido",
            "start": 2924.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n ya lo hab\u00edan sido antes por",
            "start": 2927.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "parte de Sonora y de Campeche Pero",
            "start": 2930.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy importante que",
            "start": 2932.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "mencionemos a estas mujeres que se",
            "start": 2934.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fueron incorpor a la pol\u00edtica por",
            "start": 2935.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "partidos de oposici\u00f3n como a\u00f1os antes lo",
            "start": 2938.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido macrina rabad\u00e1n Santana por",
            "start": 2940.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el Estado de Guerrero en",
            "start": 2943.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "1958 y finalmente me gustar\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2946.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "invitar a la reflexi\u00f3n de El Por qu\u00e9 es",
            "start": 2949.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "importante Ya no solamente estas",
            "start": 2952.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "secciones de mujeres en la historia sino",
            "start": 2955.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque es importante hablar de eh la",
            "start": 2957.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "posibilidad de que ahora las mujeres",
            "start": 2960.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "podamos votar Y ser votadas Creo que",
            "start": 2962.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muchas veces nosotros nacemos creyendo",
            "start": 2965.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que son derechos ya dados No que ya los",
            "start": 2967.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tenemos eh Por ejemplo mi mam\u00e1 Ya naci\u00f3",
            "start": 2969.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "con esta posibilidad pero mi abuela no y",
            "start": 2973.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "el dar cuenta de que somos producto de",
            "start": 2976.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "la lucha de nuestras antecesoras hace",
            "start": 2979.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que nos responsabilicen de esos derechos",
            "start": 2982.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hace que los ejerzamos porque nos damos",
            "start": 2985.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cuenta de que no fue algo dado fue algo",
            "start": 2988.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "luchado y fue conquistado nos",
            "start": 2990.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "responsabilizamos de ellos y nos",
            "start": 2992.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "comprometemos con los derechos que toda",
            "start": 2994.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda faltan por consolidad y que sean",
            "start": 2996.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una realidad para todas las mexicanas",
            "start": 2998.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estoy segura en este momento que hermila",
            "start": 3002.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Galindo Elvia Carrillo Puerto Refugio",
            "start": 3004.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cuca Garc\u00eda las miles de mujeres que",
            "start": 3006.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "conformaron el frente \u00fanico proderecho",
            "start": 3009.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de las mujeres Ester chapa est\u00e1n muy",
            "start": 3010.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "orgullosas muy felices Espero est\u00e9n",
            "start": 3013.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "descansando Cuando vean que se est\u00e1",
            "start": 3016.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "volviendo una realidad por lo que ellas",
            "start": 3018.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tanto se pronunciaron y lucharon de",
            "start": 3021.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "distintas maneras eh les voy a hacer",
            "start": 3023.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la invitaci\u00f3n de que puedan",
            "start": 3025.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "consultar este libro que se edit\u00f3 el a\u00f1o",
            "start": 3027.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pasado como parte del 70 aniversario de",
            "start": 3030.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta reforma constitucional eh est\u00e1 de",
            "start": 3033.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "descarga gratuita en la p\u00e1gina del",
            "start": 3036.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de estudios",
            "start": 3037.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos de las revoluciones de M\u00e9xico",
            "start": 3039.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la importancia de este libro que",
            "start": 3041.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "contiene el archivo hist\u00f3rico de la",
            "start": 3043.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lucha sufragista de las mexicanas pueden",
            "start": 3046.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ustedes Buscar su entidad son los",
            "start": 3048.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "memor\u00e1ndums oficios telegramas cartas",
            "start": 3051.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se estuvieron mandando a este de",
            "start": 3054.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diputados a los congresos para exigir",
            "start": 3056.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este reconocimiento Entonces es un",
            "start": 3059.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "material descarga vamos a tambi\u00e9n hablar",
            "start": 3061.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante de \u00e9l porque son casi 800",
            "start": 3063.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fojas lo que comprende el archivo eh de",
            "start": 3067.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la lucha sufragista que est\u00e1 alojado en",
            "start": 3070.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el archivo hist\u00f3rico de la c\u00e1mara de",
            "start": 3073.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "diputados entonces Esta es una selecci\u00f3n",
            "start": 3075.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la pueden ustedes consultar de manera",
            "start": 3077.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "gratuita Y si quieren ver la firma en",
            "start": 3079.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "original de Elvia Carrillo Puerto de",
            "start": 3081.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Margarita eh Robles pues es un muy buen",
            "start": 3084.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "material para que ustedes vean estas",
            "start": 3087.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Fuentes primarias y vean C\u00f3mo",
            "start": 3089.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "argumentaban ellas este derecho de",
            "start": 3091.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estricta justicia es cuanto presidenta Y",
            "start": 3093.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso bueno Muchas gracias Raquel Muchas",
            "start": 3100.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gracias Noem\u00ed y ahora s\u00ed vamos a las",
            "start": 3103.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "preguntas a ver por",
            "start": 3105.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 gracias Muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 3108.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todas este Juan Hern\u00e1ndez de lerob Basta",
            "start": 3112.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Tabasco hoy Campeche hoy Quintana hoy de",
            "start": 3113.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "grupo cant\u00f3n eh doct presidenta",
            "start": 3116.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "e la costumbre eh presidenta preguntarle",
            "start": 3119.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sobre el caso de Genaro Garc\u00eda Luna",
            "start": 3124.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sobre esta sentencia hist\u00f3rica de m\u00e1s de",
            "start": 3126.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "38 a\u00f1os de prisi\u00f3n incluso este",
            "start": 3128.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "comentario que hace el el juez que lo",
            "start": 3131.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "juzga que pues es igual que el Chapo",
            "start": 3135.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n conocer su opini\u00f3n referente a",
            "start": 3138.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esta sentencia pero tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 3141.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh sobre este de Felipe Calder\u00f3n y",
            "start": 3144.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nojosa porque ahora ya hasta los del pan",
            "start": 3147.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ya le est\u00e1n pidiendo cuentas entonces",
            "start": 3150.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed Ya ya parece que est\u00e1n",
            "start": 3151.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tratando de cursel en salud me gustar\u00eda",
            "start": 3153.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conocer su opini\u00f3n sobre este tema S\u00ed",
            "start": 3156.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ahora vamos",
            "start": 3158.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3162.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a vamos a leer lo",
            "start": 3165.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de ayer el juez Brian cogan",
            "start": 3168.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "en la corte de Brooklyn",
            "start": 3173.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a Genaro Garc\u00eda Luna",
            "start": 3176.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "exsecretario de seguridad de Felipe",
            "start": 3180.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 3183.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh titular de la AFI con",
            "start": 3186.28,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "Fox y miembro en distintos niveles del",
            "start": 3190.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cisen",
            "start": 3195.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "desde finales de los",
            "start": 3197.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "80s lo sentenci\u00f3 a 38 a\u00f1os de prisi\u00f3n y",
            "start": 3199.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "2 millones de d\u00f3lares de multa",
            "start": 3204.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y vale la pena porque yo ayer dije y",
            "start": 3207.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recib\u00ed",
            "start": 3211.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas de algunos",
            "start": 3212.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3216.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personajes ayer dije hubo una guerra",
            "start": 3218.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "contra el",
            "start": 3221.68,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "narco que declar\u00f3",
            "start": 3224.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n expresidente que lleg\u00f3 a la",
            "start": 3227.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidencia a trav\u00e9s de un fraude",
            "start": 3230.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "electoral y que para legitimarse",
            "start": 3233.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 la guerra contra el narco y que",
            "start": 3237.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "puso al",
            "start": 3241.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "frente de esta guerra a un",
            "start": 3242.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "narcotraficante as\u00ed lo dije ayer me di",
            "start": 3244.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo dice eso la presidenta bueno vean",
            "start": 3248.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "lo que dice el",
            "start": 3251.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "juez tiene usted esa misma neblina esa",
            "start": 3253.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mente nublada que el chapo usted dice",
            "start": 3257.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que tiene m\u00e1s de 30 premios que por",
            "start": 3260.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cierto muchos de ellos fueron",
            "start": 3264.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por agencias de Estados",
            "start": 3267.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Unidos algunos dicen que fue polic\u00eda del",
            "start": 3270.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pero se\u00f1or esto no hace m\u00e1s que",
            "start": 3273.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "confirmar que fue su cortina de humo",
            "start": 3276.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "usted tiene una doble",
            "start": 3280.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vida usted vestir\u00e1 muy",
            "start": 3284.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "elegante usted podr\u00e1 decir que respeta",
            "start": 3287.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "la ley y seguro lo cree Pero su conducta",
            "start": 3290.359,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "es la misma que la del Chapo entre otras",
            "start": 3295.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "declaraciones que hace el juez que lee",
            "start": 3299.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3303.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sentencia Vamos",
            "start": 3304.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "adelante Cu\u00e1les son los",
            "start": 3309.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "delitos por los que se le",
            "start": 3312.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conden\u00f3 participar en una empresa",
            "start": 3315.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "criminal",
            "start": 3318.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "continua conspiraci\u00f3n para la",
            "start": 3322.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n internacional de",
            "start": 3324.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n para distribuir y posesi\u00f3n",
            "start": 3327.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con intenci\u00f3n de distribuir coca\u00edna",
            "start": 3330.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n para importar coca\u00edna y",
            "start": 3333.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacer declaraciones",
            "start": 3335.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "falsas no se nos olvide que aqu\u00ed en",
            "start": 3342.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el poder",
            "start": 3346.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "judicial ordena desbloquear cuentas",
            "start": 3352.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bancarias de la esposa de Garc\u00eda",
            "start": 3355.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Luna no se nos olvide tampoco que aqu\u00ed",
            "start": 3360.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador todav\u00eda",
            "start": 3363.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el la \u00faltima semana de",
            "start": 3366.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "septiembre hizo una serie de",
            "start": 3370.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "declaraciones sobre este tema y entre",
            "start": 3372.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "otras dijo d\u00f3nde est\u00e1 los",
            "start": 3375.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "recursos Porque si son de procedencia",
            "start": 3378.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "il\u00edcita c\u00f3mo es posible que se sigan",
            "start": 3382.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "utilizando libremente",
            "start": 3385.039,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "adelante no se nos olvide las",
            "start": 3391.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "condecoraciones otorgadas a Garc\u00eda",
            "start": 3394.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Luna en 2004 el FBI lo reconoci\u00f3 por las",
            "start": 3399.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "investigaciones y arrestos de",
            "start": 3404.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Fugitivos en junio de 2005 la entonces",
            "start": 3407.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "titular de la administraci\u00f3n de control",
            "start": 3410.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de drogas de Estados Unidos la DEA",
            "start": 3412.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Le entreg\u00f3 un reconocimiento por su",
            "start": 3417.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "valiosa colaboraci\u00f3n en la lucha contra",
            "start": 3419.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3421.48,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "narco en abril de 2012 la ca le otorg\u00f3",
            "start": 3425.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un reconocimiento por su amistad",
            "start": 3429.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y apoyo durante su gesti\u00f3n",
            "start": 3431.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "como secretario de seguridad",
            "start": 3434.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablica 2012 cuando termina el sexenio",
            "start": 3436.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de Felipe Calder\u00f3n Recibe un",
            "start": 3440.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reconocimiento por parte de una agencia",
            "start": 3444.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos y Hoy est\u00e1 siendo",
            "start": 3446.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sentenciada",
            "start": 3451.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adelante ahora vamos a tu",
            "start": 3453.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pregunta sea",
            "start": 3456.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 3458.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh menor Porque adem\u00e1s de esto se ha",
            "start": 3460.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hablado ya",
            "start": 3463.76,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "bastante pero habla de la decadencia de",
            "start": 3467.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la degradaci\u00f3n del sexenio de",
            "start": 3470.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y despu\u00e9s sigui\u00f3",
            "start": 3473.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hasta que lleg\u00f3 la cuarta",
            "start": 3477.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n c\u00f3mo es",
            "start": 3481.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "posible que al frente de una guerra",
            "start": 3483.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "declarado primero C\u00f3mo declara una",
            "start": 3486.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "guerra en su propio",
            "start": 3489.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pa\u00eds guerra quiere decir permiso para",
            "start": 3491.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "matar bajo condiciones de",
            "start": 3496.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n y pone al frente de esa guerra",
            "start": 3501.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "alguien que ahora resulta que durante 6",
            "start": 3507.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no se dio",
            "start": 3510.48,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "cuenta enfrentar el crimen organizado",
            "start": 3513.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fue una de las decisiones m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 3516.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de mi vida y puse ah\u00ed a Genaro Garc\u00eda",
            "start": 3519.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Luna y no me di cuenta durante 6 a\u00f1os",
            "start": 3521.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que estaba",
            "start": 3524.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "coludido al menos con El C\u00e1rtel de",
            "start": 3525.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Sinaloa es que lo hay que decirlo con",
            "start": 3530.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "todas sus letras",
            "start": 3532.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pero lo volver\u00eda a",
            "start": 3537.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "hacer es que el pueblo de M\u00e9xico no se",
            "start": 3542.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nos puede olvidar lo que ocurri\u00f3 en ese",
            "start": 3544.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sexenio el verdadero enemigo de nuestro",
            "start": 3549.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es el crimen organizado que",
            "start": 3552.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secuestra extorsiona mata ciudadan",
            "start": 3554.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 3556.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adelante mi pol\u00edtica seguridad tuvo a",
            "start": 3557.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ciertos y errores Bueno un peque\u00f1o error",
            "start": 3561.039,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "puso al frente de esa pol\u00edtica de",
            "start": 3562.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad un narcotraficante",
            "start": 3564.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "enfrentamos un enemigo poderoso que",
            "start": 3569.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "busca la captura del Estado etc\u00e9tera",
            "start": 3572.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 3574.16,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "adelante nunca tuve evidencia",
            "start": 3577.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "verificable que lo involucraba con",
            "start": 3579.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actividades il\u00edcitas no he tenido acceso",
            "start": 3580.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a las evidencias ni a los testimonios",
            "start": 3583.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se presentaron en el juicio bueno",
            "start": 3585.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n Cu\u00e1nto lleva el",
            "start": 3588.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "juicio 5",
            "start": 3590.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hasta ahora que hay entonces hay",
            "start": 3593.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3597.28,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n soy partidario de quien",
            "start": 3600.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "infrinja la ley debe asumir las",
            "start": 3602.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "consecuencias",
            "start": 3604.68,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "adelante todo un equipo de gobierno Pues",
            "start": 3608.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "s\u00ed es lo que estamos haciendo nada m\u00e1s",
            "start": 3610.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que ni vamos a regresar a la guerra",
            "start": 3612.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "contra el narco Y tenemos la certeza de",
            "start": 3614.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que tenemos un equipo honesto al",
            "start": 3618.559,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "frente de la pol\u00edtica de seguridad",
            "start": 3621.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a ver nada m\u00e1s la Gr\u00e1fica de",
            "start": 3629.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "secuestros en el periodo de Felipe",
            "start": 3632.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 3641.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante la",
            "start": 3645.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica y no se nos olvide el montaje de",
            "start": 3652.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "flor",
            "start": 3657.599,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "cas vean nada m\u00e1s la Gr\u00e1fica de",
            "start": 3660.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "secuestro del periodo de Felipe",
            "start": 3663.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 3665.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "2006 al",
            "start": 3667.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "2012 y despu\u00e9s comienza a bajar y en el",
            "start": 3677.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sexenio el presidente L\u00f3pez Obrador pues",
            "start": 3680.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cae",
            "start": 3682.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3692.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante esto lo puso aqu\u00ed el presidente",
            "start": 3698.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en su momento es el libro",
            "start": 3701.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3704.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sarcos expresidente de",
            "start": 3706.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Francia que",
            "start": 3709.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dice la relaci\u00f3n de fuerza Bueno vamos a",
            "start": 3714.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ver se trataba del papel decisivo que",
            "start": 3718.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1aba Genaro Garc\u00eda Luna el",
            "start": 3720.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "responsable Federal de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3722.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n de fuerza entre ambos",
            "start": 3725.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hombres estaba invertida era el mismo",
            "start": 3726.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quien dictaba su voluntad al presidente",
            "start": 3730.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y no al",
            "start": 3732.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s lo que",
            "start": 3734.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sigue ya con",
            "start": 3737.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso se puede decir que el presidente",
            "start": 3739.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 digo",
            "start": 3743.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "esto M\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 3747.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 3751.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3754.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh asuntos",
            "start": 3756.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "penales porque no puede volver a suceder",
            "start": 3758.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3761.4,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 6",
            "start": 3765.4,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de reivindicaci\u00f3n de una pol\u00edtica",
            "start": 3768.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se sigue reivindicando hasta la",
            "start": 3772.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 3774.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que llevaron un",
            "start": 3777.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "crecimiento exponencial de los",
            "start": 3779.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "secuestros que se aceptaba que hubiera",
            "start": 3783.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 3787.359,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "colaterales hoy se",
            "start": 3791.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sabe que quien estaba al mando de esa",
            "start": 3794.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "responsabilidad lo dice el juez",
            "start": 3801.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que dicta la",
            "start": 3806.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sentencia no hay diferencia entre este",
            "start": 3808.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "personaje y el chapo un personaje",
            "start": 3811.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reconocido por ser",
            "start": 3816.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "narcotraficante",
            "start": 3819.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entonces lo que no puede haber es",
            "start": 3821.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda porque ahora ya se",
            "start": 3827.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "deslindan unos cuantos del",
            "start": 3830.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "asunto que por cierto",
            "start": 3833.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el presidente del pan es el que ahora",
            "start": 3836.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dice que se reconozca el delito",
            "start": 3838.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de crimen organizado como",
            "start": 3841.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "terrorismo que justamente lo que busca",
            "start": 3845.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3848.16,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n Pero qu\u00e9 dice ese",
            "start": 3851.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "presidente del pan sobre el c\u00e1rtel",
            "start": 3854.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "inmobiliario entonces no es menor lo que",
            "start": 3862.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 el d\u00eda de",
            "start": 3866.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayer y a lo que nos debe llevar es un",
            "start": 3868.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis profundo de lo que fue ese",
            "start": 3871.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "periodo la degradaci\u00f3n a la cual se",
            "start": 3874.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a partir de 2018 el pa\u00eds",
            "start": 3880.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 por voluntad del",
            "start": 3884.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pueblo y en el 2024 el pueblo nos dio su",
            "start": 3887.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 3891.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y pueden tener la certeza de que",
            "start": 3896.559,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s va a haber una colusi\u00f3n",
            "start": 3900.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "o un acto de",
            "start": 3905.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y que si llega a verlo para",
            "start": 3908.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 la",
            "start": 3911.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 3912.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n porque nosotros tenemos",
            "start": 3916.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un mandato",
            "start": 3918.88,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "popular que es erradicar la corrupci\u00f3n",
            "start": 3922.039,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "y construir la paz de una manera muy",
            "start": 3926.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "distinta atendiendo las causas y",
            "start": 3930.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "disminuyendo la",
            "start": 3933.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "impunidad pero que no se nos olvide al",
            "start": 3936.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico a los",
            "start": 3939.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes hay j\u00f3venes que nacieron en 2006",
            "start": 3942.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tienen hoy 18",
            "start": 3945.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que sepan Qu\u00e9 ocurri\u00f3 en aquel",
            "start": 3949.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "sexenio Y c\u00f3mo con continu\u00f3 una pol\u00edtica",
            "start": 3952.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no cambi\u00f3",
            "start": 3956.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mucho y que a partir de",
            "start": 3958.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "2018 entr\u00f3 Un gobierno que separ\u00f3 el",
            "start": 3961.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico del poder",
            "start": 3964.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y que trabaja de manera",
            "start": 3967.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permanente con el pueblo y erradicando",
            "start": 3969.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cualquier forma de corrupci\u00f3n y de",
            "start": 3971.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "colusi\u00f3n",
            "start": 3973.76,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Y eso lo tenemos que defender entre",
            "start": 3977.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "todos eso es lo que",
            "start": 3983.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Muchas gracias y Bueno finalmente este",
            "start": 3986.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con mi segunda pregunta",
            "start": 3989.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh en los \u00faltimos d\u00edas se",
            "start": 3991.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ha intensificado y radicalizado las",
            "start": 3994.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "protestas de trabajadores del poder",
            "start": 3997.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "judicial incluso ya hay una ala radical",
            "start": 3999.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que pues est\u00e1 a",
            "start": 4002.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "favor se me olvid\u00f3",
            "start": 4004.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "algo nada m\u00e1s para que vean algunos",
            "start": 4010.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "colaboradores de la",
            "start": 4014.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "actual administraci\u00f3n del poder",
            "start": 4016.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "judicial Mar\u00eda Fernanda casanueva de",
            "start": 4023.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Diego actual secretaria ejecutiva de la",
            "start": 4027.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del Consejo de la",
            "start": 4030.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "judicatura Federal quien fue directora",
            "start": 4032.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "general del secretariado ejecutivo del",
            "start": 4035.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de seguridad",
            "start": 4038.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con Garc\u00eda Luna fichaje estelar",
            "start": 4041.319,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "de la ministra pi\u00f1a y hay otro o sea por",
            "start": 4045.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no se explica",
            "start": 4050.4,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "esto porque nosotros hemos hablado de un",
            "start": 4054.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de",
            "start": 4057.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "privilegios que",
            "start": 4061.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 en el 2018 y s\u00ed estoy",
            "start": 4063.48,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "siendo porque no no podemos no decirlo",
            "start": 4068.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 responsabilidad o no hay ninguna",
            "start": 4080.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "responsabilidad pero son colaboradores",
            "start": 4083.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hoy a lo mejor tienen que dar una",
            "start": 4087.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n al menos al",
            "start": 4089.76,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "pueblo adelante Perd\u00f3n Muchas gracias eh",
            "start": 4094.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 4098.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comentaba se han radicalizado las",
            "start": 4099.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "protestas de de integrantes del poder",
            "start": 4101.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "judicial incluso hay un ala ya radical",
            "start": 4103.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que bueno pues ya est\u00e1",
            "start": 4106.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh con la idea de all\u00e1 de tomar",
            "start": 4107.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "carreteras est\u00e1 con la idea de de tomar",
            "start": 4109.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "edificios eh Tambi\u00e9n es est la la que no",
            "start": 4112.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "quiere perer sus privilegios y no no",
            "start": 4115.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "quiere regresar a trabajar y sin embargo",
            "start": 4119.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este una de las cuestiones que que m\u00e1s",
            "start": 4122.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preocupa es que van a extraer",
            "start": 4124.6,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh archivos y bueno expedientes para",
            "start": 4127.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "irlos a aventar ah\u00ed a la al senado de la",
            "start": 4131.759,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica esto ayer decidieron regresar",
            "start": 4134.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a trabajar algunos pero no todos no en",
            "start": 4137.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la en el consejo de la judicatura me",
            "start": 4140.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informaron hoy a ver si lo checan bien",
            "start": 4144.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que ya hay un llamado a regresar a",
            "start": 4146.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajar de todos Hay Todos quieren no",
            "start": 4149.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quieren Todos quieren seguir s\u00ed pero hay",
            "start": 4153.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "una orientaci\u00f3n en el sentido de que si",
            "start": 4155.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no regresan a trabajar entonces ahora s",
            "start": 4156.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "va a haber descuento de",
            "start": 4159.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sal otro aplauso para el consejo de la",
            "start": 4161.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "judicatura",
            "start": 4163.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que tiene que precisamente actuar el",
            "start": 4166.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura porque pues va",
            "start": 4168.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en el mes de noviembre",
            "start": 4171.319,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ellos van a recibir un Bono uno de esos",
            "start": 4173.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bonos pues vaya de de mes y medio que",
            "start": 4175.679,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estamos hablando alrededor de 75000",
            "start": 4178.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pesos entonces preguntarle este pues si",
            "start": 4179.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "usted les har\u00eda un llamado ya",
            "start": 4183.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "precisamente para que pues pues ya lo",
            "start": 4184.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hizo el consejo de la judicatura Y qu\u00e9",
            "start": 4186.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9",
            "start": 4189.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "bueno que se",
            "start": 4193.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eh normaliza el trabajo",
            "start": 4198.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y en junio la votaci\u00f3n y en septiembre",
            "start": 4202.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4206.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entran en la mitad de los espacios",
            "start": 4207.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nuevos jueces",
            "start": 4210.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "magistrados y un",
            "start": 4211.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 4214.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh nuevos ministros y ministras de la",
            "start": 4217.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "suprema",
            "start": 4220.12,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "corte por",
            "start": 4224.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 gracias Buenos d\u00edas presidenta",
            "start": 4227.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Arturo Pav\u00f3n del chapucero y efecto",
            "start": 4230.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "colateral Eh bueno eh sobre esto Esta",
            "start": 4232.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de del INE Eh Al parecer ya",
            "start": 4237.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "algunos consejeros pues van a detener",
            "start": 4240.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ahorita la organizaci\u00f3n que estaba en",
            "start": 4243.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "curso para las elecciones al parecer por",
            "start": 4245.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "las amenazas que tienen eh de los",
            "start": 4248.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "amparos y que posiblemente los podr\u00edan",
            "start": 4251.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "meter a la c\u00e1rcel eh Qu\u00e9 opini\u00f3n tiene",
            "start": 4253.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted de esto C\u00f3mo c\u00f3mo s\u00ed eh Hay",
            "start": 4256.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consejeros del INE que Han detenido",
            "start": 4258.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahorita el proceso para la Organizaci\u00f3n",
            "start": 4261.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de las de las elecciones del poder",
            "start": 4263.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "judicial de los jueces ministros eh sin",
            "start": 4266.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "embargo Eh pues parece que es por las",
            "start": 4269.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "amenazas que tienen de ser llevados a a",
            "start": 4272.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n por no detener ese",
            "start": 4275.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "proceso pues no tendr\u00edan por qu\u00e9",
            "start": 4279.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4285.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4286.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4288.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del pueblo de",
            "start": 4290.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que se mostr\u00f3 en",
            "start": 4292.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la resultado de la elecci\u00f3n y que a su",
            "start": 4296.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vez pues una reforma constitucional que",
            "start": 4300.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con los propios art\u00edculos de la",
            "start": 4303.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n Est\u00e1 ya",
            "start": 4306.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en publicada en el diario oficial de la",
            "start": 4309.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y es la nueva constituci\u00f3n",
            "start": 4312.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entonces las y los consejeros pues deben",
            "start": 4316.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "seguir lo lo que establece la",
            "start": 4319.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no",
            "start": 4322.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan",
            "start": 4324.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Amparo ya lo dijo el propio Diego",
            "start": 4326.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "baladas que pueda evitar que se lleve a",
            "start": 4330.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "a buen t\u00e9rmino la",
            "start": 4335.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Gracias eh en segundo t\u00e9rmino",
            "start": 4338.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4342.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eh el el banco de M\u00e9xico est\u00e1 haciendo",
            "start": 4343.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "compras o anunci\u00f3 que va a hacer compras",
            "start": 4347.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de oro en ligote esto Pues parecer\u00eda que",
            "start": 4349.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hay un cambio en la pol\u00edtica monetaria",
            "start": 4353.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds es as\u00ed y en otra pregunta eh es",
            "start": 4356.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "posible que se est\u00e9 acercando M\u00e9xico",
            "start": 4360.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entonces a la integraci\u00f3n a un",
            "start": 4362.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "bric no no hay cambio en la pol\u00edtica si",
            "start": 4366.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "quieren invitamos al secretario de",
            "start": 4370.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Hacienda para que pueda platicar en",
            "start": 4372.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "particular sobre esto",
            "start": 4374.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "e la econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1 s\u00f3lida las",
            "start": 4377.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reservas del banco est\u00e1n bien y esta",
            "start": 4380.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n pues Hay que preguntar en",
            "start": 4383.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "particular Cu\u00e1l es",
            "start": 4385.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh la raz\u00f3n la causa de Por qu\u00e9 toman",
            "start": 4387.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n y que nos lo platique el",
            "start": 4390.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda pero la econom\u00eda",
            "start": 4394.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico est\u00e1 bien est\u00e1 muy bien se",
            "start": 4397.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "avis\u00f3 ahora un acercamiento al",
            "start": 4400.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bric no en este momento nosotros lo que",
            "start": 4403.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "planteamos es la fortaleza del tratado",
            "start": 4407.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4411.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "temec",
            "start": 4412.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4414.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ampliar M\u00e9xico tiene relaciones",
            "start": 4416.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comerciales incluso tratados comerciales",
            "start": 4419.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con muchos pa\u00edses no solo con Estados",
            "start": 4422.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Unidos y Canad\u00e1",
            "start": 4424.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "e y siempre va a estar",
            "start": 4426.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con o vamos a estar en este sexenio con",
            "start": 4430.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esa apertura pero nuestro inter\u00e9s es",
            "start": 4433.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fortalecer el tratado comercial con",
            "start": 4437.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y Canad\u00e1 que como vimos",
            "start": 4439.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n con los empresarios con",
            "start": 4443.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "las empresarias con",
            "start": 4445.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los gerentes con los coordinadores de",
            "start": 4447.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las empresas de Estados Unidos y de",
            "start": 4450.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que",
            "start": 4452.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tuvimos hace dos d\u00edas hay mucho inter\u00e9s",
            "start": 4453.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en invertir en M\u00e9xico e",
            "start": 4457.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "independientemente de la elecci\u00f3n en",
            "start": 4460.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4464.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "quee",
            "start": 4466.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente Trump o e la vicepresidenta",
            "start": 4468.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "camala Harris va a seguir esta relaci\u00f3n",
            "start": 4472.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comercial porque Estados Unidos hoy",
            "start": 4476.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "depende mucho de Estados Unidos y",
            "start": 4478.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n tenemos eh una relaci\u00f3n",
            "start": 4481.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "muy importante con Estados Unidos como",
            "start": 4485.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lo dije el otro d\u00eda no competimos entre",
            "start": 4487.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nosotros nos complementamos y adem\u00e1s la",
            "start": 4490.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "apertura hacia el continente que es muy",
            "start": 4494.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importante vamos a seguir con esa",
            "start": 4496.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y ahora que lo menciona camala",
            "start": 4499.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "jris ha declarado que pues coincide con",
            "start": 4501.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas del gobierno de M\u00e9xico y",
            "start": 4505.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "bueno en especial Ya ahora con con el de",
            "start": 4507.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "usted acerca del reconocimiento a los",
            "start": 4509.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueblos originarios",
            "start": 4512.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto de el",
            "start": 4513.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "positivo comentario de S\u00ed hay una",
            "start": 4517.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n que ella hizo Hace como un",
            "start": 4520.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o dos a\u00f1os no que s\u00f3 ahora la la",
            "start": 4523.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "repitieron est\u00e1 bien",
            "start": 4527.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "e si quieren ya ma\u00f1ana hablamos de de",
            "start": 4529.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ese tema o la pr\u00f3xima semana en donde",
            "start": 4533.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ella habla justamente del 12 de",
            "start": 4537.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "octubre el 12 de octubre durante a\u00f1os el",
            "start": 4540.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "otro d\u00eda en un evento en el Estado de",
            "start": 4543.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pregunt\u00e9 Qu\u00e9 se celebra hoy y",
            "start": 4545.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dijeron es el D\u00eda de la Raza Entonces",
            "start": 4548.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "primero Pues no hay razas en entre los",
            "start": 4551.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 reconocido",
            "start": 4555.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente hay or\u00edgenes \u00e9tnicos",
            "start": 4557.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "distintos pero no hay razas no est\u00e1",
            "start": 4560.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "caracterizado eso",
            "start": 4564.159,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicamente y segundo es esta idea de",
            "start": 4567.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que hubo un encuentro de dos mundos",
            "start": 4570.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "amistoso",
            "start": 4573.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que produjo el",
            "start": 4575.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mestizaje y en realidad no fue as\u00ed Y eso",
            "start": 4578.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es lo que dice ella en su declaraci\u00f3n",
            "start": 4581.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hubo un invas",
            "start": 4584.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh que trajo",
            "start": 4586.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4589.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muerte hubo una",
            "start": 4591.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n de una religi\u00f3n hubo",
            "start": 4594.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "violencia hubo muerte por",
            "start": 4597.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "enfermedades pero tambi\u00e9n por agresiones",
            "start": 4601.159,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas me mandaron un art\u00edculo",
            "start": 4605.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de su nombre es Federico es un a ver si",
            "start": 4609.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 4613.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el que habl\u00f3 con nosotros el d\u00eda de que",
            "start": 4615.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "le cambiamos el nombre al al parque",
            "start": 4618.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Federico se me olvid\u00f3 ahorita su",
            "start": 4620.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "apellido",
            "start": 4622.639,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "e en donde discuten justamente si hubo",
            "start": 4625.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "genocidios si hubo masacres es un",
            "start": 4628.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "especialista muy importante de los",
            "start": 4631.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexicas Y de lo que signific\u00f3 la",
            "start": 4635.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "navarret exactamente Federico Navarrete",
            "start": 4637.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "e Se los voy a pasar es un art\u00edculo muy",
            "start": 4641.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "an Y entonces ella recupera eso dice no",
            "start": 4645.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no fue un encuentro",
            "start": 4649.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "amistoso Entonces cuando nosotros",
            "start": 4652.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hablamos del perd\u00f3n de Espa\u00f1a hacia",
            "start": 4655.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene que ver con eso con",
            "start": 4658.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reconocer lo que fue el periodo de esta",
            "start": 4661.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n y la",
            "start": 4664.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conquista y la resistencia de los",
            "start": 4665.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pueblos Muchas gracias Gracias",
            "start": 4673.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presidenta Nancy G\u00f3mez de Sin embargo MX",
            "start": 4675.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "e hay una especie de resistencia como",
            "start": 4677.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "usted comentaba hace un",
            "start": 4680.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "momento despu\u00e9s de la sentencia contra",
            "start": 4682.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "garse luna se necesita reflexionar sobre",
            "start": 4684.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 en esos a\u00f1os y sigue",
            "start": 4686.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "habiendo una especie de resistencia por",
            "start": 4689.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al menos cambiar o reconstruir esta",
            "start": 4692.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "narrativa de lo que de las razones que",
            "start": 4694.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a Calder\u00f3n a a declarar esta",
            "start": 4696.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "guerra eh habr\u00e1 desde su gobierno alg\u00fan",
            "start": 4699.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tipo de investigaci\u00f3n sobre Pues que",
            "start": 4703.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lleve a la no repetici\u00f3n de estos actos",
            "start": 4706.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "o impulsar\u00e1 usted apoyar\u00e1 respaldar\u00e1 que",
            "start": 4708.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda inicie una investigaci\u00f3n",
            "start": 4712.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "formal contra Felipe Calder\u00f3n a fondo y",
            "start": 4714.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no solo contra Felipe Calder\u00f3n sino",
            "start": 4718.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "otros implicados S\u00ed yo creo que son dos",
            "start": 4719.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "temas no o tres",
            "start": 4724.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "uno la propia determinaci\u00f3n de hacer una",
            "start": 4727.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "guerra que aunque digan lo que digan se",
            "start": 4731.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "siguen viviendo sus",
            "start": 4734.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consecuencias eso es lo primero que",
            "start": 4737.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos tenemos la",
            "start": 4740.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de revisar Qu\u00e9",
            "start": 4743.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 Por qu\u00e9 se declar\u00f3 y cu\u00e1les",
            "start": 4746.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fueron los",
            "start": 4750.28,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "resultados dos ese es un tema dos poner",
            "start": 4752.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "a cargo de la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 4759.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "P\u00fablica a un personaje",
            "start": 4761.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 4765.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 4766.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antecedentes y que hoy est\u00e1",
            "start": 4770.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sentenciado en un en Estados",
            "start": 4774.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "Unidos por tener nexos con el",
            "start": 4778.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico con una declaraci\u00f3n del",
            "start": 4783.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "propio juez que no distingue entre un",
            "start": 4786.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "narcotraficante y a Genaro Garc\u00eda Luna",
            "start": 4789.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no es menor",
            "start": 4795.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eso y",
            "start": 4798.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tres sab\u00eda o no Felipe Calder\u00f3n \u00e9l dice",
            "start": 4801.199,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4805.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4805.73,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "noes los invito a",
            "start": 4809.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "reflexionar si sab\u00eda \u00e9l o no y despu\u00e9s",
            "start": 4813.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo del si se le juzga o no Entonces no",
            "start": 4816.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vamos a entrar en eso lo que queremos es",
            "start": 4820.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 4823.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "olvide y a qui\u00e9nes",
            "start": 4826.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "representan Y",
            "start": 4832.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo tiene el",
            "start": 4834.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cinismo la",
            "start": 4838.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda de decir que lo volver\u00eda a",
            "start": 4840.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hacer o sea",
            "start": 4843.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo y luego su propio",
            "start": 4848.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "partido se deslinda",
            "start": 4851.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero ese mismo partido Llama a declarar",
            "start": 4856.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "terrorismo para que nos entienda la",
            "start": 4859.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gente cuando se dice eso es porque est\u00e1n",
            "start": 4861.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 4865.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n extranjera en",
            "start": 4868.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero ese mismo partido tiene",
            "start": 4871.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muchos otros ha tapado muchos otros",
            "start": 4874.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "delitos estos mismos personajes como el",
            "start": 4877.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ctel inmobiliario",
            "start": 4880.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 lo digo Tan",
            "start": 4885.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "abiertamente tan Por qu\u00e9 es",
            "start": 4887.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "importante porque es importante que",
            "start": 4892.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "todas y",
            "start": 4895.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "todos medios de",
            "start": 4896.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n coment\u00f3",
            "start": 4899.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ratas pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4903.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos todas y",
            "start": 4908.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "todos despu\u00e9s de esta Sentencia",
            "start": 4911.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y de la protecci\u00f3n que en su momento",
            "start": 4916.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tuvo Garc\u00eda",
            "start": 4918.48,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "lunda llamo a la",
            "start": 4921.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y tambi\u00e9n a que el pueblo de",
            "start": 4925.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4929.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "vea d\u00f3nde est\u00e1 el cinismo y la",
            "start": 4930.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda porque M\u00e9xico sigue caminando",
            "start": 4936.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y por eso una transformaci\u00f3n en nuestro",
            "start": 4939.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4942.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque eso de lo que habla es de una",
            "start": 4944.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 4946.88,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "decadencia entonces M\u00e1s all\u00e1 del asunto",
            "start": 4950.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "penal por eso lo digo el tema",
            "start": 4953.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es qu\u00e9 van a decir hoy en todas las",
            "start": 4958.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mesas de",
            "start": 4961.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de los",
            "start": 4962.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "medios que este van a seguir diciendo",
            "start": 4968.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4973.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nadie sab\u00eda nada",
            "start": 4975.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que por qu\u00e9 la Gr\u00e1fica de",
            "start": 4978.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "secuestros Por qu\u00e9",
            "start": 4983.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el montaje que se",
            "start": 4987.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "hizo qu\u00e9 pasa con el caso floran",
            "start": 4991.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "c\u00e9s Por qu\u00e9 dice eso el expresidente de",
            "start": 4998.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Francia",
            "start": 5001.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo",
            "start": 5005.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 5009.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Entonces es un periodo no tan lejano",
            "start": 5012.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2006 a",
            "start": 5015.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "2012 porque luego se habla de democracia",
            "start": 5017.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico s nada m\u00e1s que ese presidente",
            "start": 5020.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 con un fraude",
            "start": 5023.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "electoral Entonces es un llamado a la",
            "start": 5030.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n de todas y de todos porque eso",
            "start": 5033.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no puede volver a ocurrir en",
            "start": 5037.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5040.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este siy una investigaci\u00f3n nosotros no",
            "start": 5044.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la presidenta no lo va a",
            "start": 5048.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hacer a m\u00ed lo que me corresponde y es",
            "start": 5050.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "importante y por eso son estos",
            "start": 5053.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ejercicios este ejercicio es un",
            "start": 5055.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ejercicio de informaci\u00f3n de",
            "start": 5057.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transparencia del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 5059.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo de reflexi\u00f3n",
            "start": 5062.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para todas y todos los",
            "start": 5067.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mexicanos de qu\u00e9 fue lo que vivi\u00f3 M\u00e9xico",
            "start": 5070.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en ese",
            "start": 5073.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "periodo de cu\u00e1les son las declaraciones",
            "start": 5075.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de quienes protegieron ese periodo los",
            "start": 5078.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que trabajaron",
            "start": 5081.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y del",
            "start": 5083.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "expresidente Porque de eso tambi\u00e9n",
            "start": 5089.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "depende no solo el presente de M\u00e9xico",
            "start": 5091.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sino futuro de M\u00e9xico entonces nunca",
            "start": 5093.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entonces por eso es este llamado a",
            "start": 5100.119,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "la reflexi\u00f3n de todas y todos los",
            "start": 5103.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mexicanos con",
            "start": 5104.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n este llamado a la reflexi\u00f3n",
            "start": 5108.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que realiza sin decir como si Calder\u00f3n",
            "start": 5112.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sab\u00eda o no es como la usted est\u00e1",
            "start": 5114.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "haciendo la invitaci\u00f3n a que la",
            "start": 5116.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Lo analice eh \u00e9l ha dicho en",
            "start": 5118.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los tweets que pas\u00f3 que que no no sab\u00eda",
            "start": 5121.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero es posible esto que usted desde ya",
            "start": 5124.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en en al frente del ejecutivo Federal",
            "start": 5127.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le podr\u00eda decir a la gente si es",
            "start": 5132.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "posible que como presidente presidenta",
            "start": 5134.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no se sepa lo que las decisiones que",
            "start": 5136.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "toma las actuaciones que hace su",
            "start": 5138.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad por eso pongo",
            "start": 5141.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5144.08,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "declaraciones de aquel momento de",
            "start": 5144.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quienes estuvieron cerca y deber\u00edan",
            "start": 5147.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "declarar otros que estuvieron cerca",
            "start": 5150.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "sea un expresidente de Francia que",
            "start": 5154.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "escribe un",
            "start": 5158.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "libro y dice que el hombre fuerte de ese",
            "start": 5159.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gabinete era Garc\u00eda",
            "start": 5163.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Luna porque \u00e9l defendi\u00f3 un caso de una",
            "start": 5168.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ciudadana francesa Pero as\u00ed como ese hay",
            "start": 5171.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muchos otros que en aquel momento",
            "start": 5175.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hablaban de la colusi\u00f3n de Garc\u00eda",
            "start": 5178.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Luna y muchos otros que no dijeron nada",
            "start": 5181.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "o delitos como el",
            "start": 5187.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "secuestro Por qu\u00e9 se dio el crecimiento",
            "start": 5190.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de ese delito en ese",
            "start": 5193.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 5198.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Entonces se a m\u00ed me parece el la",
            "start": 5199.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de ayer del de Felipe",
            "start": 5203.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Pues que es muy c\u00ednico",
            "start": 5207.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como yo no sab\u00eda nada pero llamo a todas",
            "start": 5214.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las fuerzas a que combatamos eh a la",
            "start": 5217.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada como yo lo hice",
            "start": 5221.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo que como t\u00fa lo",
            "start": 5224.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hiciste si pusiste al frente de eso a un",
            "start": 5227.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "personaje que hoy est\u00e1 juzgado como",
            "start": 5231.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "narcotraficante como un",
            "start": 5235.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "delincuente entonces p",
            "start": 5241.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no me corresponde a m\u00ed decir si hab\u00eda",
            "start": 5247.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "involucramiento o no lo que digo es lo",
            "start": 5249.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan otras personas En aquel",
            "start": 5252.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "momento y que como esta",
            "start": 5255.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n lo que deber\u00eda es pedir",
            "start": 5259.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n al menos al",
            "start": 5261.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "menos Ah\u00ed est\u00e1n quienes lo vieron quies",
            "start": 5269.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5274.48,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "\u00e9l Entonces lo que lo que hay que llamar",
            "start": 5276.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5280.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n es su publicaci\u00f3n ayer despu\u00e9s",
            "start": 5281.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de la sentencia y de 5 a\u00f1os de",
            "start": 5285.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "juicio Y entonces \u00e9l dice yo no sab\u00eda",
            "start": 5291.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "nada Qu\u00e9 bueno que se aplique la",
            "start": 5295.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ley yo hice bien lo volver\u00eda a hacer o",
            "start": 5298.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sea c\u00f3mo",
            "start": 5302.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo o sea c\u00f3mo lo volver\u00eda a hacer",
            "start": 5306.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "volver\u00eda a poner a Garc\u00eda Luna al frente",
            "start": 5308.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que dice dice lo",
            "start": 5311.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "volver\u00eda a hacer o sea volver\u00eda a poner",
            "start": 5314.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a Garc\u00eda Luna al frente eso es lo que",
            "start": 5316.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5319.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diciendo y luego un llamado a que todos",
            "start": 5321.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nos unamos para no a ver",
            "start": 5323.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n Se hizo una pol\u00edtica en el",
            "start": 5327.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "2006 que fue sancionada por el pueblo de",
            "start": 5330.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5333.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5335.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "2018 y que fue ratificada en el 2024 y",
            "start": 5336.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una estrategia de",
            "start": 5341.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguridad que va a dar resultados y que",
            "start": 5343.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tiene que ver con atenci\u00f3n a las causas",
            "start": 5346.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 5349.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ley inteligencia investigaci\u00f3n pues no",
            "start": 5351.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "me corresponde a m\u00ed lo que",
            "start": 5355.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed creo Es que ese por qu\u00e9 lo saco el",
            "start": 5358.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 5363.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l lo",
            "start": 5364.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "publica \u00e9l haiga sido como haiga sido",
            "start": 5367.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a la presidencia de",
            "start": 5370.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico puso al frente de la secretar\u00eda",
            "start": 5373.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5376.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "personaje y los sentencias y \u00e9l",
            "start": 5380.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "dice volver\u00eda a hacer lo que",
            "start": 5385.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hice y llamo a que que todos nos unamos",
            "start": 5392.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contra la delincuencia organizada con",
            "start": 5395.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna no",
            "start": 5397.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n entonces por eso digo que llamo a",
            "start": 5401.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la reflexi\u00f3n y que se lea lo que dijo el",
            "start": 5403.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "expresidente de Francia y lo que dice",
            "start": 5406.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5409.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "embajadora de Estados Unidos de aquella",
            "start": 5411.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "\u00e9poca y muchos otros testimonios que hay",
            "start": 5415.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 5420.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "delitos como el",
            "start": 5422.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "homicidio o como el",
            "start": 5424.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secuestro entonces lo que estoy diciendo",
            "start": 5431.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "es la publicaci\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n lo",
            "start": 5434.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "menos que podemos decir es que es de un",
            "start": 5438.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "cinismo",
            "start": 5440.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "terrible lo",
            "start": 5442.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inmin estoy hablando de la publicaci\u00f3n",
            "start": 5444.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "no me corresponde a m\u00ed pero s\u00ed me",
            "start": 5447.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "corresponde Llamar a la reflexi\u00f3n en",
            "start": 5451.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds sobre lo que",
            "start": 5454.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 sobre esta",
            "start": 5458.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sentencia y tambi\u00e9n y tiene que ver con",
            "start": 5463.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 5467.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "judicial miren ayer sale una una",
            "start": 5470.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n del embajador de Estados",
            "start": 5473.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Unidos sobre un caso de dos",
            "start": 5475.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "delincuentes est\u00e1n",
            "start": 5479.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "amparados desde 2011 se pidi\u00f3 su",
            "start": 5481.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5485.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "insisti\u00f3 en la",
            "start": 5487.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n qui\u00e9n los tiene amparados",
            "start": 5490.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para no poderlos extraditar el poder",
            "start": 5493.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "judicial Qu\u00e9 hizo el poder judicial del",
            "start": 5495.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2006 al",
            "start": 5498.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "2012 qu\u00e9 est\u00e1 haciendo ahora el poder",
            "start": 5501.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "judicial con",
            "start": 5503.6,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "delincuentes por qu\u00e9 aunque estuvieron",
            "start": 5506.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en paro hay liberaciones",
            "start": 5508.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque la construcci\u00f3n de la paz y la",
            "start": 5514.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "seguridad en nuestro pa\u00eds depende del",
            "start": 5516.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ejecutivo de los",
            "start": 5520.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ejecutivos depende de las fiscal\u00edas y",
            "start": 5523.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "depende tambi\u00e9n del poder",
            "start": 5526.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "judicial en una estrategia que tiene que",
            "start": 5531.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ver con atender a las causas y cambiar",
            "start": 5534.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el modelo y erradicar la",
            "start": 5536.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y al mismo tiempo la",
            "start": 5541.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 5544.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ley el tan llamado Estado de derecho",
            "start": 5546.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estuvo el estado de derecho",
            "start": 5550.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "durante 6",
            "start": 5551.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es un asunto de la fiscal\u00eda y no",
            "start": 5561.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros no lo vamos a",
            "start": 5565.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hacer nos corresponde Llamar a la",
            "start": 5566.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 5571.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y batir Aqu\u00ed s\u00ed lo que publica",
            "start": 5572.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "\u00e9l C\u00f3mo dice lo volver\u00eda a",
            "start": 5579.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hacer o sea",
            "start": 5587.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo volver\u00eda a poner a Garc\u00eda Luna al",
            "start": 5590.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "frente Esa es la",
            "start": 5592.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pregunta y claro \u00e9l tiene que decir \u00e9l",
            "start": 5594.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dice que no sab\u00eda bueno mucha",
            "start": 5598.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gente lo dijo",
            "start": 5600.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "considera la",
            "start": 5605.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "condena no no me corresponde No no es a",
            "start": 5607.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00ed me",
            "start": 5611.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 5612.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "primero cumplirle al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5614.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 5617.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh cercana al",
            "start": 5619.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pueblo y cumplir con lo",
            "start": 5622.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que con los compromisos que hicimos con",
            "start": 5626.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la gente y seguir construyendo la paz y",
            "start": 5628.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la seguridad de nuestro pa\u00eds con un",
            "start": 5632.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "modelo completamente distinto al de",
            "start": 5634.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aquella \u00e9poca y que no haya ninguna",
            "start": 5637.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "colusi\u00f3n",
            "start": 5640.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como en aquella \u00e9poca que hoy fue",
            "start": 5641.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "demostrado",
            "start": 5644.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh Nada m\u00e1s ya para terminar Eh Al",
            "start": 5645.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inicio mencionaba al expresidente",
            "start": 5649.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Vicente Fox tambi\u00e9n que tuvo a Genaro",
            "start": 5651.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna como parte de su equipo \u00e9l",
            "start": 5653.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tendr\u00eda que dar explicaciones",
            "start": 5655.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sobre esto y su crecimiento dentro de la",
            "start": 5657.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "polic\u00eda de la seguridad p\u00fablica federal",
            "start": 5659.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y en otro tema presidenta desde el 4 de",
            "start": 5662.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "octubre est\u00e1 desaparecida la activista",
            "start": 5665.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Sandra Dom\u00ednguez en Oaxaca y su esposo",
            "start": 5668.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "entonces no s\u00e9 si tenga alguna",
            "start": 5671.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o que se sepa de este",
            "start": 5672.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "proceso de b\u00fasqueda lo que nos pudiera",
            "start": 5675.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "informar Muchas gracias S\u00ed est\u00e1n",
            "start": 5677.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "trabajando en la b\u00fasqueda",
            "start": 5680.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "e la secretaria de Seguridad Ciudadana",
            "start": 5683.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5686.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda Estatal",
            "start": 5687.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "e y todas las fuerzas que se requ para",
            "start": 5690.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "poder encontrar S\u00ed est\u00e1n muy al tanto y",
            "start": 5694.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 5697.84,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "buscando yo me refiero a Calder\u00f3n",
            "start": 5700.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "primero por el tema de la guerra contra",
            "start": 5702.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "el narco y Fox tambi\u00e9n tendr\u00eda que",
            "start": 5704.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "explicar por lo contrat\u00f3 pero el tema es",
            "start": 5706.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la publicaci\u00f3n de",
            "start": 5709.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ayer s me no s\u00e9 si coinciden conmigo",
            "start": 5711.8,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Ahora vamos a poner a votaci\u00f3n",
            "start": 5716.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con con que es con",
            "start": 5724.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lo que public\u00f3",
            "start": 5729.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "calder Bueno ya niego la otra",
            "start": 5736.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n se el problema es lo que dice",
            "start": 5741.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "\u00e9l despu\u00e9s de la sentencia de su",
            "start": 5744.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad",
            "start": 5746.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que dice lo volver\u00eda a hacer",
            "start": 5749.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda nada pero lo volver\u00eda a",
            "start": 5756.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "hacer Bueno qui\u00e9n",
            "start": 5766.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Gracias presidenta caren Ballesteros",
            "start": 5772.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de Canal 11 insistir en el tema de",
            "start": 5774.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna cree que esta sentencia da",
            "start": 5777.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "un poco de justicia a todas las v\u00edctimas",
            "start": 5779.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3 la guerra contra el narco desde",
            "start": 5782.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "2006 hasta 2012 y bueno las",
            "start": 5784.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "consecuencias que vivimos hasta ahora",
            "start": 5786.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pues En parte s\u00ed no todo",
            "start": 5789.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "obviamente pero",
            "start": 5793.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5797.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "e habla de que de que es importante que",
            "start": 5799.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no haya impunidad",
            "start": 5803.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahora d\u00f3nde est\u00e1 el",
            "start": 5804.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dinero s\u00ed vamos a seguir",
            "start": 5809.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porque hubo recursos de procedencia",
            "start": 5815.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "il\u00edcita y repito alguien que le regresa",
            "start": 5818.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los recursos a la esposa C\u00f3mo sabemos",
            "start": 5820.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que no son de procedencia il\u00edcita una",
            "start": 5823.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vez que le est\u00e1",
            "start": 5826.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sentenciado qu\u00e9 har\u00eda falta tambi\u00e9n para",
            "start": 5828.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pues poner en el centro a las v\u00edctimas a",
            "start": 5830.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas directas a las a las",
            "start": 5833.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "familias despu\u00e9s de haber vivido pues",
            "start": 5835.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "toda esta guerra contra el narcotr\u00e1fico",
            "start": 5838.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desapariciones forzadas eh secuestros",
            "start": 5840.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "etc pues acercarse siempre y y siempre",
            "start": 5843.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es importante si es necesario una",
            "start": 5848.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n Para eso hay una ley de",
            "start": 5851.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas que establece todos los",
            "start": 5853.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "criterios",
            "start": 5856.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para reparar y no",
            "start": 5859.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "repetir ayer mencionaba tambi\u00e9n que",
            "start": 5863.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "existe esta investigaci\u00f3n por parte de",
            "start": 5865.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda y podr\u00eda ser todos los",
            "start": 5868.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5870.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para pod\u00e9rselos dar a las v\u00edctimas Okay",
            "start": 5874.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n mencionaba de esta",
            "start": 5878.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que hay contra Genaro",
            "start": 5879.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 5881.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sobre su relaci\u00f3n en el asesinato de",
            "start": 5883.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Luis Donaldo Colosio qu\u00e9 avances hay si",
            "start": 5885.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nos puede dar m\u00e1s informaci\u00f3n al",
            "start": 5888.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "respecto S\u00ed vamos a pedirle a la",
            "start": 5889.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que nos env\u00ede si es posible los",
            "start": 5890.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "avances y tambi\u00e9n hay muchas",
            "start": 5894.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "investigaciones contra Garc\u00eda Luna eh de",
            "start": 5897.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ese periodo de la propia fiscal\u00eda qu\u00e9",
            "start": 5900.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "otras investigaciones hay no s\u00e9 si las",
            "start": 5903.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tienen por",
            "start": 5905.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed las investigaciones que hay de la",
            "start": 5907.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica contra",
            "start": 5909.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna en",
            "start": 5911.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hoy hoy las present\u00f3 rosa ycela",
            "start": 5913.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo pues ayer tuvo esta reuni\u00f3n",
            "start": 5919.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "con el gobernador de Jalisco eh qu\u00e9",
            "start": 5922.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "acuerdos se llegaron ya hay alguna fecha",
            "start": 5925.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "programada Quiz\u00e1 para que el gabinete de",
            "start": 5928.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguridad tambi\u00e9n visite este estado S\u00ed",
            "start": 5931.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hablamos de varios proyectos que hubo",
            "start": 5934.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de el presidente L\u00f3pez",
            "start": 5936.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Obrador con el gobernador Alfaro est\u00e1",
            "start": 5939.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "una l\u00ednea de de tren",
            "start": 5942.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 bueno obviamente la pera el",
            "start": 5946.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "zapotillo me platic\u00f3 de un proyecto que",
            "start": 5950.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 \u00e9 de reciclamiento de agua y",
            "start": 5953.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo que le falta habl\u00f3 de la importancia",
            "start": 5956.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del mantenimiento de carreteras en",
            "start": 5959.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Jalisco hablamos esencialmente los",
            "start": 5961.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "proyectos eh Me invit\u00f3 a que fuera a",
            "start": 5963.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Jalisco antes de que \u00e9l saliera Y lo",
            "start": 5967.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estamos evaluando y sobre la seguridad",
            "start": 5971.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 hablamos de \u00e9l me present\u00f3 una",
            "start": 5973.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "serie de gr\u00e1ficas de reducci\u00f3n del",
            "start": 5977.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "delito en Jalisco y me pidi\u00f3 poder ver",
            "start": 5979.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "al secretario de seguridad le plante\u00e9",
            "start": 5983.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que s\u00ed eh pero sobre todo gir\u00f3 en torno",
            "start": 5986.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a a estas Obras P\u00fablicas tan importantes",
            "start": 5989.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que se hicieron con recursos",
            "start": 5992.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 5995.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e aqu\u00ed luego vamos Ah bueno",
            "start": 5999.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "eh Gracias presidenta soy u de la",
            "start": 6003.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "agencia de noticia shinua tengo dos",
            "start": 6007.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "preguntas primero sabemos que M\u00e9xico es",
            "start": 6009.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la segunda econom\u00eda de Am\u00e9rica Latina y",
            "start": 6012.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un mercado emergente muy",
            "start": 6014.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "importante del mundo y estamos muy cerca",
            "start": 6016.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a encuentros multilaterales como apec y",
            "start": 6019.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "g20",
            "start": 6022.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "usted considera ir a esas ocasiones",
            "start": 6023.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "personalmente y usted y gobierno M\u00e9xico",
            "start": 6026.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 plan o qu\u00e9 iniciativa llevar\u00edan para",
            "start": 6029.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 6033.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ocasiones s\u00ed estoy considerando ir al",
            "start": 6034.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "g20 todav\u00eda no no tomo la",
            "start": 6038.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n lo he explicado aqu\u00ed varias",
            "start": 6041.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "veces es",
            "start": 6043.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque acordamos con el presidente de",
            "start": 6045.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Alemania tener un encuentro con",
            "start": 6049.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "empresarios el 19 de noviembre y el 20",
            "start": 6051.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de noviembre",
            "start": 6054.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh tengo que estar en M\u00e9xico por ser una",
            "start": 6055.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n eh en M\u00e9xico y en todo caso",
            "start": 6059.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "estoy viendo la posibilidad de ir 18",
            "start": 6063.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque creo que empieza el 17 en la",
            "start": 6066.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tarde entonces esa es la raz\u00f3n por la",
            "start": 6068.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cual estoy todav\u00eda valorando los tiempos",
            "start": 6070.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6074.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh nuestra posici\u00f3n tiene que ver con la",
            "start": 6076.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior en M\u00e9xico siempre",
            "start": 6081.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que es la b\u00fasqueda de la paz que hoy en",
            "start": 6083.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eh o nuestra posici\u00f3n como M\u00e9xico",
            "start": 6085.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sigue siendo fundamental en ese sentido",
            "start": 6090.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s por lo que est\u00e1 viviendo el mundo",
            "start": 6092.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "e y al mismo tiempo con la relaci\u00f3n que",
            "start": 6095.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tiene M\u00e9xico con todos los pa\u00edses y hoy",
            "start": 6099.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "como econom\u00eda n\u00famero 12 del mundo que",
            "start": 6102.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 incorporada un tratado comercial",
            "start": 6105.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos y Canad\u00e1 pero que",
            "start": 6108.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tiene relaci\u00f3n con todos los pa\u00edses del",
            "start": 6111.159,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6112.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y la segunda pregunta en su pol\u00edtica",
            "start": 6114.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "exterior C\u00f3mo eval\u00faan la cooperaci\u00f3n con",
            "start": 6116.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "china especialmente en tema de energ\u00eda",
            "start": 6119.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "renovable intercambio culturales y",
            "start": 6122.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n temas como comercio e inversi\u00f3n",
            "start": 6125.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hay muy buena relaci\u00f3n con china",
            "start": 6128.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh digamos que lo que no hay es un",
            "start": 6132.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio entonces hay",
            "start": 6136.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n",
            "start": 6139.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "comercial Pero hay muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 6140.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con China y nuestra relaci\u00f3n a trav\u00e9s",
            "start": 6143.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del tratado comercial con Am\u00e9rica del",
            "start": 6146.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Norte que tiene pues una serie de",
            "start": 6148.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "limitantes frente a lo que dice el",
            "start": 6151.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tratado pero es una muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 6153.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cultural comercial y de todo tipo y por",
            "start": 6157.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ejemplo espec\u00edficamente ve alg\u00fan plan o",
            "start": 6160.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "alg\u00fan punto que le llamado la atenci\u00f3n",
            "start": 6163.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para seguir esa cooperaci\u00f3n con china",
            "start": 6166.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues hay que platicar con con china con",
            "start": 6168.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y su embajada hubo hay un agradecimiento",
            "start": 6173.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "muy importante de M\u00e9xico al gobierno de",
            "start": 6176.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "China por la facilidad que se dio de los",
            "start": 6180.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ceres que llegaron a M\u00e9xico despu\u00e9s del",
            "start": 6183.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "otis en Acapulco que fue algo que trat\u00f3",
            "start": 6185.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en su momento el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 6188.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y pues ya habr\u00eda",
            "start": 6190.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que sentarse es una de las tareas que",
            "start": 6193.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tiene hoy tanto relaciones exteriores",
            "start": 6195.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como secretar\u00eda de econom\u00eda y otras",
            "start": 6197.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas cultura etc\u00e9tera con eh la",
            "start": 6200.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de china en M\u00e9xico a",
            "start": 6203.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de su embajada y tambi\u00e9n del",
            "start": 6205.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "propio gobierno Muchas gracias",
            "start": 6207.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas presidenta jordana",
            "start": 6216.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez de ruido en la red eh insistir",
            "start": 6219.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en el tema de genero Garc\u00eda Luna e saber",
            "start": 6222.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n sobre una declaraci\u00f3n que",
            "start": 6226.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hizo la ex embajadora estadounidense",
            "start": 6229.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Roberta",
            "start": 6232.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "jacobson sobre que pues Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 6233.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ten\u00eda en su poder la informaci\u00f3n sobre",
            "start": 6237.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "los nexos de su secretario Genaro Garc\u00eda",
            "start": 6238.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Luna eh Y pues que no hizo nada que",
            "start": 6242.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "incluso el gobierno estadounidense ten\u00eda",
            "start": 6245.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y Eh Pues ella textualmente",
            "start": 6248.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dijo conoc\u00edamos las andanzas de Garc\u00eda",
            "start": 6251.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Luna pero deb\u00edamos trabajar con",
            "start": 6253.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l pues ahora s\u00ed que sin comentarios",
            "start": 6257.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "No o sea es es",
            "start": 6260.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "muy relevante esa",
            "start": 6263.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n y tambi\u00e9n de los premios que",
            "start": 6267.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se le dieron en Estados Unidos en el",
            "start": 6270.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "2012 un",
            "start": 6273.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "reconocimiento cuando la embajadora",
            "start": 6278.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pensaba",
            "start": 6280.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esto Pues tambi\u00e9n es para la reflexi\u00f3n",
            "start": 6281.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no y en una segunda",
            "start": 6285.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pregunta pues sobre el expresidente",
            "start": 6288.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n en este",
            "start": 6291.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "contexto hay una investigaci\u00f3n en curso",
            "start": 6293.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "contra Felipe Calder\u00f3n en la Corte Penal",
            "start": 6296.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Internacional por cr\u00edmenes del esa",
            "start": 6299.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "humanidad cometidos durante su sexenio",
            "start": 6301.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "preguntarle si sabe cu\u00e1l es el estado de",
            "start": 6304.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n Y si su gobierno va a",
            "start": 6306.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "darle continuidad en este tema pues lo",
            "start": 6309.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se requiera por parte de la Corte",
            "start": 6312.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Internacional pero repito nuestro",
            "start": 6316.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s como presidenta no es ar una",
            "start": 6318.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n particular sobre Felipe",
            "start": 6323.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que nos interesa s M\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 6326.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo que haga la fiscal\u00eda que es Aut\u00f3noma",
            "start": 6329.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "o lo que sea pero nuestro inter\u00e9s no es",
            "start": 6331.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ese sino que",
            "start": 6334.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sigamos que no se nos",
            "start": 6337.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "olvide y que",
            "start": 6341.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no que reflexionemos sobre su",
            "start": 6343.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n Qu\u00e9 significa esa",
            "start": 6348.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n porque es un expresidente",
            "start": 6350.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 con el haiga sido como haiga",
            "start": 6353.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sido pero es un expresidente que llev\u00f3 a",
            "start": 6355.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la guerra contra el narco que puso al",
            "start": 6358.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "frente de esa guerra una persona que",
            "start": 6360.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hoy sentenciada y que ese mismo d\u00eda",
            "start": 6362.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hace un comunicado que dice lo volver\u00eda",
            "start": 6365.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6367.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hacer es eso es lo",
            "start": 6369.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "relevante Cu\u00e1nta",
            "start": 6374.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda y despu\u00e9s un llamado a que",
            "start": 6378.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "trabajemos juntos",
            "start": 6381.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y bueno en una tercera pregunta en otro",
            "start": 6384.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tema en Chiapas se han fortalecido",
            "start": 6388.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "grupos criminales como el c\u00e1rtel Jalisco",
            "start": 6391.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Nueva Generaci\u00f3n y ahora amenazan con",
            "start": 6393.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "atacar bases",
            "start": 6396.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "zapatistas eh Para porque disputan su",
            "start": 6397.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "territorio el ej\u00e9rcito zapatista de",
            "start": 6400.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n nacional emiti\u00f3 un comunicado",
            "start": 6402.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ayer donde denuncia que hombres con",
            "start": 6405.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "armas largas ingresaron para a su",
            "start": 6409.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunidad para exigirles retiren saber",
            "start": 6411.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si hay alg\u00fan tipo de prevenci\u00f3n para",
            "start": 6414.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "evitar el desplazamiento de comunidades",
            "start": 6416.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "zapatistas en Chiapas y evitar",
            "start": 6419.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "enfrentamientos entre los zapatistas y",
            "start": 6421.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los c\u00e1rteles s\u00ed se est\u00e1 trabajando con",
            "start": 6425.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el actual gobernador por parte del",
            "start": 6428.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad y tambi\u00e9n con el",
            "start": 6431.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 6434.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "electo y estamos trabajando una",
            "start": 6436.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estrategia de protecci\u00f3n a las",
            "start": 6438.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comunidades y de construcci\u00f3n de la",
            "start": 6440.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pas ya son 91 horas Gracias presidenta",
            "start": 6448.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "este reina Ram\u00edrez reportera",
            "start": 6451.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "independiente eh uno pues para no",
            "start": 6453.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "salirme del tema",
            "start": 6456.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh en cuando usted llama la reflexi\u00f3n eh",
            "start": 6457.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 reflexi\u00f3n tiene usted sobre el hecho",
            "start": 6461.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que tenga que ser Estados Unidos",
            "start": 6465.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "quien traiga justicia a los mexicanos y",
            "start": 6466.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "si esto podr\u00eda cambiar en su sexenio",
            "start": 6470.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha hecho",
            "start": 6474.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Justicia con personajes de nivel cada 15",
            "start": 6475.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 6479.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presentaba todas las",
            "start": 6481.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "detenciones y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 6484.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vamos a reanudar el informe de seguridad",
            "start": 6487.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estamos Nada",
            "start": 6490.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajando para poder presentarlo",
            "start": 6492.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacer una presentaci\u00f3n",
            "start": 6495.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "especial en funci\u00f3n del de la estrategia",
            "start": 6498.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6502.44,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "presentamos",
            "start": 6503.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pero lo que nosotros queremos es",
            "start": 6504.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fortalecer el sistema de justicia en",
            "start": 6507.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso es la reforma al poder",
            "start": 6510.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "judicial pero",
            "start": 6514.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1 consciente de que Estados Unidos",
            "start": 6516.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "es quien le ha tra\u00eddo a M\u00e9xico esta",
            "start": 6519.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "justicia eh Cuando cuando hay personajes",
            "start": 6522.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de alto nivel o sea en M\u00e9xico no se ha",
            "start": 6524.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "encarcelado nunca un expresidente por",
            "start": 6527.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ejemplo que se\u00f1alados",
            "start": 6530.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto de corrupci\u00f3n",
            "start": 6533.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y Fox y todos para atr\u00e1s y",
            "start": 6536.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n el presidente amlo fue",
            "start": 6539.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado pero bueno no se ha investigado",
            "start": 6542.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y usted cree que con la reforma ahora",
            "start": 6544.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con esta reforma que se ha hecho se",
            "start": 6548.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueda se pueda en",
            "start": 6550.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico justamente llevar a la c\u00e1rcel a",
            "start": 6553.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "funcionarios o exfuncionarios de alto",
            "start": 6556.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nivel Pues cuando",
            "start": 6558.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "haya prueba",
            "start": 6561.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo c\u00f3mo funciona el sistema de",
            "start": 6563.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Justicia C\u00f3mo va la c\u00e1rcel una",
            "start": 6567.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "persona se abre una carpeta de",
            "start": 6573.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n a partir de una",
            "start": 6575.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "denuncia del fuero com\u00fan delincuencia",
            "start": 6579.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 6583.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "e delincuencia de cuello",
            "start": 6586.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "blanco se abre una carpeta de",
            "start": 6589.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 6591.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pide la",
            "start": 6593.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda pruebas",
            "start": 6595.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "suficientes Qu\u00e9 lleva ante un",
            "start": 6600.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "juez el juez que hace dicta una orden de",
            "start": 6607.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n o una orden de",
            "start": 6611.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cateo lo que corresponda a partir de las",
            "start": 6614.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "pruebas que se presentan en la fiscal\u00eda",
            "start": 6618.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas son",
            "start": 6624.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomas y el poder judicial tambi\u00e9n es",
            "start": 6626.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un poder distinto",
            "start": 6630.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "noos lo que queremos es que haya",
            "start": 6632.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "justicia para todas y todos los",
            "start": 6636.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mexicanos en todos los",
            "start": 6638.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos por eso la reforma al poder",
            "start": 6641.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "judicial y cada parte tiene que cumplir",
            "start": 6644.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con su",
            "start": 6647.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 6649.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entonces cuando se pone as\u00ed es como si",
            "start": 6651.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fuera la tarea del ejecutivo hay un",
            "start": 6653.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "sistema de justicia y lo que queremos es",
            "start": 6656.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que se radique la corrupci\u00f3n en",
            "start": 6659.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cualquier lugar en nuestro pa\u00eds el",
            "start": 6661.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador avanz\u00f3",
            "start": 6663.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "muchis\u00edsimo si no no podr\u00eda haber hecho",
            "start": 6665.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni los programas de bienestar ni el tren",
            "start": 6668.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Maya ni la refiner\u00eda ni todas las obras",
            "start": 6670.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque no subi impuestos Pero le falt\u00f3",
            "start": 6673.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "cor a ver Antes hab\u00eda",
            "start": 6678.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6682.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "impuestos a los dem\u00e1s de",
            "start": 6683.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "arriba no llevo una iniciativa a la",
            "start": 6686.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que no hubiera",
            "start": 6690.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos y la gran",
            "start": 6692.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda hoy pagan sus impuestos pero",
            "start": 6694.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 ir a Romero de champs por",
            "start": 6697.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ejemplo pero no le corresponde a \u00e9l le",
            "start": 6700.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "corresponde a la fiscal\u00eda si es que hay",
            "start": 6704.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "una denuncia justamente en eso que",
            "start": 6706.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "menciona de la fiscal\u00eda pues hoy",
            "start": 6708.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contin\u00faa her y si usted en esta cuesti\u00f3n",
            "start": 6710.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de las de que entramos a las reflexiones",
            "start": 6713.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si usted enviar\u00eda alguna iniciativa pues",
            "start": 6716.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "para que la fiscal\u00eda",
            "start": 6720.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh trabajara la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 6721.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en funci\u00f3n de los intereses de",
            "start": 6724.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los mexicanos y no de de particulares",
            "start": 6727.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Por ejemplo si si se podr\u00eda alguna",
            "start": 6730.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "iniciativa para elegir al procurador que",
            "start": 6733.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sean y no dependa de de grupos de",
            "start": 6736.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s o de gobiernos o de funcionarios",
            "start": 6740.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos hemos hablado de que terminando",
            "start": 6743.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la Reforma al poder",
            "start": 6745.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "judicial hay otros temas que se tienen",
            "start": 6748.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que discutir en M\u00e9xico entre ellos",
            "start": 6751.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pudiera ser ese no No necesariamente",
            "start": 6753.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pero pudiera ser por ejemplo usted",
            "start": 6757.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mencionaba ah\u00ed dos casos de Garc\u00eda lunas",
            "start": 6759.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en proceso eh Pero cu\u00e1nto",
            "start": 6761.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tiene que sali\u00f3 Garc\u00eda lunas y esos",
            "start": 6764.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "casos est\u00e1n estancados A ver por qu\u00e9 no",
            "start": 6766.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vemos la juez o el juez",
            "start": 6768.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que liber\u00f3 las cuentas de la para que la",
            "start": 6772.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "esposa de Garc\u00eda",
            "start": 6775.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Luna S\u00ed es que todo el sistema de",
            "start": 6777.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Justicia est\u00e1 ama\u00f1ado y no nada m\u00e1s es",
            "start": 6780.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el poder judicial empieza desde abajo",
            "start": 6783.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde el que te tiene desde el",
            "start": 6785.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Ministerio P\u00fablico eh los los los este",
            "start": 6787.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Defensores de oficio los jueces de",
            "start": 6792.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "primera instancia y as\u00ed hasta que llegan",
            "start": 6793.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a a Pues a lo que tenemos hoy en M\u00e9xico",
            "start": 6796.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y que finalmente no repercute justicia",
            "start": 6800.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "para los para los mexicanos y que sean y",
            "start": 6803.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que muchos se habla de una impunidad del",
            "start": 6807.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "99% casi el 100% de impunidad en M\u00e9xico",
            "start": 6809.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh con gente de alto nivel funcionarios",
            "start": 6812.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que no son",
            "start": 6815.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este pues juzgados ni ni siquiera y si y",
            "start": 6817.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "viven ellos con sus recursos que se",
            "start": 6821.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "robaron o sea ninguno de ellos ha sido",
            "start": 6823.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "enjuiciado por eso le pregunto a usted",
            "start": 6825.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si en su cenio cambiar\u00eda esto en algo si",
            "start": 6827.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "si real si y se har\u00eda algo para que",
            "start": 6831.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "realmente se combata la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 6833.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "impunidad pues ya presentamos hoy",
            "start": 6836.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a la secretaria anticorrupci\u00f3n y de buen",
            "start": 6839.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "gobierno menciona usted tambi\u00e9n que se",
            "start": 6843.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "invitar\u00eda a la sociedad a participar en",
            "start": 6846.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este nuevo sistema para que de c\u00f3mo",
            "start": 6850.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la participaci\u00f3n de la sociedad le",
            "start": 6853.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda usted que se de que le ayuden a",
            "start": 6855.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "detectar casos de de corrupci\u00f3n en el",
            "start": 6859.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gobierno y que los denuncien y le digan",
            "start": 6861.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se les pidi\u00f3 que les avisaran",
            "start": 6864.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de las mentiras que encuentran en Pues",
            "start": 6867.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en redes o en medios es lo que plante\u00f3",
            "start": 6869.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Raquel eso se va a hacer van a poner",
            "start": 6873.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "alg\u00fan correo alg\u00fan sistema ya",
            "start": 6876.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "existe Pero adem\u00e1s es una de las tareas",
            "start": 6879.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de la nueva secretaria hoy se cumplen 5",
            "start": 6882.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de con el cano tiene",
            "start": 6886.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "alguna Pues algo que decir sobre esto",
            "start": 6890.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "porque ha seguido la violencia se ha",
            "start": 6892.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desatado m\u00e1s en en sigue en Sinaloa",
            "start": 6894.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Bueno nada m\u00e1s Sinaloa no no tiene que",
            "start": 6897.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ver con el culiacan que hablando de los",
            "start": 6899.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Chapos y de Garc\u00eda Luna que tiene que se",
            "start": 6903.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "le hablaba se le acusaba de protecci\u00f3n a",
            "start": 6906.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "est a Por qu\u00e9 no me cuentas qu\u00e9 pas\u00f3 con",
            "start": 6908.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n del de qui\u00e9n del Mayo que",
            "start": 6910.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "se denunci\u00f3 aqu\u00ed varias veces Ah bueno",
            "start": 6914.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hoy hoy precisamente se va tiene",
            "start": 6916.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "audiencia tambi\u00e9n S\u00ed y ya usted hablaba",
            "start": 6918.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ayer de lo del Mayo eh de que est\u00e1n",
            "start": 6921.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esperando que todav\u00eda no tienen ni ni",
            "start": 6924.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "idea de qu\u00e9 pas\u00f3 ah\u00ed y est\u00e1n exigi\u00e9ndole",
            "start": 6926.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos pero tambi\u00e9n el",
            "start": 6928.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal deber\u00eda de tener alguna",
            "start": 6931.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pues si hay qui\u00e9n extradito a tienen",
            "start": 6934.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inteligencia qui\u00e9n extradito",
            "start": 6937.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6940.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a uno de los hijos de uno de los",
            "start": 6943.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "narcotraficantes de sinala cont\u00e9stamelo",
            "start": 6946.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "t\u00fa de de a qui\u00e9n se refiere de del",
            "start": 6949.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "\u00faltimo o de Ovidio de Ovidio Ah qui\u00e9n lo",
            "start": 6954.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "extradito pues lo de Estados Unidos no",
            "start": 6958.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo extrad bueno fue en el sexenio",
            "start": 6961.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del presidente amlo y justo pero lo dej\u00f3",
            "start": 6963.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ir la primera vez hace 5 a\u00f1os vamos a",
            "start": 6966.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 6971.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la conferencia si",
            "start": 6972.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "quieren nada m\u00e1s",
            "start": 6976.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "presidenta presidenta hay una hay un",
            "start": 6980.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "muchacho hablaba usted de las",
            "start": 6984.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aplicaciones eh Hay un muchacho de una",
            "start": 6986.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n que manejaba un que est\u00e1",
            "start": 6989.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desaparecido en en Cajeme",
            "start": 6990.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh saber si a usted le ha reportado de",
            "start": 6993.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de este caso en las reuniones de la",
            "start": 6996.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana De todas maneras y que se est\u00e1",
            "start": 6998.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "haciendo es Eh Jes\u00fas Enrique Contreras",
            "start": 7001.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Enrique Contreras p\u00e1sanos el caso",
            "start": 7004.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el tiene usted este se le",
            "start": 7006.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 este caso en en la lo tiene la",
            "start": 7010.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad pero de todas",
            "start": 7013.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "maneras recibimos la informaci\u00f3n ayer",
            "start": 7015.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hicieron la familia una manifestaci\u00f3n",
            "start": 7017.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para para buscar este porque no lo est\u00e1n",
            "start": 7020.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "buscando porque la fiscal\u00eda eh dicen",
            "start": 7024.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ellos que caso y con gusto lo vemos y",
            "start": 7027.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene entonces alguna algo sobre lo lo",
            "start": 7030.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 hace 5 a\u00f1os de Culiac\u00e1n si",
            "start": 7034.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "alg\u00fan compromiso detuvo despu\u00e9s se",
            "start": 7036.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "detuvo despu\u00e9s y se extradito o sea es",
            "start": 7038.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que no se puede aislar nada m\u00e1s el caso",
            "start": 7042.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hace 5 a\u00f1os sino Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 7043.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s a los sinaloenses alg\u00fan",
            "start": 7047.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mensaje vamos a trabajar con el pueblo",
            "start": 7051.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de Sinaloa siempre Y tenemos un",
            "start": 7054.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad que va a",
            "start": 7057.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "funcionar lo que no va a haber es guerra",
            "start": 7060.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contra el narco eso s\u00ed no va a haber y",
            "start": 7062.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tampoco la colusi\u00f3n que hubo y que fue",
            "start": 7065.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "demostrada ayer por un juez de Estados",
            "start": 7070.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Unidos en el gobierno de Calder\u00f3n vamos",
            "start": 7073.079,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 7075.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7076.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias pero las",
            "start": 7080.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "denuncias no vienen ah\u00ed concretas si",
            "start": 7083.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "quieren ma\u00f1ana se las pasamos",
            "start": 7086.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh el d\u00eda de hoy vamos a estar",
            "start": 7089.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esencialmente aqu\u00ed en reuniones internas",
            "start": 7092.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 7095.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Tabasco el s\u00e1bado a",
            "start": 7097.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Campeche y el domingo",
            "start": 7100.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y gracias a todos y a todas",
            "start": 7103.44,
            "duration": 5.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al buenos d\u00edas qu\u00e9 milagro Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas Hoy vamos a platicar sobre la secretar\u00eda anticorrupci\u00f3n y de buen gobierno que encabeza Raquel buen rostro nos va a explicar Qu\u00e9 cambios tiene al pasar de la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica la secretar\u00eda anticorrupci\u00f3n y de buen gobierno y Tenemos tambi\u00e9n a Noem\u00ed que hoy es d\u00eda de mujeres en la historia y vamos a hablar porque hoy es el aniversario del voto de las mujeres 71 aniversario del voto de las mujeres Entonces Noem\u00ed nos va a hablar sobre ello eh dado que el d\u00eda de hoy adem\u00e1s es mujeres en la historia Ah no es es ma\u00f1ana verad o es hoy hoy verdad mujeres en la historia hoy Bueno Entonces le voy a dar la palabra a Raquel luego le voy a dar la palabra tambi\u00e9n a Noem\u00ed de una vez en Porque me imagino el tema que vamos a tratar el d\u00eda de hoy y vamos a darle su tiempo adelante raque con su permiso presidenta si nos ayudan con la presentaci\u00f3n por favor bueno primero les vamos a platicar de d\u00f3nde estamos partiendo nosotros estamos partiendo ya de un primer piso de la cuarta trans despu\u00e9s Aj\u00e1 Bueno estamos partiendo de un primer piso ya de la cuarta transformaci\u00f3n y queremos cambiar la m\u00edstica la vocaci\u00f3n de la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica algo que entienda todo el mundo pero tambi\u00e9n que tenga un mayor impacto en la vida de todo el pueblo mexicano y pues partimos de un primer piso Por eso primero empezamos por cambiarle el nombre a bueno fue una sugerencia de la presidenta secretaria secretar\u00eda anticorrupci\u00f3n y de buen gobierno entonces la siguiente por favor la siguiente d\u00f3nde estamos y de d\u00f3nde partimos partimos ya de un ejercicio que se hizo ya de empezar a separar el poder pol\u00edtico del poder econ\u00f3mico eso qu\u00e9 significa que el gobierno en lugar de estarse preocupando siempre por beneficiar a los grupos m\u00e1s poderosos a los m\u00e1s ricos est\u00e1 viendo por el bien del pueblo eso nos da una M\u00edstica y una vocaci\u00f3n diferente al gobierno que es una vocaci\u00f3n de servicio al Servicio del pueblo ya no actuar como se actuaba antes siempre favoreciendo a las clases m\u00e1s privilegiadas entonces ya tenemos un buen Punto de partida porque nos va diciendo Hacia d\u00f3nde se tiene que orientar nuestro gobierno adicionalmente Tambi\u00e9n tenemos un ejercicio p\u00fablico distinto como lo es la comunicaci\u00f3n directa por parte de en este caso de la presidenta como esta ma\u00f1anera del pueblo que ayuda a que la gente est\u00e9 mejor informada que no tenga nada m\u00e1s la informaci\u00f3n que nos quieren desmenuzar los poderes econ\u00f3micos sino que sea una informaci\u00f3n m\u00e1s abierta m\u00e1s fluida y m\u00e1s transparente Eso hace que el pueblo de M\u00e9xico cada vez sea m\u00e1s pol\u00edtico y cada vez tenga m\u00e1s conocimiento y m\u00e1s herramientas para evitar que los gobiernos corruptos regresen darse cuenta d\u00f3nde est\u00e1 est\u00e1n los nichos o d\u00f3nde estaban los nichos de corrupci\u00f3n Y estos estarlos siempre vigilando y evitando entre las estrategias que se hicieron de las primeras estrategias que se utilizaron para ir abatiendo la corrupci\u00f3n fue la entrega directa de los recursos de los apoyos sociales esto permite varias cosas primero elimina los intermediarios que sin hacer nada pues llevaban comisiones y una comisi\u00f3n Pues de todo lo que son los programas sociales es much\u00edsimo dinero entonces al no tener una comisi\u00f3n al tener una entrega directa Pues tambi\u00e9n permite orientar cada vez m\u00e1s recursos a esta poblaci\u00f3n Y entonces podemos asignar m\u00e1s dinero a m\u00e1s gente que apoye directamente a la poblaci\u00f3n sin intermediarios y con un mayor gasto efectivo En beneficio de la gente tambi\u00e9n se elimin\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos las grandes fortunas er\u00e1 beneficiadas cada cambio de administraci\u00f3n ven\u00eda una condonaci\u00f3n de impuestos grandes a todos los poderes econ\u00f3micos que hab\u00edan apoyado en las acciones previas y eso al final del d\u00eda nada m\u00e1s se traduce en menos recursos para gobernar menos recursos para programas sociales en menos recursos para las inversiones p\u00fablicas tambi\u00e9n eso se elimin\u00f3 se acabaron los privilegios en la parte de impuestos ya hay piso parejo y todos los servidores p\u00fablicos lo que estamos viendo Es que estamos trabajando para para el pueblo y tambi\u00e9n vino una M\u00edstica de austeridad republicana Qu\u00e9 quiere decir cero lujos no menos gasto porque Incluso el gasto social ha incrementado el gasto inversi\u00f3n p\u00fablica ha aumentado lo que no se quiere es que sigan los lujos entonces de cero lujos porque no puede haber un gobierno rico con gente pobre la siguiente por favor de los resultados de esta primera etapa pues vemos que la tasa de los actos de corrupci\u00f3n disminuy\u00f3 11 por Es decir de 15 de cada 100 que percib\u00edan o ten\u00edan una experiencia de un acto corrupci\u00f3n en alg\u00fan tr\u00e1mite con el gobierno se redujeron a 14 que es una disminuci\u00f3n del 11 por la siguiente por favor tambi\u00e9n la percepci\u00f3n de la gente de cu\u00e1ndo cuando hacen alguna gesti\u00f3n con gobierno tienen presencia en una pr\u00e1ctica de corrupci\u00f3n tambi\u00e9n se redujo en 8 puntos porcentuales ahorita la tasa de percepci\u00f3n es del 83.1 es la tasa m\u00e1s baja y hist\u00f3rica desde que se tienen registros en el pa\u00eds la siguiente por favor Por qu\u00e9 es importante abatir la corrupci\u00f3n Por qu\u00e9 nos interesa abatir la corrupci\u00f3n bueno la corrupci\u00f3n no solo por cuestiones \u00e9ticas sino tambi\u00e9n pragm\u00e1ticas tiene que ser erradicada por el bien de todos primero tenemos un ejemplo que es debilita el estado de derecho eso que quiere decir cuando hay corrupci\u00f3n no hay un la impartici\u00f3n de Justicia adecuada prevalece la impunidad y al haber impunidad se vuelve un c\u00edrculo vicioso porque entonces evita cada vez que que la gente se inhiba ante la corrupci\u00f3n promueve digamos los actos de corrupci\u00f3n hay impunidad y se se regresa Entonces eso es malo porque afecta pr\u00e1cticamente todas las actuaciones del gobierno inhibe las inversiones si alguien quiere venir a inversiones y se presenta que con los tr\u00e1mites tienea que hacer moches para hacer sus tr\u00e1mites \u00e1giles si siente que no caminan no hay certidumbre jur\u00eddica de si le van a dar una autorizaci\u00f3n o no estamos hablando a todos los niveles tanto de municipios estados Gobierno Federal poder judicial poderes legislativos se complica las decisiones y al no haber inversiones o al no agilizar tampoco el dinero pues hay cada vez menos empleo y menos desarrollo econ\u00f3mico para el pa\u00eds tambi\u00e9n resta eficiencia y confianza en las instituciones no Si una persona est\u00e1 acostumbrada o o se presenta ante una instituci\u00f3n a hacer un tr\u00e1mite una gesti\u00f3n y y lo dilatan hay discrecionalidad hay mocha pues la gente empieza a perder la confianza en el gobierno no y al perder la confianza en el gobierno tambi\u00e9n recurre a el menos y se vuelve cada vez m\u00e1s ineficiente Entonces nosotros tenemos que combatir la corrupci\u00f3n porque al rev\u00e9s la obligaci\u00f3n del gobierno es servir y trabajar para el para el pueblo desigualdad cuando hay corrupci\u00f3n todos los recursos no llegan adecuadamente no tenemos reduce los ingresos p\u00fablicos porque hay evasi\u00f3n fiscal se hacen auditor\u00edas a modo tenemos contrabando la recaudaci\u00f3n baja En cambio cuando se combate la corrupci\u00f3n lo que podemos tener es por ejemplo aumentar los ingresos p\u00fablicos esto permite tener mayor gasto y ese mayor gasto tambi\u00e9n ayuda a mantener ciertos programas de sociales ciertos programas de inversi\u00f3n y va contribuyendo a ir desapareciendo la desigualdad entre la gente por qu\u00e9 Porque nos permite tener recursos m\u00e1s p\u00fablicos mayor n\u00famero de recursos p\u00fablicos para poder poner a la gente digamos en mejores condiciones con diferentes programas tanto sociales como inversiones y tambi\u00e9n la corrupci\u00f3n puede llegar a limitar los el acceso a los servicios p\u00fablicos no cuando se imparten o se prestan los servicios con discrecionalidad Pues no le llegan a toda la gente y solo le digan a veces algunos privilegiados que son los que tienen el modo de efectuar un acto de corrupci\u00f3n y nosotros no queremos eso nosotros vamos nosotros trabajamos para la gente queremos darle servicio a todo el pueblo de M\u00e9xico y nosotros gobernamos para el pueblo de M\u00e9xico y no para unos cuantos entonces todas estas afectaciones a la vida p\u00fablica y a la al bienestar de la gente son consecuencia de la corrupci\u00f3n por eso es tan importante radicar seg\u00fan estad\u00edsticas internacionales en promedio en todo el mundo el 5% del pib son actos de corrupci\u00f3n esto es much\u00edsimo dinero no si nosotros habl\u00e1ramos por ejemplo de M\u00e9xico con ese est\u00e1ndar internacional podr\u00edan ser alrededor de 15000 millones de de 15000 Perd\u00f3n en cuanto a gasto p\u00fablico cada punto del pib son 340,000 millones de pesos 340,00 millones de pesos m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesos o sea es much\u00edsimo dinero lo que estamos hablando de corrupci\u00f3n en los no es es un est\u00e1ndar internacional es un est\u00e1ndar internacional son los resultados que hacen de encuestas por ejemplo desafortunadamente los pa\u00edses m\u00e1s pobres son los que tienen los niveles m\u00e1s altos de corrupci\u00f3n que jalan el porcentaje no los por ejemplo en \u00c1frica las tasas son muy altas desafortunadamente en M\u00e9xico hay estad\u00edsticas que dicen que 4.5 por del valor de los contratos eran sobornos no Entonces eso tambi\u00e9n da m\u00e1s o menos 15,000 en viendo nada m\u00e1s el gasto p\u00fablico digamos los contratos son 15,000 millones de pesos si metemos tambi\u00e9n la inversi\u00f3n p\u00fablica pues ser\u00edan unos 50,000 millones de pesos con eso se pueden hacer muchas cosas el ir acabando con la corrupci\u00f3n Y ustedes lo vieron permiti\u00f3 tener mayores recursos p\u00fablicos el crecimiento de los recursos p\u00fablicos ha sido hist\u00f3rico en esta cuarta transformaci\u00f3n y queremos mantenerlo y queremos continuar abatiendo la corrupci\u00f3n para que estos recursos p\u00fablicos sigan creciendo la siguiente por favor Entonces qu\u00e9 va a hacer y c\u00f3mo va a participar la secretar\u00eda de anticorrupci\u00f3n y buen gobierno la siguiente por favor bu lo que nosotros buscamos primero es pasar de un enfoque correctivo a un enfoque preventivo en M\u00e9xico tenemos un dicho que dice que ahogado al ni\u00f1o se tapa el pozo nosotros no queremos eso nosotros queremos desde antes evitar que se cometan los actos de corrupci\u00f3n porque esto nos va a liberar tambi\u00e9n mucho m\u00e1s recursos no no solo sancionar sino evitar que se realicen para eso tenemos que hacer un trabajo muy cercano y oportuno Pues con toda la sociedad con la gente con los servidores p\u00fablicos y tambi\u00e9n con el sector privado porque la corrupci\u00f3n es no solo en dentro del gobierno sino tambi\u00e9n en el sector privado no siempre hay un corruptor y un corrompido para que pueda haber un acto de corrupci\u00f3n Entonces tenemos que buscar c\u00f3mo evitarlo de las dos partes de la balanza y esta secretar\u00eda Pues nos ayuda mucho a esa participaci\u00f3n porque hay en el gobierno Hay pocas secretar\u00edas que son transversales Qu\u00e9 quiere decir eso son secretar\u00edas que est\u00e1n vinculadas absolutamente con todas las dependencias del gobierno que tienen que ver con todas las secretar\u00edas con todas las entidades pero no solo con las del ejecutivo Federal sino tambi\u00e9n con los estados con los municipios y tambi\u00e9n tenemos la relaci\u00f3n con el legislativo a trav\u00e9s de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n Entonces es una Secret secar\u00eda que tiene un alcance digamos normativo y de supervisi\u00f3n amplio y que puede participar en todas las secretar\u00edas y entidades la siguiente por favor Y esto nos lleva a establecer Cu\u00e1les son los Pilares que va a tener esta secretar\u00eda digamos que tenemos como un polic\u00eda bueno Y un polic\u00eda malo el polic\u00eda bueno es el buen gobierno que es el que va a prevenir c\u00f3mo le hacemos para que no se cometan los actos de corrupci\u00f3n y y no perder es dinero por un acto de corrupci\u00f3n desde desde el principio Bueno lo primero es dignificar la carrera del servidor p\u00fablico o del servicio p\u00fablico O sea la gente y los funcionarios los servidores p\u00fablicos tenemos que entender que trabajar en el gobierno es una vocaci\u00f3n es una M\u00edstica y como hemos dicho en muchas ocasiones no hay mayor satisfacci\u00f3n que cuando se hacen cosas para beneficio de los dem\u00e1s Entonces esto nos lleva a a a a tener que invertir digamos much\u00edsimo en trabajar en mucho en la formaci\u00f3n \u00e9tica y de integridad del servicio p\u00fablico para tener esa M\u00edstica esa vocaci\u00f3n y esos principios y valores y acompa\u00f1arlo de capacitaci\u00f3n porque esta capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica tambi\u00e9n ayuda al cumplimiento de las metas Pero lo primero que tenemos es que desarrollar una vocaci\u00f3n en el servicio p\u00fablico una M\u00edstica pero y adem\u00e1s acompa\u00f1ada de valores de \u00e9tica y de integridad la otra es dar acompa\u00f1amiento preventivo a las instituciones todos los programas prioritarios todos los proyectos estrat\u00e9gicos a veces son muy grandes de los que ustedes ya conocen que se llevaron a cabo en el primer piso pues est\u00e1 el tren Maya pero la presidenta tiene tambi\u00e9n aqu\u00ed planes para aumentar much\u00edsimo m\u00e1s por ejemplo el sistema ferroviario 3,000 km son muchos proyectos de Gran envergadura donde participa much\u00edsima gente y son muy complejos y llevan mucho tiempo y requieren muchos recursos Entonces tenemos que darles acompa\u00f1amientos para inhibir la corrupci\u00f3n y asesorarlos en toda la parte normativa para que todo sea transparente y tambi\u00e9n ir de la mano para ir transparentando todo el ejercicio p\u00fablico modernizar la administraci\u00f3n P\u00fablica para inhibir la corrupci\u00f3n Esto va acompa\u00f1ado de la agencia de trans inform aci\u00f3n digital nosotros creemos en que entre mayor sistematizaci\u00f3n haya hay menos tentaci\u00f3n para la para la corrupci\u00f3n si no hay contacto humano sino todo es a trav\u00e9s de sistemas y entre m\u00e1s \u00e1gil sea m\u00e1s eficiente es mucho menos la tentaci\u00f3n de de caer en una en un soborno en una discrecionalidad consolidar las compras p\u00fablicas tambi\u00e9n trabajar en proen en transparencia proactiva que es pues que la transparencia sea un h\u00e1bito en el que hacer p\u00fablico en el el h\u00e1bito diario en la medida que transparent temos nuestra actuaci\u00f3n y y que vayamos M\u00e1s all\u00e1 de la ley tambi\u00e9n si el trabajo est\u00e1 a la vista de todo el mundo tambi\u00e9n es m\u00e1s dif\u00edcil que que que se que que haya corrupci\u00f3n y obviamente sumar a la sociedad y al sector privado en todos los trabajos la siguiente por favor y la \u00e1rea de anticorrupci\u00f3n es as\u00ed ser\u00eda enfocar a los oes en \u00e1reas de mayor impacto y relevancia son cosas que no se saben hacia afuera pero luego la funci\u00f3n p\u00fablica resulta como en un aparato muy burocr\u00e1tico que hace trabajar mucho a las a las a las dependencias y las distrae de sus labores sustantivas entonces lo que queremos es tener no trabajo no trabajar por trabajar sino m\u00e1s focalizado y orientado siempre acciones de mayor impacto y relevancia fortalecer la cultura de la denuncia tanto en el sector p\u00fablico como en el sector privado y garantizar la confidencialidad de las denuncias muchas veces no denunciamos entonces la gente tiene tambi\u00e9n que ayudarnos a denunciar para lograr identificar m\u00e1s r\u00e1pido los problemas realizar investigaciones que puedan inhibir la investigaci\u00f3n es Es decir no hacer investigaciones al final o despu\u00e9s sino desde antes ir viendo c\u00f3mo va evolucionando el gasto p\u00fablico evolucionando la prestaci\u00f3n de servicios evolucionando la la percepci\u00f3n tambi\u00e9n de la gente para que vayamos actuando y corrigiendo sobre la marcha y finalmente combatir la impunidad tenemos que hacer que violar la ley sea m\u00e1s caro que cumplir la ley que no haya ning\u00fan incentivo para violar la ley ahorita para muchas empresas es m\u00e1s f\u00e1cil decir incumplo con el contrato porque la penalizaci\u00f3n es muy baja y mejor digo que no tengo y con otra empresa lo vendo con una adjudicaci\u00f3n directa a un precio m\u00e1s alto porque Aparentemente hay un desabasto Entonces tenemos que hacer mecanismos legales jur\u00eddicos con certid donde violar la ley sea m\u00e1s caro que cumplirla la siguiente por favor la siguiente y en estos primeros d\u00edas que que estamos trabajando pues un encargo que nos dio la presidenta este es trabajar junto con la consejer\u00eda jur\u00eddica con la subsecretar\u00eda de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y trabajar en una reestructura de la Administraci\u00f3n p\u00fablica donde lo que se busca es una organizaci\u00f3n m\u00e1s eficiente es decir dado las metas que tenemos como como como gobierno C\u00f3mo podemos organizarnos para alcanzarlas de manera m\u00e1s eficiente m\u00e1s y m\u00e1s expedita y muy orientada a los resultados tambi\u00e9n vamos a llevar la parte de acompa\u00f1amiento ya en los primeros d\u00edas ya nos nos han instruido la el acompa\u00f1amiento ya al proyectos como el tren Maya el sector salud seguridad alimentaria y entre otros y Cu\u00e1l es la idea lo que decimos es ir de la mano con el ejercicio p\u00fablico para que se vaya viendo que se vaya ejerciendo de manera transparente y eficiente tenemos en puerta modificaciones a la ley de adquisiciones y a la ley de obras que nos da agilidad en la en la en el proceso de adjudicaci\u00f3n de contratos en los fallos Pero adem\u00e1s genera nuevos mecanismos estos nuevos mecanismos son eficientes y m\u00e1s competitivos se est\u00e1n incorporando por ejemplo las subastas es decir que empiecen las pujas para que los precios no sean el primero sino se empiecen a bajar y poder tener beneficios en ya hemos hecho algunos ejercicios y hemos logrado hasta ahorrar hasta un 70 por bajar el precio cuando se hace una subasta tambi\u00e9n est\u00e1 el mecanismo de ofertas subsecuentes de descuento que funciona de manera similar O desarrollo de proveedur\u00eda muy espec\u00edfica por ejemplo en el sector salud estaba muy ctado por los prestadores de servicios integrales de salud donde el intermediario era el que se llevaba toda la ganancia los equipos que son lo que realmente es m\u00e1s caro que son los fabricantes pues no ten\u00edan acceso directo digamos al al al gobierno no vend\u00edan de manera directa y el intermediario captaba todo el recurso y el servicio que prestaba el gobierno se elevaba much\u00edsimo entonces ah\u00ed tenemos que cambiar las formas de hacer las compras cambiar las estrategias Y eso implica desarrollar proveedur\u00eda nueva si El fabricante no est\u00e1 acostumbrado a vender directamente al gobierno porque no instalaba en las salas digamos de hemodinamia pues este Ahora tiene que hacerlo y luego luego la otra es trabajar tambi\u00e9n en ruedas de negocios de los compradores p\u00fablicos Nosotros tambi\u00e9n como compradores p\u00fablicos como gobierno tambi\u00e9n apoyar a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las empresas sociales Estos son por ejemplo las cooperativas otro otro tema de intermediar ismo por ejemplo son las empresas que que hacen servicios de limpieza las presas que proveen papeler\u00eda etc\u00e9tera entonces ver c\u00f3mo le hacemos para que participen m\u00e1s las mip mes y no tener esos intermediarios que que acumulan y que son los que acumulan la rentabilidad y las peque\u00f1as empresas que son las que dan siete de cada 10 empleos pues tienen las rentabilidades menores o las cooperativas o otro tipo de empresas y una una queja una solicitud de informaci\u00f3n que ha sido muy recurrente en estos primeros d\u00edas de gobierno y muy reiterativa es la las quejas sobre la informaci\u00f3n hist\u00f3rica de compranet ah\u00ed les pla amos hab\u00eda un sistema de compranet 5.0 este que qued\u00f3 obsoleto y estaban la y ah\u00ed Ese ese sistema obsoleto ten\u00eda los contratos de 2012 al 2022 Ahorita estamos trabajando para extraer toda esa informaci\u00f3n y ponerla a la vista en los primeros 100 d\u00edas van a tener ya toda la informaci\u00f3n en en en todo la siguiente por [Aplausos] favor un otro tema m\u00e1s es el futuro de la transparencia qu\u00e9 tenemos en la transparencia pues lo primero que tenemos que saber Es que la propuesta de reforma mantiene la promoci\u00f3n el respeto la protecci\u00f3n y la garant\u00eda del derecho al acceso de la informaci\u00f3n p\u00fablica y a la protecci\u00f3n de los datos personales es decir no cambia en nada lo que lo que requiere la agente en cuanto a informaci\u00f3n en caso de aprobarse esta reforma Pues nosotros ya estamos trabajando en una propuesta de ley general de transparencia que garantice que esta secretar\u00eda pueda llevar a cabo todas estas funciones y al mismo tiempo que no sea juez y parte con el involucramiento de otras de otras de otros centes p\u00fablicos como son los tribunales administrativos y con eso Iniciar una era de transparencia proactiva Porque adem\u00e1s de lo que marca la ley la siguiente por favor lo que estamos diciendo es que vamos a trabajar mucho tambi\u00e9n de la mano con la agencia de transformaci\u00f3n digital para abrir muchos datos abierto a tener muchos datos abiertos y de f\u00e1cil acceso para la poblaci\u00f3n para que pueda dar seguimiento pues a toda la actuaci\u00f3n del gobierno Entonces en ese caso ya con la transparencia pues podemos tambi\u00e9n tener mucha Claridad de que vamos a tener cero lujos menos burocracia m\u00e1s eficiencia la digitalizaci\u00f3n simplifica y agiliza los tr\u00e1mites y adem\u00e1s los hace m\u00e1s transparentes y los hace menos proclives a la corrupci\u00f3n y lo que tambi\u00e9n va a ayudar si nosotros tenemos una transferencia en la una transparencia en la informaci\u00f3n una mejor rendici\u00f3n de cuentas y una mayor confianza de la sociedad la siguiente por favor Y por \u00faltimo pues nada m\u00e1s decir que a d\u00f3nde vamos o qu\u00e9 pretendemos con todas estas actuaciones pues es incorporar en principio a la sociedad la lucha contra la corrupci\u00f3n si no Se involucra la sociedad podemos caer en otros gobiernos regresar al pasado entonces para evitar regresar al pasado Tenemos que trabajar juntos en esta lucha contra la corrupci\u00f3n esto nos lleva a mejorar los servicios p\u00fablicos y de atenci\u00f3n que reciben las las personas con todas estas acciones preventivas lo que buscamos es cerrar la puerta a la corrupci\u00f3n cerr\u00e1s definitivamente y combatir la la impunidad con todo ello y con un gobierno que sea \u00edntegro m\u00e1s eficiente y cada vez m\u00e1s cercano a la gente todo esto de la mano y para eso ayuda tambi\u00e9n la transparencia para que la sociedad y el pueblo sea involucrado y eval\u00fae lo que el gobierno est\u00e1 haciendo el pueblo manda y el gobierno es para el pueblo Muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todas y todos efectivamente hoy es 17 de Octubre y un d\u00eda como hoy pero de 1953 se llev\u00f3 a cabo la reforma al art\u00edculo 34 de nuestra Constituci\u00f3n donde se reconoce el derecho de las mexicanas a votar Y ser votadas el primer comentario que me gustar\u00eda emitir al respecto es que muchas veces o frecuentemente enunciamos Un d\u00eda como hoy como cuando se le otorg\u00f3 el voto a las mujeres y no fue una concesi\u00f3n no se otorg\u00f3 no se concedi\u00f3 sino que fue el producto de una lucha de decenas de miles de sufragistas mexicanas fue una lucha de d\u00e9cadas que termin\u00f3 en la conquista de este derecho entonces Incluso en la forma de nombrarlo es importante que dejemos de decir que se nos otorga o que fue una concesi\u00f3n porque fue el producto de una conquista y fue el producto de una lucha que como les dec\u00eda pues tuvo d\u00e9cadas de organizaci\u00f3n de distintas sufragistas y en distintas entidades y bueno este derecho de estricta justicia como lo enunci\u00f3 hermila Galindo en su momento pues tiene una larga trayectoria y les invito a ver esta c\u00e1psula para algunos nombres y algunos momentos claves de la lucha sufragista de las mujeres mexicanas las sufragistas fueron movimientos de mujeres que lucharon en distintos pa\u00edses para obtener el derecho al voto en M\u00e9xico hace m\u00e1s de un siglo en las violetas de anahuak una de las primeras publicaciones feministas de M\u00e9xico se daba cuenta de los avances de la lucha sufragista en otras partes del mundo m\u00e1s tarde en 191 se cientos de mujeres organizaron el primer congreso feminista en Yucat\u00e1n ah\u00ed exigieron igualdad educaci\u00f3n y ciudadan\u00eda para construir junto con los hombres una sociedad basada en la democracia la justicia y la igualdad Un a\u00f1o m\u00e1s tarde hermila Galindo colaboradora de Venustiano Carranza promovi\u00f3 incluir el voto femenino en la constituci\u00f3n pol\u00edtica y aunque los se\u00f1ores congresistas no aceptaron su propuesta se postul\u00f3 como candidata a diputada argumentando que el gen\u00e9rico masculino ciudadanos inclu\u00eda a las mujeres Igualmente fue excluida las mujeres Yucatecas fuertemente organizadas y ligadas al socialismo Maya de Felipe Carrillo Puerto s\u00ed lograron ganar espacios a nivel local en 1922 Rosa Torre Gonz\u00e1lez se convirti\u00f3 en la primera regidora de M\u00e9rida y en Elvia Carrillo Puerto Beatriz Peniche y Raquel c las primeras diputadas del Congreso de Yucat\u00e1n La ola de las sufragistas mexicanas se extendi\u00f3 por el territorio en 1925 Chiapas y Tabasco reconocieron la igualdad jur\u00eddica de las mujeres para votar Y ser votadas en 1936 se eligi\u00f3 en Chilpancingo Guerrero a Aurora mesa la primera mujer en presidir un consejo municipal ese mismo a\u00f1o Puebla reconoci\u00f3 el derecho de las mujeres a ser inscritas en el padr\u00f3n electoral m\u00e1s tarde Refugio cuca Garc\u00eda fund\u00f3 junto con otras mujeres el frente \u00fanico Pro derechos de la mujer en el que llegaron a participar 50,000 mujeres en 1937 gan\u00f3 una diputaci\u00f3n Federal por uruapa en Michoac\u00e1n pero el colegio electoral le neg\u00f3 El Triunfo protest\u00f3 con una huelga de hambre de 11 d\u00edas frente a la residencia presidencial de Los Pinos fue hasta 1947 que se public\u00f3 la adici\u00f3n al art\u00edculo 115 de la Constituci\u00f3n para otorgar el derecho de las mujeres a votar pero \u00fanicamente en elecciones municipales en 1952 Amalia Gonz\u00e1lez caballero y Margarita Garc\u00eda Flores emprendieron una gira por todo el pa\u00eds con el fin de recabar la firma de m\u00e1s de 500,000 mujeres para hacer la petici\u00f3n formal de igualdad de derechos pol\u00edticos en abril se organiz\u00f3 adem\u00e1s una asamblea nacional femenil en la Ciudad de M\u00e9xico en el marco de la campa\u00f1a presidencial de Adolfo Ruiz cort\u00ednez en la que participaron cerca de 20,000 mujeres que exig\u00edan el derecho a votar Y ser votadas finalmente el 17 de octubre de 1953 se public\u00f3 la reforma constitucional que reconoci\u00f3 la ciudadan\u00eda plena de las mujeres y su derecho a votar Y ser votadas a nivel Federal debemos a todas esas mujeres que durante d\u00e9cadas lucharon tenazmente que hoy tengamos un pa\u00eds m\u00e1s democr\u00e1tico justo e igualitario gobernado por primera vez en su historia por una mujer presidenta As\u00ed es Y yo como mujer como maestra pues me siento muy honrada de que me est\u00e1 tocando vivir este momento Porque adem\u00e1s me ha tocado historiar a las mujeres de la independencia de la Revoluci\u00f3n las del movimiento sufragista mexicano y hoy puedo dar cuenta de la primera presidenta electa de nuestro pa\u00eds les digo es un momento hist\u00f3rico Por qu\u00e9 Porque reflexionemos de esta manera el 17 de octubre de 1953 se da esta reforma que reconoce el derecho de las mexicanas a votar Y ser votadas Va a ser hasta 1979 que vamos a tener a la primera gobernadora del pa\u00eds por parte de Colima vean cu\u00e1nto tiempo Tuvo que pasar a partir de ese 1979 con esta gobernadora en Colima hasta el d\u00eda Perd\u00f3n hasta el a\u00f1o 2018 hubo ocho gobernadoras del 79 a 2018 el d\u00eda de hoy vamos a terminar el a\u00f1o con 13 gobernadoras en nuestro pa\u00eds 13 gobernadoras y la primera presidenta mexicana As\u00ed es que se est\u00e1 consolidando este derecho se est\u00e1 consolidando esta reforma es un momento hist\u00f3rico no hab\u00eda habido el este n\u00famero de mujeres al frente de entidades eh en nuestro pa\u00eds y bueno tambi\u00e9n es muy importante mencionar que si bien despu\u00e9s de la Reforma de 1953 las mujeres se fueron integrando paulatinamente a las diputaciones a ser senadoras a ser gobernadoras y adem\u00e1s de todo van a empezar ahora ya no solamente a involucrarse sino otro tipo de luchas dentro de eh la pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds y aqu\u00ed me gustar\u00eda destacar por supuesto a la admirable ifigenia Mart\u00ednez que despu\u00e9s de tambi\u00e9n ya una trayectoria eh pol\u00edtica en 1989 se convierte en la primera senadora de eh nuestra Rep\u00fablica por un partido de oposici\u00f3n ya lo hab\u00edan sido antes por parte de Sonora y de Campeche Pero tambi\u00e9n es muy importante que mencionemos a estas mujeres que se fueron incorpor a la pol\u00edtica por partidos de oposici\u00f3n como a\u00f1os antes lo hab\u00eda sido macrina rabad\u00e1n Santana por el Estado de Guerrero en 1958 y finalmente me gustar\u00eda tambi\u00e9n invitar a la reflexi\u00f3n de El Por qu\u00e9 es importante Ya no solamente estas secciones de mujeres en la historia sino porque es importante hablar de eh la posibilidad de que ahora las mujeres podamos votar Y ser votadas Creo que muchas veces nosotros nacemos creyendo que son derechos ya dados No que ya los tenemos eh Por ejemplo mi mam\u00e1 Ya naci\u00f3 con esta posibilidad pero mi abuela no y el dar cuenta de que somos producto de la lucha de nuestras antecesoras hace que nos responsabilicen de esos derechos hace que los ejerzamos porque nos damos cuenta de que no fue algo dado fue algo luchado y fue conquistado nos responsabilizamos de ellos y nos comprometemos con los derechos que toda Todav\u00eda faltan por consolidad y que sean una realidad para todas las mexicanas estoy segura en este momento que hermila Galindo Elvia Carrillo Puerto Refugio cuca Garc\u00eda las miles de mujeres que conformaron el frente \u00fanico proderecho de las mujeres Ester chapa est\u00e1n muy orgullosas muy felices Espero est\u00e9n descansando Cuando vean que se est\u00e1 volviendo una realidad por lo que ellas tanto se pronunciaron y lucharon de distintas maneras eh les voy a hacer tambi\u00e9n la invitaci\u00f3n de que puedan consultar este libro que se edit\u00f3 el a\u00f1o pasado como parte del 70 aniversario de esta reforma constitucional eh est\u00e1 de descarga gratuita en la p\u00e1gina del Instituto Nacional de estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones de M\u00e9xico Cu\u00e1l es la importancia de este libro que contiene el archivo hist\u00f3rico de la lucha sufragista de las mexicanas pueden ustedes Buscar su entidad son los memor\u00e1ndums oficios telegramas cartas que se estuvieron mandando a este de diputados a los congresos para exigir este reconocimiento Entonces es un material descarga vamos a tambi\u00e9n hablar m\u00e1s adelante de \u00e9l porque son casi 800 fojas lo que comprende el archivo eh de la lucha sufragista que est\u00e1 alojado en el archivo hist\u00f3rico de la c\u00e1mara de diputados entonces Esta es una selecci\u00f3n la pueden ustedes consultar de manera gratuita Y si quieren ver la firma en original de Elvia Carrillo Puerto de Margarita eh Robles pues es un muy buen material para que ustedes vean estas Fuentes primarias y vean C\u00f3mo argumentaban ellas este derecho de estricta justicia es cuanto presidenta Y eso bueno Muchas gracias Raquel Muchas gracias Noem\u00ed y ahora s\u00ed vamos a las preguntas a ver por ac\u00e1 gracias Muy buenos d\u00edas a todos y a todas este Juan Hern\u00e1ndez de lerob Basta Tabasco hoy Campeche hoy Quintana hoy de grupo cant\u00f3n eh doct presidenta e la costumbre eh presidenta preguntarle sobre el caso de Genaro Garc\u00eda Luna sobre esta sentencia hist\u00f3rica de m\u00e1s de 38 a\u00f1os de prisi\u00f3n incluso este comentario que hace el el juez que lo juzga que pues es igual que el Chapo Guzm\u00e1n conocer su opini\u00f3n referente a esta sentencia pero tambi\u00e9n preguntarle eh sobre este de Felipe Calder\u00f3n y nojosa porque ahora ya hasta los del pan ya le est\u00e1n pidiendo cuentas entonces este aqu\u00ed Ya ya parece que est\u00e1n tratando de cursel en salud me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n sobre este tema S\u00ed ahora vamos [Aplausos] a vamos a leer lo que el d\u00eda de ayer el juez Brian cogan en la corte de Brooklyn a Genaro Garc\u00eda Luna exsecretario de seguridad de Felipe Calder\u00f3n eh titular de la AFI con Fox y miembro en distintos niveles del cisen desde finales de los 80s lo sentenci\u00f3 a 38 a\u00f1os de prisi\u00f3n y 2 millones de d\u00f3lares de multa y vale la pena porque yo ayer dije y recib\u00ed cr\u00edticas de algunos e personajes ayer dije hubo una guerra contra el narco que declar\u00f3 Calder\u00f3n expresidente que lleg\u00f3 a la presidencia a trav\u00e9s de un fraude electoral y que para legitimarse declar\u00f3 la guerra contra el narco y que puso al frente de esta guerra a un narcotraficante as\u00ed lo dije ayer me di C\u00f3mo dice eso la presidenta bueno vean lo que dice el juez tiene usted esa misma neblina esa mente nublada que el chapo usted dice aqu\u00ed que tiene m\u00e1s de 30 premios que por cierto muchos de ellos fueron por agencias de Estados Unidos algunos dicen que fue polic\u00eda del a\u00f1o pero se\u00f1or esto no hace m\u00e1s que confirmar que fue su cortina de humo usted tiene una doble vida usted vestir\u00e1 muy elegante usted podr\u00e1 decir que respeta la ley y seguro lo cree Pero su conducta es la misma que la del Chapo entre otras declaraciones que hace el juez que lee la sentencia Vamos adelante Cu\u00e1les son los delitos por los que se le conden\u00f3 participar en una empresa criminal continua conspiraci\u00f3n para la distribuci\u00f3n internacional de conspiraci\u00f3n para distribuir y posesi\u00f3n con intenci\u00f3n de distribuir coca\u00edna conspiraci\u00f3n para importar coca\u00edna y hacer declaraciones falsas no se nos olvide que aqu\u00ed en M\u00e9xico el poder judicial ordena desbloquear cuentas bancarias de la esposa de Garc\u00eda Luna no se nos olvide tampoco que aqu\u00ed el presidente L\u00f3pez Obrador todav\u00eda el la \u00faltima semana de septiembre hizo una serie de declaraciones sobre este tema y entre otras dijo d\u00f3nde est\u00e1 los recursos Porque si son de procedencia il\u00edcita c\u00f3mo es posible que se sigan utilizando libremente adelante no se nos olvide las condecoraciones otorgadas a Garc\u00eda Luna en 2004 el FBI lo reconoci\u00f3 por las investigaciones y arrestos de Fugitivos en junio de 2005 la entonces titular de la administraci\u00f3n de control de drogas de Estados Unidos la DEA Le entreg\u00f3 un reconocimiento por su valiosa colaboraci\u00f3n en la lucha contra el narco en abril de 2012 la ca le otorg\u00f3 un reconocimiento por su amistad colaboraci\u00f3n y apoyo durante su gesti\u00f3n como secretario de seguridad p\u00fablica 2012 cuando termina el sexenio de Felipe Calder\u00f3n Recibe un reconocimiento por parte de una agencia de Estados Unidos y Hoy est\u00e1 siendo sentenciada adelante ahora vamos a tu pregunta sea porque no es eh menor Porque adem\u00e1s de esto se ha hablado ya bastante pero habla de la decadencia de la degradaci\u00f3n del sexenio de Calder\u00f3n y despu\u00e9s sigui\u00f3 hasta que lleg\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n c\u00f3mo es posible que al frente de una guerra declarado primero C\u00f3mo declara una guerra en su propio pa\u00eds guerra quiere decir permiso para matar bajo condiciones de excepci\u00f3n y pone al frente de esa guerra alguien que ahora resulta que durante 6 a\u00f1os no se dio cuenta enfrentar el crimen organizado fue una de las decisiones m\u00e1s dif\u00edciles de mi vida y puse ah\u00ed a Genaro Garc\u00eda Luna y no me di cuenta durante 6 a\u00f1os que estaba coludido al menos con El C\u00e1rtel de Sinaloa es que lo hay que decirlo con todas sus letras pero lo volver\u00eda a hacer es que el pueblo de M\u00e9xico no se nos puede olvidar lo que ocurri\u00f3 en ese sexenio el verdadero enemigo de nuestro pa\u00eds es el crimen organizado que secuestra extorsiona mata ciudadan etc\u00e9tera adelante mi pol\u00edtica seguridad tuvo a ciertos y errores Bueno un peque\u00f1o error puso al frente de esa pol\u00edtica de seguridad un narcotraficante enfrentamos un enemigo poderoso que busca la captura del Estado etc\u00e9tera etc\u00e9tera adelante nunca tuve evidencia verificable que lo involucraba con actividades il\u00edcitas no he tenido acceso a las evidencias ni a los testimonios que se presentaron en el juicio bueno perd\u00f3n Cu\u00e1nto lleva el juicio 5 a\u00f1os hasta ahora que hay entonces hay una declaraci\u00f3n soy partidario de quien infrinja la ley debe asumir las consecuencias adelante todo un equipo de gobierno Pues s\u00ed es lo que estamos haciendo nada m\u00e1s que ni vamos a regresar a la guerra contra el narco Y tenemos la certeza de que tenemos un equipo honesto al frente de la pol\u00edtica de seguridad vamos a ver nada m\u00e1s la Gr\u00e1fica de secuestros en el periodo de Felipe Calder\u00f3n adelante la Gr\u00e1fica y no se nos olvide el montaje de flor cas vean nada m\u00e1s la Gr\u00e1fica de secuestro del periodo de Felipe Calder\u00f3n 2006 al 2012 y despu\u00e9s comienza a bajar y en el sexenio el presidente L\u00f3pez Obrador pues cae adelante adelante esto lo puso aqu\u00ed el presidente L\u00f3pez Obrador en su momento es el libro de sarcos expresidente de Francia que dice la relaci\u00f3n de fuerza Bueno vamos a ver se trataba del papel decisivo que desempe\u00f1aba Genaro Garc\u00eda Luna el responsable Federal de seguridad p\u00fablica la relaci\u00f3n de fuerza entre ambos hombres estaba invertida era el mismo quien dictaba su voluntad al presidente y no al rev\u00e9s lo que sigue ya con eso se puede decir que el presidente Entonces por qu\u00e9 digo esto M\u00e1s all\u00e1 de eh de las eh asuntos penales porque no puede volver a suceder en M\u00e9xico 6 a\u00f1os de reivindicaci\u00f3n de una pol\u00edtica que se sigue reivindicando hasta la fecha que llevaron un crecimiento exponencial de los secuestros que se aceptaba que hubiera v\u00edctimas colaterales hoy se sabe que quien estaba al mando de esa responsabilidad lo dice el juez que dicta la sentencia no hay diferencia entre este personaje y el chapo un personaje reconocido por ser narcotraficante entonces lo que no puede haber es hipocres\u00eda porque ahora ya se deslindan unos cuantos del asunto que por cierto el presidente del pan es el que ahora dice que se reconozca el delito de crimen organizado como terrorismo que justamente lo que busca es intervenci\u00f3n Pero qu\u00e9 dice ese presidente del pan sobre el c\u00e1rtel inmobiliario entonces no es menor lo que ocurri\u00f3 el d\u00eda de ayer y a lo que nos debe llevar es un an\u00e1lisis profundo de lo que fue ese periodo la degradaci\u00f3n a la cual se lleg\u00f3 a partir de 2018 el pa\u00eds cambi\u00f3 por voluntad del pueblo y en el 2024 el pueblo nos dio su respaldo y pueden tener la certeza de que jam\u00e1s va a haber una colusi\u00f3n o un acto de corrupci\u00f3n y que si llega a verlo para eso est\u00e1 la secretaria anticorrupci\u00f3n porque nosotros tenemos un mandato popular que es erradicar la corrupci\u00f3n y construir la paz de una manera muy distinta atendiendo las causas y disminuyendo la impunidad pero que no se nos olvide al pueblo de M\u00e9xico a los j\u00f3venes hay j\u00f3venes que nacieron en 2006 tienen hoy 18 a\u00f1os que sepan Qu\u00e9 ocurri\u00f3 en aquel sexenio Y c\u00f3mo con continu\u00f3 una pol\u00edtica que no cambi\u00f3 mucho y que a partir de 2018 entr\u00f3 Un gobierno que separ\u00f3 el poder pol\u00edtico del poder econ\u00f3mico y que trabaja de manera permanente con el pueblo y erradicando cualquier forma de corrupci\u00f3n y de colusi\u00f3n Y eso lo tenemos que defender entre todos eso es lo que Muchas gracias y Bueno finalmente este con mi segunda pregunta eh en los \u00faltimos d\u00edas se ha intensificado y radicalizado las protestas de trabajadores del poder judicial incluso ya hay una ala radical que pues est\u00e1 a favor se me olvid\u00f3 algo nada m\u00e1s para que vean algunos colaboradores de la actual administraci\u00f3n del poder judicial Mar\u00eda Fernanda casanueva de Diego actual secretaria ejecutiva de la administraci\u00f3n del Consejo de la judicatura Federal quien fue directora general del secretariado ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica con Garc\u00eda Luna fichaje estelar de la ministra pi\u00f1a y hay otro o sea por qu\u00e9 no se explica esto porque nosotros hemos hablado de un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de privilegios que termin\u00f3 en el 2018 y s\u00ed estoy siendo porque no no podemos no decirlo qu\u00e9 responsabilidad o no hay ninguna responsabilidad pero son colaboradores hoy a lo mejor tienen que dar una explicaci\u00f3n al menos al pueblo adelante Perd\u00f3n Muchas gracias eh le comentaba se han radicalizado las protestas de de integrantes del poder judicial incluso hay un ala ya radical que bueno pues ya est\u00e1 eh con la idea de all\u00e1 de tomar carreteras est\u00e1 con la idea de de tomar edificios eh Tambi\u00e9n es est la la que no quiere perer sus privilegios y no no quiere regresar a trabajar y sin embargo este una de las cuestiones que que m\u00e1s preocupa es que van a extraer eh archivos y bueno expedientes para irlos a aventar ah\u00ed a la al senado de la rep\u00fablica esto ayer decidieron regresar a trabajar algunos pero no todos no en la en el consejo de la judicatura me informaron hoy a ver si lo checan bien que ya hay un llamado a regresar a trabajar de todos Hay Todos quieren no quieren Todos quieren seguir s\u00ed pero hay una orientaci\u00f3n en el sentido de que si no regresan a trabajar entonces ahora s va a haber descuento de sal otro aplauso para el consejo de la judicatura que tiene que precisamente actuar el consejo de la judicatura porque pues va pr\u00e1cticamente en el mes de noviembre ellos van a recibir un Bono uno de esos bonos pues vaya de de mes y medio que estamos hablando alrededor de 75000 pesos entonces preguntarle este pues si usted les har\u00eda un llamado ya precisamente para que pues pues ya lo hizo el consejo de la judicatura Y qu\u00e9 bueno qu\u00e9 bueno que se eh normaliza el trabajo y en junio la votaci\u00f3n y en septiembre pues entran en la mitad de los espacios nuevos jueces magistrados y un nuevo eh nuevos ministros y ministras de la suprema corte por ac\u00e1 gracias Buenos d\u00edas presidenta Arturo Pav\u00f3n del chapucero y efecto colateral Eh bueno eh sobre esto Esta cuesti\u00f3n de del INE Eh Al parecer ya algunos consejeros pues van a detener ahorita la organizaci\u00f3n que estaba en curso para las elecciones al parecer por las amenazas que tienen eh de los amparos y que posiblemente los podr\u00edan meter a la c\u00e1rcel eh Qu\u00e9 opini\u00f3n tiene usted de esto C\u00f3mo c\u00f3mo s\u00ed eh Hay consejeros del INE que Han detenido ahorita el proceso para la Organizaci\u00f3n de las de las elecciones del poder judicial de los jueces ministros eh sin embargo Eh pues parece que es por las amenazas que tienen de ser llevados a a prisi\u00f3n por no detener ese proceso pues no tendr\u00edan por qu\u00e9 es [M\u00fasica] una decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico que se mostr\u00f3 en la resultado de la elecci\u00f3n y que a su vez pues una reforma constitucional que con los propios art\u00edculos de la constituci\u00f3n Est\u00e1 ya en publicada en el diario oficial de la federaci\u00f3n y es la nueva constituci\u00f3n entonces las y los consejeros pues deben seguir lo lo que establece la Constituci\u00f3n no hay ning\u00fan Amparo ya lo dijo el propio Diego baladas que pueda evitar que se lleve a a buen t\u00e9rmino la elecci\u00f3n Gracias eh en segundo t\u00e9rmino pues eh el el banco de M\u00e9xico est\u00e1 haciendo compras o anunci\u00f3 que va a hacer compras de oro en ligote esto Pues parecer\u00eda que hay un cambio en la pol\u00edtica monetaria del pa\u00eds es as\u00ed y en otra pregunta eh es posible que se est\u00e9 acercando M\u00e9xico entonces a la integraci\u00f3n a un bric no no hay cambio en la pol\u00edtica si quieren invitamos al secretario de Hacienda para que pueda platicar en particular sobre esto e la econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1 s\u00f3lida las reservas del banco est\u00e1n bien y esta decisi\u00f3n pues Hay que preguntar en particular Cu\u00e1l es eh la raz\u00f3n la causa de Por qu\u00e9 toman esta decisi\u00f3n y que nos lo platique el secretario de Hacienda pero la econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1 bien est\u00e1 muy bien se avis\u00f3 ahora un acercamiento al bric no en este momento nosotros lo que planteamos es la fortaleza del tratado del temec y ampliar M\u00e9xico tiene relaciones comerciales incluso tratados comerciales con muchos pa\u00edses no solo con Estados Unidos y Canad\u00e1 e y siempre va a estar con o vamos a estar en este sexenio con esa apertura pero nuestro inter\u00e9s es fortalecer el tratado comercial con Estados Unidos y Canad\u00e1 que como vimos en la reuni\u00f3n con los empresarios con las empresarias con los gerentes con los coordinadores de las empresas de Estados Unidos y de M\u00e9xico que tuvimos hace dos d\u00edas hay mucho inter\u00e9s en invertir en M\u00e9xico e independientemente de la elecci\u00f3n en Estados Unidos quee presidente Trump o e la vicepresidenta camala Harris va a seguir esta relaci\u00f3n comercial porque Estados Unidos hoy depende mucho de Estados Unidos y nosotros tambi\u00e9n tenemos eh una relaci\u00f3n muy importante con Estados Unidos como lo dije el otro d\u00eda no competimos entre nosotros nos complementamos y adem\u00e1s la apertura hacia el continente que es muy importante vamos a seguir con esa pol\u00edtica y ahora que lo menciona camala jris ha declarado que pues coincide con las pol\u00edticas del gobierno de M\u00e9xico y bueno en especial Ya ahora con con el de usted acerca del reconocimiento a los pueblos originarios eh Qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto de el positivo comentario de S\u00ed hay una declaraci\u00f3n que ella hizo Hace como un a\u00f1o dos a\u00f1os no que s\u00f3 ahora la la repitieron est\u00e1 bien e si quieren ya ma\u00f1ana hablamos de de ese tema o la pr\u00f3xima semana en donde ella habla justamente del 12 de octubre el 12 de octubre durante a\u00f1os el otro d\u00eda en un evento en el Estado de M\u00e9xico pregunt\u00e9 Qu\u00e9 se celebra hoy y dijeron es el D\u00eda de la Raza Entonces primero Pues no hay razas en entre los eso est\u00e1 reconocido cient\u00edficamente hay or\u00edgenes \u00e9tnicos distintos pero no hay razas no est\u00e1 caracterizado eso biol\u00f3gicamente y segundo es esta idea de que hubo un encuentro de dos mundos amistoso que produjo el mestizaje y en realidad no fue as\u00ed Y eso es lo que dice ella en su declaraci\u00f3n hubo un invas eh que trajo eh muerte hubo una imposici\u00f3n de una religi\u00f3n hubo violencia hubo muerte por enfermedades pero tambi\u00e9n por agresiones Hace unos d\u00edas me mandaron un art\u00edculo de su nombre es Federico es un a ver si me el que habl\u00f3 con nosotros el d\u00eda de que le cambiamos el nombre al al parque Federico se me olvid\u00f3 ahorita su apellido e en donde discuten justamente si hubo genocidios si hubo masacres es un especialista muy importante de los mexicas Y de lo que signific\u00f3 la navarret exactamente Federico Navarrete e Se los voy a pasar es un art\u00edculo muy an Y entonces ella recupera eso dice no no fue un encuentro amistoso Entonces cuando nosotros hablamos del perd\u00f3n de Espa\u00f1a hacia M\u00e9xico tiene que ver con eso con reconocer lo que fue el periodo de esta invasi\u00f3n y la conquista y la resistencia de los pueblos Muchas gracias Gracias presidenta Nancy G\u00f3mez de Sin embargo MX e hay una especie de resistencia como usted comentaba hace un momento despu\u00e9s de la sentencia contra garse luna se necesita reflexionar sobre lo que pas\u00f3 en esos a\u00f1os y sigue habiendo una especie de resistencia por al menos cambiar o reconstruir esta narrativa de lo que de las razones que llev\u00f3 a Calder\u00f3n a a declarar esta guerra eh habr\u00e1 desde su gobierno alg\u00fan tipo de investigaci\u00f3n sobre Pues que lleve a la no repetici\u00f3n de estos actos o impulsar\u00e1 usted apoyar\u00e1 respaldar\u00e1 que la fiscal\u00eda inicie una investigaci\u00f3n formal contra Felipe Calder\u00f3n a fondo y no solo contra Felipe Calder\u00f3n sino otros implicados S\u00ed yo creo que son dos temas no o tres uno la propia determinaci\u00f3n de hacer una guerra que aunque digan lo que digan se siguen viviendo sus consecuencias eso es lo primero que todas y todos los mexicanos tenemos la obligaci\u00f3n de revisar Qu\u00e9 ocurri\u00f3 Por qu\u00e9 se declar\u00f3 y cu\u00e1les fueron los resultados dos ese es un tema dos poner a cargo de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica a un personaje que ya ten\u00eda antecedentes y que hoy est\u00e1 sentenciado en un en Estados Unidos por tener nexos con el narcotr\u00e1fico con una declaraci\u00f3n del propio juez que no distingue entre un narcotraficante y a Genaro Garc\u00eda Luna no es menor eso y tres sab\u00eda o no Felipe Calder\u00f3n \u00e9l dice que [M\u00fasica] noes los invito a reflexionar si sab\u00eda \u00e9l o no y despu\u00e9s lo del si se le juzga o no Entonces no vamos a entrar en eso lo que queremos es que no se olvide y a qui\u00e9nes representan Y c\u00f3mo tiene el cinismo la hipocres\u00eda de decir que lo volver\u00eda a hacer o sea c\u00f3mo y luego su propio partido se deslinda pero ese mismo partido Llama a declarar terrorismo para que nos entienda la gente cuando se dice eso es porque est\u00e1n buscando intervenci\u00f3n extranjera en M\u00e9xico pero ese mismo partido tiene muchos otros ha tapado muchos otros delitos estos mismos personajes como el ctel inmobiliario Entonces por qu\u00e9 lo digo Tan abiertamente tan Por qu\u00e9 es importante porque es importante que todas y todos medios de comunicaci\u00f3n coment\u00f3 ratas pueblo de M\u00e9xico acad\u00e9micos todas y todos despu\u00e9s de esta Sentencia y de la protecci\u00f3n que en su momento tuvo Garc\u00eda lunda llamo a la reflexi\u00f3n y tambi\u00e9n a que el pueblo de M\u00e9xico vea d\u00f3nde est\u00e1 el cinismo y la hipocres\u00eda porque M\u00e9xico sigue caminando y por eso una transformaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds porque eso de lo que habla es de una enorme decadencia entonces M\u00e1s all\u00e1 del asunto penal por eso lo digo el tema es qu\u00e9 van a decir hoy en todas las mesas de an\u00e1lisis de los medios que este van a seguir diciendo que nadie sab\u00eda nada que por qu\u00e9 la Gr\u00e1fica de secuestros Por qu\u00e9 el montaje que se hizo qu\u00e9 pasa con el caso floran c\u00e9s Por qu\u00e9 dice eso el expresidente de Francia tambi\u00e9n lo dice Entonces es un periodo no tan lejano 2006 a 2012 porque luego se habla de democracia en M\u00e9xico s nada m\u00e1s que ese presidente lleg\u00f3 con un fraude electoral Entonces es un llamado a la reflexi\u00f3n de todas y de todos porque eso no puede volver a ocurrir en M\u00e9xico este siy una investigaci\u00f3n nosotros no la presidenta no lo va a hacer a m\u00ed lo que me corresponde y es importante y por eso son estos ejercicios este ejercicio es un ejercicio de informaci\u00f3n de transparencia del gobierno de M\u00e9xico pero al mismo tiempo de reflexi\u00f3n para todas y todos los mexicanos de qu\u00e9 fue lo que vivi\u00f3 M\u00e9xico en ese periodo de cu\u00e1les son las declaraciones de quienes protegieron ese periodo los que trabajaron ah\u00ed y del expresidente Porque de eso tambi\u00e9n depende no solo el presente de M\u00e9xico sino futuro de M\u00e9xico entonces nunca m\u00e1s entonces por eso es este llamado a la reflexi\u00f3n de todas y todos los mexicanos con informaci\u00f3n este llamado a la reflexi\u00f3n que realiza sin decir como si Calder\u00f3n sab\u00eda o no es como la usted est\u00e1 haciendo la invitaci\u00f3n a que la poblaci\u00f3n Lo analice eh \u00e9l ha dicho en los tweets que pas\u00f3 que que no no sab\u00eda pero es posible esto que usted desde ya en en al frente del ejecutivo Federal qu\u00e9 le podr\u00eda decir a la gente si es posible que como presidente presidenta no se sepa lo que las decisiones que toma las actuaciones que hace su secretario de seguridad por eso pongo las declaraciones de aquel momento de quienes estuvieron cerca y deber\u00edan declarar otros que estuvieron cerca sea un expresidente de Francia que escribe un libro y dice que el hombre fuerte de ese gabinete era Garc\u00eda Luna porque \u00e9l defendi\u00f3 un caso de una ciudadana francesa Pero as\u00ed como ese hay muchos otros que en aquel momento hablaban de la colusi\u00f3n de Garc\u00eda Luna y muchos otros que no dijeron nada o delitos como el secuestro Por qu\u00e9 se dio el crecimiento de ese delito en ese periodo Entonces se a m\u00ed me parece el la publicaci\u00f3n de ayer del de Felipe Calder\u00f3n Pues que es muy c\u00ednico como yo no sab\u00eda nada pero llamo a todas las fuerzas a que combatamos eh a la delincuencia organizada como yo lo hice a ver c\u00f3mo que como t\u00fa lo hiciste si pusiste al frente de eso a un personaje que hoy est\u00e1 juzgado como narcotraficante como un delincuente entonces p no me corresponde a m\u00ed decir si hab\u00eda involucramiento o no lo que digo es lo que dec\u00edan otras personas En aquel momento y que como esta publicaci\u00f3n lo que deber\u00eda es pedir perd\u00f3n al menos al menos Ah\u00ed est\u00e1n quienes lo vieron quies con \u00e9l Entonces lo que lo que hay que llamar la atenci\u00f3n es su publicaci\u00f3n ayer despu\u00e9s de la sentencia y de 5 a\u00f1os de juicio Y entonces \u00e9l dice yo no sab\u00eda nada Qu\u00e9 bueno que se aplique la ley yo hice bien lo volver\u00eda a hacer o sea c\u00f3mo C\u00f3mo o sea c\u00f3mo lo volver\u00eda a hacer volver\u00eda a poner a Garc\u00eda Luna al frente porque eso es lo que dice dice lo volver\u00eda a hacer o sea volver\u00eda a poner a Garc\u00eda Luna al frente eso es lo que est\u00e1 diciendo y luego un llamado a que todos nos unamos para no a ver Perd\u00f3n Se hizo una pol\u00edtica en el 2006 que fue sancionada por el pueblo de M\u00e9xico en el 2018 y que fue ratificada en el 2024 y nosotros tenemos una estrategia de seguridad que va a dar resultados y que tiene que ver con atenci\u00f3n a las causas y aplicaci\u00f3n de la ley inteligencia investigaci\u00f3n pues no me corresponde a m\u00ed lo que s\u00ed creo Es que ese por qu\u00e9 lo saco el d\u00eda de hoy porque \u00e9l lo publica \u00e9l haiga sido como haiga sido lleg\u00f3 a la presidencia de M\u00e9xico puso al frente de la secretar\u00eda este personaje y los sentencias y \u00e9l dice volver\u00eda a hacer lo que hice y llamo a que que todos nos unamos contra la delincuencia organizada con Garc\u00eda Luna no perd\u00f3n entonces por eso digo que llamo a la reflexi\u00f3n y que se lea lo que dijo el expresidente de Francia y lo que dice una embajadora de Estados Unidos de aquella \u00e9poca y muchos otros testimonios que hay y otros delitos como el homicidio o como el secuestro entonces lo que estoy diciendo es la publicaci\u00f3n de Felipe Calder\u00f3n lo menos que podemos decir es que es de un cinismo terrible lo inmin estoy hablando de la publicaci\u00f3n no me corresponde a m\u00ed pero s\u00ed me corresponde Llamar a la reflexi\u00f3n en nuestro pa\u00eds sobre lo que ocurri\u00f3 sobre esta sentencia y tambi\u00e9n y tiene que ver con el poder judicial miren ayer sale una una publicaci\u00f3n del embajador de Estados Unidos sobre un caso de dos delincuentes est\u00e1n amparados desde 2011 se pidi\u00f3 su extradici\u00f3n el presidente L\u00f3pez Obrador insisti\u00f3 en la extradici\u00f3n qui\u00e9n los tiene amparados para no poderlos extraditar el poder judicial Qu\u00e9 hizo el poder judicial del 2006 al 2012 qu\u00e9 est\u00e1 haciendo ahora el poder judicial con delincuentes por qu\u00e9 aunque estuvieron en paro hay liberaciones porque la construcci\u00f3n de la paz y la seguridad en nuestro pa\u00eds depende del ejecutivo de los ejecutivos depende de las fiscal\u00edas y depende tambi\u00e9n del poder judicial en una estrategia que tiene que ver con atender a las causas y cambiar el modelo y erradicar la corrupci\u00f3n y al mismo tiempo la aplicaci\u00f3n de la ley el tan llamado Estado de derecho d\u00f3nde estuvo el estado de derecho durante 6 a\u00f1os es un asunto de la fiscal\u00eda y no nosotros no lo vamos a hacer nos corresponde Llamar a la reflexi\u00f3n y batir Aqu\u00ed s\u00ed lo que publica \u00e9l C\u00f3mo dice lo volver\u00eda a hacer o sea c\u00f3mo volver\u00eda a poner a Garc\u00eda Luna al frente Esa es la pregunta y claro \u00e9l tiene que decir \u00e9l dice que no sab\u00eda bueno mucha gente lo dijo considera la condena no no me corresponde No no es a m\u00ed me corresponde primero cumplirle al pueblo de M\u00e9xico gobernar eh cercana al pueblo y cumplir con lo que con los compromisos que hicimos con la gente y seguir construyendo la paz y la seguridad de nuestro pa\u00eds con un modelo completamente distinto al de aquella \u00e9poca y que no haya ninguna colusi\u00f3n como en aquella \u00e9poca que hoy fue demostrado eh Nada m\u00e1s ya para terminar Eh Al inicio mencionaba al expresidente Vicente Fox tambi\u00e9n que tuvo a Genaro Garc\u00eda Luna como parte de su equipo \u00e9l tambi\u00e9n tendr\u00eda que dar explicaciones sobre esto y su crecimiento dentro de la polic\u00eda de la seguridad p\u00fablica federal y en otro tema presidenta desde el 4 de octubre est\u00e1 desaparecida la activista Sandra Dom\u00ednguez en Oaxaca y su esposo entonces no s\u00e9 si tenga alguna informaci\u00f3n o que se sepa de este proceso de b\u00fasqueda lo que nos pudiera informar Muchas gracias S\u00ed est\u00e1n trabajando en la b\u00fasqueda e la secretaria de Seguridad Ciudadana la fiscal\u00eda Estatal e y todas las fuerzas que se requ para poder encontrar S\u00ed est\u00e1n muy al tanto y se est\u00e1 buscando yo me refiero a Calder\u00f3n primero por el tema de la guerra contra el narco y Fox tambi\u00e9n tendr\u00eda que explicar por lo contrat\u00f3 pero el tema es la publicaci\u00f3n de ayer s me no s\u00e9 si coinciden conmigo Ahora vamos a poner a votaci\u00f3n qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con con que es con lo que public\u00f3 calder Bueno ya niego la otra votaci\u00f3n se el problema es lo que dice \u00e9l despu\u00e9s de la sentencia de su secretario de seguridad p\u00fablica que dice lo volver\u00eda a hacer no sab\u00eda nada pero lo volver\u00eda a hacer Bueno qui\u00e9n m\u00e1s Gracias presidenta caren Ballesteros de Canal 11 insistir en el tema de Garc\u00eda Luna cree que esta sentencia da un poco de justicia a todas las v\u00edctimas que dej\u00f3 la guerra contra el narco desde 2006 hasta 2012 y bueno las consecuencias que vivimos hasta ahora pues En parte s\u00ed no todo obviamente pero [M\u00fasica] e habla de que de que es importante que no haya impunidad ahora d\u00f3nde est\u00e1 el dinero s\u00ed vamos a seguir porque hubo recursos de procedencia il\u00edcita y repito alguien que le regresa los recursos a la esposa C\u00f3mo sabemos que no son de procedencia il\u00edcita una vez que le est\u00e1 sentenciado qu\u00e9 har\u00eda falta tambi\u00e9n para pues poner en el centro a las v\u00edctimas a las v\u00edctimas directas a las a las familias despu\u00e9s de haber vivido pues toda esta guerra contra el narcotr\u00e1fico desapariciones forzadas eh secuestros etc pues acercarse siempre y y siempre es importante si es necesario una reparaci\u00f3n Para eso hay una ley de v\u00edctimas que establece todos los criterios para reparar y no repetir ayer mencionaba tambi\u00e9n que existe esta investigaci\u00f3n por parte de la fiscal\u00eda y podr\u00eda ser todos los recursos para pod\u00e9rselos dar a las v\u00edctimas Okay ayer tambi\u00e9n mencionaba de esta investigaci\u00f3n que hay contra Genaro Garc\u00eda Luna por parte de la fiscal\u00eda sobre su relaci\u00f3n en el asesinato de Luis Donaldo Colosio qu\u00e9 avances hay si nos puede dar m\u00e1s informaci\u00f3n al respecto S\u00ed vamos a pedirle a la fiscal\u00eda que nos env\u00ede si es posible los avances y tambi\u00e9n hay muchas investigaciones contra Garc\u00eda Luna eh de ese periodo de la propia fiscal\u00eda qu\u00e9 otras investigaciones hay no s\u00e9 si las tienen por ah\u00ed las investigaciones que hay de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica contra Garc\u00eda Luna en M\u00e9xico hoy hoy las present\u00f3 rosa ycela por \u00faltimo pues ayer tuvo esta reuni\u00f3n con el gobernador de Jalisco eh qu\u00e9 acuerdos se llegaron ya hay alguna fecha programada Quiz\u00e1 para que el gabinete de seguridad tambi\u00e9n visite este estado S\u00ed hablamos de varios proyectos que hubo colaboraci\u00f3n de el presidente L\u00f3pez Obrador con el gobernador Alfaro est\u00e1 una l\u00ednea de de tren Est\u00e1 bueno obviamente la pera el zapotillo me platic\u00f3 de un proyecto que desarroll\u00f3 \u00e9 de reciclamiento de agua y lo que le falta habl\u00f3 de la importancia del mantenimiento de carreteras en Jalisco hablamos esencialmente los proyectos eh Me invit\u00f3 a que fuera a Jalisco antes de que \u00e9l saliera Y lo estamos evaluando y sobre la seguridad se habl\u00f3 hablamos de \u00e9l me present\u00f3 una serie de gr\u00e1ficas de reducci\u00f3n del delito en Jalisco y me pidi\u00f3 poder ver al secretario de seguridad le plante\u00e9 que s\u00ed eh pero sobre todo gir\u00f3 en torno a a estas Obras P\u00fablicas tan importantes que se hicieron con recursos federales e aqu\u00ed luego vamos Ah bueno eh Gracias presidenta soy u de la agencia de noticia shinua tengo dos preguntas primero sabemos que M\u00e9xico es la segunda econom\u00eda de Am\u00e9rica Latina y tambi\u00e9n un mercado emergente muy importante del mundo y estamos muy cerca a encuentros multilaterales como apec y g20 usted considera ir a esas ocasiones personalmente y usted y gobierno M\u00e9xico Qu\u00e9 plan o qu\u00e9 iniciativa llevar\u00edan para estas ocasiones s\u00ed estoy considerando ir al g20 todav\u00eda no no tomo la decisi\u00f3n lo he explicado aqu\u00ed varias veces es porque acordamos con el presidente de Alemania tener un encuentro con empresarios el 19 de noviembre y el 20 de noviembre eh tengo que estar en M\u00e9xico por ser una celebraci\u00f3n eh en M\u00e9xico y en todo caso estoy viendo la posibilidad de ir 18 porque creo que empieza el 17 en la tarde entonces esa es la raz\u00f3n por la cual estoy todav\u00eda valorando los tiempos y eh nuestra posici\u00f3n tiene que ver con la pol\u00edtica exterior en M\u00e9xico siempre que es la b\u00fasqueda de la paz que hoy en M\u00e9xico eh o nuestra posici\u00f3n como M\u00e9xico sigue siendo fundamental en ese sentido y m\u00e1s por lo que est\u00e1 viviendo el mundo e y al mismo tiempo con la relaci\u00f3n que tiene M\u00e9xico con todos los pa\u00edses y hoy como econom\u00eda n\u00famero 12 del mundo que est\u00e1 incorporada un tratado comercial con Estados Unidos y Canad\u00e1 pero que tiene relaci\u00f3n con todos los pa\u00edses del mundo y la segunda pregunta en su pol\u00edtica exterior C\u00f3mo eval\u00faan la cooperaci\u00f3n con china especialmente en tema de energ\u00eda renovable intercambio culturales y tambi\u00e9n temas como comercio e inversi\u00f3n hay muy buena relaci\u00f3n con china eh digamos que lo que no hay es un tratado de libre comercio entonces hay una relaci\u00f3n comercial Pero hay muy buena relaci\u00f3n con China y nuestra relaci\u00f3n a trav\u00e9s del tratado comercial con Am\u00e9rica del Norte que tiene pues una serie de limitantes frente a lo que dice el tratado pero es una muy buena relaci\u00f3n cultural comercial y de todo tipo y por ejemplo espec\u00edficamente ve alg\u00fan plan o alg\u00fan punto que le llamado la atenci\u00f3n para seguir esa cooperaci\u00f3n con china pues hay que platicar con con china con y su embajada hubo hay un agradecimiento muy importante de M\u00e9xico al gobierno de China por la facilidad que se dio de los ceres que llegaron a M\u00e9xico despu\u00e9s del otis en Acapulco que fue algo que trat\u00f3 en su momento el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y pues ya habr\u00eda que sentarse es una de las tareas que tiene hoy tanto relaciones exteriores como secretar\u00eda de econom\u00eda y otras secretar\u00edas cultura etc\u00e9tera con eh la representaci\u00f3n de china en M\u00e9xico a trav\u00e9s de su embajada y tambi\u00e9n del propio gobierno Muchas gracias gracias Buenos d\u00edas presidenta jordana Gonz\u00e1lez de ruido en la red eh insistir en el tema de genero Garc\u00eda Luna e saber su opini\u00f3n sobre una declaraci\u00f3n que hizo la ex embajadora estadounidense Roberta jacobson sobre que pues Felipe Calder\u00f3n ten\u00eda en su poder la informaci\u00f3n sobre los nexos de su secretario Genaro Garc\u00eda Luna eh Y pues que no hizo nada que incluso el gobierno estadounidense ten\u00eda informaci\u00f3n y Eh Pues ella textualmente dijo conoc\u00edamos las andanzas de Garc\u00eda Luna pero deb\u00edamos trabajar con \u00e9l pues ahora s\u00ed que sin comentarios No o sea es es muy relevante esa declaraci\u00f3n y tambi\u00e9n de los premios que se le dieron en Estados Unidos en el 2012 un reconocimiento cuando la embajadora pensaba esto Pues tambi\u00e9n es para la reflexi\u00f3n no y en una segunda pregunta pues sobre el expresidente Felipe Calder\u00f3n en este contexto hay una investigaci\u00f3n en curso contra Felipe Calder\u00f3n en la Corte Penal Internacional por cr\u00edmenes del esa humanidad cometidos durante su sexenio preguntarle si sabe cu\u00e1l es el estado de la investigaci\u00f3n Y si su gobierno va a darle continuidad en este tema pues lo que se requiera por parte de la Corte Internacional pero repito nuestro inter\u00e9s como presidenta no es ar una investigaci\u00f3n particular sobre Felipe Calder\u00f3n que nos interesa s M\u00e1s all\u00e1 de lo que haga la fiscal\u00eda que es Aut\u00f3noma o lo que sea pero nuestro inter\u00e9s no es ese sino que sigamos que no se nos olvide y que no que reflexionemos sobre su declaraci\u00f3n Qu\u00e9 significa esa declaraci\u00f3n porque es un expresidente que lleg\u00f3 con el haiga sido como haiga sido pero es un expresidente que llev\u00f3 a la guerra contra el narco que puso al frente de esa guerra una persona que est\u00e1 hoy sentenciada y que ese mismo d\u00eda hace un comunicado que dice lo volver\u00eda a hacer es eso es lo relevante Cu\u00e1nta hipocres\u00eda y despu\u00e9s un llamado a que trabajemos juntos y bueno en una tercera pregunta en otro tema en Chiapas se han fortalecido grupos criminales como el c\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n y ahora amenazan con atacar bases zapatistas eh Para porque disputan su territorio el ej\u00e9rcito zapatista de liberaci\u00f3n nacional emiti\u00f3 un comunicado ayer donde denuncia que hombres con armas largas ingresaron para a su comunidad para exigirles retiren saber si hay alg\u00fan tipo de prevenci\u00f3n para evitar el desplazamiento de comunidades zapatistas en Chiapas y evitar enfrentamientos entre los zapatistas y los c\u00e1rteles s\u00ed se est\u00e1 trabajando con el actual gobernador por parte del gabinete de seguridad y tambi\u00e9n con el gobernador electo y estamos trabajando una estrategia de protecci\u00f3n a las comunidades y de construcci\u00f3n de la pas ya son 91 horas Gracias presidenta este reina Ram\u00edrez reportera independiente eh uno pues para no salirme del tema eh en cuando usted llama la reflexi\u00f3n eh qu\u00e9 reflexi\u00f3n tiene usted sobre el hecho de que tenga que ser Estados Unidos quien traiga justicia a los mexicanos y si esto podr\u00eda cambiar en su sexenio aqu\u00ed se ha hecho Justicia con personajes de nivel cada 15 d\u00edas el presidente L\u00f3pez Obrador presentaba todas las detenciones y lo vamos a seguir haciendo vamos a reanudar el informe de seguridad estamos Nada m\u00e1s trabajando para poder presentarlo tambi\u00e9n hacer una presentaci\u00f3n especial en funci\u00f3n del de la estrategia que presentamos pero lo que nosotros queremos es fortalecer el sistema de justicia en M\u00e9xico por eso es la reforma al poder judicial pero s\u00ed est\u00e1 consciente de que Estados Unidos es quien le ha tra\u00eddo a M\u00e9xico esta justicia eh Cuando cuando hay personajes de alto nivel o sea en M\u00e9xico no se ha encarcelado nunca un expresidente por ejemplo que se\u00f1alados Pe\u00f1a Nieto de corrupci\u00f3n Calder\u00f3n y Fox y todos para atr\u00e1s y bueno tambi\u00e9n el presidente amlo fue se\u00f1alado pero bueno no se ha investigado y usted cree que con la reforma ahora con esta reforma que se ha hecho se pueda se pueda en M\u00e9xico justamente llevar a la c\u00e1rcel a funcionarios o exfuncionarios de alto nivel Pues cuando haya prueba a ver c\u00f3mo c\u00f3mo funciona el sistema de Justicia C\u00f3mo va la c\u00e1rcel una persona se abre una carpeta de investigaci\u00f3n a partir de una denuncia del fuero com\u00fan delincuencia organizada e delincuencia de cuello blanco se abre una carpeta de investigaci\u00f3n qu\u00e9 pide la fiscal\u00eda pruebas suficientes Qu\u00e9 lleva ante un juez el juez que hace dicta una orden de aprehensi\u00f3n o una orden de cateo lo que corresponda a partir de las pruebas que se presentan en la fiscal\u00eda las fiscal\u00edas son aut\u00f3nomas y el poder judicial tambi\u00e9n es un poder distinto noos lo que queremos es que haya justicia para todas y todos los mexicanos en todos los \u00e1mbitos por eso la reforma al poder judicial y cada parte tiene que cumplir con su tarea entonces cuando se pone as\u00ed es como si fuera la tarea del ejecutivo hay un sistema de justicia y lo que queremos es que se radique la corrupci\u00f3n en cualquier lugar en nuestro pa\u00eds el presidente L\u00f3pez Obrador avanz\u00f3 muchis\u00edsimo si no no podr\u00eda haber hecho ni los programas de bienestar ni el tren Maya ni la refiner\u00eda ni todas las obras porque no subi impuestos Pero le falt\u00f3 cor a ver Antes hab\u00eda de impuestos a los dem\u00e1s de arriba no llevo una iniciativa a la Constituci\u00f3n para que no hubiera condonaci\u00f3n de impuestos y la gran mayor\u00eda hoy pagan sus impuestos pero dej\u00f3 ir a Romero de champs por ejemplo pero no le corresponde a \u00e9l le corresponde a la fiscal\u00eda si es que hay una denuncia justamente en eso que menciona de la fiscal\u00eda pues hoy contin\u00faa her y si usted en esta cuesti\u00f3n de las de que entramos a las reflexiones si usted enviar\u00eda alguna iniciativa pues para que la fiscal\u00eda eh trabajara la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en funci\u00f3n de los intereses de los mexicanos y no de de particulares Por ejemplo si si se podr\u00eda alguna iniciativa para elegir al procurador que sean y no dependa de de grupos de inter\u00e9s o de gobiernos o de funcionarios p\u00fablicos hemos hablado de que terminando la aplicaci\u00f3n de la Reforma al poder judicial hay otros temas que se tienen que discutir en M\u00e9xico entre ellos pudiera ser ese no No necesariamente pero pudiera ser por ejemplo usted mencionaba ah\u00ed dos casos de Garc\u00eda lunas que est\u00e1n en proceso eh Pero cu\u00e1nto tiene que sali\u00f3 Garc\u00eda lunas y esos casos est\u00e1n estancados A ver por qu\u00e9 no vemos la juez o el juez que liber\u00f3 las cuentas de la para que la esposa de Garc\u00eda Luna S\u00ed es que todo el sistema de Justicia est\u00e1 ama\u00f1ado y no nada m\u00e1s es el poder judicial empieza desde abajo desde el que te tiene desde el Ministerio P\u00fablico eh los los los este Defensores de oficio los jueces de primera instancia y as\u00ed hasta que llegan a a Pues a lo que tenemos hoy en M\u00e9xico y que finalmente no repercute justicia para los para los mexicanos y que sean y que muchos se habla de una impunidad del 99% casi el 100% de impunidad en M\u00e9xico eh con gente de alto nivel funcionarios p\u00fablicos que no son este pues juzgados ni ni siquiera y si y viven ellos con sus recursos que se robaron o sea ninguno de ellos ha sido enjuiciado por eso le pregunto a usted si en su cenio cambiar\u00eda esto en algo si si real si y se har\u00eda algo para que realmente se combata la corrupci\u00f3n y la impunidad pues ya presentamos hoy a la secretaria anticorrupci\u00f3n y de buen gobierno menciona usted tambi\u00e9n que se invitar\u00eda a la sociedad a participar en este nuevo sistema para que de c\u00f3mo ser\u00eda la participaci\u00f3n de la sociedad le pedir\u00eda usted que se de que le ayuden a detectar casos de de corrupci\u00f3n en el gobierno y que los denuncien y le digan as\u00ed como se les pidi\u00f3 que les avisaran de las mentiras que encuentran en Pues en redes o en medios es lo que plante\u00f3 Raquel eso se va a hacer van a poner alg\u00fan correo alg\u00fan sistema ya existe Pero adem\u00e1s es una de las tareas de la nueva secretaria hoy se cumplen 5 a\u00f1os de con el cano tiene alguna Pues algo que decir sobre esto porque ha seguido la violencia se ha desatado m\u00e1s en en sigue en Sinaloa Bueno nada m\u00e1s Sinaloa no no tiene que ver con el culiacan que hablando de los Chapos y de Garc\u00eda Luna que tiene que se le hablaba se le acusaba de protecci\u00f3n a est a Por qu\u00e9 no me cuentas qu\u00e9 pas\u00f3 con la detenci\u00f3n del de qui\u00e9n del Mayo que se denunci\u00f3 aqu\u00ed varias veces Ah bueno hoy hoy precisamente se va tiene audiencia tambi\u00e9n S\u00ed y ya usted hablaba ayer de lo del Mayo eh de que est\u00e1n esperando que todav\u00eda no tienen ni ni idea de qu\u00e9 pas\u00f3 ah\u00ed y est\u00e1n exigi\u00e9ndole a Estados Unidos pero tambi\u00e9n el Gobierno Federal deber\u00eda de tener alguna pues si hay qui\u00e9n extradito a tienen inteligencia qui\u00e9n extradito a a uno de los hijos de uno de los narcotraficantes de sinala cont\u00e9stamelo t\u00fa de de a qui\u00e9n se refiere de del \u00faltimo o de Ovidio de Ovidio Ah qui\u00e9n lo extradito pues lo de Estados Unidos no qui\u00e9n lo extrad bueno fue en el sexenio del presidente amlo y justo pero lo dej\u00f3 ir la primera vez hace 5 a\u00f1os vamos a terminar la conferencia si quieren nada m\u00e1s presidenta presidenta hay una hay un muchacho hablaba usted de las aplicaciones eh Hay un muchacho de una aplicaci\u00f3n que manejaba un que est\u00e1 desaparecido en en Cajeme eh saber si a usted le ha reportado de de este caso en las reuniones de la ma\u00f1ana De todas maneras y que se est\u00e1 haciendo es Eh Jes\u00fas Enrique Contreras Jes\u00fas Enrique Contreras p\u00e1sanos el caso est\u00e1 en el tiene usted este se le mencion\u00f3 este caso en en la lo tiene la secretar\u00eda de seguridad pero de todas maneras recibimos la informaci\u00f3n ayer hicieron la familia una manifestaci\u00f3n para para buscar este porque no lo est\u00e1n buscando porque la fiscal\u00eda eh dicen ellos que caso y con gusto lo vemos y tiene entonces alguna algo sobre lo lo que pas\u00f3 hace 5 a\u00f1os de Culiac\u00e1n si alg\u00fan compromiso detuvo despu\u00e9s se detuvo despu\u00e9s y se extradito o sea es que no se puede aislar nada m\u00e1s el caso hace 5 a\u00f1os sino Qu\u00e9 pas\u00f3 despu\u00e9s a los sinaloenses alg\u00fan mensaje vamos a trabajar con el pueblo de Sinaloa siempre Y tenemos un estrategia de seguridad que va a funcionar lo que no va a haber es guerra contra el narco eso s\u00ed no va a haber y tampoco la colusi\u00f3n que hubo y que fue demostrada ayer por un juez de Estados Unidos en el gobierno de Calder\u00f3n vamos a ver las gracias pero las denuncias no vienen ah\u00ed concretas si quieren ma\u00f1ana se las pasamos eh el d\u00eda de hoy vamos a estar esencialmente aqu\u00ed en reuniones internas ma\u00f1ana vamos a Tabasco el s\u00e1bado a Campeche y el domingo y gracias a todos y a todas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2gObUANi6vASSuWVjlB_Gb",
    "playlist_title": "Ma\u00f1anera del Pueblo",
    "published_time_text": "Streamed 1 day ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 15:59:25.677284"
}