{
    "video_id": "fOiwVTR-e-8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fOiwVTR-e-8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBvMXGc1pU8KoBbgqMFRSv2_Kd5yw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fOiwVTR-e-8",
    "video_title": "Decreto para enfrentar la crisis econ\u00f3mica | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 960,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el decreto",
            "start": 0.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 3.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "publicar\u00e1 el d\u00eda de hoy",
            "start": 5.94,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 8.61,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sustancial",
            "start": 10.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sostiene lo siguiente",
            "start": 13.97,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que de conformidad con los criterios que",
            "start": 18.17,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nos rigen de eficiencia",
            "start": 21.95,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 26.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "austeridad y justicia",
            "start": 29.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y dadas las circunstancias",
            "start": 33.95,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ocasionadas",
            "start": 38.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "por la crisis mundial",
            "start": 40.95,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal",
            "start": 44.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "que sin duda nos afecta",
            "start": 48.95,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "propongo la aplicar la aplicaci\u00f3n",
            "start": 53.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "urgente",
            "start": 57.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y categ\u00f3rica",
            "start": 58.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de las siguientes medidas",
            "start": 61.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 64.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1 despedido ning\u00fan trabajador",
            "start": 67.59,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero no habr\u00e1 incremento de personal",
            "start": 74.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se reducir\u00e1",
            "start": 84.11,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el salario de los altos funcionarios",
            "start": 86.53,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 88.39,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 91.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en 25%",
            "start": 92.81,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 96.93,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "progresiva",
            "start": 98.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 102.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el que obtenga m\u00e1s ingresos",
            "start": 104.63,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aportar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 108.23,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1 menos",
            "start": 111.39,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el descuento",
            "start": 114.02,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para los niveles inferiores",
            "start": 116.21,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de igual forma",
            "start": 121.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 123.97,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no tendr\u00e1n aguinaldos",
            "start": 128.11,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y ninguna otra",
            "start": 132.26,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n",
            "start": 135.34,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "de fin de a\u00f1o",
            "start": 137.29,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "el concepto",
            "start": 140.88,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de alto funcionario p\u00fablico",
            "start": 143.14,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "aplica",
            "start": 146.75,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de subdirector",
            "start": 149.37,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "hasta presidente de la republica",
            "start": 152.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 160.53,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no se ejercer\u00e1",
            "start": 162.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el 75%",
            "start": 165.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del presupuesto disponible",
            "start": 169.08,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de las partidas",
            "start": 172.7,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de servicios generales y materiales y",
            "start": 176.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "suministros",
            "start": 179.43,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n incluye",
            "start": 182.18,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a los supuestamente comprometidos",
            "start": 184.99,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se cancelan",
            "start": 191.05,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 194.17,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "y subsecretar\u00edas",
            "start": 196.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 201.27,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "se garantice el empleo con el mismo",
            "start": 204.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "rango",
            "start": 207.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y los mismos ingresos",
            "start": 208.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a quienes dejaran dichos cargos",
            "start": 212.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 221.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se extender\u00e1 la suspensi\u00f3n de labores",
            "start": 226.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con goce de sueldo",
            "start": 228.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a quienes ya se encuentran",
            "start": 231.63,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n debido a la pandemia",
            "start": 235.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de coronavirus hasta el primero de",
            "start": 238.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 242.11,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 245.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n de permanecer cerradas la mitad",
            "start": 248.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de las oficinas",
            "start": 252.69,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n de las que atiendan de",
            "start": 255.51,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "manera directa al p\u00fablico y aquellas que",
            "start": 261.12,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "se consideren esenciales",
            "start": 266.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 270.71,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el beneficio de la gente",
            "start": 272.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en este periodo",
            "start": 279.46,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se har\u00e1 un esfuerzo de reubicaci\u00f3n de",
            "start": 282.47,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 286.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de lo prioritario",
            "start": 289.969,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "con el fin de dejar de rentar",
            "start": 294.11,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "edificios",
            "start": 297.559,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos bodegas e inmuebles",
            "start": 299.979,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 306.99,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 312.1,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "se posponen las acciones",
            "start": 314.16,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y el gasto del gobierno",
            "start": 318.139,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n",
            "start": 321.51,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de los siguientes programas prioritarios",
            "start": 324.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 328.24,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para el bienestar de los adultos",
            "start": 330.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 333.11,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 336.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para el bienestar de las",
            "start": 338.15,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 340.1,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 341.74,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 345.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 347.12,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 349.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "programa de apoyo para el bienestar de",
            "start": 351.66,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres",
            "start": 354.93,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "trabajadoras",
            "start": 358.77,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 361.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 363.49,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 368.77,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 100 universidades",
            "start": 370.779,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 373.129,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 375.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra",
            "start": 378.02,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 381.47,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 383.28,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 387.94,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar",
            "start": 390.409,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 393.849,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "banco del bienestar",
            "start": 395.92,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 399.529,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 401.51,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 407.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 409.2,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "13",
            "start": 412.99,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda",
            "start": 415.03,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 418.729,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de fertilizantes",
            "start": 420.96,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "14 15",
            "start": 425.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "apoyo a pescadores",
            "start": 428.95,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "16",
            "start": 433.969,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 436.59,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "17",
            "start": 438.99,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "aeropuerto general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 441.19,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 446.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 450.08,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 452.23,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 454.74,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de las seis refiner\u00edas",
            "start": 457.67,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "existentes 20",
            "start": 462.4,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la refer\u00eda",
            "start": 467.169,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "de dos bocas",
            "start": 470.27,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "21",
            "start": 472.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 474.879,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "con la modernizaci\u00f3n de plantas e",
            "start": 477.9,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 481.49,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 483.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mantenimiento y conservaci\u00f3n de",
            "start": 486.0,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 488.56,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 490.57,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 492.83,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de mano de obra",
            "start": 494.849,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "24 caminos rurales",
            "start": 497.479,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "25 carreteras en proceso de",
            "start": 501.399,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 507.59,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "26",
            "start": 510.01,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "sistema aeroportuario de la ciudad de",
            "start": 512.25,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "mexico 27",
            "start": 516.599,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n del tren interurbano",
            "start": 520.14,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-toluca 28",
            "start": 523.89,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n de empresas y canales 29",
            "start": 528.08,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de texcoco",
            "start": 531.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 536.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento urbano",
            "start": 538.57,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "31 programa nacional de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 542.18,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "32",
            "start": 547.819,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 550.019,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "33",
            "start": 552.75,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "te den de guadalajara",
            "start": 555.08,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "34 internet para todos",
            "start": 557.57,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "35 desarrollo del istmo de tehuantepec",
            "start": 562.35,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "36",
            "start": 567.75,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "zona libre de la frontera norte",
            "start": 569.69,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "37 espacio cultural de los pinos y",
            "start": 573.649,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "bosque de chapultepec 38 defensa de los",
            "start": 578.97,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 585.149,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 589.29,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda",
            "start": 591.5,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "dispondr\u00e1 de los recursos necesarios",
            "start": 595.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para cumplir cabalmente",
            "start": 598.769,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "con la entrega de participaciones",
            "start": 601.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "federales a los estados",
            "start": 604.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el pago de n\u00f3mina",
            "start": 608.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de pensiones'",
            "start": 611.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y la amortizaci\u00f3n y servicio de la deuda",
            "start": 614.03,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 618.44,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no se podr\u00e1 utilizar",
            "start": 622.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sin autorizaci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 625.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hacienda recursos de fondos o",
            "start": 628.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fideicomisos creados por acuerdo o",
            "start": 631.57,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "decreto del poder ejecutivo",
            "start": 635.5,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 640.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "te dar\u00e1n trato",
            "start": 642.61,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 646.54,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud",
            "start": 649.01,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 652.259,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y las secretar\u00edas de marina y de defensa",
            "start": 654.69,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 659.22,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 662.86,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se aplicar\u00e1 la ley de austeridad",
            "start": 664.7,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "republicana de manera rigurosa",
            "start": 667.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 674.45,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la eficiencia",
            "start": 676.499,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 678.889,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y la austeridad",
            "start": 681.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "nos permitir\u00e1n",
            "start": 684.11,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "aumentar el presupuesto para fortalecer",
            "start": 686.79,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "el blindaje de los programas sociales y",
            "start": 692.83,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de los proyectos prioritarios",
            "start": 697.09,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "en 600",
            "start": 699.82,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "22 mil 556 millones de pesos",
            "start": 702.259,
            "duration": 15.311
        },
        {
            "text": "622 mil 556 millones de pesos",
            "start": 709.32,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 717.57,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 720.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "otorgar\u00e1n",
            "start": 722.019,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 723.04,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ten\u00e9is",
            "start": 724.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "millones de cr\u00e9ditos",
            "start": 726.99,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "dirigidos a la poblaci\u00f3n",
            "start": 730.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitada",
            "start": 733.93,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y a la clase media",
            "start": 737.13,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 742.279,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "se crear\u00e1n",
            "start": 744.25,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "2 millones de nuevos empleos",
            "start": 746.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo cual",
            "start": 752.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todo lo cual",
            "start": 754.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "har\u00e1 posible proteger",
            "start": 757.6,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "al 70% de las familias mexicanas",
            "start": 760.99,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "equivalente",
            "start": 767.2,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a 25 millones de hogares",
            "start": 769.17,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 773.69,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a los pobres y a los integrantes de las",
            "start": 776.66,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "clases medias",
            "start": 781.67,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "todo ello",
            "start": 784.31,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "sin aumentar el precio de los",
            "start": 786.69,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 789.78,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sin aumentar impuestos",
            "start": 792.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "o crear impuestos nuevos",
            "start": 795.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y sin endeudar",
            "start": 798.45,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vamos a demostrar",
            "start": 803.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que hay otra forma de enfrentar",
            "start": 806.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la crisis sanitaria",
            "start": 808.98,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 811.99,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "o de cualquier",
            "start": 815.03,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00edndole",
            "start": 817.8,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de crisis siempre y",
            "start": 820.63,
            "duration": 10.829
        },
        {
            "text": "cuando no se permita la corrupci\u00f3n",
            "start": 825.58,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "se fortalezcan valores y principios como",
            "start": 831.459,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el del humanismo",
            "start": 836.17,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y se gobierne para",
            "start": 838.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y con el pueblo",
            "start": 841.95,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 845.08,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estas medidas aplican para todo el poder",
            "start": 846.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 850.89,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 852.86,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 854.81,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "incluyen",
            "start": 856.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a organismos",
            "start": 859.12,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "descentralizados",
            "start": 862.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos desconcentrados",
            "start": 865.07,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "empresas de participaci\u00f3n estatal",
            "start": 868.44,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "mayoritaria y fideicomisos p\u00fablicos",
            "start": 871.17,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la responsabilidad",
            "start": 876.61,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de la aplicaci\u00f3n de este ordenamiento",
            "start": 878.97,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "corresponder\u00e1",
            "start": 882.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a los secretarios",
            "start": 885.35,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a los directores de dichos organismos y",
            "start": 887.98,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 892.75,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el presente decreto",
            "start": 899.98,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "entrar\u00e1 en vigor",
            "start": 902.97,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de su publicaci\u00f3n",
            "start": 906.39,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "en el diario oficial de la federaci\u00f3n",
            "start": 910.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es decir el d\u00eda de hoy",
            "start": 915.16,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "y se se har\u00e1 en su vigencia el 31 de",
            "start": 917.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 922.029,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "del 2020",
            "start": 923.76,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "segundo la secretaria de hacienda y",
            "start": 927.32,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito p\u00fablico en un plazo no mayor de",
            "start": 930.65,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "180 d\u00edas contados a partir de la entrada",
            "start": 935.45,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en vigor del presente decreto llevar\u00e1 a",
            "start": 939.14,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "cabo las adecuaciones de car\u00e1cter",
            "start": 943.16,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "presupuestal que en su caso",
            "start": 948.37,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "se requiere que est\u00e1 tibia gobierno de",
            "start": 952.44,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 957.63,
            "duration": 2.48
        }
    ],
    "transcription_text": "el decreto qu\u00e9 s\u00e9 publicar\u00e1 el d\u00eda de hoy en lo sustancial sostiene lo siguiente que de conformidad con los criterios que nos rigen de eficiencia honestidad austeridad y justicia y dadas las circunstancias ocasionadas por la crisis mundial del modelo neoliberal que sin duda nos afecta propongo la aplicar la aplicaci\u00f3n urgente y categ\u00f3rica de las siguientes medidas 1 no ser\u00e1 despedido ning\u00fan trabajador pero no habr\u00e1 incremento de personal se reducir\u00e1 el salario de los altos funcionarios p\u00fablicos hasta en 25% de manera progresiva es decir el que obtenga m\u00e1s ingresos aportar\u00e1 m\u00e1s y ser\u00e1 menos el descuento para los niveles inferiores de igual forma los altos funcionarios p\u00fablicos no tendr\u00e1n aguinaldos y ninguna otra prestaci\u00f3n de fin de a\u00f1o el concepto de alto funcionario p\u00fablico aplica de subdirector hasta presidente de la republica 2 no se ejercer\u00e1 el 75% del presupuesto disponible de las partidas de servicios generales y materiales y suministros esto tambi\u00e9n incluye a los supuestamente comprometidos se cancelan 10 y subsecretar\u00edas y al mismo tiempo se garantice el empleo con el mismo rango y los mismos ingresos a quienes dejaran dichos cargos 3 se extender\u00e1 la suspensi\u00f3n de labores con goce de sueldo a quienes ya se encuentran en esta situaci\u00f3n debido a la pandemia de coronavirus hasta el primero de agosto 4 deber\u00e1n de permanecer cerradas la mitad de las oficinas con excepci\u00f3n de las que atiendan de manera directa al p\u00fablico y aquellas que se consideren esenciales para el beneficio de la gente en este periodo se har\u00e1 un esfuerzo de reubicaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos en funci\u00f3n de lo prioritario con el fin de dejar de rentar edificios veh\u00edculos bodegas e inmuebles y otros 5 se posponen las acciones y el gasto del gobierno con excepci\u00f3n de los siguientes programas prioritarios 1 pensi\u00f3n para el bienestar de los adultos mayores 2 pensi\u00f3n para el bienestar de las personas con discapacidad 3 sembrando vida 4 programa de apoyo para el bienestar de las ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras 5 becas para el bienestar benito ju\u00e1rez 6 construcci\u00f3n de 100 universidades p\u00fablicas 7 la escuela es nuestra 8 j\u00f3venes construyendo el futuro 9 tandas para el bienestar 10 banco del bienestar 11 atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos 12 producci\u00f3n para el bienestar 13 precios de garant\u00eda 14 distribuci\u00f3n de fertilizantes 14 15 apoyo a pescadores 16 nacional 17 aeropuerto general felipe \u00e1ngeles 18 producci\u00f3n petrolera 19 rehabilitaci\u00f3n de las seis refiner\u00edas existentes 20 construcci\u00f3n de la refer\u00eda de dos bocas 21 generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica con la modernizaci\u00f3n de plantas e hidroel\u00e9ctricas 22 mantenimiento y conservaci\u00f3n de carreteras 23 caminos de mano de obra 24 caminos rurales 25 carreteras en proceso de construcci\u00f3n 26 sistema aeroportuario de la ciudad de mexico 27 terminaci\u00f3n del tren interurbano m\u00e9xico-toluca 28 terminaci\u00f3n de empresas y canales 29 parque ecol\u00f3gico lago de texcoco 30 programa de mejoramiento urbano 31 programa nacional de reconstrucci\u00f3n 32 tren maya 33 te den de guadalajara 34 internet para todos 35 desarrollo del istmo de tehuantepec 36 zona libre de la frontera norte 37 espacio cultural de los pinos y bosque de chapultepec 38 defensa de los derechos humanos 6 la secretaria de hacienda dispondr\u00e1 de los recursos necesarios para cumplir cabalmente con la entrega de participaciones federales a los estados el pago de n\u00f3mina de pensiones' y la amortizaci\u00f3n y servicio de la deuda p\u00fablica no se podr\u00e1 utilizar sin autorizaci\u00f3n de la secretar\u00eda de hacienda recursos de fondos o fideicomisos creados por acuerdo o decreto del poder ejecutivo 7 te dar\u00e1n trato excepcional la secretaria de salud la guardia nacional y las secretar\u00edas de marina y de defensa nacional 8 se aplicar\u00e1 la ley de austeridad republicana de manera rigurosa 9 la eficiencia la honestidad y la austeridad nos permitir\u00e1n aumentar el presupuesto para fortalecer el blindaje de los programas sociales y de los proyectos prioritarios en 600 22 mil 556 millones de pesos 622 mil 556 millones de pesos al mismo tiempo s\u00ed otorgar\u00e1n [M\u00fasica] ten\u00e9is millones de cr\u00e9ditos dirigidos a la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada y a la clase media lo mismo se crear\u00e1n 2 millones de nuevos empleos lo cual todo lo cual har\u00e1 posible proteger al 70% de las familias mexicanas equivalente a 25 millones de hogares sobre todo a los pobres y a los integrantes de las clases medias todo ello sin aumentar el precio de los combustibles sin aumentar impuestos o crear impuestos nuevos y sin endeudar vamos a demostrar que hay otra forma de enfrentar la crisis sanitaria la crisis econ\u00f3mica o de cualquier \u00edndole cualquier tipo de crisis siempre y cuando no se permita la corrupci\u00f3n se fortalezcan valores y principios como el del humanismo y se gobierne para y con el pueblo 11 estas medidas aplican para todo el poder ejecutivo federal es decir incluyen a organismos descentralizados \u00f3rganos desconcentrados empresas de participaci\u00f3n estatal mayoritaria y fideicomisos p\u00fablicos la responsabilidad de la aplicaci\u00f3n de este ordenamiento corresponder\u00e1 a los secretarios a los directores de dichos organismos y a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica el presente decreto entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda de su publicaci\u00f3n en el diario oficial de la federaci\u00f3n es decir el d\u00eda de hoy y se se har\u00e1 en su vigencia el 31 de diciembre del 2020 segundo la secretaria de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico en un plazo no mayor de 180 d\u00edas contados a partir de la entrada en vigor del presente decreto llevar\u00e1 a cabo las adecuaciones de car\u00e1cter presupuestal que en su caso se requiere que est\u00e1 tibia gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:58.543962"
}