{
    "video_id": "fRybaQUGIXQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fRybaQUGIXQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCRt08GxDT6xp_YG5hR39_YFuDoAA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fRybaQUGIXQ",
    "video_title": "#ConferenciaPrsidente | Mi\u00e9rcoles 19 de junio de 2024",
    "video_length_seconds": 10773,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 9.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 11.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo pues eh hoy es mi\u00e9rcoles",
            "start": 16.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 23.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corresponde a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es",
            "start": 25.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las mentiras",
            "start": 28.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Y tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 30.519,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "informar sobre El Avance en la",
            "start": 33.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del",
            "start": 36.879,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Iste creo que es muy importante que los",
            "start": 39.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "derechohabientes del",
            "start": 44.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ise",
            "start": 46.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "maestros Trabajadores al Servicio del",
            "start": 48.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Estado",
            "start": 51.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sepan c\u00f3mo vamos para mejorar los",
            "start": 53.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "servicios en",
            "start": 58.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "liste de modo que le damos",
            "start": 65.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 68.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Elizabeth la palabra y luego lo",
            "start": 70.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "delist con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 77.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos Hoy es 19 de",
            "start": 79.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "junio del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n",
            "start": 82.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes quieren las mentias de la semana",
            "start": 86.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y vamos a iniciar por Es falso que la",
            "start": 88.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 91.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Electricidad se haya reducido en 43 por",
            "start": 93.479,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "en cuanto a la generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica",
            "start": 97.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el pasado 9 de junio Y qu\u00e9 creen esta",
            "start": 101.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "vez no fue reforma quien public\u00f3 esta",
            "start": 104.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nota falsa Ya ven que trae",
            "start": 107.799,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una jurada contra la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 110.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Electricidad se trata del economista",
            "start": 113.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo vemos en pantalla que public\u00f3",
            "start": 115.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "una nota titulada sequ\u00eda",
            "start": 117.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "43 por generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica de La",
            "start": 120.32,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "CFE en 2023 Pero esto es falso hay otra",
            "start": 124.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "falsedad la nota afirma que en 2023 la",
            "start": 130.239,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 133.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "proporcion\u00f3 energ\u00eda generada por",
            "start": 135.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas el 7.7 por de la",
            "start": 137.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n total de la empresa menos que",
            "start": 141.2,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en 2022 que fue de 14 por Pero estos",
            "start": 144.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "datos tampoco son",
            "start": 147.879,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y vamos a desmentir losos en 2023 la",
            "start": 150.599,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica de CFE inyect\u00f3",
            "start": 153.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a la red el",
            "start": 156.519,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "13.34 por de la generaci\u00f3n de la",
            "start": 157.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad en la",
            "start": 160.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nota se compara la generaci\u00f3n",
            "start": 163.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica de 2022 que es \u00e9poca",
            "start": 164.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "invernal con la de julio de 2021 en",
            "start": 167.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "verano cuando llueve y las presas turban",
            "start": 171.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica es",
            "start": 174.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estacional O sea que no nada m\u00e1s mienten",
            "start": 176.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sino que tambi\u00e9n publican datos",
            "start": 179.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tramposos lo que no dicen los medios Es",
            "start": 182.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 185.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que hoy cuenta con 60 centrales",
            "start": 187.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas que aportan el 22 por de",
            "start": 190.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda que inyecta la empresa del",
            "start": 193.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estado al sistema el\u00e9ctrico nacional la",
            "start": 195.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "CFE desarroll\u00f3 20 proyectos",
            "start": 199.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricos moderniza 16 centrales",
            "start": 201.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas y equipa a cuatro presas",
            "start": 205.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con el fin de proveer energ\u00eda con bajos",
            "start": 208.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "costos de operaci\u00f3n y mantenimiento",
            "start": 211.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "extendiendo su vida \u00fatil por m\u00e1s de 50",
            "start": 214.2,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1os esto es hist\u00f3rico en M\u00e9xico y no",
            "start": 217.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como publica el",
            "start": 222.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "economista En d\u00edas pasados pero vamos",
            "start": 224.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "con la siguiente porque esta s\u00ed es una",
            "start": 228.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "volada no es verdad que gobierno de",
            "start": 232.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico haya quitado el derecho a",
            "start": 235.68,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ampararse ante la ley seg amente los que",
            "start": 237.64,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n viendo nos est\u00e1n escuchando",
            "start": 240.879,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los colegas de la prensa han visto",
            "start": 242.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "esto por doquier Y es que medios de",
            "start": 244.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n Como animal pol\u00edtico y",
            "start": 247.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo magenta as\u00ed como la coparmex que",
            "start": 249.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recordemos que fue uno de los",
            "start": 252.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "financiadores de la guerra sucia jun",
            "start": 254.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "durante el periodo electoral eso no se",
            "start": 256.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nos debe olvidar a nadie as\u00ed como las",
            "start": 259.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "mismas cadenas de cuentas automatizadas",
            "start": 261.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "o Bots en redes sociales que han atacado",
            "start": 264.16,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "al ejecutivo Federal se han dedicado",
            "start": 267.08,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "difundir que con el decreto emitido por",
            "start": 269.919,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 271.759,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Obrador el pasado 14 de junio se",
            "start": 273.759,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eliminar\u00e1 el derecho de cualquier",
            "start": 277.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudadano a acceder a un amparo en",
            "start": 279.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contra de un acto de autoridad o ley",
            "start": 281.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ven esto es una volada ya no saben",
            "start": 284.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 inventar esto es mentira primero",
            "start": 287.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "decir que se modifican dos art\u00edculos con",
            "start": 290.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este decreto a la ley de amparo es el",
            "start": 292.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "148 y a este se le agreg\u00f3 un p\u00e1rrafo lo",
            "start": 296.72,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "voy a leer trat\u00e1ndose de juicios de",
            "start": 300.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Amparo que resuelvan la",
            "start": 303.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad de normas generales",
            "start": 305.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan caso las suspensiones que se",
            "start": 307.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dicten fijar\u00e1n efectos generales esto es",
            "start": 310.759,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este p\u00e1rrafo es con la finalidad de",
            "start": 314.479,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "delimitar los efectos de cualquier",
            "start": 316.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n el otro art\u00edculo de que se",
            "start": 319.4,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "reforma es el 129 para acabar con eh",
            "start": 322.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "excepciones de la ley esto es este",
            "start": 327.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "decreto del ejecutivo Federal Se expide",
            "start": 330.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por la necesidad de mantener la divisi\u00f3n",
            "start": 332.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de poderes Y eso por qu\u00e9 Porque hay",
            "start": 335.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "jueces que por proteger intereses",
            "start": 338.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos han suspendido leyes o",
            "start": 341.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "decretos aprobados por los legisladores",
            "start": 343.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y que benefician al pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 345.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s vamos a dar tres ejemplos",
            "start": 349.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para no dejar el primero es ver como el",
            "start": 352.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poder judicial invadi\u00f3 las funciones que",
            "start": 355.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "le competen al poder legislativo",
            "start": 358.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "al suspender la ley de la industria",
            "start": 360.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y los hidrocarburos para",
            "start": 361.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "beneficiar empresas privadas en contra",
            "start": 364.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y",
            "start": 366.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leos mexicanos el segundo",
            "start": 368.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ejemplo es impedir la distribuci\u00f3n de",
            "start": 370.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "libros de texto en perjuicio del derecho",
            "start": 373.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita de",
            "start": 376.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as este verdaderamente es",
            "start": 379.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "indignante pasar por las infancias y el",
            "start": 382.639,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tercer ejemplo es que al anular la",
            "start": 385.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n fide comos del poder judicial",
            "start": 389.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "aprobada por el congreso tambi\u00e9n estaban",
            "start": 392.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "invadiendo funciones del poder",
            "start": 394.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "legislativo y con qu\u00e9 fin para mantener",
            "start": 396.96,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "los privilegios de El Poder",
            "start": 400.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Judicial pero pues ya sabemos que as\u00ed se",
            "start": 403.759,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "las gastan y",
            "start": 406.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Eh Esto no es lo \u00fanico que dijeron en",
            "start": 408.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "contra de El Poder Judicial porque",
            "start": 412.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hubo noticias falsas y armaron",
            "start": 416.479,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "noticias falsas",
            "start": 420.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh contra la reforma del poder judicial",
            "start": 421.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Y esto es que algunos medios de",
            "start": 425.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pol\u00edticos",
            "start": 428.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "opositores opinadores de ocasi\u00f3n no",
            "start": 430.759,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entienden que M\u00e9xico ya cambi\u00f3 y vamos a",
            "start": 433.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dar un ejemplo de esto mbs y latinus el",
            "start": 437.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "latinus de Loret de Mola public\u00f3 que la",
            "start": 441.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "UNAM y el instituto de investigaciones",
            "start": 444.039,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas cuestionaban las reformas",
            "start": 446.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "propuestas por el ejecutivo lo cual",
            "start": 448.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "result\u00f3 falso aunque muchos medios y en",
            "start": 451.36,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "redes sociales replicaron esta noticia",
            "start": 453.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "falsa el primero fue latinos que public\u00f3",
            "start": 456.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el 14 de junio pasado la reforma",
            "start": 459.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "judicial es regresiva y provocar\u00e1 un",
            "start": 461.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "da\u00f1o may\u00fasculo atribuy\u00e9ndose Elo a la",
            "start": 463.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "UNAM al instituto de investigaciones",
            "start": 466.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas de la UNAM dos d\u00edas m\u00e1s tarde",
            "start": 468.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el 16 de junio mbs noticias public\u00f3 y",
            "start": 471.36,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "difundi\u00f3 por radio y por su medio de",
            "start": 474.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "internet una nota ulada plan c",
            "start": 477.479,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "UNAM advierte por iniciativa de reformas",
            "start": 482.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de amlo y dice es da\u00f1ina y regresiva",
            "start": 485.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "asegura esta nota afirma que dichas",
            "start": 490.159,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reformas inciden en la divisi\u00f3n de",
            "start": 492.919,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poderes y buscan concentrar el poder en",
            "start": 494.879,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la presidencia de la",
            "start": 498.319,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica ambas notas",
            "start": 500.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "adjudican falsamente las declaraciones",
            "start": 503.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "del instituto de jur\u00eddicas y a la",
            "start": 506.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "universidad Aut\u00f3noma Nacional Aut\u00f3noma",
            "start": 508.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico la UNAM los desminti\u00f3 quedaron",
            "start": 511.639,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "porque el 17 de junio dijo que esto se",
            "start": 516.839,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "trata de un libro colectivo publicado",
            "start": 522.519,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "por el instituto de investigaciones",
            "start": 524.36,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas sobre las 20 iniciativas de",
            "start": 526.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Reforma presentadas por el presidente",
            "start": 528.959,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 531.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Obrador tambi\u00e9n dijo que lo expresado",
            "start": 533.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de ninguna manera representa un",
            "start": 536.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "posicionamiento de la m\u00e1xima casa de",
            "start": 539.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estudios de M\u00e9xico ni de la comunidad",
            "start": 541.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Universitaria la la unama adem\u00e1s precis\u00f3",
            "start": 544.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que los textos publicados reflejan",
            "start": 548.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "exclusivamente la opini\u00f3n de sus autores",
            "start": 551.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se refiere a dos investigadores que",
            "start": 554.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "escribieron una cr\u00edtica a la reforma del",
            "start": 556.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "poder judicial en el cap\u00edtulo 11 del",
            "start": 558.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "libro sus afirmaciones Fueron retomadas",
            "start": 560.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "por estos medios y por opositores a la",
            "start": 562.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reforma existe la libertad de",
            "start": 565.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n agregamos y repetimos",
            "start": 567.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "existe la libertad de investigaci\u00f3n y la",
            "start": 570.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica es bienvenida desde el inicio de",
            "start": 573.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 577.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de M\u00e9xico",
            "start": 578.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero disfrazar un trabajo acad\u00e9mico con",
            "start": 581.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la toma de posici\u00f3n de una instituci\u00f3n",
            "start": 584.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "en la vida p\u00fablica del pa\u00eds s\u00ed es actuar",
            "start": 586.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con dolo pero como ha escrito un c\u00e9lebre",
            "start": 590.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "columnista cuyo nombre no podemos",
            "start": 594.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mencionar para ellos la verdad es",
            "start": 597.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "irrelevante no les importa publicar",
            "start": 600.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mentiras el objetivo de la campa\u00f1a es",
            "start": 603.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "atacar mentir y desprestigiar ganar la",
            "start": 605.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "narrativa les tenemos un una noticia a",
            "start": 608.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aquellos que creen que as\u00ed se gana la",
            "start": 612.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "narrativa ya perdieron porque ya nadie",
            "start": 614.519,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "les cree y bueno vamos ahora a",
            "start": 617.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intercambiar siempre estamos",
            "start": 622.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "acostumbrados a que por \u00faltimo pasamos",
            "start": 623.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en la colaboraci\u00f3n con infodemia pero",
            "start": 626.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora primero vamos a ver",
            "start": 629.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh les vamos a presentar esta",
            "start": 631.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de cada semana sobre las",
            "start": 634.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mentida mentiras que se han vertido",
            "start": 636.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "acerca de la Reforma al poder judicial",
            "start": 639.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 642.12,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "verlo la posible aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 645.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Reforma al poder judicial ha desatado",
            "start": 648.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una Nueva Ola de mentiras contra esta",
            "start": 650.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "con cinco l\u00edneas falsas de",
            "start": 652.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "argumentaci\u00f3n uno La falsa destrucci\u00f3n",
            "start": 655.36,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 658.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Lleva a\u00f1os cantando que",
            "start": 659.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "quiere destruir a la suprema corte y",
            "start": 662.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "destruir al poder judicial para",
            "start": 664.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "arreglarlo A su antojo y que tiene como",
            "start": 665.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito simplemente",
            "start": 668.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "descabezar a todo el poder judicial esto",
            "start": 670.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "es falso la reforma No plantea ni la",
            "start": 673.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n ni la desaparici\u00f3n del poder",
            "start": 676.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "judicial plantea la elecci\u00f3n de",
            "start": 679.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ministros magistrados y jueces por voto",
            "start": 681.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "popular la sustituci\u00f3n del Consejo de la",
            "start": 684.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "judicatura por \u00f3rganos t\u00e9cnicos",
            "start": 686.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "especializados y aut\u00f3nomos y par\u00e1metros",
            "start": 689.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "temporales para garantizar justicia",
            "start": 692.12,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pronta y",
            "start": 694.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "expedita dos la gente no sabr\u00e1 elegir o",
            "start": 695.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "votar por un juez el voto del pueblo",
            "start": 699.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bueno que asegura no se equivoca en lo",
            "start": 702.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que parte de un falso supuesto ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 705.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "las lecciones de la historia A veces",
            "start": 708.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "dram\u00e1ticamente ahora Dile a la gente que",
            "start": 711.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vote por el que se",
            "start": 714.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "escoja qu\u00e9 sabe la gente del J No pues",
            "start": 717.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nada es como lo que te dec\u00eda tiene idea",
            "start": 720.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la gente no tiene No tiene el",
            "start": 722.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "conocimiento suficiente y no estoy",
            "start": 724.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diciendo que que se que haya una",
            "start": 726.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ignorancia total pero no existe el",
            "start": 728.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conocimiento suficiente sobre la labor",
            "start": 730.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de un magistrado de un juez de un",
            "start": 734.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ministro este discurso clasista ASUME",
            "start": 736.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que el pueblo es ignorante e incapaz de",
            "start": 739.639,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tomar sus propias decisiones olvidando",
            "start": 742.199,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que la propia Constituci\u00f3n lo coloca",
            "start": 744.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "como el depositario de la",
            "start": 747.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n",
            "start": 749.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "asegura que la soberan\u00eda nacional reside",
            "start": 752.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esencial y originalmente en el pueblo",
            "start": 754.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todo poder p\u00fablico demana del pueblo y",
            "start": 757.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se instituye para beneficio de este el",
            "start": 760.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueblo tiene en todo tiempo el inal",
            "start": 762.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "derecho de alterar o modificar la forma",
            "start": 765.959,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de su gobierno la reforma al poder",
            "start": 768.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "judicial propone que sea el senado quien",
            "start": 770.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reciba las postulaciones realizadas por",
            "start": 773.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el poder ejecutivo legislativo y",
            "start": 775.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "judicial ique los requisitos de",
            "start": 778.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "elegibilidad establecidos en la",
            "start": 780.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y env\u00ede al Instituto",
            "start": 782.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Nacional electoral el listado de",
            "start": 784.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "candidaturas ser\u00e1 el INE quien fijar\u00e1",
            "start": 786.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las reglas en materia de tiempos",
            "start": 789.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "oficiales de radio y televisi\u00f3n periodos",
            "start": 790.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de campa\u00f1a modalidades de fechas de",
            "start": 792.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "foros y debates para que los ciudadanos",
            "start": 795.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puedan ejercer su voto de manera",
            "start": 797.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "informada tres los jueces ser\u00e1n del",
            "start": 799.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presidente quiere usted que un ciudadano",
            "start": 802.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no se pueda defender de las acciones del",
            "start": 804.959,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobierno porque los jueces son del",
            "start": 807.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed hay una preocupaci\u00f3n",
            "start": 809.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fundada de la propuesta que hoy se hace",
            "start": 811.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en la f\u00f3rmula para elegir a integrantes",
            "start": 813.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de la suprema corta de la suprema corte",
            "start": 815.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque se Se presume como un sesgo en",
            "start": 818.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos del control de morena y sus",
            "start": 821.959,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aliados hay esa preocupaci\u00f3n esto es",
            "start": 824.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "falso la iniciativa propone que sean los",
            "start": 827.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ciudadanos quienes elijan a los jueces a",
            "start": 829.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del voto directo adem\u00e1s no",
            "start": 832.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "modifica los requisitos establecidos en",
            "start": 834.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 95 de la constituci\u00f3n para",
            "start": 836.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ser electo ministro de la suprema corte",
            "start": 839.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de justicia de la naci\u00f3n la iniciativa",
            "start": 841.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "propone sustituir toda referencia a",
            "start": 844.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n por elecci\u00f3n cuatro los",
            "start": 846.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "foros ser\u00e1n simulaci\u00f3n la reforma",
            "start": 850.199,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "judicial morena ya la cant\u00f3 muy claro",
            "start": 852.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los foros en el congreso ser\u00e1n para o\u00edr",
            "start": 854.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y no para debatir o sea simulaci\u00f3n la",
            "start": 857.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "propuesta para realizar foros sobre la",
            "start": 860.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial Busca una",
            "start": 862.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "amplia discusi\u00f3n y participaci\u00f3n que",
            "start": 864.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incluya abogados jueces magistrados",
            "start": 867.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ministros trabajadores judiciales",
            "start": 870.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "colegios de abogados y escuelas de",
            "start": 872.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "derecho cinco la UNAM est\u00e1 en contra de",
            "start": 875.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la Reforma al poder judicial la",
            "start": 878.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico",
            "start": 880.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 el pasado 17 de junio que el",
            "start": 882.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "documento elaborado por el instituto de",
            "start": 885.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "investigaciones jur\u00eddicas de la",
            "start": 886.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "universidad sobre las 20 iniciativas de",
            "start": 888.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Reforma presentadas por el presidente",
            "start": 890.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador no representa un",
            "start": 893.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "posicionamiento de la m\u00e1xima casa de",
            "start": 895.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estudios de M\u00e9xico solo reflejan",
            "start": 897.68,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "exclusivamente la opini\u00f3n de los autores",
            "start": 900.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "infodemia gracias a la colaboraci\u00f3n con",
            "start": 904.759,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "infodemia",
            "start": 907.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "e les tenemos malas noticias a estas",
            "start": 908.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "personas que acaban de opinar falsamente",
            "start": 911.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en contra del poder judicial y",
            "start": 915.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que vimos en este periodo electoral que",
            "start": 917.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se la pasaron infantilizado al pueblo de",
            "start": 920.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico diciendo que no pod\u00edan elegir y",
            "start": 923.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que",
            "start": 925.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ellos mismos porque se hablaban entre",
            "start": 929.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ellos mismos eh Y vieron que perdieron",
            "start": 930.759,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "porque la gente ya no les cree Ni Conf\u00eda",
            "start": 934.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "en lo que dicen Pues siguen mintiendo No",
            "start": 937.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aprenden y una prueba de eso es que les",
            "start": 940.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "vamos a presentar tres encuestas sobre",
            "start": 944.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo que piensa la gente de la Reforma al",
            "start": 946.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "poder judicial la primera es de encol eh",
            "start": 949.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la a la pregunta eh que realiz\u00f3 esta",
            "start": 953.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "encuestadora dice el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 955.959,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidentea",
            "start": 957.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "electa Claudia shoun est\u00e1n eh",
            "start": 959.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "proponiendo una reforma al poder",
            "start": 962.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "judicial antes de que yo lo mencionara",
            "start": 963.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haciendo encuestador encuestado usted",
            "start": 966.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estaba enterado de esto el 45 por s\u00ed",
            "start": 969.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estaba enterado el 54 por no Est\u00e1",
            "start": 972.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "enterado la otra pregunta que se realiz\u00f3",
            "start": 974.959,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fue por lo que usted sabe o ha escuchado",
            "start": 977.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que tanta corrupci\u00f3n existe en el poder",
            "start": 980.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "judicial miren esto 61 por piensa que",
            "start": 982.959,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "todos o la mayor",
            "start": 987.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de los magistrados jueces son corruptos",
            "start": 989.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mientras el 35 dice que poquito o",
            "start": 993.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nada la otra pregunta que realizaron fue",
            "start": 996.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo cree usted que deben ser elegidos",
            "start": 1000.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los ministros de la suprema corte de",
            "start": 1002.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n este dato es",
            "start": 1005.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "arrasador y es muy significativo de c\u00f3mo",
            "start": 1008.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "piensa el pueblo de M\u00e9xico el",
            "start": 1010.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "7% dice que deben elegirse por elecci\u00f3n",
            "start": 1013.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 1017.16,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "la otra pregunta que se realiz\u00f3 fue y",
            "start": 1018.959,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo cree usted que debe ser elegidos",
            "start": 1020.959,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "los magistrados y jueces del poder",
            "start": 1022.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "judicial arrasador tambi\u00e9n 73 por dice",
            "start": 1024.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que por elecci\u00f3n popular del pueblo de",
            "start": 1028.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico otra pregunta que realiz\u00f3 encol",
            "start": 1031.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fue usted estar\u00eda de acuerdo o en",
            "start": 1034.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desacuerdo con la creaci\u00f3n de un \u00f3rgano",
            "start": 1036.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "independiente al poder judicial de la",
            "start": 1038.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n que vigile investigue y",
            "start": 1040.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sancione a los ministros magistrados y",
            "start": 1044.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "jueces que incurran en alguna falta o en",
            "start": 1046.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "actos de corrupci\u00f3n 85 por de los",
            "start": 1049.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "encuestados eh dijo estar de acuerdo en",
            "start": 1053.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de este \u00f3rgano",
            "start": 1057.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "independiente otra pregunta que realiz\u00f3",
            "start": 1061.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "encol fue por lo que usted sabe o ha",
            "start": 1064.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "escuchado usted considera necesario que",
            "start": 1067.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo una reforma en el poder",
            "start": 1069.039,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "judicial s\u00ed o no la respuesta en un 83",
            "start": 1071.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por fue que est\u00e1 de acuerdo con la",
            "start": 1076.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "reforma al poder",
            "start": 1079.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "judicial otra pregunta dice usted",
            "start": 1082.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "votar\u00eda A favor o en contra de reformar",
            "start": 1084.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "al poder judicial y 82 por contest\u00f3 que",
            "start": 1086.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a favor de esto Esto no concuerda",
            "start": 1090.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "con lo que dicen los opinadores no les",
            "start": 1094.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "parece otra de las encuestadoras que",
            "start": 1097.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 eh un sondeo entre eh los",
            "start": 1099.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "mexicanos fue la de las eras y tambi\u00e9n",
            "start": 1103.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 si estaba enterado o no de la",
            "start": 1108.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Reforma al poder judicial",
            "start": 1111.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "49 respondi\u00f3 que no Mientras El 55 51",
            "start": 1113.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1117.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos a repetir las preguntas qu\u00e9",
            "start": 1118.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tanta corrupci\u00f3n existe en el poder",
            "start": 1121.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "judicial pregunt\u00f3 de laseras y el 8%",
            "start": 1122.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "piensa que eh los ministros magistrados",
            "start": 1126.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y jueces son corruptos C\u00f3mo cree usted",
            "start": 1129.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que deben ser elegidos los ministros y",
            "start": 1132.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "magistrados y jueces eh aqu\u00ed en la",
            "start": 1134.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Suprema Corte los ministros el 68 por",
            "start": 1138.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dijo que por elecci\u00f3n popular del pueblo",
            "start": 1141.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico mientras que los magistrados",
            "start": 1143.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dijo que el 68 por deben ser elegidos",
            "start": 1145.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por el pueblo a la pregunta de si usted",
            "start": 1149.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estar\u00eda de acuerdo o en desacuerdo con",
            "start": 1152.76,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de un \u00f3rgano independiente",
            "start": 1154.28,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "al poder judicial de la federaci\u00f3n que",
            "start": 1156.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "vigile investigue y sancione a los",
            "start": 1158.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ministros magistrados y jueces que",
            "start": 1160.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "incurran en alguna falta de corrupci\u00f3n",
            "start": 1162.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el 87 por le respondi\u00f3 al de laseras que",
            "start": 1164.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo en la creaci\u00f3n de este",
            "start": 1168.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano independiente urge este \u00f3rgano",
            "start": 1170.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "independiente y por lo que usted sabe o",
            "start": 1173.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ha escuchado usted considera necesario",
            "start": 1176.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se lleve a cabo una reforma al poder",
            "start": 1179.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "judicial el 77",
            "start": 1182.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "por respondi\u00f3 que s\u00ed mientras el 14 por",
            "start": 1184.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que no le preguntaron tambi\u00e9n de las",
            "start": 1189.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Heras si en sus de laseras al pueblo de",
            "start": 1192.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a los encuestados si en sus manos",
            "start": 1196.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tuviera votar para que se llevara a cabo",
            "start": 1198.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "una reforma al poder judicial usted",
            "start": 1200.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "votar\u00eda A favor o en contra de que se",
            "start": 1202.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "llevara a cabo otra vez el 81 Por estuvo",
            "start": 1204.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1209.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "favor pero aqu\u00ed no acaba porque ustedes",
            "start": 1210.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se acuerdan del oso Monumental que hizo",
            "start": 1215.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la encuestadora mive cer y que despu\u00e9s",
            "start": 1218.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tuvo que salir a pedir disculpas por lo",
            "start": 1221.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 en el periodo electoral",
            "start": 1224.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya dijo que iba a ser una",
            "start": 1226.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n y que se iban a",
            "start": 1227.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cuestionar cosas Bueno pues hasta",
            "start": 1229.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "massive cer de no creerse hasta esta",
            "start": 1232.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "encuestadora que fall\u00f3 en la pasada",
            "start": 1235.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y que bueno hasta ellos mismos",
            "start": 1237.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aceptaron que manipularon los resultados",
            "start": 1240.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "public\u00f3 una encuesta que result\u00f3 muy",
            "start": 1243.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reveladora porque coincide con las",
            "start": 1244.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "anteriores al parecer ya est\u00e1n",
            "start": 1247.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "reivindicando el camino pero no sabemos",
            "start": 1249.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Hay que darles el beneficio de la duda",
            "start": 1251.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s Y entonces ellos preguntaron si",
            "start": 1253.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estaban de acuerdo o en desacuerdo que",
            "start": 1256.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los jueces y magistrados sean electos",
            "start": 1257.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por voto popular el 60 por dijo que s\u00ed",
            "start": 1259.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mientras el 39.8 por que no la \u00faltima",
            "start": 1262.919,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pregunta que vamos a eh a presentar en",
            "start": 1266.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esta secci\u00f3n es igual de massive caller",
            "start": 1270.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "considera que los candidatos a jueces",
            "start": 1273.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "electos por voto popular deben primero",
            "start": 1275.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pasar por estrictos ex\u00e1menes actuales y",
            "start": 1278.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ellos podr\u00e1n ser candidatos o que",
            "start": 1281.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cualquier abogado debe ser candidato eh",
            "start": 1283.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "esta en esta pregunta tuvo el 89 de que",
            "start": 1287.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "s\u00ed deben someterse a examen y mientras",
            "start": 1291.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el 10% dijo que cualquier abogado miren",
            "start": 1294.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se los",
            "start": 1297.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "dejamos porque Es evidente que la",
            "start": 1299.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la gente est\u00e1 a favor de la",
            "start": 1303.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del voto popular del pueblo de",
            "start": 1305.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacia los jueces magistrados y",
            "start": 1309.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ministros de la suprema corte de",
            "start": 1313.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 1315.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente Muchas",
            "start": 1318.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 1322.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos en",
            "start": 1325.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al encargo que nos ha conferido",
            "start": 1328.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador Me permito",
            "start": 1331.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "presentar junto con mis compa\u00f1eros eh",
            "start": 1334.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los avances en el proyecto de",
            "start": 1339.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del",
            "start": 1341.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Iste que tiene como objetivo superar los",
            "start": 1342.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estragos",
            "start": 1347.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "que las pol\u00edticas neoliberales causaron",
            "start": 1349.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "al sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 1351.919,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "desmantelo y dej\u00e1ndolo como un cascar\u00f3n",
            "start": 1355.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "vac\u00edo privatizado",
            "start": 1359.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "totalmente este esfuerzo dirigido por la",
            "start": 1363.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "maestra Berta Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 1367.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "directora general del ispe es apoyado",
            "start": 1369.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por un equipo",
            "start": 1373.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "interinstitucional para obtener",
            "start": 1376.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "resultados reales y concretos para el",
            "start": 1378.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "instituto y la derecho avencia desde",
            "start": 1381.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "2022 que recibimos la instrucci\u00f3n del",
            "start": 1387.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente a la fecha se han",
            "start": 1390.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tenido avances",
            "start": 1393.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "importantes para lo cual en la",
            "start": 1395.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "actualidad se mantienen siete ejes de",
            "start": 1397.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n en los que se contin\u00faa trabajando",
            "start": 1401.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para fortalecer al Iste en esta",
            "start": 1404.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n se propone informar de cada",
            "start": 1409.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "uno de ellos y sus resultados m\u00e1s",
            "start": 1411.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importantes primero la construcci\u00f3n y",
            "start": 1415.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "puesta en marcha de los nuevos",
            "start": 1418.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hospitales el mejoramiento de las",
            "start": 1420.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "unidades",
            "start": 1422.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas las mejoras para el usuario y la",
            "start": 1424.2,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "digitalizaci\u00f3n los servicios integrales",
            "start": 1430.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "subrogados y administrativos no",
            "start": 1433.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sustantivos as\u00ed como la",
            "start": 1436.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de las llamadas",
            "start": 1439.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "Apps y de la recaudaci\u00f3n y ejercicio",
            "start": 1442.36,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eficiente del gasto as\u00ed como importante",
            "start": 1447.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el combate a la",
            "start": 1451.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n iniciamos con la construcci\u00f3n",
            "start": 1453.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y puesta en marcha de los seis nuevos",
            "start": 1456.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hospitales en esta",
            "start": 1459.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diapositiva podemos ver El Avance en la",
            "start": 1462.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de estos",
            "start": 1466.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hospitales resaltando la fecha de",
            "start": 1469.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de cada obra miren ustedes la",
            "start": 1472.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica hospital de Cabo San Lucas",
            "start": 1477.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 concluida el 30 de junio el",
            "start": 1480.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Hospital Regional de alta especialidad",
            "start": 1485.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de Tlajomulco en Jalisco quedar\u00e1 al isco",
            "start": 1488.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el 24 de",
            "start": 1492.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "agosto para el Hospital Regional de alta",
            "start": 1494.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "especialidad de Acapulco tenemos la",
            "start": 1498.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fecha compromiso con el se\u00f1or presidente",
            "start": 1501.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de concluirla el 7 de",
            "start": 1503.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "septiembre tambi\u00e9n el Hospital Regional",
            "start": 1507.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de alta especialidad de Torre\u00f3n que fue",
            "start": 1510.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "visitada el fin de semana por el se\u00f1or",
            "start": 1513.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "presidente se terminar\u00e1 el 26 de julio y",
            "start": 1515.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el hospital general de Tampico",
            "start": 1520.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Tamaulipas concluir\u00e1 el 20 de septiembre",
            "start": 1523.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed y como la cl\u00ednica hospital de",
            "start": 1527.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "palenca en Chiapas que quedar\u00e1 lista el",
            "start": 1530.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "26 de",
            "start": 1533.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "julio para el funcionamiento de los",
            "start": 1535.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hospitales ha sido crucial contar con el",
            "start": 1538.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico necesario Y el personal",
            "start": 1542.24,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "administrativo enfermeras todo todo el",
            "start": 1546.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "personal por eso est\u00e1n en proceso de",
            "start": 1550.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n",
            "start": 1553.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "6553 m\u00e9dicos m\u00e9dic generales",
            "start": 1556.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "especialistas param\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 1559.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "enfermeros as\u00ed como auxiliares de",
            "start": 1562.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "salud enlaces y mandos en este tema",
            "start": 1566.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hemos preparado un video para mostrar",
            "start": 1571.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los avances en cada uno de los seis",
            "start": 1573.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hospitales adelante por",
            "start": 1575.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "favor la transformaci\u00f3n del Iste orienta",
            "start": 1580.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sus esfuerzos en mejorar la atenci\u00f3n a",
            "start": 1583.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sus derechohabientes y reducir los",
            "start": 1585.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tiempos de espera esta transformaci\u00f3n de",
            "start": 1587.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "liste contempla la construcci\u00f3n de seis",
            "start": 1590.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuevas unidades m\u00e9dicas en diferentes",
            "start": 1592.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entidades a la fecha los avances son los",
            "start": 1594.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siguientes Hospital Regional de Torre\u00f3n",
            "start": 1597.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Coahuila 95",
            "start": 1600.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1604.12,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "por. Hospital Regional de Tlajomulco",
            "start": 1610.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Jalisco 89.4",
            "start": 1613.24,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1616.2,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Hospital General de Tampico Tamaulipas",
            "start": 1622.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "76.4",
            "start": 1625.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1628.25,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "por cl\u00ednica hospital de Cabo San Lucas",
            "start": 1633.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "baja California sur 97",
            "start": 1636.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1639.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "por cl\u00ednica hospital de Palenque chiap",
            "start": 1644.96,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "83.1",
            "start": 1649.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1650.73,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "por y Hospital Regional de Acapulco",
            "start": 1656.679,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "Guerrero 70.1",
            "start": 1659.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1663.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "por. los avances son supervisados por el",
            "start": 1667.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1670.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Obrador Nuestro objetivo es ofrecer una",
            "start": 1673.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mejor atenci\u00f3n a los derechohabientes a",
            "start": 1676.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "lograr la transformaci\u00f3n del",
            "start": 1678.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "is por otro lado tambi\u00e9n se ha trabajado",
            "start": 1682.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para mejorar las unidades m\u00e9dicas con",
            "start": 1687.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "las que se cuentan",
            "start": 1690.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "actualmente mientras prevaleci\u00f3 en el",
            "start": 1693.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el modelo neoliberal se dej\u00f3 de",
            "start": 1697.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "invertir en el mantenimiento de las",
            "start": 1701.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas del pa\u00eds en contraste",
            "start": 1703.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "en este gobierno entre 2022 y",
            "start": 1707.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "2023 se destinaron m\u00e1s de",
            "start": 1711.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "2495 millones para el mantenimiento de",
            "start": 1714.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "unidades de las de los tres niveles de",
            "start": 1718.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y de las estancias",
            "start": 1721.64,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "infantiles y en 2022 y a 2024 se tendr\u00e1",
            "start": 1726.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de",
            "start": 1731.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "9610 millones de pesos a adquiriendo",
            "start": 1734.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tom\u00f3grafos mast\u00f3grafo aceleradores",
            "start": 1738.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "lineales entre otros por instrucci\u00f3n del",
            "start": 1741.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "presidente personal de las mesas de",
            "start": 1746.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz de la secretaria de",
            "start": 1749.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "seguridad visit\u00f3 entre el 7 y el 17 de",
            "start": 1751.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 1755.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "288 unidades m\u00e9dicas del Iste en 23",
            "start": 1757.039,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "estados registrando El Avance en los",
            "start": 1761.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "trabajos realizados",
            "start": 1766.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ahora la que sigue en esta gr\u00e1fica",
            "start": 1769.24,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "podemos ver un contraste entre la",
            "start": 1773.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de los gobiernos de Felipe",
            "start": 1776.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto que ni juntos",
            "start": 1778.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "suman lo que el gobierno del presidente",
            "start": 1782.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ha invertido",
            "start": 1784.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en el sistema de salud para los",
            "start": 1788.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "trabajadores del",
            "start": 1791.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Estado realizando una inversi\u00f3n",
            "start": 1793.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica in\u00e9dita",
            "start": 1796.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1799.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "30448 millones de pesos en obras y",
            "start": 1800.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "equipamiento En beneficio de los derecho",
            "start": 1803.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "habientes",
            "start": 1806.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "destac\u00e1ndose un 300 Por m\u00e1s que en la",
            "start": 1808.159,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n anterior la que sigue en",
            "start": 1812.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cuanto a medicamentos e insumos m\u00e9dicos",
            "start": 1816.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comentar que enfrent\u00e1bamos el desabasto",
            "start": 1819.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tajantemente Y actualmente el Centro",
            "start": 1823.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Nacional de",
            "start": 1827.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y las farmacias cuentan con un",
            "start": 1829.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "98 de abasto en el",
            "start": 1832.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Iste la secretaria que encabezo a trav\u00e9s",
            "start": 1835.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de las mesas de paz realiz\u00f3 encuestas a",
            "start": 1839.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "beneficiarios a 7500",
            "start": 1843.96,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los servicios del Iste",
            "start": 1848.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "para conocer si las recetas se surt\u00edan",
            "start": 1851.519,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "completas en 2022 cuando iniciamos hacer",
            "start": 1854.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las encuestas",
            "start": 1858.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mensuales solamente el 62 por de las",
            "start": 1860.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "personas recib\u00eda los medicamentos que le",
            "start": 1863.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eran prescritos de manera",
            "start": 1866.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "completa porcentaje que se ha",
            "start": 1869.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "incrementado gradualmente",
            "start": 1872.679,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "y al mes de mayo el 93 por de los",
            "start": 1874.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "derecho habientes que fueron",
            "start": 1880.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "entrevistados",
            "start": 1882.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh Ya dijeron que les hab\u00edan dado la",
            "start": 1884.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "receta",
            "start": 1888.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "completa Aunque hay a\u00fan retos que",
            "start": 1889.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "atender vamos a seguir trabajando para",
            "start": 1894.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "superarlos reconocemos",
            "start": 1897.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh de manera importante el trabajo y",
            "start": 1899.88,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "esfuerzo del personal del Iste de las",
            "start": 1903.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "personas eh de estructura de confianza",
            "start": 1907.519,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos enfermeras y tambi\u00e9n al",
            "start": 1910.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 1915.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "sindicalizado agradecer mucho a los",
            "start": 1916.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sindicatos del Iste el apoyo y la",
            "start": 1919.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "confianza con este gobierno y pues todos",
            "start": 1922.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "los trabajos han sido",
            "start": 1926.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dirigidos brillantemente por su",
            "start": 1928.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "directora general la maestra Berta",
            "start": 1931.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "alcalde Luj\u00e1n a quien le cedo la palabra",
            "start": 1934.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para continuar con esta",
            "start": 1937.519,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n Muchas gracias con su",
            "start": 1944.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "permiso presidente secretaria pues eh",
            "start": 1946.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con \u00c1nimo de continuar con la",
            "start": 1949.72,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de la secretaria me",
            "start": 1951.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda hablar de las inversiones que",
            "start": 1953.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "se han hecho no nada m\u00e1s en",
            "start": 1954.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "infraestructura en equipamiento y los",
            "start": 1957.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "esfuerzos en Abastos sino tambi\u00e9n",
            "start": 1959.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "respecto a la infraestructura",
            "start": 1961.919,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica Muchas",
            "start": 1965.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gracias Aqu\u00ed podemos ver en esta l\u00e1mina",
            "start": 1967.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una de las grandes debilidades del",
            "start": 1970.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "instituto ten\u00edan que ver tambi\u00e9n con su",
            "start": 1972.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "debilidad en la infraestructura",
            "start": 1974.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica era ental para poder mejorar",
            "start": 1976.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los servicios poder renovar de manera",
            "start": 1979.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "completa La infraestructura digital esto",
            "start": 1982.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "implica sustituir tanto la red del",
            "start": 1984.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "instituto computadoras tel\u00e9fonos",
            "start": 1987.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "impresoras lo que signific\u00f3 una",
            "start": 1990.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 1992.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "238 millones de pesos anuales para su",
            "start": 1994.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "total eh renovaci\u00f3n",
            "start": 1997.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n una de las grandes",
            "start": 2001.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "prioridades del instituto tiene que ver",
            "start": 2005.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "con la digitalizaci\u00f3n estamos",
            "start": 2007.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "convencidos que para mejorar los",
            "start": 2009.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "servicios de salud le tenemos que",
            "start": 2012.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apostar a este tipo de plataformas que",
            "start": 2013.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en principio aqu\u00ed podemos ver los",
            "start": 2017.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "avances una de ellas es una plataforma",
            "start": 2019.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que permite que las citas m\u00e9dicas se",
            "start": 2021.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueden hacer v\u00eda web v\u00eda WhatsApp v\u00eda",
            "start": 2024.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "una aplicaci\u00f3n no que se dise\u00f1\u00f3 tel\u00e9fono",
            "start": 2027.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ya tenemos 93 por de avance con esta",
            "start": 2031.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "plataforma y m\u00e1s de 3000 citas",
            "start": 2034.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "programadas Tambi\u00e9n tenemos una nueva",
            "start": 2037.039,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "plataforma important\u00edsima que tiene que",
            "start": 2039.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ver con la digitalizaci\u00f3n de licencias",
            "start": 2041.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas esto nos permite poder validar",
            "start": 2044.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "las licencias m\u00e9dicas que emiten nuestro",
            "start": 2047.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico ya que hab\u00eda",
            "start": 2050.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "antecedentes preocupantes de corrupci\u00f3n",
            "start": 2052.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en este rubro y esto permite que se",
            "start": 2054.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "puedan validar No nada m\u00e1s por el",
            "start": 2057.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Instituto sino tambi\u00e9n por las propias",
            "start": 2059.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dependencias y entidades cuenta con un",
            "start": 2061.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo QR que permite verificar esta",
            "start": 2064.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "validez y podemos informar que ya vamos",
            "start": 2066.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "al 82 por de Avance en esta plataforma y",
            "start": 2069.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una tercera important\u00edsima que es la",
            "start": 2073.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "plataforma que hemos denominado",
            "start": 2076.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "amates esta plataforma que es para todas",
            "start": 2078.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "las unidades de primer nivel permiten",
            "start": 2081.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "emitir recetas electr\u00f3nicas y tambi\u00e9n",
            "start": 2084.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "poder contar con un expediente cl\u00ednico",
            "start": 2087.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico No aqu\u00ed tambi\u00e9n en esta",
            "start": 2090.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "plataforma se comparte informaci\u00f3n sobre",
            "start": 2092.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la agenda m\u00e9dica notas m\u00e9dicas",
            "start": 2095.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico en general los archivos de",
            "start": 2098.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "laboratorio imagen y podemos informar",
            "start": 2100.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ya vamos al",
            "start": 2103.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "57 por de Avance en esta plataforma muy",
            "start": 2105.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importante porque el tema de las recetas",
            "start": 2109.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicas est\u00e1n tambi\u00e9n vinculadas un",
            "start": 2111.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mejor control del abasto de medicamentos",
            "start": 2114.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "siguiente y tambi\u00e9n ha habido avances ya",
            "start": 2118.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo mencionaba en la secretaria muy",
            "start": 2121.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "importantes para fortalecer uno de los",
            "start": 2123.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "activos no fundamentales yo dir\u00eda el",
            "start": 2126.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "principal del instituto que es su",
            "start": 2129.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico se ha contratado no en",
            "start": 2131.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos dos a\u00f1os podemos ver en esta",
            "start": 2135.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica sobre todo en el a\u00f1o 2023 a",
            "start": 2137.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "6090 personas no de personal m\u00e9dico en",
            "start": 2141.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2024 llevamos",
            "start": 2144.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "3788 pero todav\u00eda tenemos pendiente la",
            "start": 2148.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de",
            "start": 2151.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "7552 m\u00e1s para los nuevos hospitales no",
            "start": 2153.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acabar de tratar el personal de nuevos",
            "start": 2156.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hospitales y los servicios de",
            "start": 2158.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n tanto en personal de",
            "start": 2160.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda auxiliar en la salud",
            "start": 2163.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "param\u00e9dica m\u00e9dico especialista y m\u00e9dica",
            "start": 2165.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en este tema de personal m\u00e9dico agregar",
            "start": 2169.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se ha hecho un esfuerzo fundamental",
            "start": 2171.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por transparentar la asignaci\u00f3n de",
            "start": 2174.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "plazas en el instituto y las",
            "start": 2176.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "contrataciones entre otras cosas se",
            "start": 2178.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tienen publicadas hoy en d\u00eda tanto los",
            "start": 2180.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "boletines para las plazas como las",
            "start": 2182.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bolsas de trabajo lo que le ha dotado de",
            "start": 2184.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "much\u00edsima trans arencia Y s\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2186.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "agregar que nos gustar\u00eda reconocer no a",
            "start": 2189.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los sindicatos al sindicato mayoritario",
            "start": 2191.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "principalmente por su apoyo en este",
            "start": 2194.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "rubro tan importante",
            "start": 2196.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siguiente y otro rubro important\u00edsimo",
            "start": 2198.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "donde podemos ver los avances que tiene",
            "start": 2201.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que ver No nada m\u00e1s con contar con m\u00e1s",
            "start": 2204.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personal sino con formar nuevos",
            "start": 2207.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "especialistas ustedes saben que una de",
            "start": 2209.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las debilidades de nuestro sistema de",
            "start": 2211.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "salud tiene que ver justamente no con",
            "start": 2213.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las ades para conseguir los",
            "start": 2216.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "especialistas necesarios no y en general",
            "start": 2218.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como este tema se abandon\u00f3 por muchos",
            "start": 2221.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os aqu\u00ed podemos ver en esta gr\u00e1fica",
            "start": 2223.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se han aumentado las becas para",
            "start": 2226.079,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "residentes No desde 2023 ya se ten\u00edan no",
            "start": 2228.839,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "7759 residentes en el 2024",
            "start": 2234.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "7992 lo que se compara con C\u00f3mo tomamos",
            "start": 2239.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente las becas",
            "start": 2242.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "1727 Lo que implica Un aumento de",
            "start": 2244.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "360 por de m\u00e9dicos residentes en estos",
            "start": 2248.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2252.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "siguiente y algo fundamental que tiene",
            "start": 2253.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que ver con lo que ya mencionaba la",
            "start": 2256.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "secretaria al inicio de esta",
            "start": 2258.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n no que es la problem\u00e1tica",
            "start": 2259.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sobre la privatizaci\u00f3n silenciosa que se",
            "start": 2262.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "vivi\u00f3 en el instituto y su",
            "start": 2265.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desmantelamiento por muchos a\u00f1os este",
            "start": 2267.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desmantelamiento ten\u00eda distintas caras y",
            "start": 2270.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una de ellas ten\u00eda que ver justamente",
            "start": 2273.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con la contrataci\u00f3n de servicios",
            "start": 2276.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "integrales es decir la entrega a manos",
            "start": 2278.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de privados de estos servicios de salud",
            "start": 2281.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fundamentales en nuestros hospitales y",
            "start": 2284.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en nuestras unidades de salud se ha",
            "start": 2287.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hecho un esfuerzo muy importante un",
            "start": 2290.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "esfuerzo tit\u00e1nico para poder recuperar",
            "start": 2292.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda de esos servicios para",
            "start": 2295.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poderlos brindar con mejor calidad y",
            "start": 2298.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "podemos informar el d\u00eda de hoy que",
            "start": 2300.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del servicio de imagenolog\u00eda que",
            "start": 2302.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya se ten\u00eda nacionalizado no hay avances",
            "start": 2305.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "fundamentales y ya estamos con las",
            "start": 2309.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compras de equipo contrataci\u00f3n de",
            "start": 2312.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "personal y todo el plan de",
            "start": 2314.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n en proceso con con cuatro",
            "start": 2316.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e1s que es el de hemodinamia",
            "start": 2319.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "anestesia laboratorio cl\u00ednico y banco de",
            "start": 2322.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sangre tenemos ya encaminado dos",
            "start": 2326.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e1s que son los de endoscop\u00eda",
            "start": 2329.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y osteos\u00edntesis para despu\u00e9s que se",
            "start": 2331.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueda terminar con los \u00faltimos tres que",
            "start": 2334.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ten\u00edan en este no eh en esta",
            "start": 2336.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica esto ha implicado por ejemplo",
            "start": 2339.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en el caso de himod dinamia la",
            "start": 2342.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 30 salas de hemodinamia",
            "start": 2343.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fundamentales no que est\u00e1n ahorita en",
            "start": 2346.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "proceso la instalaci\u00f3n de equipo de",
            "start": 2349.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00daltima Generaci\u00f3n que la parte de la",
            "start": 2351.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica es que cont\u00e1bamos con",
            "start": 2354.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "equipo obsoleto que brindaban los",
            "start": 2355.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "privados y un ahorro important\u00edsimo de",
            "start": 2357.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 60 por que se ha logrado con",
            "start": 2361.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "negociaciones transparentes de alto",
            "start": 2363.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nivel con fabricant an directamente",
            "start": 2365.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "siguiente y el caso otra cara de la",
            "start": 2369.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n pues tiene que ver con la",
            "start": 2372.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "compra no de estas asociaciones",
            "start": 2375.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablico-privadas la adquisici\u00f3n de",
            "start": 2379.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hospitales que eran manejados por",
            "start": 2381.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "privados lo que hemos conocido como las",
            "start": 2383.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Apps aqu\u00ed ya se informado no que el Iste",
            "start": 2385.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cuenta con cuatro hospitales en esta",
            "start": 2388.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "categor\u00eda que es el de Tabasco el",
            "start": 2391.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hospital general Daniel gurr\u00eda el de",
            "start": 2393.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida el de Ciudad de M\u00e9xico en Tl\u00e1huac",
            "start": 2396.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y el de Nayarit el aqu Aquiles calle",
            "start": 2398.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez podemos informar el d\u00eda de hoy y",
            "start": 2400.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nos gustar\u00eda reconocer a la empresa",
            "start": 2404.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "prodemex no porque ya hemos logrado",
            "start": 2406.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "avanzar con la compra de el primer eh",
            "start": 2409.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hospital p\u00fablico privado con la primer",
            "start": 2413.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "parte es decir la primer firma del",
            "start": 2415.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "convenio que permiti\u00f3 que el Instituto",
            "start": 2417.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueda pagar el cr\u00e9dito de manobras que",
            "start": 2421.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda estamos ya encaminados a poder",
            "start": 2424.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "conclu inu ir esta transici\u00f3n en el caso",
            "start": 2426.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de Tabasco no entonces un reconocimiento",
            "start": 2428.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a la empresa por su voluntad ha habido",
            "start": 2432.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "avances importantes en el caso de M\u00e9rida",
            "start": 2434.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y muy importante en la empresa gia y muy",
            "start": 2437.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importante Pues que podamos avanzar con",
            "start": 2440.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las otras dos todav\u00eda las negociaciones",
            "start": 2442.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en proceso en el caso de tlagua",
            "start": 2444.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con la empresa szir y en el caso de",
            "start": 2447.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Nayarit con la empresa imex estos la",
            "start": 2449.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de estos cuatro hospitales",
            "start": 2453.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sumados a los seis hospitales que ya",
            "start": 2455.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mencionaba la secretaria en un principio",
            "start": 2458.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "van a permitir fortalecer de manera",
            "start": 2460.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "important\u00edsima los servicios de salud en",
            "start": 2463.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestro instituto Muchas gracias Aqu\u00ed le",
            "start": 2466.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "doy la palabra a nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 2468.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Armando muy buenos d\u00edas presidente con",
            "start": 2475.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "su autorizaci\u00f3n a continuaci\u00f3n vamos a",
            "start": 2478.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presentar los avances y resultados que",
            "start": 2480.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se han obtenido en materia de combate a",
            "start": 2483.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y la impunidad al interior",
            "start": 2486.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del Iste en primer lugar comentar que",
            "start": 2489.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bajo el liderazgo de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2492.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana en",
            "start": 2494.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el Iste se",
            "start": 2497.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "detectaron diversas pr\u00e1cticas",
            "start": 2499.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "irregulares es decir un saqueo y",
            "start": 2502.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n a patrimonio del instituto a",
            "start": 2505.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del desv\u00edo de recursos sobornos",
            "start": 2508.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "laudos irregulares doble pago de",
            "start": 2511.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "facturas entre otras actividades",
            "start": 2513.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas",
            "start": 2516.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ante esto atendiendo a la instrucci\u00f3n",
            "start": 2517.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidencial es como se integr\u00f3 este",
            "start": 2519.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 2522.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "multidisciplinario para investigar y",
            "start": 2523.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atribuir responsabilidades tanto de tipo",
            "start": 2526.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "administrativo pero tambi\u00e9n Fiscales",
            "start": 2529.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "penales como se ve en el diagrama eh",
            "start": 2532.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "encabeza la Secretar\u00eda de Seguridad y",
            "start": 2535.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana el Iste la",
            "start": 2538.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica la",
            "start": 2541.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda fiscal de la federaci\u00f3n y",
            "start": 2543.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en el marco del respeto de la autonom\u00eda",
            "start": 2545.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2548.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda",
            "start": 2550.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "especializada para el combate a la",
            "start": 2553.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es como este grupo al d\u00eda de",
            "start": 2555.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hoy presentamos un primer resultado y es",
            "start": 2558.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el siguiente se han recuperado",
            "start": 2561.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "1877 millones de pesos a trav\u00e9s de actos",
            "start": 2564.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de fiscalizaci\u00f3n y procedimientos",
            "start": 2568.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "administrativos al interior de la",
            "start": 2571.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica como se ve en pantalla",
            "start": 2573.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 200 7",
            "start": 2575.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "investigaciones 731 sanciones",
            "start": 2577.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas a servidores p\u00fablicos y no",
            "start": 2581.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "menos relevante es 114 sanciones tambi\u00e9n",
            "start": 2584.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a licitantes contratistas y proveedores",
            "start": 2588.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la siguiente de favor es por un lado la",
            "start": 2592.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parte administrativa pero tambi\u00e9n como",
            "start": 2595.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "adelant\u00e9 del lado de responsabilidades",
            "start": 2597.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Fiscales y penales informar que se han",
            "start": 2599.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "generado 714 acciones contra empresas",
            "start": 2602.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos refer\u00ed Vimos a vistas auditor\u00edas",
            "start": 2606.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "procedimientos Fiscales as\u00ed como de",
            "start": 2609.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "procedimientos de investigaci\u00f3n de tipo",
            "start": 2612.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "financiera a trav\u00e9s de las instituciones",
            "start": 2615.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que ven en este segundo cuadro como el",
            "start": 2617.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "propio servicio de administraci\u00f3n",
            "start": 2620.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tributaria la procuradur\u00eda fiscal el IMS",
            "start": 2622.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "entre otras ese por un lado comentar",
            "start": 2625.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la audiencia que se identific\u00f3",
            "start": 2629.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "al interior del Iste un modelo criminal",
            "start": 2632.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "En complicidad de trabajadores en activo",
            "start": 2635.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "extrabajadores del Iste abogados",
            "start": 2639.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "particulares y la propia junta laboral",
            "start": 2642.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Federal es decir la junta Federal de",
            "start": 2644.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n arbitraje que careciendo de",
            "start": 2646.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "competencia en materia pensionaria de",
            "start": 2649.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "manera ilegal incrementaba las pensiones",
            "start": 2652.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto desde luego eh implica la",
            "start": 2656.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "atribuci\u00f3n y generaci\u00f3n de una",
            "start": 2658.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "responsabilidad de tipo penal eh",
            "start": 2660.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comentar que esta actividad il\u00edcita",
            "start": 2663.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "provoc\u00f3 un da\u00f1o al erario por m\u00e1s de",
            "start": 2666.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "15,000 millones de pesos en perjuicio de",
            "start": 2669.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la derecho avencia y del propio Iste",
            "start": 2672.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ante esta situaci\u00f3n queremos informar",
            "start": 2675.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los resultados concretos al d\u00eda de hoy",
            "start": 2677.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tenemos particularmente 57 denuncias",
            "start": 2681.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "penales que hayan sido presentadas y en",
            "start": 2684.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite ante la propia fiscal\u00eda general",
            "start": 2686.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica que ha implicado",
            "start": 2689.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "3233 personas denunciadas ante la propia",
            "start": 2694.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda esto ha derivado al d\u00eda de hoy",
            "start": 2698.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en 17 carpetas de investigaci\u00f3n que ya",
            "start": 2700.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "han sido judicializadas ante el poder",
            "start": 2704.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "judicial Federal Lo que implica que ya",
            "start": 2707.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "directamente 27 personas en breve",
            "start": 2710.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n eh enfrentando un procedimiento",
            "start": 2713.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de tipo penal ya en lo particular cinco",
            "start": 2716.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "personas han sido vinculadas y enfrentan",
            "start": 2719.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el proceso penal por Estas actividades",
            "start": 2723.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas ante el poder judicial federal",
            "start": 2725.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n comentar que se",
            "start": 2728.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fren\u00f3 particularmente el pago ilegal de",
            "start": 2730.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pensiones en el orden de",
            "start": 2734.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "7153 millones de pesos y de la mano con",
            "start": 2736.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ello tambi\u00e9n se evit\u00f3 el cobro ilegal de",
            "start": 2739.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pensiones en",
            "start": 2742.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "1398 cheques que era inminente su",
            "start": 2744.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entrega de forma irregular y se lograron",
            "start": 2747.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "asegurar protegiendo tambi\u00e9n el",
            "start": 2749.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "patrimonio del instituto en 1188",
            "start": 2751.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "millones que sumados a los 7153",
            "start": 2755.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "significa un ahorro y protecci\u00f3n al",
            "start": 2758.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "patrimonio del instituto alrededor de",
            "start": 2760.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "8341 millones de pesos es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 2763.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente bueno independientemente de",
            "start": 2777.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de toda esta reforma integral que se ha",
            "start": 2780.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "llevado a cabo",
            "start": 2785.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 2787.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de",
            "start": 2788.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "varias dependencias del Gobierno",
            "start": 2790.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Federal con la coordinaci\u00f3n de Rosa yela",
            "start": 2794.119,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez imag\u00ednense c\u00f3mo estaba la",
            "start": 2798.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que le pedimos a la secretaria",
            "start": 2803.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 2806.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana que nos",
            "start": 2807.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ayudara a coordinar el esfuerzo para",
            "start": 2811.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "limpiar y recuperar rescatar al",
            "start": 2814.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Iste porque de las instituciones de",
            "start": 2819.68,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "salud era sin duda la m\u00e1s",
            "start": 2824.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "destruida la",
            "start": 2829.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "privatizaron en",
            "start": 2831.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pedacitos",
            "start": 2834.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2836.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 2837.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cundida",
            "start": 2840.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "infectada de",
            "start": 2842.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y ya",
            "start": 2844.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "avanzado pero quiero destacar aqu\u00ed Bueno",
            "start": 2848.079,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "la labor de la maestra Berta",
            "start": 2853.8,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "alcalde como directora y de todo un",
            "start": 2858.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 2863.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de lo dije varias",
            "start": 2864.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "dependencias que nos han acompa\u00f1ado",
            "start": 2867.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente nos reunimos y vamos",
            "start": 2871.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "evaluando hay",
            "start": 2874.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2878.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "elemento",
            "start": 2880.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "central que se le llama nacionalizar los",
            "start": 2882.48,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "servicios de salud del",
            "start": 2888.599,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "Iste que m\u00e1s que",
            "start": 2893.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2897.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es volver de",
            "start": 2899.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nuevo lo p\u00fablico hacer p\u00fablico",
            "start": 2901.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "lo que se privatiz\u00f3 que se vuelva a",
            "start": 2907.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "convertir en p\u00fablico porque hab\u00edan",
            "start": 2911.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "privatizado",
            "start": 2916.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos estaba privatizadas",
            "start": 2918.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ambulancias",
            "start": 2922.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "camillas",
            "start": 2925.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se privatizaron",
            "start": 2927.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 2931.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo y detr\u00e1s",
            "start": 2934.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2939.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 2941.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2944.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos incluso de quienes hab\u00edan",
            "start": 2946.559,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "trabajado en el Iste directores del Iste",
            "start": 2951.76,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "y altos funcionarios Entonces se est\u00e1",
            "start": 2956.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "integrando de",
            "start": 2962.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuevo se est\u00e1 regres",
            "start": 2964.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a que sea una instituci\u00f3n p\u00fablica eso es",
            "start": 2967.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "muy importante lo otro Es que en ese",
            "start": 2972.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "marco se",
            "start": 2976.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando acuerdos con",
            "start": 2978.96,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de contratos que se",
            "start": 2982.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 2988.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para tener servicios de hospitales",
            "start": 2990.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "privados tambi\u00e9n es una su",
            "start": 2994.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n les",
            "start": 2998.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "llaman asociaciones",
            "start": 3000.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas privadas pero",
            "start": 3003.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "realmente lo",
            "start": 3006.2,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Era muy poco todo era privado o",
            "start": 3008.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "se privatizan las",
            "start": 3017.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ganancias",
            "start": 3021.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y se socializaban",
            "start": 3023.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "las p\u00e9rdidas no",
            "start": 3026.799,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "eh Quiero agradecer",
            "start": 3029.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a los empresarios de la salud que en",
            "start": 3034.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "otras circunstancias lograron estos",
            "start": 3038.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contratos Hablando en",
            "start": 3041.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "plata muy favorables para",
            "start": 3044.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ellos de los contratos que se conocen",
            "start": 3047.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3050.76,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "leoninos porque un servicio en un",
            "start": 3053.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 3057.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh significaba pagar a\u00f1o con a\u00f1o una",
            "start": 3058.72,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "renta y en 20 a\u00f1os ese",
            "start": 3064.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hospital iba a recibir",
            "start": 3068.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "c 6000 millones de",
            "start": 3071.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3076.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces se plante\u00f3 A",
            "start": 3078.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ver vamos a",
            "start": 3081.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comprar los",
            "start": 3085.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hospitales no vamos al",
            "start": 3088.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pleito porque se",
            "start": 3091.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pod\u00eda suspender el",
            "start": 3094.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contrato decir es un",
            "start": 3097.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "abuso a todas",
            "start": 3101.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "luces vamos a suspender el contrato",
            "start": 3105.079,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "y se opt\u00f3 mejor por llegar a arreglos",
            "start": 3110.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Y hasta",
            "start": 3117.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ahora pr\u00e1cticamente",
            "start": 3119.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos los empresarios han",
            "start": 3122.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aceptado y un",
            "start": 3125.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "instituto de",
            "start": 3128.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Hacienda el encargado de los",
            "start": 3131.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aval\u00faos ya",
            "start": 3134.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 Cu\u00e1nto cuestan los",
            "start": 3136.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hospitales y vamos a",
            "start": 3139.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comprar nueve hospitales todos los que",
            "start": 3142.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3146.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ten\u00edan contratados de esta",
            "start": 3148.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3151.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nueve se van a dejar pagados se",
            "start": 3153.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "recuperan tanto para el Iste como para",
            "start": 3158.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el seguro ordinario y",
            "start": 3162.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el es bienestar son los nueve",
            "start": 3165.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ustedes tienen cuatro",
            "start": 3170.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y quiero hacerles a los",
            "start": 3174.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 3179.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de estos servicios de",
            "start": 3181.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "salud Porque",
            "start": 3184.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aceptaron los",
            "start": 3188.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "acuerdos entendieron de que son otros",
            "start": 3191.68,
            "duration": 12.8
        },
        {
            "text": "tiempos no eh nos fuimos al pleito no",
            "start": 3196.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Se",
            "start": 3207.799,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "cerraron",
            "start": 3209.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sino se busc\u00f3 el",
            "start": 3211.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acuerdo hay un caso de los nu hospitales",
            "start": 3217.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hay tres",
            "start": 3220.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3223.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "empresa que",
            "start": 3225.76,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "dirige o cuyo presidente es Olegario",
            "start": 3228.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez y",
            "start": 3235.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3238.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agradecerle",
            "start": 3241.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l",
            "start": 3243.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 ya de estos cuatro hay uno no de",
            "start": 3245.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 3251.72,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "empresa que ya se firm\u00f3 el acuerdo y con",
            "start": 3255.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el seguro social hay",
            "start": 3259.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "dos que tambi\u00e9n ya se se ha avanzado",
            "start": 3263.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y pues hay",
            "start": 3268.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3270.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 3272.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Porque si nos vamos",
            "start": 3274.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a el",
            "start": 3278.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pleito",
            "start": 3279.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pues se iba a llevar mucho tiempo no",
            "start": 3281.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "resolv\u00ed y esto fue lo mejor un",
            "start": 3287.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "acuerdo Entonces se est\u00e1 fortaleciendo",
            "start": 3291.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "estructura hospitalaria del Iste Eh Esto",
            "start": 3296.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "En beneficio de todos los trabajadores",
            "start": 3301.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una buena",
            "start": 3304.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh noticia",
            "start": 3306.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para maestros para trabajadores",
            "start": 3308.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "oficinistas",
            "start": 3312.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh Para todos los derechohabientes del",
            "start": 3314.92,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "Iste es que van a poder atenderse en las",
            "start": 3319.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "11000",
            "start": 3325.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas o centros de salud de",
            "start": 3327.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "primer nivel del IMS",
            "start": 3330.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bienestar porque el Iste no",
            "start": 3333.88,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "tiene cl\u00ednicas en todo el pa\u00eds s tiene",
            "start": 3337.359,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas 11",
            "start": 3344.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "118",
            "start": 3348.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero si un maestro trabaja en la monta\u00f1a",
            "start": 3350.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de Guerrero",
            "start": 3355.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "o en",
            "start": 3357.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3359.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Sierra Norte Sierra Ju\u00e1rez",
            "start": 3360.599,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "Oaxaca pues puede ser que no tenga cerca",
            "start": 3364.319,
            "duration": 13.161
        },
        {
            "text": "una cl\u00ednica del Iste pero s\u00ed puede tener",
            "start": 3371.44,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "cerca un centro de salud que son",
            "start": 3377.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "11000 en todo el pa\u00eds entonces ah\u00ed",
            "start": 3382.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pueden atenderse \u00e9l sus familiares en un",
            "start": 3385.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "primer",
            "start": 3390.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n porque va a haber",
            "start": 3391.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico de lunes a",
            "start": 3394.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "domingo en esos",
            "start": 3397.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh centros de salud es parte del plan",
            "start": 3400.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para garantizar el derecho a la salud al",
            "start": 3404.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pueblo entonces esa es buena noticia de",
            "start": 3407.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que van a tener esa atenci\u00f3n de primer",
            "start": 3410.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "nivel la otra buena",
            "start": 3415.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "noticia es que",
            "start": 3417.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se van a",
            "start": 3420.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "integrar ciertos servicios por ejemplo",
            "start": 3423.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "urgencias",
            "start": 3427.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh sea derecho abiente o no tenga",
            "start": 3430.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "seguridad social o no puede ir a un",
            "start": 3434.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "hospital del Iste a un hospital del",
            "start": 3438.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "minestar o a un hospital del",
            "start": 3441.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 3445.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "urgencia para cualquier",
            "start": 3446.92,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ciudadano dos",
            "start": 3449.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3452.49,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3453.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "infartos que es la principal causa de",
            "start": 3455.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "muerte en el pa\u00eds",
            "start": 3459.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "igual es un",
            "start": 3463.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "acuerdo Se",
            "start": 3465.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "atiende en cualquier hospital y estamos",
            "start": 3467.559,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "ampliando al doble las alas de modin",
            "start": 3471.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3477.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "doble para salvar",
            "start": 3479.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "vidas",
            "start": 3483.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 3485.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tercero tiene que",
            "start": 3488.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ver cuarto tiene que ver con enfermos de",
            "start": 3493.559,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "diabetes hemodi\u00e1lisis",
            "start": 3499.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh",
            "start": 3504.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en el Iste en el seguro en cualquier",
            "start": 3506.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hospital todo",
            "start": 3510.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gratuito",
            "start": 3513.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y el quinto servicio",
            "start": 3516.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "integrado es la atenci\u00f3n a",
            "start": 3519.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh enfermos de",
            "start": 3523.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer ah\u00ed no hay distinci\u00f3n ah\u00ed vamos a",
            "start": 3526.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "a unirnos todos para dar estos servicios",
            "start": 3532.559,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en su momento vamos a informar",
            "start": 3536.48,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "no solo de la inversi\u00f3n que ya aqu\u00ed se",
            "start": 3542.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que ha sido bastante",
            "start": 3545.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "suficiente que se justifica no es gasto",
            "start": 3548.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3551.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n sino lo que ha significado la",
            "start": 3553.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "infraestructura cu\u00e1nto hemos crecido",
            "start": 3556.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "infraestructura y en",
            "start": 3558.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "equipos toda la sustituci\u00f3n de equipos",
            "start": 3560.52,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "que no ten\u00eda en el caso del Iste por eso",
            "start": 3565.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "decidimos estar aqu\u00ed y vamos a estarles",
            "start": 3570.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "informando para que antes de que",
            "start": 3573.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "concluya",
            "start": 3576.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el gobierno que",
            "start": 3578.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "represento podamos dejar ya un sistema",
            "start": 3582.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de salud bastante bastante mejor en el",
            "start": 3585.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Iste eso les quer\u00eda yo comentar qued\u00f3",
            "start": 3589.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pendiente el compa\u00f1ero",
            "start": 3594.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "S\u00ed justamente este tema de la tormenta",
            "start": 3600.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tropical tambi\u00e9n pero s\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 3601.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comenzar el presidente Carlos Guzm\u00e1n de",
            "start": 3603.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Aba noticias para servirle de inicio con",
            "start": 3605.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "lo que mencion\u00f3 la de ayer sobre el tema",
            "start": 3608.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la Reforma",
            "start": 3611.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "judicial hablaba incluso de que se",
            "start": 3612.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "podr\u00eda nombrar mediante este tema del",
            "start": 3615.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "voto popular jueces afines al narco",
            "start": 3617.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desen ellos",
            "start": 3621.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n el d\u00eda de ayer Queen Salazar",
            "start": 3622.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sobre el tema del aguacate que",
            "start": 3625.96,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "mencionaba sali\u00f3 con una carta en la",
            "start": 3626.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "cual mencionaba de que pues el gobierno",
            "start": 3628.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos no va a reactivar la",
            "start": 3630.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n de aguacate hasta que se",
            "start": 3632.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "garantice la seguridad de su personal",
            "start": 3634.16,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en esta parte de Tierra",
            "start": 3635.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "caliente y tambi\u00e9n en el tema de la",
            "start": 3637.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "justicia es importante lo que ayer pas\u00f3",
            "start": 3639.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "eh en el Wal Center de la Ciudad de",
            "start": 3641.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con la reuni\u00f3n de los",
            "start": 3644.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "legisladores electos con la presidenta",
            "start": 3645.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "shen eh nosotros que fuimos a los",
            "start": 3648.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00edtines a las eh de la doctora no a",
            "start": 3651.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos en lo personal fui a varios pero",
            "start": 3654.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en todos hasta yo en mis adentros hac\u00eda",
            "start": 3657.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la burla la doctora sheman siempre",
            "start": 3659.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preguntaba a la gente Eh quieren reforma",
            "start": 3662.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al poder judicial levantaban la mano y",
            "start": 3665.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la frase que ya mencionaba el aprobado",
            "start": 3668.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aprobado todo lo que es el tema de la",
            "start": 3671.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Reforma judicial reforma salud reforma",
            "start": 3673.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las que tiene del plan c la gente las",
            "start": 3675.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aprobaba un\u00e1nimemente Esto va de acuerdo",
            "start": 3678.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con lo que dec\u00eda este Lis de la encuesta",
            "start": 3680.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que presentaron aqu\u00ed es preguntarles de",
            "start": 3682.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inicio inicio esos tres temas que son",
            "start": 3685.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "seguridad y eso obviamente tiene que ver",
            "start": 3687.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con la cuesti\u00f3n de la Reforma judicial",
            "start": 3690.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3691.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bueno en el caso",
            "start": 3693.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de la opini\u00f3n de la DEA Pues yo creo",
            "start": 3697.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que se toma en cuenta",
            "start": 3702.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no su punto de vista Pero",
            "start": 3705.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3709.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deben actuar con pruden",
            "start": 3713.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "porque M\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 3721.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "independiente y para decirlo",
            "start": 3725.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "coloquialmente",
            "start": 3728.16,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pero con todo respeto Qui\u00e9nes son",
            "start": 3730.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ellos para",
            "start": 3736.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "decidir sobre",
            "start": 3738.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "asuntos que corresponden a los mexicanos",
            "start": 3741.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes autoriz\u00f3 a",
            "start": 3746.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ellos a meter su",
            "start": 3751.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cuchara en asuntos",
            "start": 3755.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nuestros Es como si yo doy una",
            "start": 3760.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 3768.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sobre Por qu\u00e9 no informan",
            "start": 3771.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sobre la ampliaci\u00f3n de los plazos para",
            "start": 3781.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "juzgar a Garc\u00eda",
            "start": 3785.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Luna des despu\u00e9s de que despu\u00e9s de que",
            "start": 3789.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ya llevan no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo dando",
            "start": 3792.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "largas y largas y largas y largas pero",
            "start": 3795.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues no me corresponde",
            "start": 3798.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no meterme en eso de",
            "start": 3800.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tienen ellos sus",
            "start": 3806.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "procedimientos Entonces nada m\u00e1s que",
            "start": 3810.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sean m\u00e1s",
            "start": 3813.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "prudentes m\u00e1s",
            "start": 3816.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "respetuosos y lo decimos",
            "start": 3819.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en buen",
            "start": 3824.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "plan como cuates",
            "start": 3831.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo del aguacate lo tenemos que",
            "start": 3838.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "resolver llevamos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 3842.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "con el presidente biden con el embajador",
            "start": 3846.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3851.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Salazar",
            "start": 3853.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "seguramente en estos",
            "start": 3855.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "d\u00edas se va a llevar a cabo una reuni\u00f3n",
            "start": 3857.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "le voy a pedir a la secretaria de",
            "start": 3861.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 3864.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Alicia barza de que busca el",
            "start": 3866.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "embajador y que",
            "start": 3871.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3874.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se resuelva este asunto si ellos sienten",
            "start": 3875.68,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "que hay amenazas para sus",
            "start": 3880.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "inspectores busquemos",
            "start": 3885.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "protegerlos como siempre lo hemos hecho",
            "start": 3889.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y ayudarlos en su funci\u00f3n",
            "start": 3891.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "pero que no se tomen medidas",
            "start": 3896.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "unilaterales que no",
            "start": 3901.279,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corresponden a la buena",
            "start": 3903.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que llevamos a cabo una",
            "start": 3907.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de",
            "start": 3910.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "amistad De Socios",
            "start": 3911.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "comerciales Entonces no va a",
            "start": 3915.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 3919.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema no va a haber pleito",
            "start": 3921.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "al contrario le agradecemos mucho al",
            "start": 3926.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidente biden por el anuncio de",
            "start": 3929.48,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ayer a\u00fan con sus limitaciones pues",
            "start": 3933.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "ya las parejas no de estadounidenses",
            "start": 3938.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3942.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se van a poder",
            "start": 3944.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3949.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "regularizar despu\u00e9s de 10 a\u00f1os de estar",
            "start": 3951.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "juntos casados y lo mismo a sus hijos a",
            "start": 3953.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 3957.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "familias Se",
            "start": 3959.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "benefician",
            "start": 3961.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como 400",
            "start": 3963.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "500,000 mexicanos con esa",
            "start": 3967.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "medida y luego tambi\u00e9n a\u00fan con",
            "start": 3971.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "limitaciones se regulariza a los j\u00f3venes",
            "start": 3976.24,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "que estudian all\u00e1 terminan eh",
            "start": 3980.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "una carrera de",
            "start": 3985.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 3991.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "universitario de",
            "start": 3993.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "posgrado y se pueden quedar ya Y obtener",
            "start": 3995.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 3999.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "nacionalidad su doble nacionalidad",
            "start": 4000.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque no dejan de ser mexicanos",
            "start": 4003.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Entonces eso fue muy",
            "start": 4007.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "bueno tan fue muy",
            "start": 4009.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bueno que",
            "start": 4012.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4017.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "precandidato nuestro",
            "start": 4019.0,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "amigo s Donald Trump este se",
            "start": 4021.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "opuso entonces quiere decir que si fue",
            "start": 4029.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "buena la",
            "start": 4032.039,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "medida y ya el",
            "start": 4036.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "presidente biden est\u00e1 cumpliendo no con",
            "start": 4039.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4043.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente Trump pues est\u00e1 en su papel",
            "start": 4045.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nosotros lamos buenas",
            "start": 4048.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "relaciones con los dos y desde luego la",
            "start": 4050.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n formal institucional es con el",
            "start": 4054.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 4058.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente tema de la cuesti\u00f3n judicial",
            "start": 4060.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente Pues s\u00ed ser\u00eda importante que",
            "start": 4063.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "diera su opini\u00f3n respecto a lo que pas\u00f3",
            "start": 4065.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en el c\u00f3nclave de morena y aliados",
            "start": 4067.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Pues b\u00e1sicamente la doctora sham la",
            "start": 4070.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidenta sham fue Pues a pedir cerrar",
            "start": 4072.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "filas justamente con el tema de la",
            "start": 4076.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Reforma obviamente va a haber los foros",
            "start": 4077.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya se convocaron para el d\u00eda de ma bueno",
            "start": 4079.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy en la permanente se va a",
            "start": 4081.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "votar que se convoque a los foros pero",
            "start": 4083.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "S\u00ed ser\u00eda bueno que usted como presidente",
            "start": 4085.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y obviamente l\u00edder en mucha medida de de",
            "start": 4087.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "todo esto del plan c pues diera su",
            "start": 4089.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto le mencionaba dec\u00eda",
            "start": 4090.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la encuesta de lis varias incluyendo la",
            "start": 4093.2,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de la de masive cer que mencionan que s\u00ed",
            "start": 4096.159,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es necesario una reforma al al poder",
            "start": 4100.239,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "judicial sin embargo eh mucha gente ve a",
            "start": 4101.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo los foros como que podr\u00eda doblar las",
            "start": 4105.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "manos ah\u00ed eh morena los senadores",
            "start": 4108.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diputados de morena con respecto a lo",
            "start": 4111.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que se pretende con el plan c la gente",
            "start": 4113.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "di un mandato que pide que se reforme el",
            "start": 4115.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "poder judicial pide que se haga lo que",
            "start": 4117.719,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "usted hizo el 5 de febrero Pero sin",
            "start": 4119.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "embargo pues suenan muchas voces hay",
            "start": 4121.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muchas estiras de aflojes S\u00ed ser\u00eda bueno",
            "start": 4123.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "que nos diera su punto de vista al",
            "start": 4125.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "respecto bueno primero",
            "start": 4127.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh dejar de manifiesto que la gente",
            "start": 4131.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 4134.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "participar y elegir a jueces a",
            "start": 4136.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "magistrados y a",
            "start": 4140.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 4142.56,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eso yo creo que est\u00e1 fuera de",
            "start": 4144.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 4148.759,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "quiere participar para elegir a los",
            "start": 4152.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros C\u00f3mo se",
            "start": 4155.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "elige a los presidentes municipales a",
            "start": 4157.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los diputados",
            "start": 4159.359,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "locales diputados federales senadores",
            "start": 4160.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 4163.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se elige",
            "start": 4166.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a el",
            "start": 4168.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidente C\u00f3mo se eligi\u00f3 a la",
            "start": 4170.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4173.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Claudia la gente quiere",
            "start": 4174.719,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso no quiere el elitismo no",
            "start": 4178.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "quiere la",
            "start": 4181.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "democracia de La minor\u00eda",
            "start": 4183.799,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que en esencia es",
            "start": 4187.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda porque la democracia como lo",
            "start": 4192.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "establece la Constituci\u00f3n y aqu\u00ed se dio",
            "start": 4196.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a conocer",
            "start": 4198.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh es el gobierno del pueblo El pueblo",
            "start": 4200.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es el soberano el pueblo es el que manda",
            "start": 4204.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 en la Constituci\u00f3n nuestra y el",
            "start": 4207.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueblo tiene en todo momento el derecho",
            "start": 4210.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de cambiar la forma de su gobierno Esa",
            "start": 4212.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 4216.32,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4219.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que este algunos dicen que no est\u00e1",
            "start": 4221.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "preparado pueblo por la democracia",
            "start": 4224.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Bueno eso fue lo que le",
            "start": 4227.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 el periodista",
            "start": 4230.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "kelman",
            "start": 4235.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1906 a profilio D\u00edaz Usted cree le",
            "start": 4236.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 que el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 4242.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preparado para la",
            "start": 4244.679,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "democracia y hasta Porfirio D\u00edaz",
            "start": 4248.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "contest\u00f3",
            "start": 4251.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "S\u00ed claro que por",
            "start": 4253.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 4256.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "maestro en el arte de la simulaci\u00f3n",
            "start": 4258.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica dijo s\u00ed",
            "start": 4263.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y luego ech\u00f3 andar toda la maquinaria",
            "start": 4266.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "los medios el peri\u00f3dico El Imparcial a",
            "start": 4271.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "decir no no no no nosotros",
            "start": 4275.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "queremos que siga el presidente",
            "start": 4280.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nuevo como lo",
            "start": 4285.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hac\u00eda cada vez que se le venc\u00eda un",
            "start": 4287.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "periodo lo iban a",
            "start": 4289.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4291.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ver y dec\u00eda Bueno pues ni modo me voy a",
            "start": 4293.64,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "sacrificar y as\u00ed se reega y se",
            "start": 4301.04,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "reega y as\u00ed estuvo dominando 34",
            "start": 4305.4,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero cuidando las formas a\u00fa",
            "start": 4310.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que se violara aunque se violara el",
            "start": 4316.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 4319.159,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4320.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4322.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh es el pueblo El que decide eso muy",
            "start": 4324.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "claro y ya",
            "start": 4328.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 en la elecci\u00f3n",
            "start": 4331.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y este encuestas Y esa es la",
            "start": 4334.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 4338.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "mayoritaria lo",
            "start": 4340.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "segundo que quien",
            "start": 4342.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conduciendo nuestro movimiento y",
            "start": 4345.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eso debe de quedar muy claro es la",
            "start": 4347.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidenta electa",
            "start": 4350.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Claudia no soy",
            "start": 4354.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "yo es mi presidenta electa yo soy",
            "start": 4357.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "presidente constitucional",
            "start": 4363.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pero en lo pol\u00edtico como vamos parte de",
            "start": 4365.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "un movimiento de transformaci\u00f3n Ella es",
            "start": 4369.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4373.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "dirigente desde que le entregu\u00e9 en el",
            "start": 4374.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "movimiento el bast\u00f3n de Mando y la",
            "start": 4377.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "respeto mucho y",
            "start": 4382.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s lo",
            "start": 4384.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "repito pienso que es lo mejor que le",
            "start": 4388.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pudo haber pasado a M\u00e9xico en estos",
            "start": 4391.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "momentos no solo a nuestro movimiento",
            "start": 4394.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "estoy hablando de todo el",
            "start": 4397.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds No hay nada",
            "start": 4401.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mejor es una",
            "start": 4406.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n por eso le tengo tanta fe al",
            "start": 4409.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueblo se",
            "start": 4417.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "dice lo voy a repetir",
            "start": 4421.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aunque Soy partidario del Estado laico",
            "start": 4424.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pero hay una",
            "start": 4428.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "frase",
            "start": 4431.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que aplica",
            "start": 4432.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy bien en estos",
            "start": 4435.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "casos La Voz del pueblo es la voz de",
            "start": 4437.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Dios Entonces es",
            "start": 4448.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Claudia creo que eso lo us\u00f3 ella no en",
            "start": 4454.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su campa\u00f1a S\u00ed fue su lema de campa\u00f1a es",
            "start": 4456.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "clar lo tercero Pues yo envi\u00e9 la",
            "start": 4460.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 4464.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero se va a resolver en el congreso",
            "start": 4466.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Ayer me gust\u00f3 mucho",
            "start": 4469.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 4473.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "permanente ya se aprobaran los",
            "start": 4475.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "foros en la comisi\u00f3n la primera comisi\u00f3n",
            "start": 4478.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "er la permanente S\u00ed ya se aprobaron los",
            "start": 4481.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "foros de",
            "start": 4484.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "consulta y eso es importante que todo el",
            "start": 4486.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4489.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "opine que nadie se",
            "start": 4490.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sienta",
            "start": 4494.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "excluido porque no es",
            "start": 4496.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4500.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "reforma para limitar",
            "start": 4502.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "derechos para",
            "start": 4506.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh quitar",
            "start": 4509.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 4513.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4517.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "implantar la corrupci\u00f3n",
            "start": 4519.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "por tiempo",
            "start": 4526.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "indefinido",
            "start": 4529.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para legalizar el influyentismo el",
            "start": 4531.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nepotismo es para todo lo",
            "start": 4535.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "contrario es para tener un poder",
            "start": 4539.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "judicial que act\u00fae con",
            "start": 4543.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "integridad con apego a la legalidad que",
            "start": 4547.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "haya un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 4549.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "derecho que se atienda por igual a todos",
            "start": 4552.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4557.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "ciudadanos que no se le d\u00e9",
            "start": 4558.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "preferencia a",
            "start": 4560.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "los que tienen influencias o",
            "start": 4562.96,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "dinero que la justicia sea pronta sea",
            "start": 4568.52,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "expedita no es posible que haya miles de",
            "start": 4573.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sentenciados de",
            "start": 4578.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4580.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n miles de personas en encarceladas",
            "start": 4582.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4585.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sentencia que llevan a\u00f1os",
            "start": 4588.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4593.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y otras cosas acabamos",
            "start": 4596.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de recibir hoy la",
            "start": 4603.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "noticia a ver Rosa di",
            "start": 4606.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hoy qu\u00e9 fue lo que orden\u00f3 un juez",
            "start": 4611.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "plantal bien lo de losoya presidente lo",
            "start": 4617.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de losoya",
            "start": 4619.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "escuchen hoy anoche en",
            "start": 4621.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4625.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como alrededor de las 89 de la noche",
            "start": 4627.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "quiero no quiero ser tan inexacta en el",
            "start": 4632.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "horario este un juez del Estado de",
            "start": 4635.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro decret\u00f3 la",
            "start": 4640.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "libertad en 24 horas O sea de inmediato",
            "start": 4643.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "como dicen libertad",
            "start": 4648.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inmediata de tres miembros del C\u00e1rtel de",
            "start": 4650.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "Santa Rosa de Lima y uno de ellos es el",
            "start": 4655.48,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "hijo del se\u00f1or Yepes del marro entonces",
            "start": 4660.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pues esta es una situaci\u00f3n delicada",
            "start": 4665.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estamos nosotros rastreando si hubiera",
            "start": 4667.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otras \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n pendientes",
            "start": 4671.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "otros este procesos penales pendientes",
            "start": 4673.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estamos en ese en esa labor y hemos",
            "start": 4677.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "informado esta ma\u00f1ana al gabinete de la",
            "start": 4681.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n delicada pero pues tambi\u00e9n",
            "start": 4684.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como siempre ha sido la instrucci\u00f3n del",
            "start": 4688.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente de agotar todas las",
            "start": 4690.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "posibilidades pero con el cumplimiento",
            "start": 4693.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la ley Entonces estamos en el plazo",
            "start": 4695.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos a ver que resulta eso ser\u00eda o sea",
            "start": 4698.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4702.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed es",
            "start": 4706.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "constante no eh conozco sobre esta",
            "start": 4708.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n conoces t\u00fa lo de los soy pero",
            "start": 4713.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh No es de",
            "start": 4716.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "extra\u00f1ar",
            "start": 4720.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "porque hay mucho influyentismo",
            "start": 4721.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 4725.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4729.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "consideramos que si se eligen",
            "start": 4732.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "los jueces como se hace en Estados",
            "start": 4735.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Unidos y en otros",
            "start": 4738.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pa\u00edses puede reformarse el poder",
            "start": 4744.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "judicial limpiarse purificarse y esto",
            "start": 4748.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar a",
            "start": 4751.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todos entonces no",
            "start": 4753.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 4756.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para perjudicar al",
            "start": 4758.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueblo para",
            "start": 4762.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "afectar la vida p\u00fablica del pa\u00eds no",
            "start": 4765.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es concentrar el",
            "start": 4769.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "poder si se est\u00e1 planteando un \u00f3rgano",
            "start": 4771.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "independiente no va ese \u00f3rgano",
            "start": 4775.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "independiente a depender del",
            "start": 4778.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ejecutivo va a",
            "start": 4783.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ser realmente",
            "start": 4786.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "independiente para",
            "start": 4789.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "vigilar el comportamiento de juez",
            "start": 4792.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "magistrados ministros primero que los",
            "start": 4794.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "elija la",
            "start": 4797.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4800.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "porque es mucho mejor que los elige el",
            "start": 4803.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo a",
            "start": 4807.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que se elijan en la",
            "start": 4809.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "c\u00fapula es",
            "start": 4815.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico la",
            "start": 4818.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gente sabe muy bien lo que conviene y lo",
            "start": 4821.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que no conviene",
            "start": 4824.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "puede ser que no tenga tanta",
            "start": 4827.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Claridad sobre lo que",
            "start": 4831.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4835.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 4837.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pero tiene",
            "start": 4840.199,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "eh una Claridad meridiana en lo que no",
            "start": 4843.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conviene lo sabe",
            "start": 4852.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "perfectamente y qu\u00e9 cosa no conviene",
            "start": 4856.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Bueno pues que haya",
            "start": 4859.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no va a pasar nada",
            "start": 4864.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se est\u00e1 planteando y esto puede",
            "start": 4869.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "surgir en el debate lo hemos dicho que",
            "start": 4873.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "participen todos los",
            "start": 4877.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 4879.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actuales los",
            "start": 4882.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ados los",
            "start": 4885.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ministros que se sometan al escrutinio",
            "start": 4887.639,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y como hay buenos jueces y",
            "start": 4892.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 4896.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "magistrados pocos",
            "start": 4898.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4900.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mejores pueden",
            "start": 4904.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 4906.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "electos y van a salir fortalecidos",
            "start": 4909.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque no le van a deber el",
            "start": 4915.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 4918.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan magistrado a ning\u00fan ministro a",
            "start": 4920.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 4924.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico a ning\u00fan",
            "start": 4925.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "partido al",
            "start": 4929.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4934.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ellos van a ser elegidos por el",
            "start": 4936.44,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "pueblo imag\u00ednes",
            "start": 4941.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "moral que van a",
            "start": 4945.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tener es autoridad moral y autoridad",
            "start": 4950.84,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nada de que voy a recibir una",
            "start": 4956.52,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "llamada de un",
            "start": 4962.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "magistrado o de un ministro de la",
            "start": 4965.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corte o de un",
            "start": 4968.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "miembro del Consejo de la judicatur",
            "start": 4971.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "atiende este asunto de esta manera yo te",
            "start": 4976.76,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "recomendar\u00eda que consideraras esto esto",
            "start": 4981.48,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "otro por favor recibe a este",
            "start": 4986.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 4992.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nada su",
            "start": 4994.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "amo va ser el pueblo",
            "start": 4996.6,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "\u00fanico jefe",
            "start": 5001.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico eso va a ayudar",
            "start": 5005.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bueno se eligen",
            "start": 5008.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5012.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5014.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no hay nada",
            "start": 5016.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "perfecto",
            "start": 5018.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "solo lo que tiene que ver con el creador",
            "start": 5020.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todo es",
            "start": 5023.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "perfectible por eso va a estar el",
            "start": 5026.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tribunal Porque si a ellos se les olvida",
            "start": 5029.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su",
            "start": 5034.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n y empiezan",
            "start": 5038.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a echarse a perder y",
            "start": 5041.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "apartarse de",
            "start": 5046.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la impartici\u00f3n de",
            "start": 5048.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Justicia con argucias",
            "start": 5053.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "legalo cuando en el fondo lo que est\u00e1 de",
            "start": 5059.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "por medio es que ya tomaron la",
            "start": 5063.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de ayudar a un detenido a",
            "start": 5068.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "salir pues",
            "start": 5073.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que este \u00f3rgano",
            "start": 5075.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "independiente pueda revisar su",
            "start": 5078.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n",
            "start": 5081.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay lo",
            "start": 5084.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 5086.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "visto hay jueces que hasta los escogen",
            "start": 5089.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los buscan",
            "start": 5093.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5097.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 5099.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que sin escr\u00fapulos Morales de ninguna",
            "start": 5101.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00edndole",
            "start": 5104.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "resuelven siempre a",
            "start": 5106.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "favor de",
            "start": 5110.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh presuntos",
            "start": 5113.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello blanco y de la",
            "start": 5115.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 5118.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "organizada Entonces s\u00ed es una muy buena",
            "start": 5119.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5124.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh Y qu\u00e9 bueno que se va a iniciar este",
            "start": 5126.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "proceso y ya aprovechando lo que",
            "start": 5131.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mencionaba de de este convenio que se va",
            "start": 5133.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a firmar con el INS bienestar Pues yo yo",
            "start": 5135.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "me atiendo en sistema p\u00fablico eh Ojal\u00e1",
            "start": 5137.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "lo firmen cuanto antes porque no me",
            "start": 5140.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "puedo inscribir al inss bienestar por el",
            "start": 5141.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tema de que estoy en el IMS mi cl\u00ednica",
            "start": 5143.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es en San Pedro atocpan yo me tiene el",
            "start": 5145.639,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "centro de salud pero no me pueden",
            "start": 5147.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "atender porque en el sistema de lims",
            "start": 5148.679,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "bienestar no me pueden inscribir porque",
            "start": 5150.199,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "estoy dado de alta como asegurado Pero",
            "start": 5151.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "bueno ojal\u00e1 y pronto lo hagan el",
            "start": 5152.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "convenio Quiero preguntarle para",
            "start": 5155.159,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "concluir un tema muy t\u00e9cnico",
            "start": 5156.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Aprovechando que est\u00e1 la secretaria aqu\u00ed",
            "start": 5158.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Civil bueno de seguridad",
            "start": 5159.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero depende protecci\u00f3n civil de ella el",
            "start": 5161.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pasado 29 de abril se hizo una prueba de",
            "start": 5164.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo que le he comentado aqu\u00ed un sistema",
            "start": 5167.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se llama s broadcast que sirve para",
            "start": 5169.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inicialmente alertar de sismos y que va",
            "start": 5172.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a permitir sin aplicaciones y nada que",
            "start": 5175.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en un tel\u00e9fono celular cualquiera sin",
            "start": 5177.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sin \u00fanicamente teniendo se\u00f1al celular no",
            "start": 5179.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importa la compa\u00f1\u00eda se active la s\u00edsmica",
            "start": 5182.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cuando se requiera este pasado 29 de",
            "start": 5184.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "abril en la empresa it anti se hizo una",
            "start": 5188.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "prueba a alguien se le fue por ah\u00ed el el",
            "start": 5190.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "link y sonaron varios tel\u00e9fonos de atnt",
            "start": 5194.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "con la alerta s\u00edsmica Pero hay un",
            "start": 5197.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "indicativo no es que usted lo haya",
            "start": 5200.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mandado as\u00ed se llama internacionalmente",
            "start": 5202.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dice protocolo presidencial alerta",
            "start": 5205.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "s\u00edsmica es preguntar a la secretaria Si",
            "start": 5207.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tiene alguna informaci\u00f3n de c\u00f3mo va este",
            "start": 5210.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sistema se va a aprovechar para otro",
            "start": 5213.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tipo de",
            "start": 5215.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cu se va bu S\u00ed a ver Bueno antes de que",
            "start": 5217.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh se va a aprovechar para otro tipo de",
            "start": 5222.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cuestiones como el tema del calor que",
            "start": 5223.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ser\u00eda importante le hab\u00eda comentado al",
            "start": 5225.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "presidente que ser\u00eda importante que se",
            "start": 5227.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aprovechara como se hace en otros pa\u00edses",
            "start": 5228.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "o tambi\u00e9n para el tema de las lluvias",
            "start": 5230.679,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 el hurac\u00e1n que mencionaban",
            "start": 5232.199,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "hace un momento y si nos puede informar",
            "start": 5233.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed se est\u00e1 haciendo todo el an\u00e1lisis del",
            "start": 5235.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "sistema y va a ser muy bueno que en las",
            "start": 5237.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "zonas s\u00edsmicas se cuente con esta",
            "start": 5242.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "alerta que llegar\u00e1 a los tel\u00e9fonos se",
            "start": 5246.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo las pruebas pero si lo",
            "start": 5250.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "autoriza el se\u00f1or presidente lo que",
            "start": 5253.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno es que la coordinadora",
            "start": 5255.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Nacional de protecci\u00f3n civil que",
            "start": 5258.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "efectivamente pertenece a la secretaria",
            "start": 5259.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de seguridad hiciera una presentaci\u00f3n",
            "start": 5262.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "este cuando as\u00ed lo ordene el presidente",
            "start": 5265.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Para saber cu\u00e1les son exactamente los",
            "start": 5268.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "avances y las pruebas En qu\u00e9 ha",
            "start": 5271.08,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "consistido",
            "start": 5273.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este todo el sistema eh usted nos",
            "start": 5274.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "instruye",
            "start": 5277.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed si les parece adem\u00e1s Ser\u00eda",
            "start": 5279.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "muy bueno que que venga Laura",
            "start": 5282.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh Para",
            "start": 5285.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh informar sobre esto y tambi\u00e9n sobre",
            "start": 5288.4,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "la temporada de huracanes que ya",
            "start": 5292.679,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 este qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo que se",
            "start": 5297.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "explique y adem\u00e1s pues pedir la",
            "start": 5302.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la gente",
            "start": 5305.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que c\u00f3mo protegernos",
            "start": 5307.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh en inundaciones por Huracanes qu\u00e9",
            "start": 5311.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacer y qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el gobierno",
            "start": 5315.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo estamos actuando entonces a ver si",
            "start": 5318.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible la",
            "start": 5321.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "semana que viene el",
            "start": 5324.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lunes ten\u00edas algo programado para el",
            "start": 5328.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lunes tra o",
            "start": 5330.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "in el martes pero pue ser Pero puede ser",
            "start": 5334.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el lunes s\u00ed puede ser el lunes el lunes",
            "start": 5337.52,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1 entrando este un cicl\u00f3n",
            "start": 5342.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de acuerdo al pron\u00f3stico se va a",
            "start": 5347.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "convertir en tormenta tropical pero ya",
            "start": 5348.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hay medidas de protecci\u00f3n en",
            "start": 5352.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 5355.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este con ese prop\u00f3sito ha llovido",
            "start": 5357.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bastante en el sureste H",
            "start": 5360.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no hay inundaciones solo",
            "start": 5364.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las que se padecieron en",
            "start": 5367.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Chetumal Y estamos pendientes se est\u00e1",
            "start": 5371.56,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "aplicando en algunas partes el plan de",
            "start": 5376.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "n3 estamos atentos pero si est\u00e1",
            "start": 5380.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "lloviendo",
            "start": 5383.639,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "bastante Buenos d\u00edas",
            "start": 5390.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente redes eh aprovechando este",
            "start": 5393.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tema eh que se ha presentado del ise de",
            "start": 5395.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los avances de todo esta recuperaci\u00f3n eh",
            "start": 5398.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dentro de las el iniciativas eh digamos",
            "start": 5401.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inmediatas que incluso la presidenta",
            "start": 5405.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "electa la doctora Claudia shinba ha",
            "start": 5407.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "planteado es el tema del Iste la ley del",
            "start": 5409.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Iste preguntarle concretamente aqu\u00ed eh",
            "start": 5412.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "primero eh Si pudiera si se pudiera eh",
            "start": 5414.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empezar esta coordinaci\u00f3n por supuesto",
            "start": 5417.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con la presidenta electa eh con con con",
            "start": 5419.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "su mandato eh que pues concluye en",
            "start": 5422.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "septiembre presentar m\u00e1s detalles al",
            "start": 5425.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respecto hay bastante inter\u00e9s as\u00ed como",
            "start": 5427.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la iniciativa de El la reforma al",
            "start": 5430.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "poder judicial que aqu\u00ed se ha dado",
            "start": 5433.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bastantes datos se han ampliado detalles",
            "start": 5436.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y que es una del se ha enfocado bastante",
            "start": 5438.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "porque Eh pues es un poder es el tercer",
            "start": 5440.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "poder es otro poder Pues de los tres",
            "start": 5443.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "poderes de nuestro pa\u00eds de la Rep\u00fablica",
            "start": 5444.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero el tema tambi\u00e9n de la ley del ise",
            "start": 5447.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de las modificaciones de las reformas de",
            "start": 5449.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "todo lo que viene es de suma es de suma",
            "start": 5451.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de la de de de todos de todas",
            "start": 5453.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque pues por ah\u00ed va Eh pues no",
            "start": 5456.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solamente tambi\u00e9n el servicio de de de",
            "start": 5458.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la salud del servicio de salud de",
            "start": 5460.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n el tema de los",
            "start": 5462.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fondos de pensiones presidente y en esto",
            "start": 5464.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh preguntarle eh si se puede el hacer",
            "start": 5466.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "una exposici\u00f3n una explicaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 5470.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "detallada mayor informaci\u00f3n la gente",
            "start": 5472.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 preguntando m\u00e1s espec\u00edficamente eh",
            "start": 5474.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hacia Hacia d\u00f3nde va Cu\u00e1les ser\u00eda si es",
            "start": 5477.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gradual en Qu\u00e9 temas si en otros casos",
            "start": 5480.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 ya m\u00e1s entrar de lleno en en en en",
            "start": 5482.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cambios porque va de la mano con el",
            "start": 5485.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fondo de pensiones con las",
            "start": 5488.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "modificaciones que usted ha estado eh eh",
            "start": 5490.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "generando se han estado Ya concretando y",
            "start": 5492.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que vendr\u00e1n tambi\u00e9n gradualmente ahora",
            "start": 5495.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bien hay una parte en este en este tema",
            "start": 5497.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de liste de los trabajadores del Estado",
            "start": 5500.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que se retiraron que se pensionaron a",
            "start": 5503.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las leyes eh de los cambios",
            "start": 5505.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que se hicieron por ejemplo con el el",
            "start": 5509.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Calder\u00f3n eh el el presidente",
            "start": 5510.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que fueron completamente",
            "start": 5512.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "regresivas y la gente se pregunta en",
            "start": 5514.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estos cambios nos considerar\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 5517.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por lo menos en el tema de alg\u00fan tipo de",
            "start": 5520.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n porque hay una hay una",
            "start": 5523.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n brutal a sus a sus pensiones",
            "start": 5525.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente ser\u00eda mi primer pregunta",
            "start": 5528.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Gracias bueno en todo lo que tiene que",
            "start": 5530.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 5533.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pensiones Considero que hemos avanzado",
            "start": 5534.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5539.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "desde 2020",
            "start": 5541.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "se hicieron dos reformas importantes una",
            "start": 5544.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5549.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 5550.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empresarios aporten",
            "start": 5553.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que se incrementen las cuotas de las",
            "start": 5556.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "empresas para los fondos de pensiones de",
            "start": 5561.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5564.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "trabajadores del apartado",
            "start": 5565.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a los trabajadores inscritos en el",
            "start": 5569.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguro social esto hay que",
            "start": 5572.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "reconocerlo porque fue una",
            "start": 5575.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 5578.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "voluntaria de los",
            "start": 5580.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 5583.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estaban tan conscientes de que la",
            "start": 5585.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "reforma de",
            "start": 5589.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 5591.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "era de lo m\u00e1s",
            "start": 5592.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Injusto que pod\u00eda haber en contra de los",
            "start": 5599.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5601.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que ellos",
            "start": 5604.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mismos tomaron la decisi\u00f3n de",
            "start": 5605.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "ayudar no de hacerse cargo de todo",
            "start": 5610.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 5614.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "deterioro",
            "start": 5616.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "era este",
            "start": 5619.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "b\u00e1rbaro o sea aqu\u00ed se puso un ejemplo un",
            "start": 5622.679,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "trabajador que recib\u00eda 10000 pesos",
            "start": 5627.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5634.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "jubilarse iba a obtener",
            "start": 5635.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "3000 Esa era la reforma de",
            "start": 5639.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cillo Entonces",
            "start": 5642.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ellos aportan m\u00e1s y",
            "start": 5644.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "progresivamente en vez de recibir",
            "start": 5648.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "3000 van a recibir",
            "start": 5652.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5655.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "5000",
            "start": 5656.92,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5658.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ya es una reforma es",
            "start": 5660.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "avance nosotros propusimos",
            "start": 5666.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh reducir el",
            "start": 5669.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cobro de las comisiones que eran",
            "start": 5672.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimas porque no hab\u00eda",
            "start": 5676.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 5679.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Lo cierto es",
            "start": 5683.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que Hacienda estaba tomada todo el",
            "start": 5688.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno estaba tomado",
            "start": 5691.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "por un",
            "start": 5695.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "grupo no ten\u00edamos Un",
            "start": 5699.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobierno para todos los mexicanos era un",
            "start": 5703.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gobierno para una",
            "start": 5706.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "minor\u00eda entonces hac\u00edan lo que quer\u00edan",
            "start": 5707.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Entonces le permit\u00edan a las",
            "start": 5711.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Afores",
            "start": 5715.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cobrar comisiones elevad\u00edsima las m\u00e1s",
            "start": 5716.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "altas del mundo",
            "start": 5721.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os estuvieron",
            "start": 5725.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "as\u00ed entonces hizo una reforma no",
            "start": 5728.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "quer\u00edan pero se",
            "start": 5734.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "convencieron los administradores de las",
            "start": 5737.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Afores y se bajaron las",
            "start": 5740.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comisiones a partir de que entr\u00f3 en",
            "start": 5744.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vigor esa reforma se han ahorrado como",
            "start": 5747.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "40 500000 millones de pesos y se calcula",
            "start": 5751.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que para el 2030 el ahorro nada m\u00e1s por",
            "start": 5755.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n de comisiones va a llegar a",
            "start": 5759.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "160,000 millones de pesos a\u00fan con",
            "start": 5762.719,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "eso de ese trabajador que recib\u00eda",
            "start": 5767.32,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "10,000 iba a jubilarse con",
            "start": 5772.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "6000 por eso se cre\u00f3 el",
            "start": 5777.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fondo de pensi\u00f3n para el",
            "start": 5781.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bienestar que va a",
            "start": 5784.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entrar en vigor el d\u00eda primero de",
            "start": 5787.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "julio Ya se est\u00e1",
            "start": 5791.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "constituyendo el fidecomiso",
            "start": 5794.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el banco de",
            "start": 5797.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico primero de julio ya se va a poder",
            "start": 5800.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pagar la",
            "start": 5805.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n a ese",
            "start": 5807.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "trabajador que con la ley iba a recibir",
            "start": 5810.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "3000 y que con lo que hemos",
            "start": 5815.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hecho aument\u00f3 a 6000",
            "start": 5818.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ahora se le va a compensar con",
            "start": 5821.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "4000 para que reciba los",
            "start": 5826.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "10.000 que",
            "start": 5829.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recib\u00eda o que",
            "start": 5832.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh obtendr\u00eda al",
            "start": 5837.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "jubilarse eso ya a partir del d\u00eda",
            "start": 5840.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "primero ya se cre\u00f3 el fondo de",
            "start": 5843.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pensiones ya nos van a",
            "start": 5847.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "informar este a principios de Julio a",
            "start": 5850.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "finales de este mes",
            "start": 5854.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh van a venir",
            "start": 5857.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de cu\u00e1nto es el",
            "start": 5861.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fondo C\u00f3mo se va a ir alimentando el",
            "start": 5865.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fondo para compensar a todos los",
            "start": 5868.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "trabajadores eso es un avance importante",
            "start": 5870.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "bueno Esto",
            "start": 5875.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ayuda tanto a trabajadores del apartado",
            "start": 5877.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a y el apartado",
            "start": 5882.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "B a los",
            "start": 5883.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5886.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pensionados en el caso de los",
            "start": 5889.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del Estado",
            "start": 5891.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ellos plantean sobre todo los maestros Y",
            "start": 5894.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en especial los de la cente nos",
            "start": 5898.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plantearon tres cosas",
            "start": 5901.239,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "uno el que se reduzca la edad de",
            "start": 5904.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n sea porque con la ley",
            "start": 5912.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n se",
            "start": 5917.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la edad de",
            "start": 5919.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n pusieron una tabla especial y",
            "start": 5927.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando ya se tengan 28 a\u00f1os de",
            "start": 5932.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "servicio de una maestra y 30 a\u00f1os de",
            "start": 5935.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "servicio de un",
            "start": 5939.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "maestro si no",
            "start": 5940.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "cumplen una determinada edad 56 a\u00f1os no",
            "start": 5943.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueden jubilarse",
            "start": 5949.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh con el 100% de sus",
            "start": 5953.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ingreso bueno",
            "start": 5958.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh lo segundo",
            "start": 5961.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que quieren cambiar",
            "start": 5964.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "humas por salario m\u00ednimo y lo",
            "start": 5966.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tercero es que no quieren a las",
            "start": 5970.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a que no quieren cuentas",
            "start": 5976.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "individualizadas Esos fueron los",
            "start": 5979.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "planteamientos Qu\u00e9 significa la reforma",
            "start": 5981.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 a cabo que",
            "start": 5985.239,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "vamos a reducir la edad de aci\u00f3n o va a",
            "start": 5989.239,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "quedar en 28 va a quedar en 30 pero sin",
            "start": 5995.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 5999.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "complemento sobre la edad que",
            "start": 6000.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desaparece va a quedar como estaba",
            "start": 6004.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "antes de la Reforma del",
            "start": 6007.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "2007 hasta ah\u00ed me",
            "start": 6012.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "compromet\u00ed",
            "start": 6016.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh Esa es la iniciativa lo que tiene que",
            "start": 6018.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 6022.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "umas y salario m\u00ednimo se va a analizar",
            "start": 6023.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eso ya corresponde al pr\u00f3ximo gobierno y",
            "start": 6027.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "queda tambi\u00e9n a",
            "start": 6031.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n lo",
            "start": 6033.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de las cuentas",
            "start": 6035.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "individualizadas si se regresa al",
            "start": 6039.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sistema en el que el gobierno",
            "start": 6042.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "manejaba las pensiones y no",
            "start": 6046.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh mediante",
            "start": 6051.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Afores",
            "start": 6053.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Entonces esto lo pueden explicar los",
            "start": 6056.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s",
            "start": 6061.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "elementos y como van a venir a fines de",
            "start": 6063.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "este mes principios",
            "start": 6068.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a ya decir este es el fondo ya se",
            "start": 6072.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 el fidecomiso Esto es para",
            "start": 6076.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reparar el da\u00f1o causado por esa reforma",
            "start": 6080.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de Cedillo y la reforma de Calder\u00f3n Y",
            "start": 6083.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed va a",
            "start": 6088.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "funcionar y entra en",
            "start": 6091.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vigor para los que se van jubilando",
            "start": 6093.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "desde el primero",
            "start": 6097.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6100.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "julio del apartado a entonces",
            "start": 6102.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh vamos a pedirles a ellos no creo que",
            "start": 6110.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eso es lo que me est\u00e1s planteando s\u00ed",
            "start": 6114.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente y lo que acaba de comentar",
            "start": 6116.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sobre el Iste porque hay gente que eh",
            "start": 6118.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pregunta espec\u00edficamente sobre esto qu\u00e9",
            "start": 6122.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se va a a cambiar usted ya aclara que se",
            "start": 6125.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "va a quedar igual a como estaba en los",
            "start": 6128.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos para las jubilaciones si habr\u00e1",
            "start": 6130.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 6132.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cambios m\u00e1s cambios o si no y qu\u00e9 pasa",
            "start": 6134.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "si eh con la gente con los trabajadores",
            "start": 6137.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "trabajadoras que se pensionaron con este",
            "start": 6140.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tipo de de de medidas que pues fueron",
            "start": 6143.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "diezmados en sus ingresos en su en su",
            "start": 6148.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "retiro si ellos de por si ya de plano",
            "start": 6150.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con estos cambios eh quedar\u00e1n as\u00ed como",
            "start": 6153.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con estas afectaciones o habr\u00e1 esperanza",
            "start": 6156.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de recuperaci\u00f3n por lo menos de de de",
            "start": 6158.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algo de lo que les quitaron esto eh",
            "start": 6161.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usted eh considera que eh Ya por el",
            "start": 6163.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "estos meses que terminan eh se pudiera",
            "start": 6167.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "considerar algo o ya de plano el pr\u00f3ximo",
            "start": 6170.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "gobierno yo ya cier",
            "start": 6172.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Ya mi mandato ya no me da tiempo adem\u00e1s",
            "start": 6173.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "e no puedo",
            "start": 6181.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "comprometer recursos hacia el",
            "start": 6183.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 6186.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se tienen",
            "start": 6189.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que dejar finanzas p\u00fablicas",
            "start": 6192.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "sanas eso tambi\u00e9n lo vamos a informar en",
            "start": 6196.199,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "su momento para que la",
            "start": 6199.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6205.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "electa y luego presidenta constitucional",
            "start": 6207.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenga todo el",
            "start": 6212.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "poder finanzas p\u00fablicas sanas porque eso",
            "start": 6217.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6222.04,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 6224.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no andar",
            "start": 6226.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pidiendo",
            "start": 6229.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "prestado recurriendo",
            "start": 6231.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "monetario internacional al Banco Mundial",
            "start": 6233.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para que nos ponga",
            "start": 6235.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 6237.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se equivocaron y ojal\u00e1 y alg\u00fan d\u00eda lo",
            "start": 6241.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "reconozcan Quienes se precipitaron",
            "start": 6246.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando la pandemia y se les hizo f\u00e1cil",
            "start": 6248.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Bajo el mismo",
            "start": 6251.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "modelo contratar deuda y nosotros no lo",
            "start": 6254.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "hicimos Entonces nosotros",
            "start": 6259.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no tenemos un endeudamiento",
            "start": 6263.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "excesivo ya les adelanto que el",
            "start": 6267.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "crecimiento de la deuda durante nuestro",
            "start": 6271.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gobierno es menor al crecimiento de la",
            "start": 6273.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "deuda de el gobierno de Felipe",
            "start": 6277.119,
            "duration": 12.241
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y de el licenciado Pe\u00f1a menor",
            "start": 6282.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "y esto se",
            "start": 6289.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mide acuerdo al producto interno bruto",
            "start": 6292.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6295.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "incrementaron siete puntos en",
            "start": 6297.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "promedio 7 7.5",
            "start": 6303.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6307.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 6308.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "producto y nosotros estamos",
            "start": 6311.8,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "luchando por que sean cinco o 5.5 es",
            "start": 6316.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "decir de dejar",
            "start": 6322.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "dos puntos del producto que son como 600",
            "start": 6324.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "700000 millones de pesos de",
            "start": 6328.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "reserva por lo que se pueda",
            "start": 6332.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "necesitar no se va a",
            "start": 6335.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "requerir",
            "start": 6338.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este consideramos",
            "start": 6340.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero hay que",
            "start": 6343.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "actuar de manera",
            "start": 6346.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "precavida sobre todo eh",
            "start": 6348.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pensando en las elecciones de Estados",
            "start": 6354.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6359.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6361.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en el proceso de",
            "start": 6363.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n yo no veo que",
            "start": 6366.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "haya ninguna inestabilidad econ\u00f3mica",
            "start": 6369.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ninguna crisis",
            "start": 6372.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "eh Hasta noviembre diciembre que pasen",
            "start": 6376.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las elecciones pero s\u00ed",
            "start": 6381.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Como",
            "start": 6383.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sucede a veces cuando llegan los nuevos",
            "start": 6385.239,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "gobiernos llevan a cabo pol\u00edticas de",
            "start": 6390.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ajuste y esas pol\u00edticas de ajuste si",
            "start": 6394.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tienen un",
            "start": 6398.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "impacto y cuando se trata de la econom\u00eda",
            "start": 6400.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 6403.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Unidos Pues",
            "start": 6404.599,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "impactan en el mundo y si tenemos",
            "start": 6407.719,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica cercana Como sucede somos",
            "start": 6413.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "socios comerciales y est\u00e1 muy integrada",
            "start": 6417.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda a la de",
            "start": 6420.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ellos la de ellos a la nuestra Entonces",
            "start": 6422.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "si puede",
            "start": 6426.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "haber alg\u00fan factor de",
            "start": 6428.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "inestabilidad econ\u00f3mica financiera y por",
            "start": 6433.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eso hay que",
            "start": 6436.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "blindar la econom\u00eda",
            "start": 6439.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "mexicana y no hay mejor forma que",
            "start": 6443.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dejarles",
            "start": 6447.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes a quienes van a manejar la",
            "start": 6449.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y la pol\u00edtica econ\u00f3mica hacia",
            "start": 6453.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adelante entonces por",
            "start": 6456.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 6458.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a invertir m\u00e1s ya",
            "start": 6460.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6464.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cerrando ya",
            "start": 6467.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "estamos concluyendo las obras horas",
            "start": 6470.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "afortunadamente tenemos",
            "start": 6473.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presupuesto para",
            "start": 6476.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6478.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cerrar en todas las",
            "start": 6480.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "obras tenemos 15 17 proyectos",
            "start": 6486.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos con los ingenieros",
            "start": 6491.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 6494.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todos tienen",
            "start": 6495.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presupuesto todos los proyectos",
            "start": 6498.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos de la secretar\u00eda de Marina",
            "start": 6500.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tien su",
            "start": 6503.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6505.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los 12 15 proyectos estrat\u00e9gicos de",
            "start": 6507.76,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "Conagua presas canales de riego",
            "start": 6512.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6518.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "oleoductos acueductos Perd\u00f3n este",
            "start": 6520.32,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "todos tienen",
            "start": 6526.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ya su presupuesto los programas de",
            "start": 6528.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 6531.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Esos son los m\u00e1s",
            "start": 6535.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "protegidos eso no",
            "start": 6539.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan problema Entonces vamos a",
            "start": 6542.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tener es situaci\u00f3n",
            "start": 6545.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pero yo le dec\u00eda a los maestros No pues",
            "start": 6548.08,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "que estamos iniciando imag\u00ednense",
            "start": 6552.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "revertir 36",
            "start": 6557.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de pol\u00edtica antipopular",
            "start": 6560.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entreguista",
            "start": 6566.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no son guajolotas",
            "start": 6572.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ni tamalitos de chipil\u00edn",
            "start": 6575.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este porque fue",
            "start": 6581.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6583.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mucho es que no les dio",
            "start": 6586.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "tiempo porque el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6589.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy despierto",
            "start": 6594.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "avispado pero quer\u00edan acabar con todo",
            "start": 6597.76,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "son\u00f3 la campana la",
            "start": 6602.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "alarma",
            "start": 6607.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y se llevaron",
            "start": 6610.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mucho pero como los ladrones de los",
            "start": 6612.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "bancos que entran a las b\u00f3vedas y",
            "start": 6618.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "empiezan a meter el",
            "start": 6621.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 6624.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6626.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "costales de repente Suena la alarma no y",
            "start": 6628.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "salen huyendo y van tirando ah\u00ed y van",
            "start": 6631.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dejando no se puede llevar",
            "start": 6635.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "todo Una vez me dijo un alto funcionario",
            "start": 6638.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo le va a",
            "start": 6642.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hacer un alto funcionario de los de",
            "start": 6646.079,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "antes y le dije con lo que nos dejaron",
            "start": 6649.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6654.84,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "eso porque era",
            "start": 6658.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tanto lo que",
            "start": 6661.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tanto tanto tanto aparte de los",
            "start": 6663.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "recursos naturales de M\u00e9xico que es un",
            "start": 6668.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6671.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bendito de",
            "start": 6673.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tanta este riqueza",
            "start": 6675.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "natural aparte de eso bueno se avanz\u00f3",
            "start": 6680.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6684.52,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "eh en la industria petrolera en la",
            "start": 6687.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica en la construcci\u00f3n",
            "start": 6691.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de infraestructura",
            "start": 6695.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6697.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica",
            "start": 6700.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "empresas hay 60 hidroel\u00e9ctricas no en",
            "start": 6702.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 6707.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cosas vino el neoliberalismo",
            "start": 6709.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 6714.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eso este se abandon\u00f3 y empezaron a dar",
            "start": 6715.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "los contratos y entregar los",
            "start": 6719.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "bienes pero",
            "start": 6722.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense eran",
            "start": 6726.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 6728.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 6732.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "puertos",
            "start": 6734.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 6736.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "electricidad empresas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6739.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Minas",
            "start": 6748.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bancos ser\u00e1 de",
            "start": 6753.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todo de todo",
            "start": 6756.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6760.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autopistas Entonces si se ha avanzado",
            "start": 6767.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "por ejemplo lo que hicieron con",
            "start": 6772.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "elegido m\u00e1s de la mitad de la propiedad",
            "start": 6776.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico era propiedad",
            "start": 6780.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "social y",
            "start": 6783.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "privatizan el art\u00edculo",
            "start": 6785.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "27 para poner las tierras idales al",
            "start": 6791.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "mercado y ahora de",
            "start": 6796.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 6800.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es tejido",
            "start": 6803.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues gatario",
            "start": 6805.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nyon",
            "start": 6808.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "riqu\u00edsimo que",
            "start": 6812.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 porque antes de la Reforma del 27",
            "start": 6815.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de Salinas no se",
            "start": 6819.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pod\u00eda vender las tierras",
            "start": 6823.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "idales entonces privatizan elegido",
            "start": 6828.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "y empieza de nuevo el acaparamiento de",
            "start": 6832.599,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "las tierras entonces fue",
            "start": 6836.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho el",
            "start": 6841.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "saqueo lleva tiempo pero debemos estar",
            "start": 6844.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6849.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 6849.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "porque lo que estamos viviendo es la",
            "start": 6851.88,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "posibilidad de que haya continuidad",
            "start": 6859.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6862.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cambio Y eso qu\u00e9 significa bueno",
            "start": 6864.159,
            "duration": 12.201
        },
        {
            "text": "que hacia adelante Va a continuar la",
            "start": 6868.4,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n desde",
            "start": 6876.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6878.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con el estilo Ahora s\u00ed",
            "start": 6880.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6886.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "de una mujer no",
            "start": 6888.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 6895.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "honesta Ayer me gust\u00f3 much\u00edsimo que",
            "start": 6896.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "repitiera",
            "start": 6901.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6905.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "compromiso de no",
            "start": 6907.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mentir No robar y no traicionar al",
            "start": 6909.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6917.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "otro este a estas",
            "start": 6920.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "alturas ya no",
            "start": 6924.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hablemos de",
            "start": 6927.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6930.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno no me voy a meter en eso pero",
            "start": 6933.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "este estar\u00eda dif\u00edcil escuchar",
            "start": 6938.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eso a estas",
            "start": 6942.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "alturas de",
            "start": 6945.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una presidenta electa que gana con 36",
            "start": 6950.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 6955.199,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 6958.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es la presidenta m\u00e1s votada en la",
            "start": 6960.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "historia de",
            "start": 6963.679,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la de m\u00e1s respaldo Popular en",
            "start": 6968.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 6972.8,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "historia es un hecho in\u00e9dito",
            "start": 6975.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y que",
            "start": 6983.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diga",
            "start": 6985.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed no robar no",
            "start": 6988.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "mentir No traicionar al",
            "start": 6991.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 6998.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 7001.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para sentirse muy",
            "start": 7004.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "contento todos los mexicanos yo estoy",
            "start": 7007.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy contento",
            "start": 7010.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "Mucho mucho muy contento",
            "start": 7013.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "sinceramente es gracias al creador",
            "start": 7017.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "gracias al",
            "start": 7020.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pueblo Gracias a la",
            "start": 7021.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vida a las",
            "start": 7024.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "circunstancias Entonces nos va a ir bien",
            "start": 7029.92,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "muy bien requete bien Mejor que ahora",
            "start": 7033.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "mucho mejor",
            "start": 7039.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque ya se sentaron las bases de la",
            "start": 7042.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7048.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 7050.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 7051.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consciente m\u00e1s",
            "start": 7054.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "participativa y yo espero tambi\u00e9n que se",
            "start": 7057.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "vaya produciendo con gente de buena",
            "start": 7061.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 7066.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7068.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "Reconciliaci\u00f3n un proceso de",
            "start": 7070.119,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7072.31,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "que no se dio",
            "start": 7076.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7080.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bueno no llegamos a la llamada",
            "start": 7082.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n",
            "start": 7086.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de la gente est\u00e1",
            "start": 7089.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "apoyando la transformaci\u00f3n no es",
            "start": 7092.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "55050",
            "start": 7097.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no la mayor\u00eda apoya",
            "start": 7099.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "De todas",
            "start": 7103.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "formas La",
            "start": 7104.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "minor\u00eda debe",
            "start": 7108.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh ser",
            "start": 7111.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "respetada y se debe de",
            "start": 7115.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh integrar al proyecto de",
            "start": 7121.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n poner por delante el",
            "start": 7123.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s nacional el inter\u00e9s de M\u00e9xico e",
            "start": 7127.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nosotros tuvimos muchos problemas",
            "start": 7132.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "primero porque necesitamos hacer cambios",
            "start": 7135.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7140.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que tuvimos que cobrar",
            "start": 7142.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "impuestos a los que no",
            "start": 7145.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pagaba ni",
            "start": 7149.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "modo que aplaudan",
            "start": 7153.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eso pero lo ten\u00edamos que",
            "start": 7156.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hacer primero porque",
            "start": 7160.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "injusticia como todos",
            "start": 7163.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 7168.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mexicanos pagaban impuestos menos los de",
            "start": 7170.239,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "arriba segundo porque era una",
            "start": 7175.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "burla llegaron a decir los tecn\u00f3cratas",
            "start": 7181.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "neoliberales de que el problema fiscal",
            "start": 7186.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico era que no pagaban impuestos",
            "start": 7188.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7193.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7194.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informales",
            "start": 7196.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los vendedores ambulantes",
            "start": 7199.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los viene",
            "start": 7203.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "viene que ese era el problema que hab\u00eda",
            "start": 7206.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que cobrarles a esos",
            "start": 7209.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "f\u00edjense en el supuesto de que se hubiese",
            "start": 7213.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tomado esa",
            "start": 7216.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que s pagan impuestos porque",
            "start": 7217.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pagan I Pero ellos estaban pensando en",
            "start": 7221.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el impuesto sobre la renta pero vamos a",
            "start": 7224.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tomar este en cuenta de que paguen todos",
            "start": 7227.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "puestos sobre la renta Cu\u00e1nto iban a",
            "start": 7232.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pagar Cu\u00e1ntos son sus utilidades Cu\u00e1ntos",
            "start": 7234.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "obtiene Entonces",
            "start": 7242.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo con este doble discurso con esta",
            "start": 7245.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda con la doble moral los de",
            "start": 7248.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "arri no pagaban y nadie dec\u00eda",
            "start": 7251.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nada los expertos hablaban de que si las",
            "start": 7256.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas de M\u00e9xico estaban",
            "start": 7261.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7264.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "debilitadas era porque no pagaban",
            "start": 7265.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "impuestos los de la econom\u00eda",
            "start": 7269.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "informal nunca",
            "start": 7273.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hablaron de que se condonan los",
            "start": 7275.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impuestos a las grandes empresas a los",
            "start": 7278.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bancos piensen como dec\u00eda yo",
            "start": 7281.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antes en Las",
            "start": 7284.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Plazas piensen en la",
            "start": 7286.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "empresa m\u00e1s grande m\u00e1s grande m\u00e1s grande",
            "start": 7289.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "piensen en el banco m\u00e1s grande m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 7293.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "grande pues esa empresa que est\u00e1n",
            "start": 7297.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pensando ese banco que est\u00e1n",
            "start": 7302.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pensando no pagaba impuestos",
            "start": 7305.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7314.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "primero porque era Injusto",
            "start": 7315.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "segundo Porque todav\u00eda se",
            "start": 7319.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atrev\u00edan",
            "start": 7323.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a manipular a",
            "start": 7325.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar y",
            "start": 7329.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tercero porque con esos",
            "start": 7331.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ingresos se",
            "start": 7335.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "fortalece la hacienda p\u00fablica imag\u00ednes",
            "start": 7336.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que una empresa que no pagaba que de",
            "start": 7340.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "repente",
            "start": 7343.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Paga 10 12 15000 200000 millones de",
            "start": 7345.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pesos y as\u00ed todos est\u00e1n",
            "start": 7353.0,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "pagando y hay que agradecer mucho a los",
            "start": 7357.239,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "contribuyentes peque\u00f1os y grandes",
            "start": 7363.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contribuyentes",
            "start": 7367.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Pon el ingreso de aer",
            "start": 7369.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque ese es un informe",
            "start": 7375.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 7377.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto entra",
            "start": 7380.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a la tesorer\u00eda de la",
            "start": 7383.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n todos",
            "start": 7389.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este todos van a contribuir y van a",
            "start": 7392.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "seguir contribuyendo",
            "start": 7396.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pero esto es muy importante",
            "start": 7397.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es es de",
            "start": 7404.0,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "ayer oye qu\u00e9 d\u00eda es Ah no la del",
            "start": 7407.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "18 la de ayer es que esta ayer la la",
            "start": 7415.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mencionamos Es que subi\u00f3 un",
            "start": 7419.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "poquito es que esta es la que veo",
            "start": 7423.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "diario tengo como",
            "start": 7426.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "c",
            "start": 7432.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se informes que veo",
            "start": 7433.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "diario es es 17 18 ya vieron cu\u00e1nto",
            "start": 7440.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "subi\u00f3",
            "start": 7447.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "10% en t\u00e9rminos",
            "start": 7449.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "reales al 18 de junio del a\u00f1o pasado pas",
            "start": 7458.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan recaudado 2",
            "start": 7462.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 7466.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "370 370,00",
            "start": 7469.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7473.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "y a junio de este a\u00f1o se han recaudado",
            "start": 7474.679,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "2,7",
            "start": 7482.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "27000 esto significa",
            "start": 7483.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "356000 millones m\u00e1s",
            "start": 7489.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "10% en t\u00e9rminos reales si agregamos",
            "start": 7494.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n son",
            "start": 7498.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "14.5 por de",
            "start": 7501.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "aumento y en recaudaci\u00f3n",
            "start": 7505.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "tributarios mucho m\u00e1s nada m\u00e1s impuestos",
            "start": 7509.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 7513.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "renta",
            "start": 7516.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "8.9 y",
            "start": 7520.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "13.8",
            "start": 7531.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "entonces a nosotros nos toc\u00f3",
            "start": 7533.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esto y por eso algunos no les",
            "start": 7538.679,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "gusta y otras cosas pero hacia",
            "start": 7543.679,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "adelante ya establecidas estas bases va",
            "start": 7548.0,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "a ser m\u00e1s",
            "start": 7554.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil y",
            "start": 7557.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh yo espero",
            "start": 7561.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "que haya unidad",
            "start": 7564.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh Y que se cierre",
            "start": 7569.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "filas Para apoyar a la",
            "start": 7572.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7577.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 7579.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "enfrentamos no solo oposici\u00f3n sino",
            "start": 7586.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7591.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 7593.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7596.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "irracionales por ejemplo dieron",
            "start": 7599.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh l\u00ednea en el",
            "start": 7604.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "congreso que no se aprobara ninguna",
            "start": 7607.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 7610.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que envi\u00e1",
            "start": 7612.36,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "bamos ninguna iniciativa que envi se",
            "start": 7617.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "aprobaba",
            "start": 7624.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7626.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Aunque ayudara lo que",
            "start": 7629.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hicieron con la eh reforma a la ley",
            "start": 7633.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 7637.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "era para mantener los precios para no",
            "start": 7639.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "aumentar la",
            "start": 7643.559,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 7647.159,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "no sali\u00f3 porque ten\u00edamos mayor\u00eda simple",
            "start": 7650.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Ah pero como no",
            "start": 7657.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos mayor\u00eda calificada para",
            "start": 7660.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "reformar la Constituci\u00f3n y era mayor\u00eda",
            "start": 7663.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "simple V\u00e1monos al ejecutivo digo al",
            "start": 7665.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7670.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y presentaban recursos de",
            "start": 7672.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad y se",
            "start": 7675.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dedicaba el poder judicial la suprema",
            "start": 7681.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "corte a rechazar lo que ya estaba",
            "start": 7684.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aprobado por el",
            "start": 7688.76,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "congreso Aunque fuese En beneficio del",
            "start": 7693.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pueblo de manera",
            "start": 7698.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sectaria",
            "start": 7706.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 7708.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alejada su",
            "start": 7710.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "actitud de la",
            "start": 7713.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "justicia de la",
            "start": 7717.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "imparcialidad sino por",
            "start": 7721.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Consigna entonces yo espero que eso",
            "start": 7725.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "no lo sigan",
            "start": 7729.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "haciendo porque s\u00ed afecta",
            "start": 7733.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mucho si",
            "start": 7738.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "detiene",
            "start": 7740.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "planteamos por ejemplo la",
            "start": 7742.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "reforma para que la guardia",
            "start": 7745.199,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nacional pase a formar parte de la",
            "start": 7750.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la",
            "start": 7753.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "defensa porque nos ha costado bastante",
            "start": 7755.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "crear",
            "start": 7759.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta nueva",
            "start": 7762.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que es",
            "start": 7764.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "important\u00edsima para proteger a la",
            "start": 7767.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gente Son 120,000",
            "start": 7771.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "elementos ya se construyeron las",
            "start": 7774.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "instalaciones se ha avanzado",
            "start": 7778.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mucho pero si",
            "start": 7781.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7783.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 7785.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "guardia queda dependiendo",
            "start": 7787.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7794.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n o de otra",
            "start": 7795.679,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que no",
            "start": 7799.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7801.55,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "tiene la",
            "start": 7804.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "disciplina el profesionalismo que tiene",
            "start": 7806.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la",
            "start": 7809.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "defensa pues qu\u00e9 va a pasar con la",
            "start": 7811.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "guardia en el transcurso del tiempo va a",
            "start": 7817.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "terminar como la polic\u00eda",
            "start": 7821.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "federal porque va a llegar",
            "start": 7824.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7827.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un Garcia",
            "start": 7828.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Luna s\u00ed se",
            "start": 7836.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 en cambio Si la guardia nacional",
            "start": 7839.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pasa a formar",
            "start": 7843.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parte de una",
            "start": 7844.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que tiene profesionalismo",
            "start": 7849.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 7851.92,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 7857.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Leal al",
            "start": 7861.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pueblo de al al en este caso a la",
            "start": 7863.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "comandante",
            "start": 7869.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Suprema",
            "start": 7874.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Leal a a",
            "start": 7876.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues tiene mucha posibilidad de",
            "start": 7879.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "que se mantenga y que permanezca y que",
            "start": 7883.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 7887.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "corrompa como sucedi\u00f3 con la polic\u00eda",
            "start": 7888.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federal Ah esa",
            "start": 7891.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "reforma la propusimos",
            "start": 7893.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "la aprobaron en el",
            "start": 7897.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 7900.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero en",
            "start": 7903.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la suprema corte la rechazaron",
            "start": 7907.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "quiero explicar esto porque es",
            "start": 7912.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "importante son 11",
            "start": 7915.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ministros para declarar una ley",
            "start": 7918.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inconstitucional se",
            "start": 7924.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "requieren",
            "start": 7927.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ocho ocho con",
            "start": 7932.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cuatro ya no procede",
            "start": 7937.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7941.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh ya hab\u00eda notado una actitud",
            "start": 7945.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a en dos o tres",
            "start": 7950.48,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "ministros de los que propusimos nosotros",
            "start": 7954.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7959.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dos ya estaban",
            "start": 7962.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "votando en lo de la Reforma el\u00e9ctrica y",
            "start": 7965.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hab\u00edan votado en otras cosas enc del",
            "start": 7968.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 7971.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "general de manera facciosa a favor",
            "start": 7972.639,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "de los potentados de la mafia del poder",
            "start": 7978.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico Pero como",
            "start": 7981.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "me interesaba",
            "start": 7984.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tanto porque estamos hablando de la",
            "start": 7986.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 7989.76,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "nacional Este es un asunto de estado hay",
            "start": 7994.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "una raz\u00f3n de",
            "start": 7997.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estado voy a hablar",
            "start": 7998.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8002.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dos y les voy a",
            "start": 8004.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 8009.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por sent\u00eda yo que",
            "start": 8013.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tres estaban convencidos de que era",
            "start": 8016.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "necesario que la guardia nacional pasara",
            "start": 8020.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de la",
            "start": 8024.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "defensa y hablo con los dos",
            "start": 8028.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "uno por",
            "start": 8032.159,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 8035.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que significa",
            "start": 8037.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "esto poner por delante el inter\u00e9s",
            "start": 8041.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 8046.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aunque tenga",
            "start": 8049.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "uno que pagar una cuota de",
            "start": 8052.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n y lo lo recibo",
            "start": 8057.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y Les explico Yo quiero nada m\u00e1s que",
            "start": 8061.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "sepan Qu\u00e9 significa",
            "start": 8065.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esto y ya Les",
            "start": 8069.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "explico S\u00ed s\u00ed s\u00ed c\u00f3mo",
            "start": 8072.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no y agarro a la otra persona y lo",
            "start": 8077.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "mismo entonces si son",
            "start": 8084.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tres y de estos dos",
            "start": 8087.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "A lo mejor convenc\u00eda",
            "start": 8092.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "uno qu\u00e9",
            "start": 8094.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "creen ninguno de los",
            "start": 8098.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 8102.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es en el \u00fanico caso que ha",
            "start": 8104.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hablado",
            "start": 8111.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pidiendo",
            "start": 8113.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8114.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "actuaran pensando en la",
            "start": 8117.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gente pues se trataba de la seguridad",
            "start": 8119.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8123.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pueblo no Y todav\u00eda",
            "start": 8128.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "votan y ten\u00eda rosela no lo voy a dejar",
            "start": 8134.28,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "de decir un desayuno con la",
            "start": 8138.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 8145.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se llama Las suprema",
            "start": 8148.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "corte del derecho",
            "start": 8154.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed del chue de los",
            "start": 8157.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "chuecos y",
            "start": 8160.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este y se atreve a decirle la se\u00f1ora",
            "start": 8163.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a a",
            "start": 8167.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "rosel",
            "start": 8168.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero si t\u00fa tienes que estar",
            "start": 8170.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contenta porque a ti te va a tocar",
            "start": 8175.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "manejar la la guardia",
            "start": 8179.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nacional porque t\u00fa eres la secretaria de",
            "start": 8184.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 8187.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "di Claro que rosela es una mujer de",
            "start": 8191.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "principios este pues no se trata de",
            "start": 8195.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eso se trata de",
            "start": 8199.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 8204.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "buscando un inter\u00e9s general y luego nos",
            "start": 8206.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mandaron",
            "start": 8210.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que nos daban la",
            "start": 8212.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "posibilidad creo que de tiempo",
            "start": 8217.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no para que no entrara en vigor sino",
            "start": 8220.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hasta que yo me",
            "start": 8224.76,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "fuera",
            "start": 8227.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no no si esto no es de",
            "start": 8229.639,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "regateo es un asunto fundamental",
            "start": 8235.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "entonces por eso se necesita la",
            "start": 8244.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "reforma al poder",
            "start": 8248.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "judicial Ese es el prop\u00f3sito no es a ver",
            "start": 8254.519,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "este Ay\u00fadanos",
            "start": 8262.16,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 8265.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un Amparo que present\u00f3 un",
            "start": 8271.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "banquero en contra del",
            "start": 8274.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "gobierno no",
            "start": 8278.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "proceda no no no no no eso",
            "start": 8281.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no nunca lo",
            "start": 8285.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "har\u00edamos Pero hay cuestiones que son",
            "start": 8287.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fundamentales esto que le estoy",
            "start": 8294.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "planteando de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 8296.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es o fortaleces a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 8301.8,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Electricidad para que no aumente el",
            "start": 8306.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "precio de la luz o apoyas a las empresas",
            "start": 8310.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas extranjeras para que cobren",
            "start": 8315.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo que quieran de",
            "start": 8317.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Luz entonces c\u00f3mo resuelven hoy a favor",
            "start": 8319.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de las empresas",
            "start": 8324.519,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "extranjeras no a favor de los intereses",
            "start": 8329.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8332.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pueblo en el caso de la guardia nacional",
            "start": 8333.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8337.8,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "mismo no",
            "start": 8340.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y Hay much\u00edsimas excusas se va a",
            "start": 8344.599,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "militarizar el",
            "start": 8349.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8355.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada una de de las",
            "start": 8358.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "instituciones que tiene m\u00e1s",
            "start": 8362.679,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "confianza de la",
            "start": 8366.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gente es la defensa las dos",
            "start": 8369.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "instituciones de las fuerzas armadas",
            "start": 8372.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Marina y defensa Pon la encuesta de",
            "start": 8375.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "favor del",
            "start": 8378.519,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ineg Pero",
            "start": 8381.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eso y ojal\u00e1 y en esa",
            "start": 8383.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "encuesta est\u00e9n los jueces y tambi\u00e9n para",
            "start": 8386.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ver para que haan la",
            "start": 8390.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "diferencia Claro si el pueblo no existe",
            "start": 8396.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8399.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8401.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Esto ni siquiera lo toman en",
            "start": 8403.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cuenta su mundo es el de la",
            "start": 8408.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "c\u00fapula el de la",
            "start": 8413.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "\u00e9lite el de las minor\u00edas",
            "start": 8416.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por eso es tan",
            "start": 8422.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "importante la",
            "start": 8425.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reforma esto es el",
            "start": 8427.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblo es como lo",
            "start": 8430.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "decer",
            "start": 8432.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pregunta quieres que se el a los jueces",
            "start": 8434.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 8438.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ministros es lo",
            "start": 8439.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mismo pero nada de",
            "start": 8442.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esto contaba",
            "start": 8447.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eran otros intereses era la pol\u00edtica en",
            "start": 8455.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "donde todos los intereses cuentan",
            "start": 8458.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "menos el inter\u00e9s del",
            "start": 8462.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pueblo Ah\u00ed",
            "start": 8467.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8471.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 8476.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "86.8 ej\u00e9rcito",
            "start": 8479.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "83.5 Guardia nacional 7",
            "start": 8482.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "76.2 polic\u00eda estatal",
            "start": 8486.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "55.2 Polic\u00eda Municipal 51 no tienes",
            "start": 8489.68,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "de no aparecen no",
            "start": 8494.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Entonces es",
            "start": 8503.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de la gente no",
            "start": 8505.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces por",
            "start": 8515.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eso la reforma de todas maneras de todas",
            "start": 8517.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "maneras hay que este",
            "start": 8522.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8526.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convencer no",
            "start": 8529.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "imponer hay que",
            "start": 8533.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "argumentar Porque algunos ministros",
            "start": 8536.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mujeres y",
            "start": 8541.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "hombres tienen",
            "start": 8542.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8545.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aceptar de que es importante la reforma",
            "start": 8548.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "yo creo que lo van a aceptar magistrados",
            "start": 8551.479,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "jueces Y si hay debate y si se enteran",
            "start": 8554.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8561.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y se quitan el",
            "start": 8563.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "temor que les han infido",
            "start": 8567.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de que no van a tener libertad y de que",
            "start": 8571.92,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "van a formar parte de un r\u00e9gimen",
            "start": 8575.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 8581.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "totalitario dictatorial",
            "start": 8583.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no entonces nadie",
            "start": 8587.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aceptar\u00eda porque nadie quiere",
            "start": 8590.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso al contrario es lo opuesto es la",
            "start": 8593.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 8596.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah pues ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 8601.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "no es de",
            "start": 8605.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "in Marina",
            "start": 8615.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Guardia",
            "start": 8619.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 8621.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda jueces",
            "start": 8623.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "polic\u00eda Ministerio",
            "start": 8630.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "P\u00fablico la preventiva y el",
            "start": 8633.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito y a los de tr\u00e1nsito tambi\u00e9n se",
            "start": 8637.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "les ha cargado mucho la mano",
            "start": 8640.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque los usaron durante mucho",
            "start": 8643.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 8648.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "para demostrar la corrupci\u00f3n qui\u00e9n er el",
            "start": 8650.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corrupto el de tr\u00e1nsito el de la",
            "start": 8659.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "mordida y los de las",
            "start": 8663.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tarascas de",
            "start": 8666.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "arriba esos ni perd\u00edan tu respetabilidad",
            "start": 8669.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo eso afortunadamente ya est\u00e1",
            "start": 8677.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cambiando Pero bueno vamos a esperar eh",
            "start": 8685.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que las cosas vayan mejorando va a",
            "start": 8691.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 8694.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucho tambi\u00e9n mi",
            "start": 8695.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n",
            "start": 8699.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8701.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este le contest\u00e9 el diablito que no",
            "start": 8704.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aceptaba",
            "start": 8707.16,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "yo ser Vocero No aqu\u00ed en las ma\u00f1aneras",
            "start": 8711.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que ya me voy a jubilar ent es va a",
            "start": 8714.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 8717.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presentee quiero tocar otro el segundo",
            "start": 8719.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tema y \u00faltimo eh sobre esta estos",
            "start": 8722.16,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "gobiernos del Pri asesinos represores eh",
            "start": 8726.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "usted hizo eh conform\u00f3 convoc\u00f3",
            "start": 8731.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a a crearse la comisi\u00f3n de la verdad el",
            "start": 8734.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esclarecimiento hist\u00f3rico y el impulso",
            "start": 8739.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de la justicia por las violaciones",
            "start": 8742.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "graves a derechos humanos cometidos de",
            "start": 8744.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "1965 a 1990",
            "start": 8747.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Eh Esto ha ido pues con sus vaivenes",
            "start": 8750.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "entiendo y esto es lo que se ha generado",
            "start": 8755.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es que eh Tambi\u00e9n hay resistencias de",
            "start": 8758.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Pues de de de de de algunos elementos de",
            "start": 8761.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh de de de cierta gente y tambi\u00e9n pues",
            "start": 8764.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los claroscuros la gente Eh que perdi\u00f3 a",
            "start": 8768.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a sus familiares en esta lucha que se le",
            "start": 8771.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "denomin\u00f3 la guerra sucia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 8774.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que luchaban por un pa\u00eds mejor y que",
            "start": 8777.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "forma parte precisamente del momento que",
            "start": 8779.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vivimos ellos ellos pues pr\u00e1cticamente",
            "start": 8781.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sacrificaron la vida eh nunca se les",
            "start": 8785.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a encontrar y es por eso que se",
            "start": 8788.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que este tiene que ver el tema de la",
            "start": 8790.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de la verdad de abrir eh los",
            "start": 8792.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "campos militares oficinas militares",
            "start": 8796.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugares donde se sospecha que hay rastro",
            "start": 8799.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de sus seres queridos que nunca",
            "start": 8802.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "volvieron a saber m\u00e1s de ellos por esta",
            "start": 8804.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lucha que comento",
            "start": 8807.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Eh quisiera eh comentarle que la",
            "start": 8808.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de familiares de detenidos",
            "start": 8811.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "detenidas desaparecidas de M\u00e9xico y del",
            "start": 8813.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "colectivo de sobrevivientes de la guerra",
            "start": 8816.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sucia de Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua eh eh",
            "start": 8819.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "preguntan eh Eh Esto antes de que usted",
            "start": 8822.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh concluya precisamente porque va",
            "start": 8826.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cerrando el ciclo de sus compromisos de",
            "start": 8828.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "todo esto que usted eh abri\u00f3 para eh la",
            "start": 8831.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda para la gente como este este",
            "start": 8834.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gran dolor que todav\u00eda tienen eh ellos",
            "start": 8837.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "le solicitaron al secretario de la",
            "start": 8840.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "defensa nacional que las instalaciones",
            "start": 8842.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la guardia de la guarnici\u00f3n Perd\u00f3n",
            "start": 8844.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "militar ubicada en Lerdo y 16 de",
            "start": 8847.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "septiembre en Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua eh",
            "start": 8849.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se les eh pudiera facilitar donar para",
            "start": 8852.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hacer la casa de la memoria Chihuahua es",
            "start": 8856.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh un estado tambi\u00e9n clave de todo este",
            "start": 8859.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inicio de de lo que se le llam\u00f3 la",
            "start": 8863.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "guerra sucia eh la li la liga 23 de",
            "start": 8865.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "septiembre eh que hay familiares Pues",
            "start": 8869.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que siguen buscando y que formaron que",
            "start": 8872.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "formaron parte de de este grupo",
            "start": 8874.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "guerrillero y muchos m\u00e1s no quisiera yo",
            "start": 8877.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "enfocarme solo a uno y solicitaron que",
            "start": 8880.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "este esta estas instalaciones se",
            "start": 8883.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pudieran estar cediendo para esta casa",
            "start": 8887.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de la memoria eh Y la respuesta",
            "start": 8891.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inmediata que dicen los familiares fue",
            "start": 8894.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que el general respondi\u00f3 que la li ar\u00eda",
            "start": 8897.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y arreglar\u00eda y que s\u00ed eh aceptaba eh",
            "start": 8900.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "entregar esto es de viva voz y as\u00ed lo",
            "start": 8903.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "han expresado no hay nada escrito no hay",
            "start": 8905.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada escrito sin embargo ellos ponen a",
            "start": 8908.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n eh que usted puede estar",
            "start": 8910.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "aceptando esto Ellos dicen que a esta",
            "start": 8913.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "casa se le llamar\u00eda le llamar\u00edan Jos\u00e9",
            "start": 8916.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Francisco mercado Espinosa eh Ya que",
            "start": 8918.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "existen pruebas de que estuvo en ese",
            "start": 8922.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuartel y despu\u00e9s fue trasladado a",
            "start": 8923.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Morelia 8 a la en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8925.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Colonia Roma y posteriormente",
            "start": 8928.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "visto en el campo militar n\u00famero uno",
            "start": 8930.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esto precisamente Pues que fue uno de",
            "start": 8932.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los desaparecidos en esta guerra sucia y",
            "start": 8935.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preguntar eh eh esta esta petici\u00f3n si se",
            "start": 8937.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pudiera eh considerar aceptar y Y por",
            "start": 8940.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en este mismo tema presidente",
            "start": 8944.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tuve la oportunidad de",
            "start": 8947.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "platicar con la hija de de un un gran",
            "start": 8948.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fot\u00f3grafo que dej\u00f3 un legado",
            "start": 8952.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desafortunadamente \u00e9l ya pues \u00e9l ya no",
            "start": 8954.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 \u00e9l ya no existe es Armando Lenin",
            "start": 8958.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Salgado \u00e9l fue el uno de los fot\u00f3grafos",
            "start": 8961.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que tuvo la oportunidad de de tener",
            "start": 8965.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "placas de de vivir el halconazo \u00e9l fue",
            "start": 8969.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de los que revel\u00f3 precisamente el",
            "start": 8973.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "momento de esta brutal represi\u00f3n del 10",
            "start": 8976.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de junio de 1971 que tiene poco que se",
            "start": 8979.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conero que se que se record\u00f3 porque",
            "start": 8982.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Bueno pues desafortunadamente \u00e9l ya no",
            "start": 8986.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vive pero dej\u00f3 bastante",
            "start": 8988.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "material Esta es una de las fotos que \u00e9l",
            "start": 8992.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 que es de las m\u00e1s conocidas",
            "start": 8995.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conocidas emblem\u00e1ticas de hecho Esta es",
            "start": 8999.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "original y firmada por el",
            "start": 9001.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fot\u00f3grafo se la manda su hija",
            "start": 9005.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh esta y otras fotograf\u00edas originales",
            "start": 9008.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "que firm\u00f3 el pap\u00e1 y ella dice que quiere",
            "start": 9012.84,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "que usted se las quede se las se las da",
            "start": 9017.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en en honor y en memoria del pap\u00e1 que ya",
            "start": 9021.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "no tuvo la oportunidad ella me dijo de",
            "start": 9024.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "verlo llegar a la presidencia y que le",
            "start": 9026.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hubiera gustado verlo en la presidencia",
            "start": 9028.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se las dejo eh Tambi\u00e9n hay una fota de",
            "start": 9031.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de Genaro V\u00e1zquez esa ya no la pude",
            "start": 9034.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "traer porque es m\u00e1s grande pero se la",
            "start": 9037.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "voy a entregar a a Jes\u00fas si me lo",
            "start": 9038.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "permite se la se la dejo a Jes\u00fas y esta",
            "start": 9040.68,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "estas im\u00e1genes eh eh forman parte de me",
            "start": 9044.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "dijo ella de aproximadamente 5,000",
            "start": 9050.2,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "negativos de su trabajo del pap\u00e1 del 71",
            "start": 9053.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se fue a Guerrero a la sierra tiene",
            "start": 9058.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de los guerrilleros de ese",
            "start": 9060.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces Y ella dice que la mejor forma",
            "start": 9063.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de honrar al pap\u00e1 es eh que esa",
            "start": 9066.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica original de todos los",
            "start": 9070.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "negativos eh eh usted disponga antes de",
            "start": 9073.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que se vaya de la presidencia para que",
            "start": 9077.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en alguna instituci\u00f3n se pueda estar",
            "start": 9080.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "haciendo honor al pap\u00e1 a ella le",
            "start": 9083.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda mucho alguna exposici\u00f3n",
            "start": 9084.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especial de hecho ella me dijo que una",
            "start": 9087.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "de las fotograf\u00edas que usted tiene aqu\u00ed",
            "start": 9089.84,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "en Palacio Nacional en uno de los",
            "start": 9091.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "salones en una de las salas donde tiene",
            "start": 9092.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "usted trabajo permanente con los con el",
            "start": 9095.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gabinete est\u00e1 una de las fotos del pap\u00e1",
            "start": 9097.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de de un l\u00edder guerrillero Entonces se",
            "start": 9100.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la dejo de Genaro de Genaro exactamente",
            "start": 9103.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de hecho se se la voy a dejar y le voy a",
            "start": 9105.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dejar la carta que le envi\u00e9 eh que le",
            "start": 9108.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "env\u00eda Perd\u00f3n este su hija y pues eso",
            "start": 9110.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mis dos preguntas presidente de",
            "start": 9113.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "esta de esta etapa dolorosa del pa\u00eds S\u00ed",
            "start": 9116.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vamos a preguntarle",
            "start": 9119.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "al general secretario sobre este",
            "start": 9121.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "compromiso y agradecerle mucho",
            "start": 9125.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "a la hija de este",
            "start": 9129.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "importante fot\u00f3grafo",
            "start": 9134.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh que ya Se nos adelant\u00f3 pero que todo",
            "start": 9138.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ese material es muy importante hay un",
            "start": 9142.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de memoria hist\u00f3rica que ha",
            "start": 9146.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "trabajado bastante bien en recuperaci\u00f3n",
            "start": 9150.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de archivos",
            "start": 9152.359,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que no se conoce",
            "start": 9156.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mucho su labor pero que han aportado",
            "start": 9160.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bastante por ejemplo en rescate de",
            "start": 9164.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "piezas arqueol\u00f3gicas robadas",
            "start": 9167.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9171.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y el rescate de documentos sustra\u00eddos",
            "start": 9173.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "robados de los",
            "start": 9178.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "archivos",
            "start": 9180.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 9182.319,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Beatriz mi compa\u00f1era mi",
            "start": 9186.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "esposa forma parte de ese comit\u00e9 de la",
            "start": 9189.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica le voy a",
            "start": 9193.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "comentar para ver qu\u00e9 se puede",
            "start": 9196.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 9200.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este C\u00f3mo recibir todo el material En",
            "start": 9202.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se expone",
            "start": 9206.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Eh Pues en el archivo general de la",
            "start": 9210.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n se est\u00e1 ahora",
            "start": 9213.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh ordenando todo todo todo todo hay un",
            "start": 9216.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 9221.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh muy importante que est\u00e1 llevando a",
            "start": 9223.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "cabo eh",
            "start": 9227.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Carlos Ruiz Abreu el director ah\u00ed",
            "start": 9230.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 9234.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hacerse s y agradecerle la confianza de",
            "start": 9236.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "enviarnos",
            "start": 9240.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este esa",
            "start": 9241.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "foto s\u00ed a Jes\u00fas y vemos con los de la",
            "start": 9245.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica para ver qu\u00e9 podemos",
            "start": 9249.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hacer responder\u00eda lo de Chihuahua yo le",
            "start": 9254.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "voy a preguntar a ver qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 9257.96,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed qu\u00e9 Qu\u00e9 se puede hacer sobre S\u00ed",
            "start": 9262.92,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ya nos vamos a ir",
            "start": 9268.6,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 9272.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9275.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Este las",
            "start": 9280.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "letras y las",
            "start": 9282.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "palabras ni entran ni se expresan bien",
            "start": 9285.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cuando se tiene",
            "start": 9290.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9293.48,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "hambre estamos en",
            "start": 9297.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso S No todo lo que se",
            "start": 9299.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "requier S\u00ed pero no no no todo lo que se",
            "start": 9306.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "necesite",
            "start": 9311.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente viernes va ser p\u00fablico va su",
            "start": 9313.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fin de",
            "start": 9317.359,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "vamos a este Veracruz a ismo y a",
            "start": 9320.12,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9327.29,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "Oaxaca nos subimos al tren del",
            "start": 9330.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ismo Jes\u00fas es el que les va a comentar",
            "start": 9338.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 9343.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s yo creo que s pero vamos",
            "start": 9344.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de vagones pero bueno s\u00ed",
            "start": 9349.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este vamos a hacer una evaluaci\u00f3n sobre",
            "start": 9353.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 9356.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh en coatacoalcos o en",
            "start": 9358.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n y luego nos subimos al tren y",
            "start": 9362.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un acto en eh Mat\u00edas",
            "start": 9366.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Romero",
            "start": 9371.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9374.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los espacios de la estaci\u00f3n son amplios",
            "start": 9375.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "porque de de de",
            "start": 9381.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esa estaci\u00f3n del ferrocarril en esos",
            "start": 9383.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "espacios se est\u00e1 construyendo",
            "start": 9386.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh la oficina central para todo el",
            "start": 9390.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "manejo del tren del ismo entonces luego",
            "start": 9394.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nos vamos a ir",
            "start": 9398.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9401.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "descansar a Salina Cruz y el d\u00eda",
            "start": 9403.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "siguiente vamos a estar en los",
            "start": 9407.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "castilleros de Marina y",
            "start": 9409.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh en el puerto para ver el rompeolas y",
            "start": 9413.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed nos vamos a guatulco",
            "start": 9417.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para un plan de regularizaci\u00f3n de",
            "start": 9421.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tenencia de tierra y tambi\u00e9n para",
            "start": 9424.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entregar los \u00faltimos apoyos a 31",
            "start": 9427.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "municipios afectados por",
            "start": 9431.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "agata porque hemos venido",
            "start": 9433.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajando desde que",
            "start": 9437.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "se enfrent\u00f3 se padeci\u00f3 de ese",
            "start": 9440.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n y eh se les est\u00e1n entregando",
            "start": 9443.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "apoyos a los presidentes municipales",
            "start": 9448.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "para que ellos eh",
            "start": 9451.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "reconstruyan Y han avanzado",
            "start": 9454.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mucho y ya",
            "start": 9457.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es la \u00faltima administraci\u00f3n que se les",
            "start": 9460.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "va a entregar a 31",
            "start": 9463.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh presidentes municipales mujeres y",
            "start": 9465.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 9468.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mismo se va a dar a conocer todo el",
            "start": 9470.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 9475.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de reservas naturales",
            "start": 9479.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "protegidas vamos a hacer el gobierno que",
            "start": 9482.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s decretos de reservas naturales",
            "start": 9487.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "protegidas emiti\u00f3",
            "start": 9493.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y el mayor n\u00famero de hect\u00e1reas",
            "start": 9495.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "convertidas en reservas naturales",
            "start": 9499.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "protegidas en toda la historia nos cost\u00f3",
            "start": 9501.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bastante trabajo",
            "start": 9505.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "este que fue algo excepcional en su",
            "start": 9508.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "tiempo superar a lo que hizo el gran",
            "start": 9513.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9518.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "patriota popular el general L\u00e1zaro",
            "start": 9519.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cares porque cuidaba",
            "start": 9523.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eso entonces luego nos vamos a los",
            "start": 9526.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9531.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Oaxaca caminos artesanales y vamos a",
            "start": 9533.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hacer la evaluaci\u00f3n de todos los",
            "start": 9537.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "caminos vamos con la",
            "start": 9539.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidenta porque vamos",
            "start": 9543.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "evaluando algunos",
            "start": 9546.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "actos van a ser este abiertos y otras",
            "start": 9549.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "son reuniones de",
            "start": 9554.56,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n para haber Avance en",
            "start": 9558.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 9563.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9566.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "avisor el futuro O sea qu\u00e9 se requiere",
            "start": 9569.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 9572.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "adelante ella est\u00e1 muy informada muy",
            "start": 9574.399,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "enterada pero ayuda el",
            "start": 9578.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9581.95,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "que estemos juntos eso nunca se hab\u00eda",
            "start": 9583.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dado",
            "start": 9588.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh para que la transici\u00f3n",
            "start": 9590.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eh se d\u00e9 sin ning\u00fan problema y no se",
            "start": 9595.24,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "tarde el nuevo gobierno en",
            "start": 9600.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "actuar porque qu\u00e9 pasaba",
            "start": 9604.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "antes por ejemplo",
            "start": 9608.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 9610.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ganaba Y a",
            "start": 9612.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "celebrar a celebrar a celebrar a",
            "start": 9615.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "celebrar cu\u00e1ndo daban a conocer el",
            "start": 9618.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "gabinete un d\u00eda",
            "start": 9622.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "antes de que tomara",
            "start": 9625.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n el nuevo presidente y en el",
            "start": 9628.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "caso del secretario de la defensa",
            "start": 9632.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "secretario de Marina tra\u00edan en la",
            "start": 9635.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cabeza de que hab\u00eda que esperar un d\u00eda",
            "start": 9639.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antes porque a lo",
            "start": 9642.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mejor no le gustaba a los integrantes de",
            "start": 9645.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y pod\u00eda haber",
            "start": 9649.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este inconformidad y hasta",
            "start": 9653.399,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n Entonces lo dejaban hasta el",
            "start": 9656.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 9662.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9663.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "antes antes",
            "start": 9665.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9667.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de de que tomara posici\u00f3n ten\u00edan el",
            "start": 9669.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 9672.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo se",
            "start": 9674.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "perd\u00eda eh",
            "start": 9676.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya lo que est\u00e1 haciendo la presidenta",
            "start": 9680.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "electa es lo mejor ya va a",
            "start": 9683.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empezar seg\u00fan",
            "start": 9686.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "me me inform\u00e9",
            "start": 9689.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este a empezar Ya a dar nombres Esto va",
            "start": 9692.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a ayudar mucho porque ya se empiezan",
            "start": 9695.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "este a involucrar a incorporar a",
            "start": 9697.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "enterarse",
            "start": 9703.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1n las \u00e1reas que van a",
            "start": 9704.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "manejar",
            "start": 9707.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Entonces es de mucha ayuda y luego vamos",
            "start": 9709.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a estar en",
            "start": 9712.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Oaxaca en una instalaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 9714.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nacional porque vamos a evaluar todo lo",
            "start": 9719.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que es la guardia",
            "start": 9721.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 9724.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nacional c\u00f3mo funciona en todo el",
            "start": 9726.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Cu\u00e1ntas instalaciones Cu\u00e1ntos",
            "start": 9730.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "elementos qu\u00e9 proyecci\u00f3n va a tener",
            "start": 9735.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 9739.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "adante Entonces ese es el car\u00e1cter de",
            "start": 9741.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 9745.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "giras no son propiamente m\u00edtines",
            "start": 9747.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sino son reuniones de evaluaci\u00f3n de",
            "start": 9752.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "trabajo y en algunos",
            "start": 9755.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "casos pues con la participaci\u00f3n de la",
            "start": 9759.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gente y de",
            "start": 9762.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ustedes que",
            "start": 9765.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ustedes siempre son",
            "start": 9767.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 9772.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "venidos nos da mucho gusto encontrarles",
            "start": 9773.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en las giras all\u00e1 me encuentro a",
            "start": 9776.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Sara",
            "start": 9780.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este es una",
            "start": 9782.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "profesional ya ni",
            "start": 9785.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "modo ya",
            "start": 9788.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "te te ech\u00e9 de",
            "start": 9791.16,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "cabeza este Pero eres una profesional",
            "start": 9793.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda de",
            "start": 9799.399,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ustedes Ah",
            "start": 9802.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "vies el viernes S\u00ed nada m\u00e1s que vamos a",
            "start": 9805.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "salir un poco antes para que nos d\u00e9",
            "start": 9808.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tiempo porque seg\u00fan nuestros c\u00e1lculos",
            "start": 9811.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "vamos a llegar como a las 10 11 de la",
            "start": 9815.479,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 9817.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a a Salina Cruz porque el tramo porque",
            "start": 9818.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "son son 7 horas y adem\u00e1s vamos a parar",
            "start": 9823.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "en Mat\u00edas Romero",
            "start": 9827.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "del gabin le gustan los que",
            "start": 9832.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "suenan no los",
            "start": 9834.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que c\u00f3m",
            "start": 9837.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "reforma gobierno deed que suena en el",
            "start": 9840.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 9844.479,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "gabin o sea",
            "start": 9848.84,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ya como ya no antes que destapan ya est\u00e1",
            "start": 9851.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "destapando gabin",
            "start": 9856.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este no no",
            "start": 9859.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "miren Claudia",
            "start": 9861.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9866.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 9870.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realmente no me",
            "start": 9872.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sigan este preguntando sobre eso porque",
            "start": 9875.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "voy a seguir repitiendo una y otra vez",
            "start": 9879.16,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "que es lo mejor lo mejor de lo mejor",
            "start": 9883.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mujer Ya de por s\u00ed las",
            "start": 9890.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mujeres con todo",
            "start": 9895.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 9898.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s",
            "start": 9900.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "inteligentes m\u00e1s",
            "start": 9904.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "decididas m\u00e1s",
            "start": 9908.439,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "trabajadoras y y algo muy",
            "start": 9912.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "importante m\u00e1s honestas que los hombres",
            "start": 9915.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y lo puedo",
            "start": 9925.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "probar pero",
            "start": 9928.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele que se trata una",
            "start": 9930.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mujer Eh con",
            "start": 9933.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "un elevado",
            "start": 9937.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9942.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nivel acad\u00e9mico",
            "start": 9944.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "doctora bien",
            "start": 9952.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "preparada A diferencia de los t\u00e9cnicos y",
            "start": 9954.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos que tienen buen",
            "start": 9959.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nivel acad\u00e9mico ella tiene un a\u00f1adido",
            "start": 9962.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 9967.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fundamental el",
            "start": 9968.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "humanismo porque no se trata de ser una",
            "start": 9970.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "eminencia para crear la bomba at\u00f3mica",
            "start": 9975.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es la ciencia al",
            "start": 9984.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "servicio de la",
            "start": 9988.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "humanidad luego",
            "start": 9993.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "experiencia luego",
            "start": 9998.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "honestidad no hay estamos hablando de",
            "start": 10004.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que va a",
            "start": 10011.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 10016.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 10018.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tres no m\u00e1s mejores gobernantes del",
            "start": 10021.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mundo porque lo tengo que decir",
            "start": 10029.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "as\u00ed puede parecer exagerado",
            "start": 10033.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pero con qui\u00e9n se compara a",
            "start": 10039.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ver ah\u00ed se los dejo de",
            "start": 10042.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tarea con qui\u00e9n la comparan en Am\u00e9rica",
            "start": 10049.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con qui\u00e9n la comparan en Asia con qui\u00e9n",
            "start": 10053.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "la comparan en",
            "start": 10055.24,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Europa",
            "start": 10059.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vlo ah\u00ed se los dejo de tarea no estamos",
            "start": 10062.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 10066.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de una gobernante m\u00e1s estamos hablando",
            "start": 10069.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de una gran",
            "start": 10074.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "dirigente todo",
            "start": 10079.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 10082.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Gracias al pueblo de",
            "start": 10084.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que es mucha",
            "start": 10088.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pieza",
            "start": 10093.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 10095.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "le pueden",
            "start": 10099.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuestionar",
            "start": 10102.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sea con objetividad con",
            "start": 10103.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "argumentos Ah Que este como la",
            "start": 10109.08,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que el accidente del",
            "start": 10115.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tren del",
            "start": 10120.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "metro",
            "start": 10123.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 10125.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si revisamos porque se de ese accidente",
            "start": 10127.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 10132.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encontrar Pues que",
            "start": 10133.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 10136.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tiene toda la",
            "start": 10140.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "responsabilidad y mucho menos es",
            "start": 10142.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "culpable",
            "start": 10147.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero y as\u00ed otras cosas",
            "start": 10150.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque es muy",
            "start": 10159.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inteligente mucho muy",
            "start": 10162.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "inteligente y",
            "start": 10165.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestros adversarios ya no todos",
            "start": 10171.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10174.399,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "algunos se est\u00e1 definiendo si van a",
            "start": 10177.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 10181.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n a favor del",
            "start": 10183.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidente presidenta",
            "start": 10187.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 10190.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estoy interviniendo en",
            "start": 10193.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nada por dos",
            "start": 10197.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "razones una por",
            "start": 10200.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "principios yo nunca hago",
            "start": 10203.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eso y",
            "start": 10206.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "dos porque ella no lo permitir\u00eda",
            "start": 10209.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "yo me voy",
            "start": 10221.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "contento despu\u00e9s",
            "start": 10222.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de lo que hicimos millones de",
            "start": 10225.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mexicanos porque eso tambi\u00e9n hay que",
            "start": 10228.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tenerlo muy",
            "start": 10230.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presente esto fue un triunfo de todo un",
            "start": 10231.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "pueblo y fue algo que se fue",
            "start": 10236.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "gestando desde hace mucho",
            "start": 10240.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tiempo aqu\u00ed participaron muchos",
            "start": 10244.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "luchadores sociales luchadores por la",
            "start": 10247.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "democracia que fueron desbrozando el",
            "start": 10250.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "camino limpiando el",
            "start": 10254.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "camino muchos ya no alcanzaron a ver",
            "start": 10256.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "esto nosotros nos toc\u00f3",
            "start": 10259.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "consumar la obra de transformaci\u00f3n",
            "start": 10262.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "iniciada desde hace mucho tiempo por",
            "start": 10265.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "mucha gente que sufri\u00f3 que padeci\u00f3",
            "start": 10269.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que enfrent\u00f3 el autoritarismo la",
            "start": 10273.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "antidemocracia",
            "start": 10277.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "las injusticias",
            "start": 10279.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cuando invit\u00e9 al palacio algunas",
            "start": 10280.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gentes cuando",
            "start": 10285.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "invit\u00e9 a",
            "start": 10288.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Elenita y est\u00e1bamos en el balc\u00f3n",
            "start": 10291.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "principal estaba",
            "start": 10294.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "llorando y",
            "start": 10299.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muchos no se lo no lo cre\u00edan era",
            "start": 10301.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pell\u00edzcame",
            "start": 10305.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10309.439,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo pero fue el pueblo fue la",
            "start": 10313.239,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gente entonces hay que cuidar el",
            "start": 10317.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 10321.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y este que no haya",
            "start": 10323.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desviaciones por eso me gust\u00f3 mucho lo",
            "start": 10326.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 10329.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el no",
            "start": 10332.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "robar no mentir no traicionar",
            "start": 10334.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es que el no",
            "start": 10338.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 10340.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es no",
            "start": 10343.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "solo un acto de \u00e9tica de",
            "start": 10346.84,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "moral es contar con la fuente de",
            "start": 10351.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "financiamiento",
            "start": 10358.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesaria para impulsar el desarrollo de",
            "start": 10360.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y garantizar el bienestar del",
            "start": 10364.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pueblo solo no robar el problema de",
            "start": 10366.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no es el",
            "start": 10371.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presupuesto presupuesto",
            "start": 10374.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el problema de M\u00e9xico era la",
            "start": 10378.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se robaban casi",
            "start": 10384.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "todo ese es el problema Entonces",
            "start": 10390.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 10394.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se repite no",
            "start": 10396.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "robar no",
            "start": 10400.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mentir es",
            "start": 10403.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo hablarle con la verdad a",
            "start": 10408.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10410.96,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "gente y lo otro no traicionar al",
            "start": 10415.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 10424.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed la no",
            "start": 10427.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n pues",
            "start": 10429.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "eso es muy importante adem\u00e1s",
            "start": 10432.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh nosotros tenemos la",
            "start": 10438.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "suerte de que desde los a\u00f1os",
            "start": 10442.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "40 se",
            "start": 10446.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 los 6 a\u00f1os como periodo",
            "start": 10452.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidencial y",
            "start": 10456.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el caso de la presidencia",
            "start": 10458.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "alcanzan donde hay",
            "start": 10463.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "problema es cuando son 4",
            "start": 10466.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y no",
            "start": 10471.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hay una reelecci\u00f3n por ejemplo en",
            "start": 10473.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Estados Unidos es 4 a\u00f1os y una",
            "start": 10477.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n no es lo",
            "start": 10480.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mejor lo mejor es lo nuestro",
            "start": 10485.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque cuando es cuatro y una",
            "start": 10490.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n trabajan",
            "start": 10494.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "dos y los \u00faltimos dos ya est\u00e1n pensando",
            "start": 10496.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 10502.12,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n pero todav\u00eda est\u00e1 peor pero",
            "start": 10507.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1",
            "start": 10512.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "hecho con",
            "start": 10516.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "intencione para",
            "start": 10519.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10521.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 10523.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "incertidumbre y",
            "start": 10525.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "dominen los de",
            "start": 10527.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siempre el caso por ejemplo de",
            "start": 10529.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Colombia cuatro a\u00f1os sin",
            "start": 10532.439,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n eso no es pol\u00edtico no esto es",
            "start": 10540.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de una reflexi\u00f3n acad\u00e9mica no",
            "start": 10543.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10549.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 10551.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda",
            "start": 10553.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "gobernado la izquierda Un gobierno",
            "start": 10555.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "popular Un gobierno progresista es la",
            "start": 10559.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 10561.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vez porque",
            "start": 10563.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nosotros pues tuvimos una Revoluci\u00f3n",
            "start": 10567.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tuvimos un presidente como L\u00e1zaro",
            "start": 10570.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas pero ya",
            "start": 10572.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nunca siempre el conservadorismo",
            "start": 10575.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 10580.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llega Gustavo",
            "start": 10583.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Petro bueno con ganas de cambiar pero",
            "start": 10585.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "son 4 a\u00f1os y yo creo que ya lleva",
            "start": 10589.88,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "dos o uno Cu\u00e1nto lleva",
            "start": 10595.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Petro dos",
            "start": 10600.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 se hace ah\u00ed",
            "start": 10604.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque ahora hay una",
            "start": 10608.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica",
            "start": 10615.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se opta por",
            "start": 10618.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un gente cercana al",
            "start": 10620.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente para",
            "start": 10624.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "que haya un poder detr\u00e1s que el",
            "start": 10627.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presidente siga mandando pero",
            "start": 10630.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10632.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este un representante",
            "start": 10634.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Eso",
            "start": 10639.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no eso",
            "start": 10641.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "no es mejor la",
            "start": 10643.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "reforma la Reforma en qu\u00e9 sentido que se",
            "start": 10647.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "permita la reelecci\u00f3n 4 a\u00f1os y que",
            "start": 10651.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 10654.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se sin",
            "start": 10656.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n Ese es",
            "start": 10661.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "mi mi punto de vista",
            "start": 10664.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10668.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "seis alcanza adem\u00e1s si llegan j\u00f3venes",
            "start": 10669.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Pues si pueden con m\u00e1s pero si ya no",
            "start": 10675.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "llegan tan",
            "start": 10678.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y adem\u00e1s",
            "start": 10681.399,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "este se busca transformar y son 16 horas",
            "start": 10684.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diarias Ya",
            "start": 10691.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "solo por la enfermedad no del poder",
            "start": 10693.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "por sentirse insustituibles",
            "start": 10700.439,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "necesarios pero 6 a\u00f1os es muy bueno en",
            "start": 10707.279,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "el caso de la presidencia a eso se",
            "start": 10712.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "refer\u00eda S\u00ed s\u00ed ah\u00ed en los legisladores lo",
            "start": 10716.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mismo este si es",
            "start": 10721.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "bueno que haya renovaci\u00f3n",
            "start": 10725.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este que no s",
            "start": 10731.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh queden ah\u00ed porque hay unos que est\u00e1n",
            "start": 10736.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10739.68,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "inventariados vamos a desayunar",
            "start": 10745.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 10761.239,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo pues eh hoy es mi\u00e9rcoles y corresponde a la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras Y tambi\u00e9n vamos a informar sobre El Avance en la transformaci\u00f3n del Iste creo que es muy importante que los derechohabientes del ise maestros Trabajadores al Servicio del Estado sepan c\u00f3mo vamos para mejorar los servicios en liste de modo que le damos a a Elizabeth la palabra y luego lo delist con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Hoy es 19 de junio del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n Qui\u00e9nes quieren las mentias de la semana y vamos a iniciar por Es falso que la producci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se haya reducido en 43 por en cuanto a la generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica el pasado 9 de junio Y qu\u00e9 creen esta vez no fue reforma quien public\u00f3 esta nota falsa Ya ven que trae una jurada contra la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se trata del economista aqu\u00ed lo vemos en pantalla que public\u00f3 una nota titulada sequ\u00eda 43 por generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica de La CFE en 2023 Pero esto es falso hay otra falsedad la nota afirma que en 2023 la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad proporcion\u00f3 energ\u00eda generada por hidroel\u00e9ctricas el 7.7 por de la producci\u00f3n total de la empresa menos que en 2022 que fue de 14 por Pero estos datos tampoco son y vamos a desmentir losos en 2023 la generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica de CFE inyect\u00f3 a la red el 13.34 por de la generaci\u00f3n de la comisi\u00f3n federal de electricidad en la nota se compara la generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica de 2022 que es \u00e9poca invernal con la de julio de 2021 en verano cuando llueve y las presas turban m\u00e1s la generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica es estacional O sea que no nada m\u00e1s mienten sino que tambi\u00e9n publican datos tramposos lo que no dicen los medios Es que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que hoy cuenta con 60 centrales hidroel\u00e9ctricas que aportan el 22 por de la energ\u00eda que inyecta la empresa del estado al sistema el\u00e9ctrico nacional la CFE desarroll\u00f3 20 proyectos hidroel\u00e9ctricos moderniza 16 centrales hidroel\u00e9ctricas y equipa a cuatro presas con el fin de proveer energ\u00eda con bajos costos de operaci\u00f3n y mantenimiento extendiendo su vida \u00fatil por m\u00e1s de 50 a\u00f1os esto es hist\u00f3rico en M\u00e9xico y no como publica el economista En d\u00edas pasados pero vamos con la siguiente porque esta s\u00ed es una volada no es verdad que gobierno de M\u00e9xico haya quitado el derecho a ampararse ante la ley seg amente los que nos est\u00e1n viendo nos est\u00e1n escuchando aqu\u00ed los colegas de la prensa han visto esto por doquier Y es que medios de comunicaci\u00f3n Como animal pol\u00edtico y c\u00f3digo magenta as\u00ed como la coparmex que recordemos que fue uno de los financiadores de la guerra sucia jun durante el periodo electoral eso no se nos debe olvidar a nadie as\u00ed como las mismas cadenas de cuentas automatizadas o Bots en redes sociales que han atacado al ejecutivo Federal se han dedicado difundir que con el decreto emitido por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el pasado 14 de junio se eliminar\u00e1 el derecho de cualquier ciudadano a acceder a un amparo en contra de un acto de autoridad o ley C\u00f3mo ven esto es una volada ya no saben qu\u00e9 inventar esto es mentira primero decir que se modifican dos art\u00edculos con este decreto a la ley de amparo es el 148 y a este se le agreg\u00f3 un p\u00e1rrafo lo voy a leer trat\u00e1ndose de juicios de Amparo que resuelvan la inconstitucionalidad de normas generales en ning\u00fan caso las suspensiones que se dicten fijar\u00e1n efectos generales esto es este p\u00e1rrafo es con la finalidad de delimitar los efectos de cualquier suspensi\u00f3n el otro art\u00edculo de que se reforma es el 129 para acabar con eh excepciones de la ley esto es este decreto del ejecutivo Federal Se expide por la necesidad de mantener la divisi\u00f3n de poderes Y eso por qu\u00e9 Porque hay jueces que por proteger intereses econ\u00f3micos han suspendido leyes o decretos aprobados por los legisladores y que benefician al pueblo de M\u00e9xico y ya nada m\u00e1s vamos a dar tres ejemplos para no dejar el primero es ver como el poder judicial invadi\u00f3 las funciones que le competen al poder legislativo al suspender la ley de la industria el\u00e9ctrica y los hidrocarburos para beneficiar empresas privadas en contra de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y de petr\u00f3leos mexicanos el segundo ejemplo es impedir la distribuci\u00f3n de libros de texto en perjuicio del derecho a la educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita de ni\u00f1os y ni\u00f1as este verdaderamente es indignante pasar por las infancias y el tercer ejemplo es que al anular la extensi\u00f3n fide comos del poder judicial aprobada por el congreso tambi\u00e9n estaban invadiendo funciones del poder legislativo y con qu\u00e9 fin para mantener los privilegios de El Poder Judicial pero pues ya sabemos que as\u00ed se las gastan y Eh Esto no es lo \u00fanico que dijeron en contra de El Poder Judicial porque tambi\u00e9n hubo noticias falsas y armaron noticias falsas eh contra la reforma del poder judicial Y esto es que algunos medios de comunicaci\u00f3n pol\u00edticos opositores opinadores de ocasi\u00f3n no entienden que M\u00e9xico ya cambi\u00f3 y vamos a dar un ejemplo de esto mbs y latinus el latinus de Loret de Mola public\u00f3 que la UNAM y el instituto de investigaciones jur\u00eddicas cuestionaban las reformas propuestas por el ejecutivo lo cual result\u00f3 falso aunque muchos medios y en redes sociales replicaron esta noticia falsa el primero fue latinos que public\u00f3 el 14 de junio pasado la reforma judicial es regresiva y provocar\u00e1 un da\u00f1o may\u00fasculo atribuy\u00e9ndose Elo a la UNAM al instituto de investigaciones jur\u00eddicas de la UNAM dos d\u00edas m\u00e1s tarde el 16 de junio mbs noticias public\u00f3 y difundi\u00f3 por radio y por su medio de internet una nota ulada plan c UNAM advierte por iniciativa de reformas de amlo y dice es da\u00f1ina y regresiva asegura esta nota afirma que dichas reformas inciden en la divisi\u00f3n de poderes y buscan concentrar el poder en la presidencia de la Rep\u00fablica ambas notas adjudican falsamente las declaraciones del instituto de jur\u00eddicas y a la universidad Aut\u00f3noma Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico la UNAM los desminti\u00f3 quedaron porque el 17 de junio dijo que esto se trata de un libro colectivo publicado por el instituto de investigaciones jur\u00eddicas sobre las 20 iniciativas de Reforma presentadas por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tambi\u00e9n dijo que lo expresado ah\u00ed de ninguna manera representa un posicionamiento de la m\u00e1xima casa de estudios de M\u00e9xico ni de la comunidad Universitaria la la unama adem\u00e1s precis\u00f3 que los textos publicados reflejan exclusivamente la opini\u00f3n de sus autores se refiere a dos investigadores que escribieron una cr\u00edtica a la reforma del poder judicial en el cap\u00edtulo 11 del libro sus afirmaciones Fueron retomadas por estos medios y por opositores a la reforma existe la libertad de investigaci\u00f3n agregamos y repetimos existe la libertad de investigaci\u00f3n y la cr\u00edtica es bienvenida desde el inicio de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico pero disfrazar un trabajo acad\u00e9mico con la toma de posici\u00f3n de una instituci\u00f3n en la vida p\u00fablica del pa\u00eds s\u00ed es actuar con dolo pero como ha escrito un c\u00e9lebre columnista cuyo nombre no podemos mencionar para ellos la verdad es irrelevante no les importa publicar mentiras el objetivo de la campa\u00f1a es atacar mentir y desprestigiar ganar la narrativa les tenemos un una noticia a aquellos que creen que as\u00ed se gana la narrativa ya perdieron porque ya nadie les cree y bueno vamos ahora a intercambiar siempre estamos acostumbrados a que por \u00faltimo pasamos en la colaboraci\u00f3n con infodemia pero ahora primero vamos a ver eh les vamos a presentar esta colaboraci\u00f3n de cada semana sobre las mentida mentiras que se han vertido acerca de la Reforma al poder judicial vamos a verlo la posible aprobaci\u00f3n de la Reforma al poder judicial ha desatado una Nueva Ola de mentiras contra esta con cinco l\u00edneas falsas de argumentaci\u00f3n uno La falsa destrucci\u00f3n del poder judicial L\u00f3pez Obrador Lleva a\u00f1os cantando que quiere destruir a la suprema corte y destruir al poder judicial para arreglarlo A su antojo y que tiene como prop\u00f3sito simplemente descabezar a todo el poder judicial esto es falso la reforma No plantea ni la destrucci\u00f3n ni la desaparici\u00f3n del poder judicial plantea la elecci\u00f3n de ministros magistrados y jueces por voto popular la sustituci\u00f3n del Consejo de la judicatura por \u00f3rganos t\u00e9cnicos especializados y aut\u00f3nomos y par\u00e1metros temporales para garantizar justicia pronta y expedita dos la gente no sabr\u00e1 elegir o votar por un juez el voto del pueblo bueno que asegura no se equivoca en lo que parte de un falso supuesto ah\u00ed est\u00e1n las lecciones de la historia A veces dram\u00e1ticamente ahora Dile a la gente que vote por el que se escoja qu\u00e9 sabe la gente del J No pues nada es como lo que te dec\u00eda tiene idea la gente no tiene No tiene el conocimiento suficiente y no estoy diciendo que que se que haya una ignorancia total pero no existe el conocimiento suficiente sobre la labor de un magistrado de un juez de un ministro este discurso clasista ASUME que el pueblo es ignorante e incapaz de tomar sus propias decisiones olvidando que la propia Constituci\u00f3n lo coloca como el depositario de la el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n asegura que la soberan\u00eda nacional reside esencial y originalmente en el pueblo todo poder p\u00fablico demana del pueblo y se instituye para beneficio de este el pueblo tiene en todo tiempo el inal derecho de alterar o modificar la forma de su gobierno la reforma al poder judicial propone que sea el senado quien reciba las postulaciones realizadas por el poder ejecutivo legislativo y judicial ique los requisitos de elegibilidad establecidos en la Constituci\u00f3n y env\u00ede al Instituto Nacional electoral el listado de candidaturas ser\u00e1 el INE quien fijar\u00e1 las reglas en materia de tiempos oficiales de radio y televisi\u00f3n periodos de campa\u00f1a modalidades de fechas de foros y debates para que los ciudadanos puedan ejercer su voto de manera informada tres los jueces ser\u00e1n del presidente quiere usted que un ciudadano no se pueda defender de las acciones del gobierno porque los jueces son del presidente S\u00ed hay una preocupaci\u00f3n fundada de la propuesta que hoy se hace en la f\u00f3rmula para elegir a integrantes de la suprema corta de la suprema corte porque se Se presume como un sesgo en t\u00e9rminos del control de morena y sus aliados hay esa preocupaci\u00f3n esto es falso la iniciativa propone que sean los ciudadanos quienes elijan a los jueces a trav\u00e9s del voto directo adem\u00e1s no modifica los requisitos establecidos en el art\u00edculo 95 de la constituci\u00f3n para ser electo ministro de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n la iniciativa propone sustituir toda referencia a designaci\u00f3n por elecci\u00f3n cuatro los foros ser\u00e1n simulaci\u00f3n la reforma judicial morena ya la cant\u00f3 muy claro los foros en el congreso ser\u00e1n para o\u00edr y no para debatir o sea simulaci\u00f3n la propuesta para realizar foros sobre la reforma al poder judicial Busca una amplia discusi\u00f3n y participaci\u00f3n que incluya abogados jueces magistrados ministros trabajadores judiciales colegios de abogados y escuelas de derecho cinco la UNAM est\u00e1 en contra de la Reforma al poder judicial la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico aclar\u00f3 el pasado 17 de junio que el documento elaborado por el instituto de investigaciones jur\u00eddicas de la universidad sobre las 20 iniciativas de Reforma presentadas por el presidente L\u00f3pez Obrador no representa un posicionamiento de la m\u00e1xima casa de estudios de M\u00e9xico solo reflejan exclusivamente la opini\u00f3n de los autores infodemia gracias a la colaboraci\u00f3n con infodemia e les tenemos malas noticias a estas personas que acaban de opinar falsamente en contra del poder judicial y que vimos en este periodo electoral que se la pasaron infantilizado al pueblo de M\u00e9xico diciendo que no pod\u00edan elegir y despu\u00e9s que ellos mismos porque se hablaban entre ellos mismos eh Y vieron que perdieron porque la gente ya no les cree Ni Conf\u00eda en lo que dicen Pues siguen mintiendo No aprenden y una prueba de eso es que les vamos a presentar tres encuestas sobre lo que piensa la gente de la Reforma al poder judicial la primera es de encol eh la a la pregunta eh que realiz\u00f3 esta encuestadora dice el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidentea electa Claudia shoun est\u00e1n eh proponiendo una reforma al poder judicial antes de que yo lo mencionara haciendo encuestador encuestado usted estaba enterado de esto el 45 por s\u00ed estaba enterado el 54 por no Est\u00e1 enterado la otra pregunta que se realiz\u00f3 fue por lo que usted sabe o ha escuchado que tanta corrupci\u00f3n existe en el poder judicial miren esto 61 por piensa que todos o la mayor de los magistrados jueces son corruptos mientras el 35 dice que poquito o nada la otra pregunta que realizaron fue C\u00f3mo cree usted que deben ser elegidos los ministros de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n este dato es arrasador y es muy significativo de c\u00f3mo piensa el pueblo de M\u00e9xico el 7% dice que deben elegirse por elecci\u00f3n popular la otra pregunta que se realiz\u00f3 fue y C\u00f3mo cree usted que debe ser elegidos los magistrados y jueces del poder judicial arrasador tambi\u00e9n 73 por dice que por elecci\u00f3n popular del pueblo de M\u00e9xico otra pregunta que realiz\u00f3 encol fue usted estar\u00eda de acuerdo o en desacuerdo con la creaci\u00f3n de un \u00f3rgano independiente al poder judicial de la federaci\u00f3n que vigile investigue y sancione a los ministros magistrados y jueces que incurran en alguna falta o en actos de corrupci\u00f3n 85 por de los encuestados eh dijo estar de acuerdo en la creaci\u00f3n de este \u00f3rgano independiente otra pregunta que realiz\u00f3 encol fue por lo que usted sabe o ha escuchado usted considera necesario que se lleve a cabo una reforma en el poder judicial s\u00ed o no la respuesta en un 83 por fue que est\u00e1 de acuerdo con la reforma al poder judicial otra pregunta dice usted votar\u00eda A favor o en contra de reformar al poder judicial y 82 por contest\u00f3 que est\u00e1 a favor de esto Esto no concuerda con lo que dicen los opinadores no les parece otra de las encuestadoras que realiz\u00f3 eh un sondeo entre eh los mexicanos fue la de las eras y tambi\u00e9n pregunt\u00f3 si estaba enterado o no de la Reforma al poder judicial 49 respondi\u00f3 que no Mientras El 55 51 que s\u00ed vamos a repetir las preguntas qu\u00e9 tanta corrupci\u00f3n existe en el poder judicial pregunt\u00f3 de laseras y el 8% piensa que eh los ministros magistrados y jueces son corruptos C\u00f3mo cree usted que deben ser elegidos los ministros y magistrados y jueces eh aqu\u00ed en la Suprema Corte los ministros el 68 por dijo que por elecci\u00f3n popular del pueblo de M\u00e9xico mientras que los magistrados dijo que el 68 por deben ser elegidos por el pueblo a la pregunta de si usted estar\u00eda de acuerdo o en desacuerdo con la creaci\u00f3n de un \u00f3rgano independiente al poder judicial de la federaci\u00f3n que vigile investigue y sancione a los ministros magistrados y jueces que incurran en alguna falta de corrupci\u00f3n el 87 por le respondi\u00f3 al de laseras que est\u00e1 de acuerdo en la creaci\u00f3n de este \u00f3rgano independiente urge este \u00f3rgano independiente y por lo que usted sabe o ha escuchado usted considera necesario que se lleve a cabo una reforma al poder judicial el 77 por respondi\u00f3 que s\u00ed mientras el 14 por que no le preguntaron tambi\u00e9n de las Heras si en sus de laseras al pueblo de M\u00e9xico a los encuestados si en sus manos tuviera votar para que se llevara a cabo una reforma al poder judicial usted votar\u00eda A favor o en contra de que se llevara a cabo otra vez el 81 Por estuvo a favor pero aqu\u00ed no acaba porque ustedes se acuerdan del oso Monumental que hizo la encuestadora mive cer y que despu\u00e9s tuvo que salir a pedir disculpas por lo que sucedi\u00f3 en el periodo electoral tambi\u00e9n ya dijo que iba a ser una reestructuraci\u00f3n y que se iban a cuestionar cosas Bueno pues hasta massive cer de no creerse hasta esta encuestadora que fall\u00f3 en la pasada elecci\u00f3n y que bueno hasta ellos mismos aceptaron que manipularon los resultados public\u00f3 una encuesta que result\u00f3 muy reveladora porque coincide con las anteriores al parecer ya est\u00e1n reivindicando el camino pero no sabemos Hay que darles el beneficio de la duda no m\u00e1s Y entonces ellos preguntaron si estaban de acuerdo o en desacuerdo que los jueces y magistrados sean electos por voto popular el 60 por dijo que s\u00ed mientras el 39.8 por que no la \u00faltima pregunta que vamos a eh a presentar en esta secci\u00f3n es igual de massive caller considera que los candidatos a jueces electos por voto popular deben primero pasar por estrictos ex\u00e1menes actuales y ellos podr\u00e1n ser candidatos o que cualquier abogado debe ser candidato eh esta en esta pregunta tuvo el 89 de que s\u00ed deben someterse a examen y mientras el 10% dijo que cualquier abogado miren aqu\u00ed se los dejamos porque Es evidente que la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 a favor de la elecci\u00f3n del voto popular del pueblo de M\u00e9xico hacia los jueces magistrados y ministros de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n cu\u00e1nto se\u00f1or presidente Muchas gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos en atenci\u00f3n al encargo que nos ha conferido el presidente L\u00f3pez Obrador Me permito presentar junto con mis compa\u00f1eros eh los avances en el proyecto de transformaci\u00f3n del Iste que tiene como objetivo superar los estragos que las pol\u00edticas neoliberales causaron al sistema de salud p\u00fablica desmantelo y dej\u00e1ndolo como un cascar\u00f3n vac\u00edo privatizado totalmente este esfuerzo dirigido por la maestra Berta Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n directora general del ispe es apoyado por un equipo interinstitucional para obtener resultados reales y concretos para el instituto y la derecho avencia desde 2022 que recibimos la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente a la fecha se han tenido avances importantes para lo cual en la actualidad se mantienen siete ejes de acci\u00f3n en los que se contin\u00faa trabajando para fortalecer al Iste en esta presentaci\u00f3n se propone informar de cada uno de ellos y sus resultados m\u00e1s importantes primero la construcci\u00f3n y puesta en marcha de los nuevos hospitales el mejoramiento de las unidades m\u00e9dicas las mejoras para el usuario y la digitalizaci\u00f3n los servicios integrales subrogados y administrativos no sustantivos as\u00ed como la nacionalizaci\u00f3n de las llamadas Apps y de la recaudaci\u00f3n y ejercicio eficiente del gasto as\u00ed como importante el combate a la corrupci\u00f3n iniciamos con la construcci\u00f3n y puesta en marcha de los seis nuevos hospitales en esta diapositiva podemos ver El Avance en la construcci\u00f3n de estos hospitales resaltando la fecha de conclusi\u00f3n de cada obra miren ustedes la cl\u00ednica hospital de Cabo San Lucas estar\u00e1 concluida el 30 de junio el Hospital Regional de alta especialidad de Tlajomulco en Jalisco quedar\u00e1 al isco el 24 de agosto para el Hospital Regional de alta especialidad de Acapulco tenemos la fecha compromiso con el se\u00f1or presidente de concluirla el 7 de septiembre tambi\u00e9n el Hospital Regional de alta especialidad de Torre\u00f3n que fue visitada el fin de semana por el se\u00f1or presidente se terminar\u00e1 el 26 de julio y el hospital general de Tampico Tamaulipas concluir\u00e1 el 20 de septiembre as\u00ed y como la cl\u00ednica hospital de palenca en Chiapas que quedar\u00e1 lista el 26 de julio para el funcionamiento de los hospitales ha sido crucial contar con el personal m\u00e9dico necesario Y el personal administrativo enfermeras todo todo el personal por eso est\u00e1n en proceso de contrataci\u00f3n 6553 m\u00e9dicos m\u00e9dic generales especialistas param\u00e9dicos enfermeras enfermeros as\u00ed como auxiliares de salud enlaces y mandos en este tema hemos preparado un video para mostrar los avances en cada uno de los seis hospitales adelante por favor la transformaci\u00f3n del Iste orienta sus esfuerzos en mejorar la atenci\u00f3n a sus derechohabientes y reducir los tiempos de espera esta transformaci\u00f3n de liste contempla la construcci\u00f3n de seis nuevas unidades m\u00e9dicas en diferentes entidades a la fecha los avances son los siguientes Hospital Regional de Torre\u00f3n Coahuila 95 [M\u00fasica] por. Hospital Regional de Tlajomulco Jalisco 89.4 [M\u00fasica] Hospital General de Tampico Tamaulipas 76.4 [M\u00fasica] por cl\u00ednica hospital de Cabo San Lucas baja California sur 97 [M\u00fasica] por cl\u00ednica hospital de Palenque chiap 83.1 [M\u00fasica] por y Hospital Regional de Acapulco Guerrero 70.1 [M\u00fasica] por. los avances son supervisados por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Nuestro objetivo es ofrecer una mejor atenci\u00f3n a los derechohabientes a lograr la transformaci\u00f3n del is por otro lado tambi\u00e9n se ha trabajado para mejorar las unidades m\u00e9dicas con las que se cuentan actualmente mientras prevaleci\u00f3 en el pa\u00eds el modelo neoliberal se dej\u00f3 de invertir en el mantenimiento de las unidades m\u00e9dicas del pa\u00eds en contraste en este gobierno entre 2022 y 2023 se destinaron m\u00e1s de 2495 millones para el mantenimiento de unidades de las de los tres niveles de atenci\u00f3n y de las estancias infantiles y en 2022 y a 2024 se tendr\u00e1 una inversi\u00f3n de 9610 millones de pesos a adquiriendo tom\u00f3grafos mast\u00f3grafo aceleradores lineales entre otros por instrucci\u00f3n del presidente personal de las mesas de construcci\u00f3n de paz de la secretaria de seguridad visit\u00f3 entre el 7 y el 17 de mayo 288 unidades m\u00e9dicas del Iste en 23 estados registrando El Avance en los trabajos realizados ahora la que sigue en esta gr\u00e1fica podemos ver un contraste entre la inversi\u00f3n de los gobiernos de Felipe Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto que ni juntos suman lo que el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ha invertido en el sistema de salud para los trabajadores del Estado realizando una inversi\u00f3n hist\u00f3rica in\u00e9dita de 30448 millones de pesos en obras y equipamiento En beneficio de los derecho habientes destac\u00e1ndose un 300 Por m\u00e1s que en la administraci\u00f3n anterior la que sigue en cuanto a medicamentos e insumos m\u00e9dicos comentar que enfrent\u00e1bamos el desabasto tajantemente Y actualmente el Centro Nacional de y las farmacias cuentan con un 98 de abasto en el Iste la secretaria que encabezo a trav\u00e9s de las mesas de paz realiz\u00f3 encuestas a beneficiarios a 7500 beneficiarios de los servicios del Iste para conocer si las recetas se surt\u00edan completas en 2022 cuando iniciamos hacer las encuestas mensuales solamente el 62 por de las personas recib\u00eda los medicamentos que le eran prescritos de manera completa porcentaje que se ha incrementado gradualmente y al mes de mayo el 93 por de los derecho habientes que fueron entrevistados eh Ya dijeron que les hab\u00edan dado la receta completa Aunque hay a\u00fan retos que atender vamos a seguir trabajando para superarlos reconocemos eh de manera importante el trabajo y esfuerzo del personal del Iste de las personas eh de estructura de confianza los m\u00e9dicos enfermeras y tambi\u00e9n al personal sindicalizado agradecer mucho a los sindicatos del Iste el apoyo y la confianza con este gobierno y pues todos los trabajos han sido dirigidos brillantemente por su directora general la maestra Berta alcalde Luj\u00e1n a quien le cedo la palabra para continuar con esta presentaci\u00f3n Muchas gracias con su permiso presidente secretaria pues eh con \u00c1nimo de continuar con la presentaci\u00f3n de la secretaria me gustar\u00eda hablar de las inversiones que se han hecho no nada m\u00e1s en infraestructura en equipamiento y los esfuerzos en Abastos sino tambi\u00e9n respecto a la infraestructura tecnol\u00f3gica Muchas gracias Aqu\u00ed podemos ver en esta l\u00e1mina una de las grandes debilidades del instituto ten\u00edan que ver tambi\u00e9n con su debilidad en la infraestructura tecnol\u00f3gica era ental para poder mejorar los servicios poder renovar de manera completa La infraestructura digital esto implica sustituir tanto la red del instituto computadoras tel\u00e9fonos impresoras lo que signific\u00f3 una inversi\u00f3n de 238 millones de pesos anuales para su total eh renovaci\u00f3n adelante tambi\u00e9n una de las grandes prioridades del instituto tiene que ver con la digitalizaci\u00f3n estamos convencidos que para mejorar los servicios de salud le tenemos que apostar a este tipo de plataformas que en principio aqu\u00ed podemos ver los avances una de ellas es una plataforma que permite que las citas m\u00e9dicas se pueden hacer v\u00eda web v\u00eda WhatsApp v\u00eda una aplicaci\u00f3n no que se dise\u00f1\u00f3 tel\u00e9fono ya tenemos 93 por de avance con esta plataforma y m\u00e1s de 3000 citas programadas Tambi\u00e9n tenemos una nueva plataforma important\u00edsima que tiene que ver con la digitalizaci\u00f3n de licencias m\u00e9dicas esto nos permite poder validar las licencias m\u00e9dicas que emiten nuestro personal m\u00e9dico ya que hab\u00eda antecedentes preocupantes de corrupci\u00f3n en este rubro y esto permite que se puedan validar No nada m\u00e1s por el Instituto sino tambi\u00e9n por las propias dependencias y entidades cuenta con un c\u00f3digo QR que permite verificar esta validez y podemos informar que ya vamos al 82 por de Avance en esta plataforma y una tercera important\u00edsima que es la plataforma que hemos denominado amates esta plataforma que es para todas las unidades de primer nivel permiten emitir recetas electr\u00f3nicas y tambi\u00e9n poder contar con un expediente cl\u00ednico electr\u00f3nico No aqu\u00ed tambi\u00e9n en esta plataforma se comparte informaci\u00f3n sobre la agenda m\u00e9dica notas m\u00e9dicas diagn\u00f3stico en general los archivos de laboratorio imagen y podemos informar que ya vamos al 57 por de Avance en esta plataforma muy importante porque el tema de las recetas electr\u00f3nicas est\u00e1n tambi\u00e9n vinculadas un mejor control del abasto de medicamentos siguiente y tambi\u00e9n ha habido avances ya lo mencionaba en la secretaria muy importantes para fortalecer uno de los activos no fundamentales yo dir\u00eda el principal del instituto que es su personal m\u00e9dico se ha contratado no en los \u00faltimos dos a\u00f1os podemos ver en esta gr\u00e1fica sobre todo en el a\u00f1o 2023 a 6090 personas no de personal m\u00e9dico en el a\u00f1o 2024 llevamos 3788 pero todav\u00eda tenemos pendiente la contrataci\u00f3n de 7552 m\u00e1s para los nuevos hospitales no acabar de tratar el personal de nuevos hospitales y los servicios de nacionalizaci\u00f3n tanto en personal de enfermer\u00eda auxiliar en la salud param\u00e9dica m\u00e9dico especialista y m\u00e9dica en este tema de personal m\u00e9dico agregar que se ha hecho un esfuerzo fundamental por transparentar la asignaci\u00f3n de plazas en el instituto y las contrataciones entre otras cosas se tienen publicadas hoy en d\u00eda tanto los boletines para las plazas como las bolsas de trabajo lo que le ha dotado de much\u00edsima trans arencia Y s\u00ed tambi\u00e9n agregar que nos gustar\u00eda reconocer no a los sindicatos al sindicato mayoritario principalmente por su apoyo en este rubro tan importante siguiente y otro rubro important\u00edsimo donde podemos ver los avances que tiene que ver No nada m\u00e1s con contar con m\u00e1s personal sino con formar nuevos especialistas ustedes saben que una de las debilidades de nuestro sistema de salud tiene que ver justamente no con las ades para conseguir los especialistas necesarios no y en general como este tema se abandon\u00f3 por muchos a\u00f1os aqu\u00ed podemos ver en esta gr\u00e1fica C\u00f3mo se han aumentado las becas para residentes No desde 2023 ya se ten\u00edan no 7759 residentes en el 2024 7992 lo que se compara con C\u00f3mo tomamos b\u00e1sicamente las becas 1727 Lo que implica Un aumento de 360 por de m\u00e9dicos residentes en estos a\u00f1os siguiente y algo fundamental que tiene que ver con lo que ya mencionaba la secretaria al inicio de esta intervenci\u00f3n no que es la problem\u00e1tica sobre la privatizaci\u00f3n silenciosa que se vivi\u00f3 en el instituto y su desmantelamiento por muchos a\u00f1os este desmantelamiento ten\u00eda distintas caras y una de ellas ten\u00eda que ver justamente con la contrataci\u00f3n de servicios integrales es decir la entrega a manos de privados de estos servicios de salud fundamentales en nuestros hospitales y en nuestras unidades de salud se ha hecho un esfuerzo muy importante un esfuerzo tit\u00e1nico para poder recuperar la soberan\u00eda de esos servicios para poderlos brindar con mejor calidad y podemos informar el d\u00eda de hoy que adem\u00e1s del servicio de imagenolog\u00eda que ya se ten\u00eda nacionalizado no hay avances fundamentales y ya estamos con las compras de equipo contrataci\u00f3n de personal y todo el plan de implementaci\u00f3n en proceso con con cuatro servicios m\u00e1s que es el de hemodinamia anestesia laboratorio cl\u00ednico y banco de sangre tenemos ya encaminado dos servicios m\u00e1s que son los de endoscop\u00eda y osteos\u00edntesis para despu\u00e9s que se pueda terminar con los \u00faltimos tres que tambi\u00e9n se ten\u00edan en este no eh en esta din\u00e1mica esto ha implicado por ejemplo en el caso de himod dinamia la construcci\u00f3n de 30 salas de hemodinamia fundamentales no que est\u00e1n ahorita en proceso la instalaci\u00f3n de equipo de \u00daltima Generaci\u00f3n que la parte de la problem\u00e1tica es que cont\u00e1bamos con equipo obsoleto que brindaban los privados y un ahorro important\u00edsimo de m\u00e1s del 60 por que se ha logrado con negociaciones transparentes de alto nivel con fabricant an directamente siguiente y el caso otra cara de la privatizaci\u00f3n pues tiene que ver con la compra no de estas asociaciones p\u00fablico-privadas la adquisici\u00f3n de hospitales que eran manejados por privados lo que hemos conocido como las Apps aqu\u00ed ya se informado no que el Iste cuenta con cuatro hospitales en esta categor\u00eda que es el de Tabasco el hospital general Daniel gurr\u00eda el de M\u00e9rida el de Ciudad de M\u00e9xico en Tl\u00e1huac y el de Nayarit el aqu Aquiles calle Ram\u00edrez podemos informar el d\u00eda de hoy y nos gustar\u00eda reconocer a la empresa prodemex no porque ya hemos logrado avanzar con la compra de el primer eh hospital p\u00fablico privado con la primer parte es decir la primer firma del convenio que permiti\u00f3 que el Instituto pueda pagar el cr\u00e9dito de manobras que se ten\u00eda estamos ya encaminados a poder conclu inu ir esta transici\u00f3n en el caso de Tabasco no entonces un reconocimiento a la empresa por su voluntad ha habido avances importantes en el caso de M\u00e9rida y muy importante en la empresa gia y muy importante Pues que podamos avanzar con las otras dos todav\u00eda las negociaciones est\u00e1n en proceso en el caso de tlagua con la empresa szir y en el caso de Nayarit con la empresa imex estos la adquisici\u00f3n de estos cuatro hospitales sumados a los seis hospitales que ya mencionaba la secretaria en un principio van a permitir fortalecer de manera important\u00edsima los servicios de salud en nuestro instituto Muchas gracias Aqu\u00ed le doy la palabra a nuestro compa\u00f1ero Armando muy buenos d\u00edas presidente con su autorizaci\u00f3n a continuaci\u00f3n vamos a presentar los avances y resultados que se han obtenido en materia de combate a la corrupci\u00f3n y la impunidad al interior del Iste en primer lugar comentar que bajo el liderazgo de la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana en coordinaci\u00f3n con el Iste se detectaron diversas pr\u00e1cticas irregulares es decir un saqueo y afectaci\u00f3n a patrimonio del instituto a trav\u00e9s del desv\u00edo de recursos sobornos laudos irregulares doble pago de facturas entre otras actividades il\u00edcitas ante esto atendiendo a la instrucci\u00f3n presidencial es como se integr\u00f3 este grupo multidisciplinario para investigar y atribuir responsabilidades tanto de tipo administrativo pero tambi\u00e9n Fiscales penales como se ve en el diagrama eh encabeza la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana el Iste la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica la procuradur\u00eda fiscal de la federaci\u00f3n y en el marco del respeto de la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica espec\u00edficamente a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda especializada para el combate a la corrupci\u00f3n es como este grupo al d\u00eda de hoy presentamos un primer resultado y es el siguiente se han recuperado 1877 millones de pesos a trav\u00e9s de actos de fiscalizaci\u00f3n y procedimientos administrativos al interior de la funci\u00f3n p\u00fablica como se ve en pantalla estamos hablando de 200 7 investigaciones 731 sanciones espec\u00edficas a servidores p\u00fablicos y no menos relevante es 114 sanciones tambi\u00e9n a licitantes contratistas y proveedores la siguiente de favor es por un lado la parte administrativa pero tambi\u00e9n como adelant\u00e9 del lado de responsabilidades Fiscales y penales informar que se han generado 714 acciones contra empresas nos refer\u00ed Vimos a vistas auditor\u00edas procedimientos Fiscales as\u00ed como de procedimientos de investigaci\u00f3n de tipo financiera a trav\u00e9s de las instituciones que ven en este segundo cuadro como el propio servicio de administraci\u00f3n tributaria la procuradur\u00eda fiscal el IMS entre otras ese por un lado comentar tambi\u00e9n a la audiencia que se identific\u00f3 al interior del Iste un modelo criminal En complicidad de trabajadores en activo extrabajadores del Iste abogados particulares y la propia junta laboral Federal es decir la junta Federal de conciliaci\u00f3n arbitraje que careciendo de competencia en materia pensionaria de manera ilegal incrementaba las pensiones esto desde luego eh implica la atribuci\u00f3n y generaci\u00f3n de una responsabilidad de tipo penal eh comentar que esta actividad il\u00edcita provoc\u00f3 un da\u00f1o al erario por m\u00e1s de 15,000 millones de pesos en perjuicio de la derecho avencia y del propio Iste ante esta situaci\u00f3n queremos informar los resultados concretos al d\u00eda de hoy tenemos particularmente 57 denuncias penales que hayan sido presentadas y en tr\u00e1mite ante la propia fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que ha implicado 3233 personas denunciadas ante la propia fiscal\u00eda esto ha derivado al d\u00eda de hoy en 17 carpetas de investigaci\u00f3n que ya han sido judicializadas ante el poder judicial Federal Lo que implica que ya directamente 27 personas en breve estar\u00e1n eh enfrentando un procedimiento de tipo penal ya en lo particular cinco personas han sido vinculadas y enfrentan el proceso penal por Estas actividades il\u00edcitas ante el poder judicial federal y tambi\u00e9n comentar que se fren\u00f3 particularmente el pago ilegal de pensiones en el orden de 7153 millones de pesos y de la mano con ello tambi\u00e9n se evit\u00f3 el cobro ilegal de pensiones en 1398 cheques que era inminente su entrega de forma irregular y se lograron asegurar protegiendo tambi\u00e9n el patrimonio del instituto en 1188 millones que sumados a los 7153 significa un ahorro y protecci\u00f3n al patrimonio del instituto alrededor de 8341 millones de pesos es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente bueno independientemente de de toda esta reforma integral que se ha llevado a cabo con la participaci\u00f3n de varias dependencias del Gobierno Federal con la coordinaci\u00f3n de Rosa yela Rodr\u00edguez imag\u00ednense c\u00f3mo estaba la situaci\u00f3n que le pedimos a la secretaria de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana que nos ayudara a coordinar el esfuerzo para limpiar y recuperar rescatar al Iste porque de las instituciones de salud era sin duda la m\u00e1s destruida la privatizaron en pedacitos y estaba cundida infectada de corrupci\u00f3n y ya avanzado pero quiero destacar aqu\u00ed Bueno la labor de la maestra Berta alcalde como directora y de todo un equipo de lo dije varias dependencias que nos han acompa\u00f1ado peri\u00f3dicamente nos reunimos y vamos evaluando hay un elemento central que se le llama nacionalizar los servicios de salud del Iste que m\u00e1s que eso es volver de nuevo lo p\u00fablico hacer p\u00fablico lo que se privatiz\u00f3 que se vuelva a convertir en p\u00fablico porque hab\u00edan privatizado quir\u00f3fanos estaba privatizadas ambulancias camillas se privatizaron laboratorios todo y detr\u00e1s con influencia de pol\u00edticos incluso de quienes hab\u00edan trabajado en el Iste directores del Iste y altos funcionarios Entonces se est\u00e1 integrando de nuevo se est\u00e1 regres a que sea una instituci\u00f3n p\u00fablica eso es muy importante lo otro Es que en ese marco se est\u00e1n llegando acuerdos con los due\u00f1os de contratos que se entregaron para tener servicios de hospitales privados tambi\u00e9n es una su contrataci\u00f3n les llaman asociaciones p\u00fablicas privadas pero realmente lo p\u00fablico Era muy poco todo era privado o se privatizan las ganancias y se socializaban las p\u00e9rdidas no eh Quiero agradecer a los empresarios de la salud que en otras circunstancias lograron estos contratos Hablando en plata muy favorables para ellos de los contratos que se conocen como leoninos porque un servicio en un hospital eh significaba pagar a\u00f1o con a\u00f1o una renta y en 20 a\u00f1os ese hospital iba a recibir c 6000 millones de pesos entonces se plante\u00f3 A ver vamos a comprar los hospitales no vamos al pleito porque se pod\u00eda suspender el contrato decir es un abuso a todas luces vamos a suspender el contrato y se opt\u00f3 mejor por llegar a arreglos Y hasta ahora pr\u00e1cticamente todos los empresarios han aceptado y un instituto de Hacienda el encargado de los aval\u00faos ya determin\u00f3 Cu\u00e1nto cuestan los hospitales y vamos a comprar nueve hospitales todos los que se ten\u00edan contratados de esta manera nueve se van a dejar pagados se recuperan tanto para el Iste como para el seguro ordinario y el es bienestar son los nueve ustedes tienen cuatro y quiero hacerles a los empresarios de estos servicios de salud Porque aceptaron los acuerdos entendieron de que son otros tiempos no eh nos fuimos al pleito no Se cerraron sino se busc\u00f3 el acuerdo hay un caso de los nu hospitales hay tres de la empresa que dirige o cuyo presidente es Olegario V\u00e1zquez y quiero agradecerle porque \u00e9l acept\u00f3 ya de estos cuatro hay uno no de esa empresa que ya se firm\u00f3 el acuerdo y con el seguro social hay dos que tambi\u00e9n ya se se ha avanzado y pues hay que reconocer Porque si nos vamos a el pleito pues se iba a llevar mucho tiempo no resolv\u00ed y esto fue lo mejor un acuerdo Entonces se est\u00e1 fortaleciendo estructura hospitalaria del Iste Eh Esto En beneficio de todos los trabajadores una buena eh noticia tambi\u00e9n para maestros para trabajadores oficinistas eh Para todos los derechohabientes del Iste es que van a poder atenderse en las 11000 unidades m\u00e9dicas o centros de salud de primer nivel del IMS bienestar porque el Iste no tiene cl\u00ednicas en todo el pa\u00eds s tiene cu\u00e1ntas 11 118 pero si un maestro trabaja en la monta\u00f1a de Guerrero o en la Sierra Norte Sierra Ju\u00e1rez Oaxaca pues puede ser que no tenga cerca una cl\u00ednica del Iste pero s\u00ed puede tener cerca un centro de salud que son 11000 en todo el pa\u00eds entonces ah\u00ed pueden atenderse \u00e9l sus familiares en un primer nivel de atenci\u00f3n porque va a haber m\u00e9dico de lunes a domingo en esos eh centros de salud es parte del plan para garantizar el derecho a la salud al pueblo entonces esa es buena noticia de que van a tener esa atenci\u00f3n de primer nivel la otra buena noticia es que se van a integrar ciertos servicios por ejemplo urgencias eh sea derecho abiente o no tenga seguridad social o no puede ir a un hospital del Iste a un hospital del minestar o a un hospital del seguro urgencia para cualquier ciudadano dos [M\u00fasica] eh infartos que es la principal causa de muerte en el pa\u00eds igual es un acuerdo Se atiende en cualquier hospital y estamos ampliando al doble las alas de modin al doble para salvar vidas eh lo tercero tiene que ver cuarto tiene que ver con enfermos de diabetes hemodi\u00e1lisis tambi\u00e9n eh en el Iste en el seguro en cualquier hospital todo gratuito y el quinto servicio integrado es la atenci\u00f3n a eh enfermos de c\u00e1ncer ah\u00ed no hay distinci\u00f3n ah\u00ed vamos a a unirnos todos para dar estos servicios y tambi\u00e9n en su momento vamos a informar no solo de la inversi\u00f3n que ya aqu\u00ed se demostr\u00f3 que ha sido bastante suficiente que se justifica no es gasto es inversi\u00f3n sino lo que ha significado la infraestructura cu\u00e1nto hemos crecido infraestructura y en equipos toda la sustituci\u00f3n de equipos que no ten\u00eda en el caso del Iste por eso decidimos estar aqu\u00ed y vamos a estarles informando para que antes de que concluya el gobierno que represento podamos dejar ya un sistema de salud bastante bastante mejor en el Iste eso les quer\u00eda yo comentar qued\u00f3 pendiente el compa\u00f1ero S\u00ed justamente este tema de la tormenta tropical tambi\u00e9n pero s\u00ed me gustar\u00eda comenzar el presidente Carlos Guzm\u00e1n de Aba noticias para servirle de inicio con lo que mencion\u00f3 la de ayer sobre el tema de la Reforma judicial hablaba incluso de que se podr\u00eda nombrar mediante este tema del voto popular jueces afines al narco desen ellos eh Tambi\u00e9n el d\u00eda de ayer Queen Salazar sobre el tema del aguacate que mencionaba sali\u00f3 con una carta en la cual mencionaba de que pues el gobierno de Estados Unidos no va a reactivar la exportaci\u00f3n de aguacate hasta que se garantice la seguridad de su personal que est\u00e1 en esta parte de Tierra caliente y tambi\u00e9n en el tema de la justicia es importante lo que ayer pas\u00f3 eh en el Wal Center de la Ciudad de M\u00e9xico con la reuni\u00f3n de los legisladores electos con la presidenta shen eh nosotros que fuimos a los m\u00edtines a las eh de la doctora no a todos en lo personal fui a varios pero en todos hasta yo en mis adentros hac\u00eda la burla la doctora sheman siempre preguntaba a la gente Eh quieren reforma al poder judicial levantaban la mano y la frase que ya mencionaba el aprobado aprobado todo lo que es el tema de la Reforma judicial reforma salud reforma las que tiene del plan c la gente las aprobaba un\u00e1nimemente Esto va de acuerdo con lo que dec\u00eda este Lis de la encuesta que presentaron aqu\u00ed es preguntarles de inicio inicio esos tres temas que son seguridad y eso obviamente tiene que ver con la cuesti\u00f3n de la Reforma judicial presidente bueno en el caso de la opini\u00f3n de la DEA Pues yo creo que se toma en cuenta no su punto de vista Pero ellos deben actuar con pruden porque M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente y para decirlo coloquialmente pero con todo respeto Qui\u00e9nes son ellos para decidir sobre asuntos que corresponden a los mexicanos Qui\u00e9nes autoriz\u00f3 a ellos a meter su cuchara en asuntos nuestros Es como si yo doy una opini\u00f3n sobre Por qu\u00e9 no informan sobre la ampliaci\u00f3n de los plazos para juzgar a Garc\u00eda Luna des despu\u00e9s de que despu\u00e9s de que ya llevan no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo dando largas y largas y largas y largas pero pues no me corresponde no meterme en eso de tienen ellos sus procedimientos Entonces nada m\u00e1s que sean m\u00e1s prudentes m\u00e1s respetuosos y lo decimos en buen plan como cuates lo del aguacate lo tenemos que resolver llevamos muy buena relaci\u00f3n con el presidente biden con el embajador que Salazar seguramente en estos d\u00edas se va a llevar a cabo una reuni\u00f3n le voy a pedir a la secretaria de relaciones Alicia barza de que busca el embajador y que este se resuelva este asunto si ellos sienten que hay amenazas para sus inspectores busquemos protegerlos como siempre lo hemos hecho y ayudarlos en su funci\u00f3n pero que no se tomen medidas unilaterales que no corresponden a la buena relaci\u00f3n que llevamos a cabo una relaci\u00f3n de amistad De Socios comerciales Entonces no va a haber ning\u00fan problema no va a haber pleito al contrario le agradecemos mucho al presidente biden por el anuncio de ayer a\u00fan con sus limitaciones pues ya las parejas no de estadounidenses mexicanos se van a poder eh regularizar despu\u00e9s de 10 a\u00f1os de estar juntos casados y lo mismo a sus hijos a sus familias Se benefician como 400 500,000 mexicanos con esa medida y luego tambi\u00e9n a\u00fan con limitaciones se regulariza a los j\u00f3venes que estudian all\u00e1 terminan eh una carrera de nivel universitario de posgrado y se pueden quedar ya Y obtener su nacionalidad su doble nacionalidad porque no dejan de ser mexicanos Entonces eso fue muy bueno tan fue muy bueno que el precandidato nuestro amigo s Donald Trump este se opuso entonces quiere decir que si fue buena la medida y ya el presidente biden est\u00e1 cumpliendo no con y presidente Trump pues est\u00e1 en su papel nosotros lamos buenas relaciones con los dos y desde luego la relaci\u00f3n formal institucional es con el actual presidente tema de la cuesti\u00f3n judicial presidente Pues s\u00ed ser\u00eda importante que diera su opini\u00f3n respecto a lo que pas\u00f3 all\u00e1 en el c\u00f3nclave de morena y aliados Pues b\u00e1sicamente la doctora sham la presidenta sham fue Pues a pedir cerrar filas justamente con el tema de la Reforma obviamente va a haber los foros ya se convocaron para el d\u00eda de ma bueno el d\u00eda de hoy en la permanente se va a votar que se convoque a los foros pero S\u00ed ser\u00eda bueno que usted como presidente y obviamente l\u00edder en mucha medida de de todo esto del plan c pues diera su opini\u00f3n al respecto le mencionaba dec\u00eda la encuesta de lis varias incluyendo la de la de masive cer que mencionan que s\u00ed es necesario una reforma al al poder judicial sin embargo eh mucha gente ve a lo los foros como que podr\u00eda doblar las manos ah\u00ed eh morena los senadores diputados de morena con respecto a lo que se pretende con el plan c la gente di un mandato que pide que se reforme el poder judicial pide que se haga lo que usted hizo el 5 de febrero Pero sin embargo pues suenan muchas voces hay muchas estiras de aflojes S\u00ed ser\u00eda bueno que nos diera su punto de vista al respecto bueno primero eh dejar de manifiesto que la gente quiere participar y elegir a jueces a magistrados y a ministros eso yo creo que est\u00e1 fuera de discusi\u00f3n la mayor\u00eda de los mexicanos quiere participar para elegir a los jueces magistrados y ministros C\u00f3mo se elige a los presidentes municipales a los diputados locales diputados federales senadores gobernadores C\u00f3mo se elige a el presidente C\u00f3mo se eligi\u00f3 a la presidenta Claudia la gente quiere eso no quiere el elitismo no quiere la democracia de La minor\u00eda que en esencia es oligarqu\u00eda porque la democracia como lo establece la Constituci\u00f3n y aqu\u00ed se dio a conocer eh es el gobierno del pueblo El pueblo es el soberano el pueblo es el que manda eso est\u00e1 en la Constituci\u00f3n nuestra y el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno Esa es la democracia que este algunos dicen que no est\u00e1 preparado pueblo por la democracia Bueno eso fue lo que le pregunt\u00f3 el periodista kelman 1906 a profilio D\u00edaz Usted cree le pregunt\u00f3 que el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 preparado para la democracia y hasta Porfirio D\u00edaz contest\u00f3 S\u00ed claro que por era un maestro en el arte de la simulaci\u00f3n pol\u00edtica dijo s\u00ed y luego ech\u00f3 andar toda la maquinaria los medios el peri\u00f3dico El Imparcial a decir no no no no nosotros queremos que siga el presidente nuevo como lo hac\u00eda cada vez que se le venc\u00eda un periodo lo iban a [M\u00fasica] ver y dec\u00eda Bueno pues ni modo me voy a sacrificar y as\u00ed se reega y se reega y as\u00ed estuvo dominando 34 a\u00f1os pero cuidando las formas a\u00fa que se violara aunque se violara el fondo no entonces eh es el pueblo El que decide eso muy claro y ya decidi\u00f3 en la elecci\u00f3n y este encuestas Y esa es la opini\u00f3n mayoritaria lo segundo que quien est\u00e1 conduciendo nuestro movimiento y eso debe de quedar muy claro es la presidenta electa Claudia no soy yo es mi presidenta electa yo soy presidente constitucional pero en lo pol\u00edtico como vamos parte de un movimiento de transformaci\u00f3n Ella es la dirigente desde que le entregu\u00e9 en el movimiento el bast\u00f3n de Mando y la respeto mucho y ad\u00e1s lo repito pienso que es lo mejor que le pudo haber pasado a M\u00e9xico en estos momentos no solo a nuestro movimiento estoy hablando de todo el pa\u00eds No hay nada mejor es una bendici\u00f3n por eso le tengo tanta fe al pueblo se dice lo voy a repetir aunque Soy partidario del Estado laico Pero hay una frase que aplica muy bien en estos casos La Voz del pueblo es la voz de Dios Entonces es Claudia creo que eso lo us\u00f3 ella no en su campa\u00f1a S\u00ed fue su lema de campa\u00f1a es clar lo tercero Pues yo envi\u00e9 la iniciativa pero se va a resolver en el congreso Ayer me gust\u00f3 mucho que la permanente ya se aprobaran los foros en la comisi\u00f3n la primera comisi\u00f3n er la permanente S\u00ed ya se aprobaron los foros de consulta y eso es importante que todo el mundo opine que nadie se sienta excluido porque no es una reforma para limitar derechos para eh quitar libertades para implantar la corrupci\u00f3n por tiempo indefinido para legalizar el influyentismo el nepotismo es para todo lo contrario es para tener un poder judicial que act\u00fae con integridad con apego a la legalidad que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho que se atienda por igual a todos los ciudadanos que no se le d\u00e9 preferencia a los que tienen influencias o dinero que la justicia sea pronta sea expedita no es posible que haya miles de sentenciados de a\u00f1os perd\u00f3n miles de personas en encarceladas sin sentencia que llevan a\u00f1os as\u00ed a\u00f1os y otras cosas acabamos de recibir hoy la noticia a ver Rosa di hoy qu\u00e9 fue lo que orden\u00f3 un juez plantal bien lo de losoya presidente lo de losoya escuchen hoy anoche en la como alrededor de las 89 de la noche quiero no quiero ser tan inexacta en el horario este un juez del Estado de Quer\u00e9taro decret\u00f3 la libertad en 24 horas O sea de inmediato como dicen libertad inmediata de tres miembros del C\u00e1rtel de Santa Rosa de Lima y uno de ellos es el hijo del se\u00f1or Yepes del marro entonces pues esta es una situaci\u00f3n delicada estamos nosotros rastreando si hubiera otras \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n pendientes otros este procesos penales pendientes estamos en ese en esa labor y hemos informado esta ma\u00f1ana al gabinete de la situaci\u00f3n delicada pero pues tambi\u00e9n como siempre ha sido la instrucci\u00f3n del presidente de agotar todas las posibilidades pero con el cumplimiento de la ley Entonces estamos en el plazo vamos a ver que resulta eso ser\u00eda o sea eso s\u00ed es constante no eh conozco sobre esta resoluci\u00f3n conoces t\u00fa lo de los soy pero eh No es de extra\u00f1ar porque hay mucho influyentismo mucha corrupci\u00f3n entonces consideramos que si se eligen los jueces como se hace en Estados Unidos y en otros pa\u00edses puede reformarse el poder judicial limpiarse purificarse y esto nos va a ayudar a todos entonces no es algo para perjudicar al pueblo para afectar la vida p\u00fablica del pa\u00eds no es concentrar el poder si se est\u00e1 planteando un \u00f3rgano independiente no va ese \u00f3rgano independiente a depender del ejecutivo va a ser realmente independiente para vigilar el comportamiento de juez magistrados ministros primero que los elija la gente porque es mucho mejor que los elige el pueblo a que se elijan en la c\u00fapula es democr\u00e1tico la gente sabe muy bien lo que conviene y lo que no conviene puede ser que no tenga tanta Claridad sobre lo que eh conviene pero tiene eh una Claridad meridiana en lo que no conviene lo sabe perfectamente y qu\u00e9 cosa no conviene Bueno pues que haya corrupci\u00f3n no va a pasar nada adem\u00e1s se est\u00e1 planteando y esto puede surgir en el debate lo hemos dicho que participen todos los jueces actuales los ados los ministros que se sometan al escrutinio p\u00fablico y como hay buenos jueces y buenos magistrados pocos pero mejores pueden salir electos y van a salir fortalecidos porque no le van a deber el cargo a ning\u00fan magistrado a ning\u00fan ministro a ning\u00fan pol\u00edtico a ning\u00fan partido al presidente ellos van a ser elegidos por el pueblo imag\u00ednes moral que van a tener es autoridad moral y autoridad pol\u00edtica nada de que voy a recibir una llamada de un magistrado o de un ministro de la corte o de un miembro del Consejo de la judicatur atiende este asunto de esta manera yo te recomendar\u00eda que consideraras esto esto otro por favor recibe a este abogado nada su amo va ser el pueblo \u00fanico jefe el pueblo de M\u00e9xico eso va a ayudar bueno se eligen pero pues no hay nada perfecto solo lo que tiene que ver con el creador todo es perfectible por eso va a estar el tribunal Porque si a ellos se les olvida Cu\u00e1l es su misi\u00f3n y empiezan a echarse a perder y apartarse de la impartici\u00f3n de Justicia con argucias legalo cuando en el fondo lo que est\u00e1 de por medio es que ya tomaron la decisi\u00f3n de ayudar a un detenido a salir pues que este \u00f3rgano independiente pueda revisar su actuaci\u00f3n hay lo hemos visto hay jueces que hasta los escogen los buscan porque son los que sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole resuelven siempre a favor de eh presuntos delincuentes de cuello blanco y de la delincuencia organizada Entonces s\u00ed es una muy buena reforma eh Y qu\u00e9 bueno que se va a iniciar este proceso y ya aprovechando lo que mencionaba de de este convenio que se va a firmar con el INS bienestar Pues yo yo me atiendo en sistema p\u00fablico eh Ojal\u00e1 lo firmen cuanto antes porque no me puedo inscribir al inss bienestar por el tema de que estoy en el IMS mi cl\u00ednica es en San Pedro atocpan yo me tiene el centro de salud pero no me pueden atender porque en el sistema de lims bienestar no me pueden inscribir porque estoy dado de alta como asegurado Pero bueno ojal\u00e1 y pronto lo hagan el convenio Quiero preguntarle para concluir un tema muy t\u00e9cnico Aprovechando que est\u00e1 la secretaria aqu\u00ed de Protecci\u00f3n Civil bueno de seguridad pero depende protecci\u00f3n civil de ella el pasado 29 de abril se hizo una prueba de lo que le he comentado aqu\u00ed un sistema que se llama s broadcast que sirve para inicialmente alertar de sismos y que va a permitir sin aplicaciones y nada que en un tel\u00e9fono celular cualquiera sin sin \u00fanicamente teniendo se\u00f1al celular no importa la compa\u00f1\u00eda se active la s\u00edsmica cuando se requiera este pasado 29 de abril en la empresa it anti se hizo una prueba a alguien se le fue por ah\u00ed el el link y sonaron varios tel\u00e9fonos de atnt con la alerta s\u00edsmica Pero hay un indicativo no es que usted lo haya mandado as\u00ed se llama internacionalmente dice protocolo presidencial alerta s\u00edsmica es preguntar a la secretaria Si tiene alguna informaci\u00f3n de c\u00f3mo va este sistema se va a aprovechar para otro tipo de cu se va bu S\u00ed a ver Bueno antes de que eh se va a aprovechar para otro tipo de cuestiones como el tema del calor que ser\u00eda importante le hab\u00eda comentado al presidente que ser\u00eda importante que se aprovechara como se hace en otros pa\u00edses o tambi\u00e9n para el tema de las lluvias como est\u00e1 el hurac\u00e1n que mencionaban hace un momento y si nos puede informar s\u00ed se est\u00e1 haciendo todo el an\u00e1lisis del sistema y va a ser muy bueno que en las zonas s\u00edsmicas se cuente con esta alerta que llegar\u00e1 a los tel\u00e9fonos se est\u00e1n haciendo las pruebas pero si lo autoriza el se\u00f1or presidente lo que ser\u00eda bueno es que la coordinadora Nacional de protecci\u00f3n civil que efectivamente pertenece a la secretaria de seguridad hiciera una presentaci\u00f3n este cuando as\u00ed lo ordene el presidente Para saber cu\u00e1les son exactamente los avances y las pruebas En qu\u00e9 ha consistido este todo el sistema eh usted nos instruye presidente S\u00ed si les parece adem\u00e1s Ser\u00eda muy bueno que que venga Laura eh Para eh informar sobre esto y tambi\u00e9n sobre la temporada de huracanes que ya inici\u00f3 este qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo que se explique y adem\u00e1s pues pedir la participaci\u00f3n de la gente que c\u00f3mo protegernos eh en inundaciones por Huracanes qu\u00e9 hacer y qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el gobierno C\u00f3mo estamos actuando entonces a ver si lo m\u00e1s pronto posible la semana que viene el lunes ten\u00edas algo programado para el lunes tra o in el martes pero pue ser Pero puede ser el lunes s\u00ed puede ser el lunes el lunes porque ya est\u00e1 entrando este un cicl\u00f3n de acuerdo al pron\u00f3stico se va a convertir en tormenta tropical pero ya hay medidas de protecci\u00f3n en Tamaulipas este con ese prop\u00f3sito ha llovido bastante en el sureste H Afortunadamente no hay inundaciones solo las que se padecieron en Chetumal Y estamos pendientes se est\u00e1 aplicando en algunas partes el plan de n3 estamos atentos pero si est\u00e1 lloviendo bastante Buenos d\u00edas presidente redes eh aprovechando este tema eh que se ha presentado del ise de los avances de todo esta recuperaci\u00f3n eh dentro de las el iniciativas eh digamos inmediatas que incluso la presidenta electa la doctora Claudia shinba ha planteado es el tema del Iste la ley del Iste preguntarle concretamente aqu\u00ed eh primero eh Si pudiera si se pudiera eh empezar esta coordinaci\u00f3n por supuesto con la presidenta electa eh con con con su mandato eh que pues concluye en septiembre presentar m\u00e1s detalles al respecto hay bastante inter\u00e9s as\u00ed como en la iniciativa de El la reforma al poder judicial que aqu\u00ed se ha dado bastantes datos se han ampliado detalles y que es una del se ha enfocado bastante porque Eh pues es un poder es el tercer poder es otro poder Pues de los tres poderes de nuestro pa\u00eds de la Rep\u00fablica pero el tema tambi\u00e9n de la ley del ise de las modificaciones de las reformas de todo lo que viene es de suma es de suma inter\u00e9s de la de de de todos de todas porque pues por ah\u00ed va Eh pues no solamente tambi\u00e9n el servicio de de de la salud del servicio de salud de nuestro pa\u00eds sino tambi\u00e9n el tema de los fondos de pensiones presidente y en esto eh preguntarle eh si se puede el hacer una exposici\u00f3n una explicaci\u00f3n m\u00e1s detallada mayor informaci\u00f3n la gente est\u00e1 preguntando m\u00e1s espec\u00edficamente eh hacia Hacia d\u00f3nde va Cu\u00e1les ser\u00eda si es gradual en Qu\u00e9 temas si en otros casos ser\u00e1 ya m\u00e1s entrar de lleno en en en en cambios porque va de la mano con el fondo de pensiones con las modificaciones que usted ha estado eh eh generando se han estado Ya concretando y que vendr\u00e1n tambi\u00e9n gradualmente ahora bien hay una parte en este en este tema de liste de los trabajadores del Estado que se retiraron que se pensionaron a trav\u00e9s de las leyes eh de los cambios que se hicieron por ejemplo con el el Se\u00f1or Calder\u00f3n eh el el presidente Calder\u00f3n que fueron completamente regresivas y la gente se pregunta en estos cambios nos considerar\u00e1n tambi\u00e9n por lo menos en el tema de alg\u00fan tipo de compensaci\u00f3n porque hay una hay una reducci\u00f3n brutal a sus a sus pensiones presidente ser\u00eda mi primer pregunta Gracias bueno en todo lo que tiene que ver con pensiones Considero que hemos avanzado eh desde 2020 se hicieron dos reformas importantes una para que los empresarios aporten m\u00e1s que se incrementen las cuotas de las empresas para los fondos de pensiones de los trabajadores del apartado a los trabajadores inscritos en el seguro social esto hay que reconocerlo porque fue una decisi\u00f3n voluntaria de los empresarios estaban tan conscientes de que la reforma de dicho era de lo m\u00e1s Injusto que pod\u00eda haber en contra de los trabajadores que ellos mismos tomaron la decisi\u00f3n de ayudar no de hacerse cargo de todo porque el deterioro era este b\u00e1rbaro o sea aqu\u00ed se puso un ejemplo un trabajador que recib\u00eda 10000 pesos al jubilarse iba a obtener 3000 Esa era la reforma de cillo Entonces ellos aportan m\u00e1s y progresivamente en vez de recibir 3000 van a recibir [M\u00fasica] 5000 esa ya es una reforma es avance nosotros propusimos eh reducir el cobro de las comisiones que eran alt\u00edsimas porque no hab\u00eda control eh Lo cierto es que Hacienda estaba tomada todo el gobierno estaba tomado por un grupo no ten\u00edamos Un gobierno para todos los mexicanos era un gobierno para una minor\u00eda entonces hac\u00edan lo que quer\u00edan Entonces le permit\u00edan a las Afores cobrar comisiones elevad\u00edsima las m\u00e1s altas del mundo durante a\u00f1os estuvieron as\u00ed entonces hizo una reforma no quer\u00edan pero se convencieron los administradores de las Afores y se bajaron las comisiones a partir de que entr\u00f3 en vigor esa reforma se han ahorrado como 40 500000 millones de pesos y se calcula que para el 2030 el ahorro nada m\u00e1s por la reducci\u00f3n de comisiones va a llegar a 160,000 millones de pesos a\u00fan con eso de ese trabajador que recib\u00eda 10,000 iba a jubilarse con 6000 por eso se cre\u00f3 el fondo de pensi\u00f3n para el bienestar que va a entrar en vigor el d\u00eda primero de julio Ya se est\u00e1 constituyendo el fidecomiso en el banco de M\u00e9xico primero de julio ya se va a poder pagar la compensaci\u00f3n a ese trabajador que con la ley iba a recibir 3000 y que con lo que hemos hecho aument\u00f3 a 6000 ahora se le va a compensar con 4000 para que reciba los 10.000 que recib\u00eda o que eh obtendr\u00eda al jubilarse eso ya a partir del d\u00eda primero ya se cre\u00f3 el fondo de pensiones ya nos van a informar este a principios de Julio a finales de este mes eh van a venir aqu\u00ed de cu\u00e1nto es el fondo C\u00f3mo se va a ir alimentando el fondo para compensar a todos los trabajadores eso es un avance importante bueno Esto ayuda tanto a trabajadores del apartado a y el apartado B a los trabajadores pensionados en el caso de los Trabajadores al Servicio del Estado ellos plantean sobre todo los maestros Y en especial los de la cente nos plantearon tres cosas uno el que se reduzca la edad de jubilaci\u00f3n sea porque con la ley Calder\u00f3n se aument\u00f3 la edad de jubilaci\u00f3n pusieron una tabla especial y a\u00fan cuando ya se tengan 28 a\u00f1os de servicio de una maestra y 30 a\u00f1os de servicio de un maestro si no cumplen una determinada edad 56 a\u00f1os no pueden jubilarse eh con el 100% de sus ingreso bueno eh lo segundo que quieren cambiar humas por salario m\u00ednimo y lo tercero es que no quieren a las a que no quieren cuentas individualizadas Esos fueron los planteamientos Qu\u00e9 significa la reforma que se llev\u00f3 a cabo que vamos a reducir la edad de aci\u00f3n o va a quedar en 28 va a quedar en 30 pero sin ese complemento sobre la edad que desaparece va a quedar como estaba antes de la Reforma del 2007 hasta ah\u00ed me compromet\u00ed eh Esa es la iniciativa lo que tiene que ver con umas y salario m\u00ednimo se va a analizar eso ya corresponde al pr\u00f3ximo gobierno y queda tambi\u00e9n a discusi\u00f3n lo de las cuentas individualizadas si se regresa al sistema en el que el gobierno manejaba las pensiones y no eh mediante Afores Entonces esto lo pueden explicar los que tienen m\u00e1s elementos y como van a venir a fines de este mes principios a ya decir este es el fondo ya se constituy\u00f3 el fidecomiso Esto es para reparar el da\u00f1o causado por esa reforma de Cedillo y la reforma de Calder\u00f3n Y as\u00ed va a funcionar y entra en vigor para los que se van jubilando desde el primero de julio del apartado a entonces eh vamos a pedirles a ellos no creo que eso es lo que me est\u00e1s planteando s\u00ed presidente y lo que acaba de comentar sobre el Iste porque hay gente que eh pregunta espec\u00edficamente sobre esto qu\u00e9 se va a a cambiar usted ya aclara que se va a quedar igual a como estaba en los t\u00e9rminos para las jubilaciones si habr\u00e1 algunos cambios m\u00e1s cambios o si no y qu\u00e9 pasa si eh con la gente con los trabajadores trabajadoras que se pensionaron con este tipo de de de medidas que pues fueron diezmados en sus ingresos en su en su retiro si ellos de por si ya de plano con estos cambios eh quedar\u00e1n as\u00ed como con estas afectaciones o habr\u00e1 esperanza de recuperaci\u00f3n por lo menos de de de algo de lo que les quitaron esto eh usted eh considera que eh Ya por el estos meses que terminan eh se pudiera considerar algo o ya de plano el pr\u00f3ximo gobierno yo ya cier Ya mi mandato ya no me da tiempo adem\u00e1s e no puedo comprometer recursos hacia el futuro porque se tienen que dejar finanzas p\u00fablicas sanas eso tambi\u00e9n lo vamos a informar en su momento para que la presidenta electa y luego presidenta constitucional tenga todo el poder finanzas p\u00fablicas sanas porque eso es important\u00edsimo no andar pidiendo prestado recurriendo monetario internacional al Banco Mundial para que nos ponga condiciones no se equivocaron y ojal\u00e1 y alg\u00fan d\u00eda lo reconozcan Quienes se precipitaron cuando la pandemia y se les hizo f\u00e1cil Bajo el mismo modelo contratar deuda y nosotros no lo hicimos Entonces nosotros no tenemos un endeudamiento excesivo ya les adelanto que el crecimiento de la deuda durante nuestro gobierno es menor al crecimiento de la deuda de el gobierno de Felipe Calder\u00f3n y de el licenciado Pe\u00f1a menor y esto se mide acuerdo al producto interno bruto ellos incrementaron siete puntos en promedio 7 7.5 eh de el producto y nosotros estamos luchando por que sean cinco o 5.5 es decir de dejar dos puntos del producto que son como 600 700000 millones de pesos de reserva por lo que se pueda necesitar no se va a requerir este consideramos pero hay que actuar de manera precavida sobre todo eh pensando en las elecciones de Estados Unidos no en el proceso de elecci\u00f3n yo no veo que haya ninguna inestabilidad econ\u00f3mica ninguna crisis eh Hasta noviembre diciembre que pasen las elecciones pero s\u00ed Como sucede a veces cuando llegan los nuevos gobiernos llevan a cabo pol\u00edticas de ajuste y esas pol\u00edticas de ajuste si tienen un impacto y cuando se trata de la econom\u00eda de Estados Unidos Pues impactan en el mundo y si tenemos econ\u00f3mica cercana Como sucede somos socios comerciales y est\u00e1 muy integrada nuestra econom\u00eda a la de ellos la de ellos a la nuestra Entonces si puede haber alg\u00fan factor de inestabilidad econ\u00f3mica financiera y por eso hay que blindar la econom\u00eda mexicana y no hay mejor forma que dejarles m\u00e1rgenes a quienes van a manejar la econom\u00eda y la pol\u00edtica econ\u00f3mica hacia adelante entonces por eso ya nosotros no vamos a invertir m\u00e1s ya estamos cerrando ya estamos concluyendo las obras horas afortunadamente tenemos presupuesto para eh cerrar en todas las obras tenemos 15 17 proyectos estrat\u00e9gicos con los ingenieros militares todos tienen presupuesto todos los proyectos estrat\u00e9gicos de la secretar\u00eda de Marina tien su presupuesto los 12 15 proyectos estrat\u00e9gicos de Conagua presas canales de riego eh oleoductos acueductos Perd\u00f3n este todos tienen ya su presupuesto los programas de bienestar Esos son los m\u00e1s protegidos eso no hay ning\u00fan problema Entonces vamos a tener es situaci\u00f3n pero yo le dec\u00eda a los maestros No pues que estamos iniciando imag\u00ednense revertir 36 a\u00f1os de pol\u00edtica antipopular entreguista no no son guajolotas ni tamalitos de chipil\u00edn este porque fue mucho mucho es que no les dio tiempo porque el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy despierto avispado pero quer\u00edan acabar con todo son\u00f3 la campana la alarma y se llevaron mucho pero como los ladrones de los bancos que entran a las b\u00f3vedas y empiezan a meter el dinero los costales de repente Suena la alarma no y salen huyendo y van tirando ah\u00ed y van dejando no se puede llevar todo Una vez me dijo un alto funcionario y c\u00f3mo le va a hacer un alto funcionario de los de antes y le dije con lo que nos dejaron con eso porque era tanto lo que hab\u00eda tanto tanto tanto aparte de los recursos naturales de M\u00e9xico que es un pa\u00eds bendito de tanta este riqueza natural aparte de eso bueno se avanz\u00f3 mucho eh en la industria petrolera en la industria el\u00e9ctrica en la construcci\u00f3n de infraestructura eh hidr\u00e1ulica empresas hay 60 hidroel\u00e9ctricas no en muchas cosas vino el neoliberalismo Y eso este se abandon\u00f3 y empezaron a dar los contratos y entregar los bienes pero imag\u00ednense eran ferrocarriles aeropuertos puertos petr\u00f3leo electricidad empresas de comunicaci\u00f3n Minas bancos ser\u00e1 de todo de todo y autopistas Entonces si se ha avanzado por ejemplo lo que hicieron con elegido m\u00e1s de la mitad de la propiedad en M\u00e9xico era propiedad social y privatizan el art\u00edculo 27 para poner las tierras idales al mercado y ahora de qui\u00e9n es es tejido pues gatario nyon riqu\u00edsimo que compr\u00f3 porque antes de la Reforma del 27 de Salinas no se pod\u00eda vender las tierras idales entonces privatizan elegido y empieza de nuevo el acaparamiento de las tierras entonces fue mucho mucho mucho el saqueo lleva tiempo pero debemos estar muy contentos porque lo que estamos viviendo es la posibilidad de que haya continuidad con cambio Y eso qu\u00e9 significa bueno que hacia adelante Va a continuar la transformaci\u00f3n desde luego con el estilo Ahora s\u00ed este de una mujer no inteligente honesta Ayer me gust\u00f3 much\u00edsimo que repitiera el compromiso de no mentir No robar y no traicionar al pueblo otro este a estas alturas ya no hablemos de los bueno no me voy a meter en eso pero este estar\u00eda dif\u00edcil escuchar eso a estas alturas de una presidenta electa que gana con 36 millones de votos es la presidenta m\u00e1s votada en la historia de M\u00e9xico la de m\u00e1s respaldo Popular en toda la historia es un hecho in\u00e9dito hist\u00f3rico y que diga s\u00ed no robar no mentir No traicionar al pueblo no pues es para sentirse muy contento todos los mexicanos yo estoy muy contento Mucho mucho muy contento sinceramente es gracias al creador gracias al pueblo Gracias a la vida a las circunstancias Entonces nos va a ir bien muy bien requete bien Mejor que ahora mucho mejor porque ya se sentaron las bases de la transformaci\u00f3n y la gente est\u00e1 m\u00e1s consciente m\u00e1s participativa y yo espero tambi\u00e9n que se vaya produciendo con gente de buena voluntad una Reconciliaci\u00f3n un proceso de [M\u00fasica] que no se dio ahora bueno no llegamos a la llamada polarizaci\u00f3n porque la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 apoyando la transformaci\u00f3n no es 55050 no la mayor\u00eda apoya De todas formas La minor\u00eda debe eh ser respetada y se debe de eh integrar al proyecto de transformaci\u00f3n poner por delante el inter\u00e9s nacional el inter\u00e9s de M\u00e9xico e nosotros tuvimos muchos problemas primero porque necesitamos hacer cambios imag\u00ednense que tuvimos que cobrar impuestos a los que no pagaba ni modo que aplaudan eso pero lo ten\u00edamos que hacer primero porque injusticia como todos eh los mexicanos pagaban impuestos menos los de arriba segundo porque era una burla llegaron a decir los tecn\u00f3cratas neoliberales de que el problema fiscal de M\u00e9xico era que no pagaban impuestos los trabajadores informales los vendedores ambulantes los viene viene que ese era el problema que hab\u00eda que cobrarles a esos f\u00edjense en el supuesto de que se hubiese tomado esa decisi\u00f3n que s pagan impuestos porque pagan I Pero ellos estaban pensando en el impuesto sobre la renta pero vamos a tomar este en cuenta de que paguen todos puestos sobre la renta Cu\u00e1nto iban a pagar Cu\u00e1ntos son sus utilidades Cu\u00e1ntos obtiene Entonces cu\u00e1ndo con este doble discurso con esta hipocres\u00eda con la doble moral los de arri no pagaban y nadie dec\u00eda nada los expertos hablaban de que si las finanzas p\u00fablicas de M\u00e9xico estaban eh debilitadas era porque no pagaban impuestos los de la econom\u00eda informal nunca hablaron de que se condonan los impuestos a las grandes empresas a los bancos piensen como dec\u00eda yo antes en Las Plazas piensen en la empresa m\u00e1s grande m\u00e1s grande m\u00e1s grande piensen en el banco m\u00e1s grande m\u00e1s m\u00e1s grande pues esa empresa que est\u00e1n pensando ese banco que est\u00e1n pensando no pagaba impuestos Entonces primero porque era Injusto segundo Porque todav\u00eda se atrev\u00edan a manipular a enga\u00f1ar y tercero porque con esos ingresos se fortalece la hacienda p\u00fablica imag\u00ednes que una empresa que no pagaba que de repente Paga 10 12 15000 200000 millones de pesos y as\u00ed todos est\u00e1n pagando y hay que agradecer mucho a los contribuyentes peque\u00f1os y grandes contribuyentes Pon el ingreso de aer porque ese es un informe diario cu\u00e1nto entra a la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n todos este todos van a contribuir y van a seguir contribuyendo Pero esto es muy importante es es de ayer oye qu\u00e9 d\u00eda es Ah no la del 18 la de ayer es que esta ayer la la mencionamos Es que subi\u00f3 un poquito es que esta es la que veo diario tengo como c se informes que veo diario es es 17 18 ya vieron cu\u00e1nto subi\u00f3 10% en t\u00e9rminos reales al 18 de junio del a\u00f1o pasado pas se hab\u00edan recaudado 2 billones 370 370,00 millones y a junio de este a\u00f1o se han recaudado 2,7 27000 esto significa 356000 millones m\u00e1s 10% en t\u00e9rminos reales si agregamos inflaci\u00f3n son 14.5 por de aumento y en recaudaci\u00f3n tributarios mucho m\u00e1s nada m\u00e1s impuestos sobre la renta 8.9 y 13.8 entonces a nosotros nos toc\u00f3 esto y por eso algunos no les gusta y otras cosas pero hacia adelante ya establecidas estas bases va a ser m\u00e1s f\u00e1cil y eh yo espero que haya unidad eh Y que se cierre filas Para apoyar a la presidenta porque nosotros enfrentamos no solo oposici\u00f3n sino eh medidas muy irracionales por ejemplo dieron eh l\u00ednea en el congreso que no se aprobara ninguna iniciativa que envi\u00e1 bamos ninguna iniciativa que envi se aprobaba nada imag\u00ednense Aunque ayudara lo que hicieron con la eh reforma a la ley el\u00e9ctrica era para mantener los precios para no aumentar la luz no sali\u00f3 porque ten\u00edamos mayor\u00eda simple Ah pero como no ten\u00edamos mayor\u00eda calificada para reformar la Constituci\u00f3n y era mayor\u00eda simple V\u00e1monos al ejecutivo digo al judicial y presentaban recursos de inconstitucionalidad y se dedicaba el poder judicial la suprema corte a rechazar lo que ya estaba aprobado por el congreso Aunque fuese En beneficio del pueblo de manera sectaria totalmente alejada su actitud de la justicia de la imparcialidad sino por Consigna entonces yo espero que eso no lo sigan haciendo porque s\u00ed afecta mucho si detiene planteamos por ejemplo la reforma para que la guardia nacional pase a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa porque nos ha costado bastante crear esta nueva instituci\u00f3n que es important\u00edsima para proteger a la gente Son 120,000 elementos ya se construyeron las instalaciones se ha avanzado mucho pero si [M\u00fasica] eh la guardia queda dependiendo de gobernaci\u00f3n o de otra instituci\u00f3n que no [M\u00fasica] tiene la disciplina el profesionalismo que tiene la secretar\u00eda de la defensa pues qu\u00e9 va a pasar con la guardia en el transcurso del tiempo va a terminar como la polic\u00eda federal porque va a llegar ah\u00ed un Garcia Luna s\u00ed se acab\u00f3 en cambio Si la guardia nacional pasa a formar parte de una instituci\u00f3n que tiene profesionalismo que tiene disciplina Leal al pueblo de al al en este caso a la comandante Suprema Leal a a M\u00e9xico pues tiene mucha posibilidad de que se mantenga y que permanezca y que no se corrompa como sucedi\u00f3 con la polic\u00eda federal Ah esa reforma la propusimos la aprobaron en el congreso pero en la suprema corte la rechazaron quiero explicar esto porque es importante son 11 ministros para declarar una ley inconstitucional se requieren ocho ocho con cuatro ya no procede entonces Eh ya hab\u00eda notado una actitud extra\u00f1a en dos o tres ministros de los que propusimos nosotros dos dos ya estaban votando en lo de la Reforma el\u00e9ctrica y hab\u00edan votado en otras cosas enc del inter\u00e9s general de manera facciosa a favor de los potentados de la mafia del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico Pero como me interesaba tanto porque estamos hablando de la guardia nacional Este es un asunto de estado hay una raz\u00f3n de estado voy a hablar con dos y les voy a explicar por sent\u00eda yo que tres estaban convencidos de que era necesario que la guardia nacional pasara a la secretar\u00eda de la defensa y hablo con los dos uno por uno imag\u00ednense lo que significa esto poner por delante el inter\u00e9s general aunque tenga uno que pagar una cuota de humillaci\u00f3n y lo lo recibo y Les explico Yo quiero nada m\u00e1s que sepan Qu\u00e9 significa esto y ya Les explico S\u00ed s\u00ed s\u00ed c\u00f3mo no y agarro a la otra persona y lo mismo entonces si son tres y de estos dos A lo mejor convenc\u00eda uno qu\u00e9 creen ninguno de los dos es en el \u00fanico caso que ha hablado pidiendo que actuaran pensando en la gente pues se trataba de la seguridad del pueblo no Y todav\u00eda votan y ten\u00eda rosela no lo voy a dejar de decir un desayuno con la presidenta de c\u00f3mo se llama Las suprema corte del derecho s\u00ed del chue de los chuecos y este y se atreve a decirle la se\u00f1ora pi\u00f1a a rosel pero si t\u00fa tienes que estar contenta porque a ti te va a tocar manejar la la guardia nacional porque t\u00fa eres la secretaria de seguridad di Claro que rosela es una mujer de principios este pues no se trata de eso se trata de que estamos buscando un inter\u00e9s general y luego nos mandaron que nos daban la posibilidad creo que de tiempo no para que no entrara en vigor sino hasta que yo me fuera no no si esto no es de regateo es un asunto fundamental entonces por eso se necesita la reforma al poder judicial Ese es el prop\u00f3sito no es a ver este Ay\u00fadanos para que un Amparo que present\u00f3 un banquero en contra del gobierno no proceda no no no no no eso no nunca lo har\u00edamos Pero hay cuestiones que son fundamentales esto que le estoy planteando de la industria el\u00e9ctrica es o fortaleces a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para que no aumente el precio de la luz o apoyas a las empresas el\u00e9ctricas extranjeras para que cobren lo que quieran de Luz entonces c\u00f3mo resuelven hoy a favor de las empresas extranjeras no a favor de los intereses del pueblo en el caso de la guardia nacional lo mismo no y Hay much\u00edsimas excusas se va a militarizar el pa\u00eds nada una de de las instituciones que tiene m\u00e1s confianza de la gente es la defensa las dos instituciones de las fuerzas armadas Marina y defensa Pon la encuesta de favor del ineg Pero eso y ojal\u00e1 y en esa encuesta est\u00e9n los jueces y tambi\u00e9n para ver para que haan la diferencia Claro si el pueblo no existe para ellos Esto ni siquiera lo toman en cuenta su mundo es el de la c\u00fapula el de la \u00e9lite el de las minor\u00edas por eso es tan importante la reforma esto es el pueblo es como lo decer pregunta quieres que se el a los jueces a los ministros es lo mismo pero nada de esto contaba eran otros intereses era la pol\u00edtica en donde todos los intereses cuentan menos el inter\u00e9s del pueblo Ah\u00ed est\u00e1 marina 86.8 ej\u00e9rcito 83.5 Guardia nacional 7 76.2 polic\u00eda estatal 55.2 Polic\u00eda Municipal 51 no tienes de no aparecen no est\u00e1n Entonces es opini\u00f3n de la gente no entonces por eso la reforma de todas maneras de todas maneras hay que este eh convencer no imponer hay que argumentar Porque algunos ministros mujeres y hombres tienen que aceptar de que es importante la reforma yo creo que lo van a aceptar magistrados jueces Y si hay debate y si se enteran bien y se quitan el temor que les han infido de que no van a tener libertad y de que van a formar parte de un r\u00e9gimen autoritario totalitario dictatorial no entonces nadie aceptar\u00eda porque nadie quiere eso al contrario es lo opuesto es la democracia Ah pues ah\u00ed est\u00e1 no es de in Marina ej\u00e9rcito Guardia nacional fiscal\u00eda jueces polic\u00eda Ministerio P\u00fablico la preventiva y el tr\u00e1nsito y a los de tr\u00e1nsito tambi\u00e9n se les ha cargado mucho la mano porque los usaron durante mucho tiempo para demostrar la corrupci\u00f3n qui\u00e9n er el corrupto el de tr\u00e1nsito el de la mordida y los de las tarascas de arriba esos ni perd\u00edan tu respetabilidad todo eso afortunadamente ya est\u00e1 cambiando Pero bueno vamos a esperar eh que las cosas vayan mejorando va a ayudar mucho tambi\u00e9n mi jubilaci\u00f3n ya este le contest\u00e9 el diablito que no aceptaba yo ser Vocero No aqu\u00ed en las ma\u00f1aneras que ya me voy a jubilar ent es va a ayudar presentee quiero tocar otro el segundo tema y \u00faltimo eh sobre esta estos gobiernos del Pri asesinos represores eh usted hizo eh conform\u00f3 convoc\u00f3 a a crearse la comisi\u00f3n de la verdad el esclarecimiento hist\u00f3rico y el impulso de la justicia por las violaciones graves a derechos humanos cometidos de 1965 a 1990 Eh Esto ha ido pues con sus vaivenes entiendo y esto es lo que se ha generado es que eh Tambi\u00e9n hay resistencias de Pues de de de de de algunos elementos de eh de de de cierta gente y tambi\u00e9n pues los claroscuros la gente Eh que perdi\u00f3 a a sus familiares en esta lucha que se le denomin\u00f3 la guerra sucia en nuestro pa\u00eds que luchaban por un pa\u00eds mejor y que forma parte precisamente del momento que vivimos ellos ellos pues pr\u00e1cticamente sacrificaron la vida eh nunca se les volvi\u00f3 a encontrar y es por eso que se que este tiene que ver el tema de la comisi\u00f3n de la verdad de abrir eh los campos militares oficinas militares lugares donde se sospecha que hay rastro de sus seres queridos que nunca volvieron a saber m\u00e1s de ellos por esta lucha que comento Eh quisiera eh comentarle que la asociaci\u00f3n de familiares de detenidos detenidas desaparecidas de M\u00e9xico y del colectivo de sobrevivientes de la guerra sucia de Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua eh eh preguntan eh Eh Esto antes de que usted eh concluya precisamente porque va cerrando el ciclo de sus compromisos de todo esto que usted eh abri\u00f3 para eh la ciudadan\u00eda para la gente como este este gran dolor que todav\u00eda tienen eh ellos le solicitaron al secretario de la defensa nacional que las instalaciones de la guardia de la guarnici\u00f3n Perd\u00f3n militar ubicada en Lerdo y 16 de septiembre en Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua eh se les eh pudiera facilitar donar para hacer la casa de la memoria Chihuahua es eh un estado tambi\u00e9n clave de todo este inicio de de lo que se le llam\u00f3 la guerra sucia eh la li la liga 23 de septiembre eh que hay familiares Pues que siguen buscando y que formaron que formaron parte de de este grupo guerrillero y muchos m\u00e1s no quisiera yo enfocarme solo a uno y solicitaron que este esta estas instalaciones se pudieran estar cediendo para esta casa de la memoria eh Y la respuesta inmediata que dicen los familiares fue que el general respondi\u00f3 que la li ar\u00eda y arreglar\u00eda y que s\u00ed eh aceptaba eh entregar esto es de viva voz y as\u00ed lo han expresado no hay nada escrito no hay nada escrito sin embargo ellos ponen a consideraci\u00f3n eh que usted puede estar aceptando esto Ellos dicen que a esta casa se le llamar\u00eda le llamar\u00edan Jos\u00e9 Francisco mercado Espinosa eh Ya que existen pruebas de que estuvo en ese cuartel y despu\u00e9s fue trasladado a Morelia 8 a la en la Ciudad de M\u00e9xico aqu\u00ed en la Colonia Roma y posteriormente visto en el campo militar n\u00famero uno esto precisamente Pues que fue uno de los desaparecidos en esta guerra sucia y preguntar eh eh esta esta petici\u00f3n si se pudiera eh considerar aceptar y Y por \u00faltimo en este mismo tema presidente tuve la oportunidad de platicar con la hija de de un un gran fot\u00f3grafo que dej\u00f3 un legado desafortunadamente \u00e9l ya pues \u00e9l ya no est\u00e1 \u00e9l ya no existe es Armando Lenin Salgado \u00e9l fue el uno de los fot\u00f3grafos que tuvo la oportunidad de de tener placas de de vivir el halconazo \u00e9l fue de los que revel\u00f3 precisamente el momento de esta brutal represi\u00f3n del 10 de junio de 1971 que tiene poco que se conero que se que se record\u00f3 porque Bueno pues desafortunadamente \u00e9l ya no vive pero dej\u00f3 bastante material Esta es una de las fotos que \u00e9l tom\u00f3 que es de las m\u00e1s conocidas conocidas emblem\u00e1ticas de hecho Esta es original y firmada por el fot\u00f3grafo se la manda su hija eh esta y otras fotograf\u00edas originales que firm\u00f3 el pap\u00e1 y ella dice que quiere que usted se las quede se las se las da en en honor y en memoria del pap\u00e1 que ya no tuvo la oportunidad ella me dijo de verlo llegar a la presidencia y que le hubiera gustado verlo en la presidencia se las dejo eh Tambi\u00e9n hay una fota de de Genaro V\u00e1zquez esa ya no la pude traer porque es m\u00e1s grande pero se la voy a entregar a a Jes\u00fas si me lo permite se la se la dejo a Jes\u00fas y esta estas im\u00e1genes eh eh forman parte de me dijo ella de aproximadamente 5,000 negativos de su trabajo del pap\u00e1 del 71 se fue a Guerrero a la sierra tiene fotograf\u00edas de los guerrilleros de ese entonces Y ella dice que la mejor forma tambi\u00e9n de honrar al pap\u00e1 es eh que esa memoria hist\u00f3rica original de todos los negativos eh eh usted disponga antes de que se vaya de la presidencia para que en alguna instituci\u00f3n se pueda estar haciendo honor al pap\u00e1 a ella le gustar\u00eda mucho alguna exposici\u00f3n especial de hecho ella me dijo que una de las fotograf\u00edas que usted tiene aqu\u00ed en Palacio Nacional en uno de los salones en una de las salas donde tiene usted trabajo permanente con los con el gabinete est\u00e1 una de las fotos del pap\u00e1 de de un l\u00edder guerrillero Entonces se la dejo de Genaro de Genaro exactamente de hecho se se la voy a dejar y le voy a dejar la carta que le envi\u00e9 eh que le env\u00eda Perd\u00f3n este su hija y pues eso ser\u00eda mis dos preguntas presidente de esta de esta etapa dolorosa del pa\u00eds S\u00ed vamos a preguntarle al general secretario sobre este compromiso y agradecerle mucho a la hija de este importante fot\u00f3grafo eh que ya Se nos adelant\u00f3 pero que todo ese material es muy importante hay un comit\u00e9 de memoria hist\u00f3rica que ha trabajado bastante bien en recuperaci\u00f3n de archivos que no se conoce mucho su labor pero que han aportado bastante por ejemplo en rescate de piezas arqueol\u00f3gicas robadas este y el rescate de documentos sustra\u00eddos robados de los archivos de de M\u00e9xico Beatriz mi compa\u00f1era mi esposa forma parte de ese comit\u00e9 de la memoria hist\u00f3rica le voy a comentar para ver qu\u00e9 se puede hacer este C\u00f3mo recibir todo el material En d\u00f3nde se expone Eh Pues en el archivo general de la naci\u00f3n se est\u00e1 ahora eh ordenando todo todo todo todo hay un plan eh muy importante que est\u00e1 llevando a cabo eh Carlos Ruiz Abreu el director ah\u00ed puede hacerse s y agradecerle la confianza de enviarnos este esa foto s\u00ed a Jes\u00fas y vemos con los de la memoria hist\u00f3rica para ver qu\u00e9 podemos hacer responder\u00eda lo de Chihuahua yo le voy a preguntar a ver qu\u00e9 qu\u00e9 Este s\u00ed qu\u00e9 Qu\u00e9 se puede hacer sobre S\u00ed ya nos vamos a ir ya estamos [M\u00fasica] Este las letras y las palabras ni entran ni se expresan bien cuando se tiene [M\u00fasica] hambre estamos en eso S No todo lo que se requier S\u00ed pero no no no todo lo que se necesite presidente viernes va ser p\u00fablico va su fin de vamos a este Veracruz a ismo y a [Aplausos] Oaxaca nos subimos al tren del ismo Jes\u00fas es el que les va a comentar yo creo que s yo creo que s pero vamos el n\u00famero de vagones pero bueno s\u00ed este vamos a hacer una evaluaci\u00f3n sobre Pemex eh en coatacoalcos o en Minatitl\u00e1n y luego nos subimos al tren y vamos a hacer un acto en eh Mat\u00edas Romero en los espacios de la estaci\u00f3n son amplios porque de de de esa estaci\u00f3n del ferrocarril en esos espacios se est\u00e1 construyendo eh la oficina central para todo el manejo del tren del ismo entonces luego nos vamos a ir a descansar a Salina Cruz y el d\u00eda siguiente vamos a estar en los castilleros de Marina y eh en el puerto para ver el rompeolas y de ah\u00ed nos vamos a guatulco para un plan de regularizaci\u00f3n de tenencia de tierra y tambi\u00e9n para entregar los \u00faltimos apoyos a 31 municipios afectados por agata porque hemos venido trabajando desde que se enfrent\u00f3 se padeci\u00f3 de ese hurac\u00e1n y eh se les est\u00e1n entregando apoyos a los presidentes municipales para que ellos eh reconstruyan Y han avanzado mucho y ya es la \u00faltima administraci\u00f3n que se les va a entregar a 31 eh presidentes municipales mujeres y hombres ah\u00ed mismo se va a dar a conocer todo el plan de reservas naturales protegidas vamos a hacer el gobierno que m\u00e1s decretos de reservas naturales protegidas emiti\u00f3 y el mayor n\u00famero de hect\u00e1reas convertidas en reservas naturales protegidas en toda la historia nos cost\u00f3 bastante trabajo este que fue algo excepcional en su tiempo superar a lo que hizo el gran presidente patriota popular el general L\u00e1zaro cares porque cuidaba eso entonces luego nos vamos a los a Oaxaca caminos artesanales y vamos a hacer la evaluaci\u00f3n de todos los caminos vamos con la presidenta porque vamos evaluando algunos actos van a ser este abiertos y otras son reuniones de evaluaci\u00f3n para haber Avance en proyectos y avisor el futuro O sea qu\u00e9 se requiere hacia adelante ella est\u00e1 muy informada muy enterada pero ayuda el [M\u00fasica] que estemos juntos eso nunca se hab\u00eda dado eh para que la transici\u00f3n eh se d\u00e9 sin ning\u00fan problema y no se tarde el nuevo gobierno en actuar porque qu\u00e9 pasaba antes por ejemplo eh se ganaba Y a celebrar a celebrar a celebrar a celebrar cu\u00e1ndo daban a conocer el gabinete un d\u00eda antes de que tomara posici\u00f3n el nuevo presidente y en el caso del secretario de la defensa secretario de Marina tra\u00edan en la cabeza de que hab\u00eda que esperar un d\u00eda antes porque a lo mejor no le gustaba a los integrantes de las fuerzas armadas y pod\u00eda haber este inconformidad y hasta rebeli\u00f3n Entonces lo dejaban hasta el final e antes antes de de de que tomara posici\u00f3n ten\u00edan el gabinete imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo se perd\u00eda eh ya lo que est\u00e1 haciendo la presidenta electa es lo mejor ya va a empezar seg\u00fan me me inform\u00e9 este a empezar Ya a dar nombres Esto va a ayudar mucho porque ya se empiezan este a involucrar a incorporar a enterarse de c\u00f3mo est\u00e1n las \u00e1reas que van a manejar Entonces es de mucha ayuda y luego vamos a estar en Oaxaca en una instalaci\u00f3n de la guardia nacional porque vamos a evaluar todo lo que es la guardia nacional nacional c\u00f3mo funciona en todo el pa\u00eds Cu\u00e1ntas instalaciones Cu\u00e1ntos elementos qu\u00e9 proyecci\u00f3n va a tener hacia adante Entonces ese es el car\u00e1cter de estas giras no son propiamente m\u00edtines sino son reuniones de evaluaci\u00f3n de trabajo y en algunos casos pues con la participaci\u00f3n de la gente y de ustedes que ustedes siempre son bien venidos nos da mucho gusto encontrarles en las giras all\u00e1 me encuentro a Sara este es una profesional ya ni modo ya te te ech\u00e9 de cabeza este Pero eres una profesional y la mayor\u00eda de ustedes Ah vies el viernes S\u00ed nada m\u00e1s que vamos a salir un poco antes para que nos d\u00e9 tiempo porque seg\u00fan nuestros c\u00e1lculos vamos a llegar como a las 10 11 de la noche a a Salina Cruz porque el tramo porque son son 7 horas y adem\u00e1s vamos a parar en Mat\u00edas Romero del gabin le gustan los que suenan no los que c\u00f3m reforma gobierno deed que suena en el nuevo gabin o sea ya como ya no antes que destapan ya est\u00e1 destapando gabin este no no miren Claudia es excepcional realmente no me sigan este preguntando sobre eso porque voy a seguir repitiendo una y otra vez que es lo mejor lo mejor de lo mejor mujer Ya de por s\u00ed las mujeres con todo respeto son m\u00e1s inteligentes m\u00e1s decididas m\u00e1s trabajadoras y y algo muy importante m\u00e1s honestas que los hombres y lo puedo probar pero agr\u00e9guele que se trata una mujer Eh con un elevado eh nivel acad\u00e9mico doctora bien preparada A diferencia de los t\u00e9cnicos y cient\u00edficos que tienen buen nivel acad\u00e9mico ella tiene un a\u00f1adido que es fundamental el humanismo porque no se trata de ser una eminencia para crear la bomba at\u00f3mica es la ciencia al servicio de la humanidad luego experiencia luego honestidad no hay estamos hablando de que va a ser de las tres no m\u00e1s mejores gobernantes del mundo porque lo tengo que decir as\u00ed puede parecer exagerado Pero con qui\u00e9n se compara a ver ah\u00ed se los dejo de tarea con qui\u00e9n la comparan en Am\u00e9rica con qui\u00e9n la comparan en Asia con qui\u00e9n la comparan en Europa vlo ah\u00ed se los dejo de tarea no estamos hablando de una gobernante m\u00e1s estamos hablando de una gran dirigente todo esto Gracias al pueblo de M\u00e9xico que es mucha pieza que este le pueden cuestionar sea con objetividad con argumentos Ah Que este como la campa\u00f1a que el accidente del tren del metro Bueno si revisamos porque se de ese accidente vamos a encontrar Pues que ella no tiene toda la responsabilidad y mucho menos es culpable Pero y as\u00ed otras cosas S\u00ed porque es muy inteligente mucho muy inteligente y tambi\u00e9n nuestros adversarios ya no todos no algunos se est\u00e1 definiendo si van a quedar los que est\u00e1n a favor del presidente presidenta yo no estoy interviniendo en nada por dos razones una por principios yo nunca hago eso y dos porque ella no lo permitir\u00eda yo me voy contento despu\u00e9s de lo que hicimos millones de mexicanos porque eso tambi\u00e9n hay que tenerlo muy presente esto fue un triunfo de todo un pueblo y fue algo que se fue gestando desde hace mucho tiempo aqu\u00ed participaron muchos luchadores sociales luchadores por la democracia que fueron desbrozando el camino limpiando el camino muchos ya no alcanzaron a ver esto nosotros nos toc\u00f3 consumar la obra de transformaci\u00f3n iniciada desde hace mucho tiempo por mucha gente que sufri\u00f3 que padeci\u00f3 que enfrent\u00f3 el autoritarismo la antidemocracia las injusticias cuando invit\u00e9 al palacio algunas gentes cuando invit\u00e9 a Elenita y est\u00e1bamos en el balc\u00f3n principal estaba llorando y muchos no se lo no lo cre\u00edan era pell\u00edzcame porque c\u00f3mo pero fue el pueblo fue la gente entonces hay que cuidar el movimiento y este que no haya desviaciones por eso me gust\u00f3 mucho lo de ayer el no robar no mentir no traicionar es que el no robar es no solo un acto de \u00e9tica de moral es contar con la fuente de financiamiento necesaria para impulsar el desarrollo de M\u00e9xico y garantizar el bienestar del pueblo solo no robar el problema de M\u00e9xico no es el presupuesto presupuesto ah\u00ed el problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n se robaban casi todo ese es el problema Entonces cuando se repite no robar no mentir es important\u00edsimo hablarle con la verdad a la gente y lo otro no traicionar al pueblo s\u00ed la no reelecci\u00f3n pues eso es muy importante adem\u00e1s eh nosotros tenemos la suerte de que desde los a\u00f1os 40 se defini\u00f3 los 6 a\u00f1os como periodo presidencial y a\u00f1os en el caso de la presidencia alcanzan donde hay problema es cuando son 4 a\u00f1os y no hay una reelecci\u00f3n por ejemplo en Estados Unidos es 4 a\u00f1os y una reelecci\u00f3n no es lo mejor lo mejor es lo nuestro porque cuando es cuatro y una reelecci\u00f3n trabajan dos y los \u00faltimos dos ya est\u00e1n pensando en la reelecci\u00f3n pero todav\u00eda est\u00e1 peor pero eso est\u00e1 hecho con intencione para que haya incertidumbre y dominen los de siempre el caso por ejemplo de Colombia cuatro a\u00f1os sin reelecci\u00f3n eso no es pol\u00edtico no esto es de una reflexi\u00f3n acad\u00e9mica no en Colombia nunca hab\u00eda gobernado la izquierda Un gobierno popular Un gobierno progresista es la primera vez porque nosotros pues tuvimos una Revoluci\u00f3n tuvimos un presidente como L\u00e1zaro C\u00e1rdenas pero ya nunca siempre el conservadorismo y ahora llega Gustavo Petro bueno con ganas de cambiar pero son 4 a\u00f1os y yo creo que ya lleva dos o uno Cu\u00e1nto lleva Petro dos Entonces qu\u00e9 se hace ah\u00ed porque ahora hay una pol\u00e9mica se opta por un gente cercana al presidente para que haya un poder detr\u00e1s que el presidente siga mandando pero con este un representante Eso no eso no es mejor la reforma la Reforma en qu\u00e9 sentido que se permita la reelecci\u00f3n 4 a\u00f1os y que despu\u00e9s se sin reelecci\u00f3n Ese es mi mi punto de vista pero seis alcanza adem\u00e1s si llegan j\u00f3venes Pues si pueden con m\u00e1s pero si ya no llegan tan j\u00f3venes y adem\u00e1s este se busca transformar y son 16 horas diarias Ya solo por la enfermedad no del poder por sentirse insustituibles necesarios pero 6 a\u00f1os es muy bueno en el caso de la presidencia a eso se refer\u00eda S\u00ed s\u00ed ah\u00ed en los legisladores lo mismo este si es bueno que haya renovaci\u00f3n este que no s eh queden ah\u00ed porque hay unos que est\u00e1n como inventariados vamos a desayunar am",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:10.310145"
}