{
    "video_id": "ftdHT5ZW2Vs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ftdHT5ZW2Vs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBwaOSTuwqjg5MyYf8SIKHom6PD4A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ftdHT5ZW2Vs",
    "video_title": "#TrenMaya | Respeto al medio ambiente y di\u00e1logo permanente con las comunidades",
    "video_length_seconds": 827,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se habla de que va a haber afectaciones",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "al medio ambiente",
            "start": 4.23,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "de que te va a afectar las tierras de",
            "start": 6.53,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "los campesinos",
            "start": 12.74,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "yo les recuerdo que se hizo una consulta",
            "start": 14.97,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "amplia",
            "start": 19.41,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo con",
            "start": 22.03,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas sino con toda la",
            "start": 25.91,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 29.09,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de los municipios por donde va a pasar",
            "start": 30.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el tren y la mayor\u00eda",
            "start": 32.529,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 35.59,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "me consta yo no podr\u00eda decir mentira",
            "start": 38.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no puedo mentir",
            "start": 43.829,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "porque he estado en calakmul",
            "start": 45.92,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es es mujer",
            "start": 50.74,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "campeche su cabecera municipal",
            "start": 53.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en carrillo puerto en todos lados y en",
            "start": 58.95,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "asambleas y hablo con la gente y no hay",
            "start": 64.35,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n sin embargo pues este los que",
            "start": 66.9,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no nos quieren",
            "start": 72.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 74.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inventan cosas",
            "start": 77.13,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que no obedecen a la realidad y hay",
            "start": 80.44,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 82.63,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de buena fe que es enga\u00f1ada",
            "start": 84.65,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pero es interesante este es el tren",
            "start": 88.82,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ingresando",
            "start": 93.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es palenque",
            "start": 105.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "crista palenque",
            "start": 108.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no valen que desde el 25",
            "start": 117.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "palenque",
            "start": 124.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenosique eh",
            "start": 126.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "usted es como el triunfo balanc\u00e1n",
            "start": 128.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esc\u00e1rcega",
            "start": 132.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 134.58,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 137.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "donde chiapas",
            "start": 138.97,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el tramo de chiapas",
            "start": 141.08,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "deben de ser como 100 km",
            "start": 143.75,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "cuando mucho",
            "start": 148.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creo que menos",
            "start": 151.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si menos",
            "start": 154.86,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no llega como 50 kilos",
            "start": 157.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "porque es de aqu\u00ed",
            "start": 161.41,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a tenosique y quiz\u00e1 a boca del cerro",
            "start": 164.45,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya es aqu\u00ed empieza a tabasco que es",
            "start": 168.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 171.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bueno quite el mapa hasta aqu\u00ed es",
            "start": 173.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 176.67,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed aqu\u00ed es chiapas",
            "start": 178.24,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "50 km",
            "start": 181.39,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de chiapas",
            "start": 185.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mientras tabasco hasta aqu\u00ed",
            "start": 188.21,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 192.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como el \u00e1guila",
            "start": 195.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "balanc\u00e1n tenosique y balanc\u00e1n",
            "start": 198.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el l\u00edmite",
            "start": 202.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tabasco con campeche",
            "start": 206.87,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed empieza a campeche",
            "start": 209.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esc\u00e1rcega campeche",
            "start": 212.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de campeche",
            "start": 217.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a la ciudad de campeche",
            "start": 219.0,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s que aqu\u00ed est\u00e1 puerto 6",
            "start": 222.11,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "seybaplaya",
            "start": 226.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 champot\u00f3n que no aparece",
            "start": 231.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "seybaplaya y otros",
            "start": 240.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estar\u00e1 en la ciudad de campeche",
            "start": 244.9,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "campeche viene es 2 campeche hasta aqu\u00ed",
            "start": 250.53,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "l\u00edmite con yucat\u00e1n",
            "start": 254.14,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed empieza yo que tengo",
            "start": 259.84,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esta medida",
            "start": 262.18,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hizo mal",
            "start": 273.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "chi cheng",
            "start": 275.05,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y valladolid",
            "start": 277.11,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 281.71,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed y quiero",
            "start": 284.79,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es decir lo siguiente de aqu\u00ed",
            "start": 288.16,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 293.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "valladolid",
            "start": 295.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay derecho de v\u00eda",
            "start": 297.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 300.81,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque es el tren",
            "start": 302.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "del sureste del ferrocarril del sureste",
            "start": 306.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda como t\u00fa lo mencionas desde",
            "start": 310.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 313.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "del siglo 19",
            "start": 316.07,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "del siglo 20 perd\u00f3n",
            "start": 320.1,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "yo cuando estudiaba en mexico",
            "start": 324.34,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 326.95,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "me iba",
            "start": 329.569,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de la ciudad",
            "start": 332.47,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "hasta palenque entre 24 horas",
            "start": 334.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "les estoy hablando",
            "start": 340.729,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de 1973-74",
            "start": 343.449,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "24 horas social sal\u00edamos a las 8 de la",
            "start": 349.12,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n",
            "start": 352.04,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de la noche lleg\u00e1bamos al d\u00eda siguiente",
            "start": 354.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a las 8 de la noche al inc",
            "start": 356.15,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y el tren se segu\u00eda hasta medida",
            "start": 359.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 365.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces por d\u00f3nde va el tren maya",
            "start": 368.639,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "entonces por la v\u00eda que existe",
            "start": 372.71,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es una v\u00eda de carga o sea",
            "start": 376.51,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 con el ferrocarril de pasajeros",
            "start": 380.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 383.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este sureste en todos lados ya no hay",
            "start": 385.4,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "trenes de pasajeros jam\u00e1s del chepe",
            "start": 389.84,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y antes",
            "start": 395.78,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 397.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "era un medio de transporte el tren",
            "start": 399.569,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 403.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "neoconservadores neoporfiristas",
            "start": 405.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 409.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas acabaron",
            "start": 411.74,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con los ferrocarriles",
            "start": 415.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de un abrir y cerrar de ojos entonces",
            "start": 419.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no puede haber",
            "start": 421.85,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 425.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del derecho de v\u00eda",
            "start": 427.639,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "porque pertenece",
            "start": 430.77,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y el estado",
            "start": 434.27,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "afortunadamente como no les importaba el",
            "start": 437.93,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sureste esta l\u00ednea no la concesionaron",
            "start": 440.07,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que si no importara eso es",
            "start": 445.98,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense cu\u00e1nta alegr\u00eda",
            "start": 449.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "me caus\u00f3 enterarme de que no hab\u00edan",
            "start": 454.11,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "privatizado no les hab\u00eda",
            "start": 458.49,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "alcanzado el tiempo para privatizar ni",
            "start": 462.259,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "les importaba",
            "start": 465.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque esta regi\u00f3n",
            "start": 468.43,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de la cruz oaxaca k",
            "start": 473.87,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 marginada guerrero creci\u00f3 el",
            "start": 476.82,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds creci\u00f3 el norte pero el",
            "start": 482.4,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sur sureste de creci\u00f3 en todo el per\u00edodo",
            "start": 486.45,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 489.33,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n eso se tiene que",
            "start": 490.81,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "entender tenemos que buscar equilibrios",
            "start": 492.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 496.34,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a pesar del gran potencial econ\u00f3mico que",
            "start": 498.16,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se tiene porque aqu\u00ed",
            "start": 501.37,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las costas m\u00e1s bellas",
            "start": 504.54,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 508.139,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el patrimonio cultural",
            "start": 510.449,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas el mundo maya",
            "start": 513.729,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "son las",
            "start": 517.079,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes",
            "start": 520.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "del mundo tambi\u00e9n",
            "start": 523.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 526.52,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 528.13,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay nada reserva de selvas",
            "start": 529.91,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tropicales aqu\u00ed en esta zona en el sur",
            "start": 534.2,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ese es el 70% del agua del pa\u00eds",
            "start": 538.16,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el petr\u00f3leo desde el gas pero",
            "start": 542.35,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la paradoja desde que aqu\u00ed es donde hay",
            "start": 546.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobreza",
            "start": 549.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es una regi\u00f3n rica con pueblo pobre",
            "start": 553.17,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "porque se abandon\u00f3 por completo",
            "start": 555.769,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 561.07,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hubo inversi\u00f3n p\u00fablica durante muchos",
            "start": 562.529,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para el sureste",
            "start": 566.189,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "entonces por eso es la importancia de",
            "start": 568.99,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "este desarrollo entonces",
            "start": 574.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ya de valladolid",
            "start": 578.31,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a tulum",
            "start": 581.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este es un nuevo derecho de v\u00eda",
            "start": 584.11,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que ya se consigui\u00f3",
            "start": 587.99,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 591.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de tulum a canc\u00fan se tiene el",
            "start": 597.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "derecho de vida porque va a ser la",
            "start": 601.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 603.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no hay afectaci\u00f3n",
            "start": 606.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estos son los tramos que se van",
            "start": 613.23,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "a licitar de inmediato que ya incluso",
            "start": 617.73,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 la convocatoria para el primer",
            "start": 620.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tramo palenque esc\u00e1rcega ya sali\u00f3",
            "start": 623.399,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "este es un tramo",
            "start": 628.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este es otro",
            "start": 632.579,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el de medida",
            "start": 639.19,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "a tulum otro de tulum canc\u00fan aqu\u00ed hablan",
            "start": 642.91,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "del aqu\u00ed es doble v\u00eda",
            "start": 648.4,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 651.939,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el movimiento de pasajeros que es mayor",
            "start": 655.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "son cinco tramos quedar\u00edan pendiente",
            "start": 661.35,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tulum",
            "start": 666.45,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "bacalar qu\u00e9 es xpujil",
            "start": 674.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "xpujil",
            "start": 678.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "escarcega",
            "start": 680.9,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "en los dos casos es la carretera",
            "start": 683.03,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 690.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 692.7,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "la reserva de calakmul que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 694.35,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no se toca",
            "start": 700.61,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esta es la zona de reserva",
            "start": 707.51,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "regresando a la pregunta sobre el tiempo",
            "start": 714.41,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tenemos que trabajar mucho",
            "start": 719.49,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "en los siete tramos",
            "start": 724.499,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "entonces primero es terrapl\u00e9n y d\u00eda",
            "start": 727.48,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es desde luego",
            "start": 732.38,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vi a",
            "start": 734.819,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y moderna porque va a ser para el",
            "start": 736.45,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "desplazamiento de un tren tur\u00edstico",
            "start": 740.62,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "hasta de 160 a 180 kil\u00f3metros por hora",
            "start": 745.62,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 751.23,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tener de pasajero porque va a haber",
            "start": 753.67,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estaciones",
            "start": 755.83,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para toda la poblaci\u00f3n y tren de carga",
            "start": 759.75,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "entonces esta obra",
            "start": 764.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si requiere de tiempo",
            "start": 768.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed",
            "start": 772.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no la comenzamos este a\u00f1o no la",
            "start": 776.3,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 779.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 780.73,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "no tengo tambi\u00e9n lo digo as\u00ed con toda",
            "start": 784.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sinceridad",
            "start": 787.879,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 789.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 791.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo porque ya",
            "start": 795.63,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al cien de compromiso los",
            "start": 799.75,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ingenieros militares",
            "start": 804.55,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pero si tuviese yo tres veces m\u00e1s",
            "start": 806.57,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "si capacidad en la ingenier\u00eda militar",
            "start": 812.4,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que como se dice coloquialmente",
            "start": 817.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "otro gallo cantar\u00eda el gobierno de",
            "start": 819.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 824.1,
            "duration": 2.57
        }
    ],
    "transcription_text": "se habla de que va a haber afectaciones al medio ambiente de que te va a afectar las tierras de los campesinos yo les recuerdo que se hizo una consulta amplia no s\u00f3lo con comunidades ind\u00edgenas sino con toda la poblaci\u00f3n de los municipios por donde va a pasar el tren y la mayor\u00eda y est\u00e1 de acuerdo me consta yo no podr\u00eda decir mentira no puedo mentir porque he estado en calakmul qu\u00e9 es es mujer campeche su cabecera municipal en carrillo puerto en todos lados y en asambleas y hablo con la gente y no hay oposici\u00f3n sin embargo pues este los que no nos quieren este inventan cosas que no obedecen a la realidad y hay gente de buena fe que es enga\u00f1ada pero es interesante este es el tren ingresando este es palenque crista palenque no valen que desde el 25 palenque tenosique eh usted es como el triunfo balanc\u00e1n esc\u00e1rcega bueno chiapas donde chiapas el tramo de chiapas deben de ser como 100 km cuando mucho creo que menos si menos no llega como 50 kilos porque es de aqu\u00ed a tenosique y quiz\u00e1 a boca del cerro aqu\u00ed ya es aqu\u00ed empieza a tabasco que es tabasco bueno quite el mapa hasta aqu\u00ed es chiapas desde aqu\u00ed aqu\u00ed es chiapas 50 km de chiapas mientras tabasco hasta aqu\u00ed este es como el \u00e1guila balanc\u00e1n tenosique y balanc\u00e1n aqu\u00ed est\u00e1 el l\u00edmite tabasco con campeche aqu\u00ed empieza a campeche esc\u00e1rcega campeche de campeche a la ciudad de campeche la m\u00e1s que aqu\u00ed est\u00e1 puerto 6 seybaplaya aqu\u00ed est\u00e1 champot\u00f3n que no aparece seybaplaya y otros aqu\u00ed estar\u00e1 en la ciudad de campeche campeche viene es 2 campeche hasta aqu\u00ed l\u00edmite con yucat\u00e1n aqu\u00ed empieza yo que tengo esta medida hizo mal chi cheng y valladolid [M\u00fasica] aqu\u00ed aqu\u00ed y quiero es decir lo siguiente de aqu\u00ed hasta valladolid hay derecho de v\u00eda por qu\u00e9 porque es el tren del sureste del ferrocarril del sureste que exist\u00eda como t\u00fa lo mencionas desde principios del siglo 19 del siglo 20 perd\u00f3n yo cuando estudiaba en mexico aqu\u00ed en la ciudad me iba de la ciudad hasta palenque entre 24 horas les estoy hablando de 1973-74 24 horas social sal\u00edamos a las 8 de la estaci\u00f3n de la noche lleg\u00e1bamos al d\u00eda siguiente a las 8 de la noche al inc y el tren se segu\u00eda hasta medida el mismo entonces por d\u00f3nde va el tren maya entonces por la v\u00eda que existe es una v\u00eda de carga o sea se acab\u00f3 con el ferrocarril de pasajeros no solo este sureste en todos lados ya no hay trenes de pasajeros jam\u00e1s del chepe y antes entonces era un medio de transporte el tren 2 neoconservadores neoporfiristas neoliberales tecn\u00f3cratas acabaron con los ferrocarriles de un abrir y cerrar de ojos entonces aqu\u00ed no puede haber ning\u00fan problema del derecho de v\u00eda porque pertenece y el estado afortunadamente como no les importaba el sureste esta l\u00ednea no la concesionaron que si no importara eso es pero imag\u00ednense cu\u00e1nta alegr\u00eda me caus\u00f3 enterarme de que no hab\u00edan privatizado no les hab\u00eda alcanzado el tiempo para privatizar ni les importaba porque esta regi\u00f3n de la cruz oaxaca k se qued\u00f3 marginada guerrero creci\u00f3 el centro del pa\u00eds creci\u00f3 el norte pero el sur sureste de creci\u00f3 en todo el per\u00edodo neoliberal entonces tambi\u00e9n eso se tiene que entender tenemos que buscar equilibrios aqu\u00ed a pesar del gran potencial econ\u00f3mico que se tiene porque aqu\u00ed est\u00e1n las costas m\u00e1s bellas del mundo aqu\u00ed est\u00e1 el patrimonio cultural las zonas arqueol\u00f3gicas el mundo maya son las las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes del mundo tambi\u00e9n aqu\u00ed qu\u00e9 todav\u00eda hay nada reserva de selvas tropicales aqu\u00ed en esta zona en el sur ese es el 70% del agua del pa\u00eds aqu\u00ed est\u00e1 el petr\u00f3leo desde el gas pero la paradoja desde que aqu\u00ed es donde hay m\u00e1s pobreza es una regi\u00f3n rica con pueblo pobre porque se abandon\u00f3 por completo no hubo inversi\u00f3n p\u00fablica durante muchos a\u00f1os para el sureste entonces por eso es la importancia de este desarrollo entonces ya de valladolid a tulum este es un nuevo derecho de v\u00eda que ya se consigui\u00f3 este aqu\u00ed de tulum a canc\u00fan se tiene el derecho de vida porque va a ser la carretera no hay afectaci\u00f3n estos son los tramos que se van a licitar de inmediato que ya incluso sali\u00f3 la convocatoria para el primer tramo palenque esc\u00e1rcega ya sali\u00f3 este es un tramo este es otro el de medida a tulum otro de tulum canc\u00fan aqu\u00ed hablan del aqu\u00ed es doble v\u00eda x el movimiento de pasajeros que es mayor son cinco tramos quedar\u00edan pendiente tulum bacalar qu\u00e9 es xpujil xpujil escarcega en los dos casos es la carretera no s\u00e9 la reserva de calakmul que est\u00e1 aqu\u00ed no se toca esta es la zona de reserva regresando a la pregunta sobre el tiempo tenemos que trabajar mucho en los siete tramos entonces primero es terrapl\u00e9n y d\u00eda qu\u00e9 es desde luego vi a y moderna porque va a ser para el desplazamiento de un tren tur\u00edstico hasta de 160 a 180 kil\u00f3metros por hora [M\u00fasica] tener de pasajero porque va a haber estaciones para toda la poblaci\u00f3n y tren de carga entonces esta obra si requiere de tiempo claro que s\u00ed no la comenzamos este a\u00f1o no la terminamos entonces por eso no tengo tambi\u00e9n lo digo as\u00ed con toda sinceridad este mucho m\u00e1s apoyo porque ya est\u00e1n al cien de compromiso los ingenieros militares pero si tuviese yo tres veces m\u00e1s si capacidad en la ingenier\u00eda militar ahora s\u00ed que como se dice coloquialmente otro gallo cantar\u00eda el gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:47.734082"
}