{
    "video_id": "fwcrj8tA5-A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fwcrj8tA5-A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBJNp5p8asiewUs0mNpcz-IG7JfZg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fwcrj8tA5-A",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas, en Chiapas",
    "video_length_seconds": 5031,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2.98,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10.65,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12.47,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 14.53,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes sean",
            "start": 15.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tan amables de ocupar sus lugares por",
            "start": 18.98,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 21.35,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 22.55,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de di\u00e1logo con la",
            "start": 30.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural benem\u00e9rito",
            "start": 33.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de las am\u00e9ricas atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 36.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos el presidente",
            "start": 38.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 41.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 43.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 46.59,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 54.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del estado de chiapas licenciado rutilio",
            "start": 57.36,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "escand\u00f3n cadenas",
            "start": 60.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 66.17,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 69.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 74.09,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social maestro soy",
            "start": 75.859,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "robledo",
            "start": 79.009,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "del instituto de salud para el bienestar",
            "start": 83.77,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer",
            "start": 86.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el director general del disco maestro",
            "start": 91.89,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 94.74,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa",
            "start": 100.14,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 102.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el encargado de la direcci\u00f3n del",
            "start": 110.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hospital rural benem\u00e9rito de las",
            "start": 113.12,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas doctor sa\u00fal mel\u00e9ndez cruz",
            "start": 115.19,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de benem\u00e9rito de",
            "start": 121.72,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "las am\u00e9ricas juan g\u00f3mez morales",
            "start": 124.12,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "asimismo saludamos al personal del",
            "start": 130.259,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hospital y poblaci\u00f3n de benem\u00e9rito de",
            "start": 132.51,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "las am\u00e9ricas y las comunidades vecinas",
            "start": 134.459,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes a los funcionarios de los",
            "start": 137.159,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tres \u00f3rdenes de gobierno a los",
            "start": 139.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros representantes de los medios",
            "start": 141.569,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y a quienes nos ven en",
            "start": 143.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda",
            "start": 146.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por",
            "start": 148.5,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "internet al mundo entero todas y todos",
            "start": 151.14,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ustedes sean bienvenidos",
            "start": 153.989,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 161.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 164.67,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de chiapas",
            "start": 166.47,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "licenciado rutilio escand\u00f3n cadenas",
            "start": 168.98,
            "duration": 12.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 172.75,
            "duration": 12.1
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 181.27,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 184.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos muchas gracias por",
            "start": 188.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed",
            "start": 190.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo aburto director",
            "start": 192.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 195.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguro social doctor jorge alcocer",
            "start": 197.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "varela secretario de salud maestro luis",
            "start": 200.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda director general",
            "start": 204.05,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del isstey juan g\u00f3mez morales presidente",
            "start": 206.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "municipal de benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas",
            "start": 210.2,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "doctora gisela lara salda\u00f1a titular del",
            "start": 213.13,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "programa y bienestar maestro juan",
            "start": 216.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "antonio ferrer titular del instituto de",
            "start": 220.01,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "salud bienestar",
            "start": 222.53,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "doctor sa\u00fal mel\u00e9ndez cruz director del",
            "start": 224.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hospital rural benem\u00e9rito de las",
            "start": 228.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas salud\u00f3 al personal del hospital",
            "start": 230.2,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "rural de las diferentes regiones salud\u00f3",
            "start": 234.76,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "con mucho gusto y este de todo coraz\u00f3n",
            "start": 239.32,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "a todas las enfermeras los enfermeros",
            "start": 244.87,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las doctoras los doctores a todos los",
            "start": 248.879,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "trabajadores de todo el sector salud de",
            "start": 251.95,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "todo coraz\u00f3n porque s\u00e9 que haciendo un",
            "start": 255.459,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo para cumplir con esta",
            "start": 256.989,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "humana tarea de ayudar a la gente con la",
            "start": 260.22,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "salud y tambi\u00e9n saludo al secretario de",
            "start": 263.32,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "salud del estado que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 266.62,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 268.449,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "al director general del isstey y del",
            "start": 273.569,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estado de chiapas tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 275.699,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 277.289,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 278.69,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al delegado del seguro social ya pas",
            "start": 280.51,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "al delegado del isstey en chiapas",
            "start": 287.23,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ya todas ya todos los trabajadores de la",
            "start": 294.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud de chiapas se\u00f1or presidente",
            "start": 296.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estamos en chiapas muy orgullosos de su",
            "start": 299.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "trabajo de verdad que solamente un",
            "start": 302.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hombre como usted entiende las",
            "start": 306.54,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "necesidades de su pueblo porque usted ha",
            "start": 309.48,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "caminado todo el pa\u00eds y ha recogido los",
            "start": 314.34,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 320.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de las ciudadanas y de los ciudadanos",
            "start": 322.09,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "usted tiene la experiencia pero tambi\u00e9n",
            "start": 326.16,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "lo hace por convicci\u00f3n porque es un",
            "start": 331.21,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "hombre humano y que ha trabajado siempre",
            "start": 333.85,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "del lado de los que menos tienen y es",
            "start": 340.66,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "que imag\u00ednense paisanas paisanos",
            "start": 344.5,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de esta",
            "start": 350.05,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n no es f\u00e1cil que un",
            "start": 352.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica camine todo",
            "start": 355.91,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds para constatar personalmente en",
            "start": 360.23,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "este caso c\u00f3mo funciona la salud de",
            "start": 365.27,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 369.5,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sin embargo nuestro presidente nuestro",
            "start": 370.969,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "amigo no solamente lo hace",
            "start": 374.479,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "sino que a ras de tierra porque aparte",
            "start": 379.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "viene viendo las necesidades de los",
            "start": 383.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pueblos por donde va pasando de las",
            "start": 386.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "carreteras porque el presidente andr\u00e9s",
            "start": 388.99,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador luch\u00f3 siempre por",
            "start": 392.83,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mexico y nosotros estamos muy contentos",
            "start": 396.61,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "de que nunca se haya cansado que haya",
            "start": 401.43,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "insistido",
            "start": 406.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "con el deseo de buscar el bien com\u00fan",
            "start": 408.58,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para las mexicanas y los mexicanos y hoy",
            "start": 412.419,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando por el bienestar de",
            "start": 416.58,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "todas y de todos no solamente en la",
            "start": 421.419,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salud que es muy importante y tambi\u00e9n",
            "start": 424.689,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "urgente sino en apoyos sociales en todas",
            "start": 426.669,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "las necesidades",
            "start": 431.199,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "poniendo especial atenci\u00f3n en los que",
            "start": 433.849,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "menos tienen los m\u00e1s d\u00e9biles",
            "start": 437.869,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente por eso se\u00f1or presidente",
            "start": 440.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuente con el apoyo de todos los",
            "start": 443.74,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "chiapanecos del gobierno de chiapas que",
            "start": 446.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "va a trabajar de la mano con usted sobre",
            "start": 449.869,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todo en estas tareas que son muy",
            "start": 453.11,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "importantes en beneficio colectivo en",
            "start": 457.009,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de chiapas y del",
            "start": 460.789,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico nosotros quiero decirle",
            "start": 465.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que estamos alineado a sus pol\u00edticas",
            "start": 467.899,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estamos alineados a su plan nacional de",
            "start": 470.599,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desarrollo as\u00ed tambi\u00e9n nosotros a",
            "start": 475.159,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "chiapas estamos trabajando de la misma",
            "start": 476.869,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "manera con nuestro presidente porque con",
            "start": 479.839,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "\u00e9l aprendimos a hacer pol\u00edtica y sabemos",
            "start": 484.55,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica que nosotros aprendimos",
            "start": 487.639,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "con \u00e9l es nobleza",
            "start": 491.149,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda solidaria de la fraternidad",
            "start": 495.009,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica se\u00f1or presidente como usted",
            "start": 500.11,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "no nos lo ha inculcado la pol\u00edtica es",
            "start": 502.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "trabajo y estamos trabajando por chiapas",
            "start": 507.189,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y por mexico much\u00edsimas gracias al se\u00f1or",
            "start": 509.919,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el presidente",
            "start": 513.13,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos",
            "start": 515.86,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su haciendo por favor",
            "start": 524.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enseguida hace uso de la palabra el",
            "start": 526.99,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "encargado de la direcci\u00f3n del hospital",
            "start": 529.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "rol al benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas doctor",
            "start": 531.14,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sa\u00fal mel\u00e9ndez cruz",
            "start": 533.99,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 538.76,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 544.87,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes licenciado andr\u00e9s",
            "start": 547.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y distinguidas",
            "start": 550.16,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "personalidades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 552.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estimados compa\u00f1eros amigos y amigas",
            "start": 554.17,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es un honor recibirlos en benem\u00e9rito de",
            "start": 557.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las am\u00e9ricas sean bienvenidos a la",
            "start": 559.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "frontera sur",
            "start": 562.07,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "tal como lo dice el nombre que",
            "start": 563.6,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "orgullosamente porta este hospital rural",
            "start": 565.459,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "y acorde al marco de respeto a las",
            "start": 567.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personas y las naciones proclamadas por",
            "start": 569.93,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "nuestro h\u00e9roe nacional numerito ju\u00e1rez",
            "start": 571.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "garc\u00eda queremos decirles que aqu\u00ed se",
            "start": 574.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "atiende a toda la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 577.339,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n ni distinci\u00f3n de banderas",
            "start": 579.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "raza nacionalidad o credo brindando la",
            "start": 581.41,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 585.019,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 116 mil chiapanecos pero",
            "start": 586.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dando atenci\u00f3n a cientos de",
            "start": 590.089,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hermanos guatemaltecos salvadore\u00f1os y",
            "start": 592.31,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hondure\u00f1os que as\u00ed lo solicitan durante",
            "start": 595.279,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "su trayecto hacia nuestro pa\u00eds",
            "start": 597.709,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "soy m\u00e9dico cirujano especialista en",
            "start": 599.99,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "medicina familiar con m\u00e1s de 14 a\u00f1os al",
            "start": 601.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social fui",
            "start": 603.829,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "coordinador de vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 606.17,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "por dos a\u00f1os en este hospital y ahora",
            "start": 607.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tengo el enorme gusto y responsabilidad",
            "start": 610.009,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "de haber sido nombrado como encargado de",
            "start": 612.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n de este hospital",
            "start": 614.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sabemos que usted llega",
            "start": 618.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed despu\u00e9s de visitar hospitales que",
            "start": 620.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "son la \u00fanica opci\u00f3n de atenci\u00f3n a la",
            "start": 622.51,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en un radio de 100 kil\u00f3metros",
            "start": 624.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero ahora usted se encuentra en una",
            "start": 625.95,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "unidad hospitalaria que es la \u00fanica",
            "start": 629.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "existente en 200 kil\u00f3metros a la redonda",
            "start": 631.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con esta capacidad resolutiva estamos",
            "start": 634.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ubicados en pleno coraz\u00f3n de la selva",
            "start": 637.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lacandona otorgando servicios de salud a",
            "start": 639.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "otros 6 municipios adem\u00e1s de benem\u00e9rito",
            "start": 642.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "marques de comillas ocosingo palenque",
            "start": 644.59,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "chil\u00f3n salto de agua y tumbal\u00e1 tenemos a",
            "start": 647.73,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nuestro cargo 34 unidades m\u00e9dicas de",
            "start": 651.85,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "primer nivel con las que atendemos la",
            "start": 653.89,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sol central",
            "start": 655.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "maya lacand\u00f3n y soccer y por la gran",
            "start": 657.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "demanda de los servicios rendimiento se",
            "start": 660.37,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ha convertido en un pilar para la",
            "start": 662.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la salud de esta regi\u00f3n",
            "start": 664.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muestra de lo anterior es que en el",
            "start": 665.7,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "transcurso del a\u00f1o hemos atendido m\u00e1s de",
            "start": 668.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "12 mil 500 consultas mil de ellas de",
            "start": 669.64,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "especialidad mil egresos hospitalarios",
            "start": 672.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "casi tres mil urgencias m\u00e1s de",
            "start": 674.31,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cuatrocientas cirug\u00edas e igual n\u00famero de",
            "start": 676.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "partos no obstante tambi\u00e9n quiero",
            "start": 679.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "decirle que en este hospital",
            "start": 681.79,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "acaba de cumplir 28 a\u00f1os",
            "start": 683.29,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ya rebasamos el cuarto de siglo de",
            "start": 685.059,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "operaciones bajo la premisa de hacer lo",
            "start": 686.889,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que se pueda con el m\u00ednimo de",
            "start": 688.959,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "recursos pero ahora solicitamos",
            "start": 690.999,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atentamente de su apoyo para la",
            "start": 693.699,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de los servicios de urgencias",
            "start": 695.679,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ya que s\u00f3lo cuenta con tres camas y aqu\u00ed",
            "start": 697.209,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se atiende un promedio mensual de 600",
            "start": 699.789,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "urgencias es decir 20 diarias",
            "start": 701.679,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ayala con fortunadamente ya contamos",
            "start": 704.829,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "ahorita con una urgencia local",
            "start": 706.989,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "al respecto quiero destacar que debido",
            "start": 709.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "al lugar en donde nos encontramos",
            "start": 712.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "frecuentemente tenemos accidentes",
            "start": 713.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "of\u00eddicos es decir ataques por mordedura",
            "start": 715.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de serpientes y otros animales salvajes",
            "start": 718.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y silvestres como lagartos y murci\u00e9lagos",
            "start": 720.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por lo que procuramos siempre tener",
            "start": 723.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "control anti viperino inmunoglobulina",
            "start": 725.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "antirr\u00e1bica humana y otros ant\u00eddotos",
            "start": 727.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de aplicar nuestro modelo de",
            "start": 729.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud con el",
            "start": 731.81,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "personal de acci\u00f3n comunitaria y los m\u00e1s",
            "start": 733.52,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de 3.000 voluntarios de salud de la",
            "start": 735.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n a fin de prevenir la rabia y",
            "start": 737.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "otras enfermedades propias de la regi\u00f3n",
            "start": 739.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "asimismo y debido a que ya se cumpli\u00f3 el",
            "start": 743.41,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiempo de vida \u00fatil de varios de los",
            "start": 745.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos y electromec\u00e1nicos es",
            "start": 747.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "necesaria la sustituci\u00f3n del sistema del",
            "start": 749.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aire acondicionado de diferentes \u00e1reas",
            "start": 751.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospitalarias adem\u00e1s del reemplazo del",
            "start": 753.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico a fin de solucionar",
            "start": 755.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las constantes variaciones que afectan",
            "start": 757.55,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el funcionamiento de los equipos",
            "start": 759.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an la",
            "start": 761.59,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de este hospital es posible a",
            "start": 764.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de mi equipo de trabajo integrado",
            "start": 766.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por 139 personas y aprovechando este",
            "start": 768.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "momento para brindarles un",
            "start": 772.73,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reconocimiento por laborar hasta en los",
            "start": 774.05,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "\u00faltimos confines de nuestra patria",
            "start": 776.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comprometi\u00e9ndonos con usted a mejorar",
            "start": 777.85,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s nuestro trabajo",
            "start": 780.26,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 783.05,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 diciendo que nos sentimos muy",
            "start": 792.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "orgullosos de ser parte del instituto",
            "start": 795.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social y part\u00edcipes",
            "start": 796.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de este momento hist\u00f3rico en que se",
            "start": 799.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "recorren todos los hospitales del imms",
            "start": 801.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bienestar y nos da mucho gusto saber que",
            "start": 802.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a punto de cumplir con su primer a\u00f1o de",
            "start": 805.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n usted nos ha demostrado a todos",
            "start": 807.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los mexicanos su gran empe\u00f1o por cambiar",
            "start": 810.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para bien las cosas recorriendo con af\u00e1n",
            "start": 812.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "brechas y caminos hasta lugares m\u00e1s",
            "start": 815.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "distantes como este a fin de conocer",
            "start": 817.57,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "verdaderamente nuestra situaci\u00f3n",
            "start": 819.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es un honor conocerlo y",
            "start": 824.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es una gran responsabilidad ser",
            "start": 827.639,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "parte de la transformaci\u00f3n que usted",
            "start": 829.29,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "encabeza sepa que nos da mucho gusto",
            "start": 831.029,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "saber que al igual que todos nosotros ya",
            "start": 833.339,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 convencido del gran valor que tiene",
            "start": 835.62,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "el imptce bienestar para la poblaci\u00f3n",
            "start": 837.209,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre de nuestro pa\u00eds porque como",
            "start": 839.009,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "usted siempre dice por el bien de todos",
            "start": 841.23,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "primero los pobres muchas gracias",
            "start": 843.75,
            "duration": 15.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 846.34,
            "duration": 13.08
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor es el",
            "start": 862.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "turno de la participaci\u00f3n del director",
            "start": 865.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 867.32,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "seguro social maestro sobre el robledo",
            "start": 869.33,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 877.2,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 878.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y muy buenas tardes a todos los amigos y",
            "start": 880.39,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "amigas de benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas y",
            "start": 884.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de todos los municipios que se han",
            "start": 887.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reunido el d\u00eda de hoy con su permiso",
            "start": 889.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiero empezar",
            "start": 891.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "saludando a los m\u00e9dicos a los residentes",
            "start": 893.83,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a los pasantes a los param\u00e9dicos a las",
            "start": 897.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "meras meras a las enfermeras que siempre",
            "start": 901.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed con el gran esfuerzo que",
            "start": 903.73,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "hacen todos los d\u00edas",
            "start": 907.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 909.68,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a los administrativos a los servicios",
            "start": 914.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "generales al personal del laboratorio a",
            "start": 916.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los de rayos x a los del trabajo social",
            "start": 919.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a los promotores a los voluntarios",
            "start": 922.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los l\u00edderes de cara local nos",
            "start": 924.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an aqu\u00ed los chavos del cara a los",
            "start": 927.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "jubilados que est\u00e9n en el d\u00eda de hoy",
            "start": 929.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y tambi\u00e9n y de manera muy",
            "start": 931.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importante a todas las personas que se",
            "start": 933.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "atienden en este hospital a ellos a",
            "start": 936.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ellas decirles que acompa\u00f1ar\u00e1 al",
            "start": 940.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente de mexico en estos recorridos",
            "start": 943.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiene un prop\u00f3sito no es una simulaci\u00f3n",
            "start": 945.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no andamos de paseo",
            "start": 947.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es ver lo que est\u00e1 bien",
            "start": 949.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para fortalecerlo revisar que hace falta",
            "start": 952.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para cubrirlo y lo que est\u00e1 mal poderlo",
            "start": 955.06,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "corregir nosotros en el sector salud lo",
            "start": 958.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "decimos con mucha claridad cuando el",
            "start": 961.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente de compromete y dice me canso",
            "start": 964.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ganso y con eso firma un compromiso con",
            "start": 966.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el pueblo nosotros no le vamos a decir",
            "start": 968.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos vamos a hacer pactos no le vamos a",
            "start": 970.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cumplir al presidente y a la gente",
            "start": 973.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque por eso estamos en los encargos",
            "start": 975.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que nos han encomendado al se\u00f1or",
            "start": 977.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 980.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a mi gobernador rutilio escand\u00f3n estar",
            "start": 981.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el d\u00e9cimo hospital el \u00faltimo que",
            "start": 984.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "recorremos en chiapas con este",
            "start": 988.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "terminamos la parte del recorrido de",
            "start": 990.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hospitales rurales en nuestro estado",
            "start": 993.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el coraz\u00f3n de la selva lacandona",
            "start": 996.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con amigos no solo de benem\u00e9rito sino",
            "start": 999.35,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de chil\u00f3n de marques de comillas",
            "start": 1002.15,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y ocosingo de palenque de salto de agua",
            "start": 1003.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de tumbal\u00e1 y de verdad con un enorme",
            "start": 1006.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aprecio a la gente de benem\u00e9rito de las",
            "start": 1009.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas ustedes lo deben de saber y si",
            "start": 1011.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no es importante recordarlo en el pa\u00eds",
            "start": 1013.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay 13 municipios que llevan el nombre",
            "start": 1015.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de benito ju\u00e1rez una alcald\u00eda y en la",
            "start": 1018.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciudad m\u00e9xico que se llama benito ju\u00e1rez",
            "start": 1021.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pero benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas s\u00f3lo hay",
            "start": 1022.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "uno y es ac\u00e1 y estamos orgullosos de",
            "start": 1025.19,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estar con ustedes",
            "start": 1027.17,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 1030.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en benem\u00e9rito en el coraz\u00f3n de la",
            "start": 1032.47,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "selva lacandona es importante hablar de",
            "start": 1035.86,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n en materia de",
            "start": 1039.459,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "salud y hacerlo con una reflexi\u00f3n muy",
            "start": 1042.339,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "profunda sobre lo que ocurri\u00f3 en los",
            "start": 1046.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 40 a\u00f1os en la salud p\u00fablica de",
            "start": 1048.549,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nuestro pa\u00eds desafortunadamente",
            "start": 1050.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se contagio de una enfermedad mundial",
            "start": 1053.2,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "llamada neoliberalismo es una enfermedad",
            "start": 1055.44,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en la que los gobiernos solamente",
            "start": 1059.049,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "piensan que todos los aspectos de la",
            "start": 1061.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vida de la existencia de las comunidades",
            "start": 1063.429,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "y de las personas son en t\u00e9rminos",
            "start": 1066.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos y financieros y eso tuvo",
            "start": 1068.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muchas afectaciones en el sector salud",
            "start": 1071.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n insensible lejana de mucha",
            "start": 1074.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n muy fr\u00eda y hoy aqu\u00ed en el",
            "start": 1078.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "l\u00edmite en estar es importante reconocer",
            "start": 1082.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas si",
            "start": 1084.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ustedes aguantaron hicieron lo contrario",
            "start": 1087.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a lo que esa pol\u00edtica neoliberal marcaba",
            "start": 1089.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en su momento que hicieron distinto",
            "start": 1092.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuando all\u00e1 en la ciudad de mexico en la",
            "start": 1094.27,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general del seguro social s\u00f3lo",
            "start": 1097.059,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "se pensaba",
            "start": 1098.799,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos econ\u00f3micos financieros las",
            "start": 1099.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas los famosos datos duros",
            "start": 1102.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ustedes acudieron a ver la dura realidad",
            "start": 1104.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "verla a los ojos enfrentarla para",
            "start": 1106.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "intentar componer la y eso hay que",
            "start": 1109.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reconocerlo estar aqu\u00ed en un hospital",
            "start": 1112.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que desde hace 28 a\u00f1os cuando se",
            "start": 1114.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 fue el primero y hoy sigue",
            "start": 1117.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siendo el \u00fanico a 200 kil\u00f3metros a la",
            "start": 1119.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "redonda es de verdad de reconocimiento",
            "start": 1122.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "haber acudido tan lejos no porque fuera",
            "start": 1125.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "c\u00f3modo conveniente a veces hasta seguro",
            "start": 1128.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sino porque era el llamado de su",
            "start": 1130.61,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n",
            "start": 1132.44,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en segundo lugar entender que la salud",
            "start": 1132.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no solamente es la ausencia de",
            "start": 1136.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enfermedades no solamente es curar a la",
            "start": 1137.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gente no es pensar solamente en la",
            "start": 1140.21,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "demanda que llega al hospital sino en",
            "start": 1142.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las necesidades que est\u00e1n en las casas",
            "start": 1143.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en las familias en los ejidos en los",
            "start": 1146.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "barrios y en todos lados el bienestar",
            "start": 1148.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde su fundaci\u00f3n tuvo un eslab\u00f3n",
            "start": 1151.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fundamental el de la acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1154.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "igual de importante que la atenci\u00f3n",
            "start": 1156.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica por eso mis compa\u00f1eros les dijo",
            "start": 1158.51,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que deport\u00f3 su chaleco con orgullo",
            "start": 1160.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque ese es el trabajo que se necesita",
            "start": 1161.87,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hacer para",
            "start": 1164.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y tener una pol\u00edtica de salud de",
            "start": 1165.53,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de la salud de prevenci\u00f3n en",
            "start": 1170.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un aspecto m\u00e1s amplio la salud de la",
            "start": 1173.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunidad la salud del pueblo entero",
            "start": 1175.97,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "junto con la salud de las personas",
            "start": 1178.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso decir que el imms",
            "start": 1180.13,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "bienestar siempre ha sido incluyente y",
            "start": 1185.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha visto en los pueblos ind\u00edgenas en",
            "start": 1187.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este caso mayas soles lacandones",
            "start": 1190.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "centrales con una fortaleza los usos y",
            "start": 1192.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "costumbres su sabidur\u00eda su forma de",
            "start": 1196.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entender el mundo y la relaci\u00f3n con la",
            "start": 1198.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "naturaleza como un elemento que debemos",
            "start": 1200.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de imitar por eso como director del",
            "start": 1202.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seguro social hace tres meses que fui",
            "start": 1205.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nombrado por el presidente quiero",
            "start": 1207.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "decirles que hoy m\u00e1s que nunca lo digo",
            "start": 1209.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con todo el coraz\u00f3n igual de orgullosos",
            "start": 1212.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "debemos sentirnos de la alta medicina de",
            "start": 1214.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los centros m\u00e9dicos del imms ordinario",
            "start": 1216.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como del trabajo del inss bienestar por",
            "start": 1219.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eso quienes acompa\u00f1amos al presidente",
            "start": 1222.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "creemos realmente que la transformaci\u00f3n",
            "start": 1224.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se hace as\u00ed acudiendo escuchando",
            "start": 1227.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conociendo para poder",
            "start": 1230.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "actuar y para poder transformar por eso",
            "start": 1232.19,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "amigas y amigos dec\u00eda el benem\u00e9rito de",
            "start": 1234.86,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "las am\u00e9ricas que no puede haber",
            "start": 1237.889,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "felicidad si no hay salud y libertad y",
            "start": 1239.629,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hoy hoy decirlo aqu\u00ed es muy importante",
            "start": 1243.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hoy mientras el otro pulm\u00f3n de am\u00e9rica",
            "start": 1245.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sufriendo desde el otro pulm\u00f3n de",
            "start": 1248.539,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "la am\u00e9rica latina' la selva lacandona",
            "start": 1251.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "poder decir que la salud de los",
            "start": 1253.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "individuos y la salud de las naciones no",
            "start": 1256.039,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es un ideal imposible de alcanzar no lo",
            "start": 1258.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es cuando se tienen ideales no lo es",
            "start": 1260.929,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "cuando se tiene el liderazgo de un",
            "start": 1262.97,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "presidente como el presidente l\u00f3pez",
            "start": 1265.22,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "obrador no lo es cuando hay convicci\u00f3n",
            "start": 1266.539,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuando hay entrega y sobre todo cuando",
            "start": 1268.309,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "estamos con la decisi\u00f3n de tener la",
            "start": 1270.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "osad\u00eda de hacer historia",
            "start": 1273.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas tardes",
            "start": 1275.72,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ahora damas y caballeros escuchemos el",
            "start": 1285.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 1287.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1290.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1292.01,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1295.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1296.31,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "familias amigos",
            "start": 1300.34,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas me da",
            "start": 1303.11,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed en esta frontera",
            "start": 1306.95,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "sur aqu\u00ed donde comienza nuestra patria",
            "start": 1310.82,
            "duration": 13.81
        },
        {
            "text": "estar en benem\u00e9rito es reafirmar",
            "start": 1317.86,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso",
            "start": 1324.63,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "atender a todos escuchar a todos de",
            "start": 1328.49,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "respetar a todos",
            "start": 1332.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pero de darle preferencia a la gente",
            "start": 1334.15,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "humilde a los marginados",
            "start": 1337.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1343.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo dijo el doctor director de",
            "start": 1345.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este hospital",
            "start": 1348.51,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo con el principio de",
            "start": 1350.4,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que por el bien de todos primero los",
            "start": 1356.46,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 1358.65,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "por eso estamos aqu\u00ed como ustedes",
            "start": 1360.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "visitando les",
            "start": 1364.27,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1365.51,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "e informarles de c\u00f3mo",
            "start": 1368.09,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "va el gobierno que es lo que se est\u00e1",
            "start": 1371.47,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 1377.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este proceso de cambio y de",
            "start": 1381.89,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1384.62,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1387.549,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "porque conozco esta regi\u00f3n del pa\u00eds soy",
            "start": 1390.789,
            "duration": 11.031
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 1398.039,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "mis familiares",
            "start": 1402.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "vivieron mucho tiempo yo mismo tengo una",
            "start": 1406.26,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 1410.73,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en palenque",
            "start": 1412.509,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y desde 1973",
            "start": 1415.45,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed la selva lacandona",
            "start": 1420.35,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "estaba yo",
            "start": 1423.539,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en primer a\u00f1o",
            "start": 1426.179,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la universidad nacional autonoma de",
            "start": 1429.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1433.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y ven\u00edan las vacaciones",
            "start": 1434.59,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "en ese entonces exist\u00eda todav\u00eda el tren",
            "start": 1438.58,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "de pasajeros de m\u00e9xico hasta",
            "start": 1441.299,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 1447.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y una estaci\u00f3n era lo que ahora se",
            "start": 1449.59,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "conoce como para calma antes era nada",
            "start": 1452.89,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la estaci\u00f3n",
            "start": 1456.549,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1458.75,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "desde entonces conoc\u00ed esta regi\u00f3n",
            "start": 1461.1,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "corozal",
            "start": 1467.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "destilan",
            "start": 1470.09,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "bonampak no hab\u00eda camino eran brechas",
            "start": 1472.3,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "que se hac\u00edan para sacar la madera",
            "start": 1478.75,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "entonces conozco muy bien c\u00f3mo se fue",
            "start": 1484.29,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "repoblando esta regi\u00f3n",
            "start": 1489.76,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que tu beb\u00e9 tuvo mucho auge",
            "start": 1494.23,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "aunque algunos",
            "start": 1499.12,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "lo sepan",
            "start": 1503.82,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "desde luego mucho auge en la \u00e9poca",
            "start": 1506.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica",
            "start": 1509.77,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "era un pueblo floreciente",
            "start": 1513.35,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1516.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1518.94,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en el gobierno de porfirio d\u00edaz porque",
            "start": 1521.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n",
            "start": 1526.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se explotaba a la madera",
            "start": 1529.36,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la reina de las maderas la caoba",
            "start": 1532.38,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan monter\u00edas",
            "start": 1536.41,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan campamentos",
            "start": 1539.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "monter\u00edas para el corte de la caoba",
            "start": 1544.8,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed por el r\u00edo usumacinta bajaban",
            "start": 1549.52,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "miles de trozos de madera hasta la",
            "start": 1553.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "frontera tabasco",
            "start": 1556.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y esa madera se embarcaba en frontera en",
            "start": 1560.909,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "el golfo y s\u00e9",
            "start": 1564.929,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "llevaba a europa",
            "start": 1569.62,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda cuando se va a esos pa\u00edses de",
            "start": 1573.36,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "europa sobre todo espa\u00f1a",
            "start": 1578.46,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a francia",
            "start": 1582.73,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los edificios m\u00e1s",
            "start": 1586.37,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y majestuosos est\u00e1n hechos de madera de",
            "start": 1589.01,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "caoba de la selva lacandona",
            "start": 1594.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con mucho sufrimiento",
            "start": 1600.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1604.92,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en estas monter\u00edas hab\u00eda esclavitud",
            "start": 1606.38,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "el que entraba una monter\u00eda",
            "start": 1611.33,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no sal\u00eda",
            "start": 1614.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1617.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "era un pe\u00f3n",
            "start": 1619.45,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1621.81,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "al servicio de",
            "start": 1623.539,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "los hacendados o de los due\u00f1os de las",
            "start": 1627.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "monter\u00edas",
            "start": 1631.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por la caoba hubo mucho desarrollo",
            "start": 1635.12,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "en ese periodo",
            "start": 1640.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1643.35,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3",
            "start": 1646.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la calma a la lacandona",
            "start": 1648.86,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se despobl\u00f3",
            "start": 1652.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "posteriormente a partir de los a\u00f1os 70",
            "start": 1659.73,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la colonizaci\u00f3n",
            "start": 1663.84,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n de chiapas",
            "start": 1667.049,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 1672.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a partir de los a\u00f1os 70",
            "start": 1674.48,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "que solo hab\u00eda aqu\u00ed un grupo",
            "start": 1678.64,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "\u00e9tnico-cultural los mayas lacandones",
            "start": 1683.85,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "y luego llegaron de otras etnias de",
            "start": 1689.01,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "otras culturas y luego colonos",
            "start": 1694.29,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y otros estados del pa\u00eds",
            "start": 1698.919,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fue que se fueron desarrollando",
            "start": 1704.12,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "estos pueblos antes",
            "start": 1709.42,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "benem\u00e9rito pertenec\u00eda a ocosingo",
            "start": 1713.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y luego ya se convirti\u00f3",
            "start": 1717.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en municipio",
            "start": 1720.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por eso celebro estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1723.51,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "venid a informarles como les comentaba",
            "start": 1727.98,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que ya inici\u00f3 la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1730.919,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "que nos llev\u00f3 tiempo llegar",
            "start": 1735.61,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 1740.25,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1742.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "luchamos mucho",
            "start": 1744.76,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "enfrentamos a un r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 1747.6,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "a un r\u00e9gimen",
            "start": 1753.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 1757.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al final de cuentas la gente nos dio su",
            "start": 1760.909,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 1764.779,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "fue esa voluntad del pueblo la que nos",
            "start": 1767.25,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 al gobierno",
            "start": 1771.12,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "nosotros hicimos lo que nos correspond\u00eda",
            "start": 1774.559,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 1778.269,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1780.83,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1781.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "claudicamos",
            "start": 1783.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fuimos perseverantes",
            "start": 1787.17,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ca\u00edmos varias veces y nos volvimos a",
            "start": 1791.37,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "levantar y seguimos caminando hasta",
            "start": 1795.87,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que se logr\u00f3 el triunfo",
            "start": 1800.8,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1802.28,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1803.14,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "por eso despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de lucha",
            "start": 1808.94,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no podemos fallarle",
            "start": 1813.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 1816.06,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no tendr\u00eda sentido no tendr\u00eda caso",
            "start": 1818.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "luchado tanto",
            "start": 1823.5,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "he insistido tanto en el cambio para",
            "start": 1825.76,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "llegar y hacer lo mismo no",
            "start": 1828.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "no va a ser m\u00e1s de lo mismo ya no es m\u00e1s",
            "start": 1833.99,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de lo mismo",
            "start": 1838.04,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no solo fue un simple cambio de gobierno",
            "start": 1840.69,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "es un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 1845.63,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 1848.71,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y demostrar en la pr\u00e1ctica",
            "start": 1851.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se puede llevar a cabo una",
            "start": 1857.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1859.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "profunda y al mismo tiempo pac\u00edfica",
            "start": 1861.91,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n como lo fue la",
            "start": 1867.149,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "independencia la reforma la revoluci\u00f3n",
            "start": 1870.389,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues hablamos de la cuarta",
            "start": 1873.259,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1875.399,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 1877.37,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y eso es lo que ya inicio",
            "start": 1880.429,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es la esencia de esa",
            "start": 1882.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1886.62,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es lo principal",
            "start": 1888.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el que estamos",
            "start": 1892.49,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "decididos",
            "start": 1895.36,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "a desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1897.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso",
            "start": 1900.669,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ganso",
            "start": 1904.179,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1909.88,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1913.639,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1914.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hablo de que eso es lo principal porque",
            "start": 1917.059,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "en efecto",
            "start": 1921.74,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "eso es lo que m\u00e1s",
            "start": 1923.83,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ha da\u00f1ado a m\u00e9xico",
            "start": 1926.23,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso es lo que ha dado al traste con todo",
            "start": 1930.11,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "por eso hay riquezas en mexico hay un",
            "start": 1933.29,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pueblo bueno y trabajador",
            "start": 1937.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero vivimos",
            "start": 1940.97,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "la contradicci\u00f3n",
            "start": 1943.299,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "de tener un pa\u00eds rico con pueblo pobre",
            "start": 1946.119,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "por el mal gobierno",
            "start": 1953.539,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y por la corrupci\u00f3n",
            "start": 1956.169,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque los gobiernos",
            "start": 1959.22,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1962.669,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "hab\u00edan estado",
            "start": 1966.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a la altura de las circunstancias'",
            "start": 1968.22,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el problema no era la falta de recursos",
            "start": 1972.19,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "naturales m\u00e9xico es de los pa\u00edses con",
            "start": 1975.73,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "m\u00e1s riqueza en el mundo el problema no",
            "start": 1978.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1981.759,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la gente del pueblo",
            "start": 1983.559,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo es bueno",
            "start": 1986.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es trabajador",
            "start": 1989.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es el ejemplo de los que por necesidad",
            "start": 1991.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se han tenido que irse a buscarse la",
            "start": 1994.23,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "vida del otro lado de la frontera norte",
            "start": 1996.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enviando a sus familiares",
            "start": 1999.299,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se calcula que van a llegar",
            "start": 2002.84,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "de remesas 35 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2006.84,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "de mexicanos que env\u00edan dinero a sus",
            "start": 2012.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "familiares que demuestra esto que",
            "start": 2015.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo no es flojo no es",
            "start": 2019.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "indolente nuestro pueblo es trabajador",
            "start": 2020.6,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "entonces si hay riquezas naturales si no",
            "start": 2024.58,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "pudieron",
            "start": 2030.519,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "saquear",
            "start": 2035.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por entero al pa\u00eds porque son muchos los",
            "start": 2036.98,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 2041.63,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "y si tenemos un pueblo bueno y",
            "start": 2043.789,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "trabajador porque el atraso",
            "start": 2046.039,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "la \u00fanica explicaci\u00f3n",
            "start": 2049.88,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica",
            "start": 2052.63,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "desde que no se ha tenido un buen",
            "start": 2054.649,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2056.69,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2058.86,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nosotros queremos llevar a cabo la",
            "start": 2061.409,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2063.97,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "como un buen gobierno",
            "start": 2066.929,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con la bandera",
            "start": 2070.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la honestidad",
            "start": 2073.22,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2077.08,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "si acabamos con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2079.22,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "no va a ser falta",
            "start": 2083.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 2085.98,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "vamos a tener el presupuesto suficiente",
            "start": 2088.07,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que es mucho lo que se robaba",
            "start": 2092.81,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2097.7,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se corta de tajo con la corrupci\u00f3n todo",
            "start": 2099.51,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ese dinero",
            "start": 2103.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 2105.64,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a servir como est\u00e1 sucediendo para",
            "start": 2107.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "financiar el desarrollo y el bienestar",
            "start": 2110.61,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 2113.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entonces ya no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 2115.7,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo estamos limpiando",
            "start": 2120.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el gobierno de corrupci\u00f3n como se barren",
            "start": 2122.55,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "las escaleras",
            "start": 2125.46,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y eso es importante porque se da el",
            "start": 2127.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ejemplo arriba",
            "start": 2130.97,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "si el presidente es corrupto los",
            "start": 2132.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobernadores van a ser corruptos en lo",
            "start": 2135.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mismo los presidentes municipales",
            "start": 2138.19,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "ser presidente son estos los",
            "start": 2140.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobernadores tienen que ser honestos y",
            "start": 2142.609,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "lo mismo los presidentes municipales",
            "start": 2145.49,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "ese es el ejemplo dec\u00eda ju\u00e1rez",
            "start": 2148.859,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "el recto proceder",
            "start": 2154.27,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el gobernar",
            "start": 2159.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el tener autoridad moral",
            "start": 2162.03,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "para poder tener",
            "start": 2165.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "autoridad pol\u00edtica",
            "start": 2168.099,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2171.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de esa autoridad pol\u00edtica y de moralizar",
            "start": 2173.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds acabando con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2176.24,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se ahorra mucho dinero",
            "start": 2179.18,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "les pongo ejemplos llegamos al gobierno",
            "start": 2184.6,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y estaba en su apogeo",
            "start": 2189.39,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "lo de el famoso watch y col",
            "start": 2193.21,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el robo",
            "start": 2199.559,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "de gasolinas se robaban",
            "start": 2201.66,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "800 pipas diarias",
            "start": 2206.41,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "agujereando",
            "start": 2209.56,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "los tubos",
            "start": 2212.15,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con las tomas clandestinas",
            "start": 2215.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda hasta contabilizado ese robo",
            "start": 2219.2,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en hacienda",
            "start": 2223.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto signific\u00f3 ese robo el a\u00f1o pasado",
            "start": 2225.39,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "65 mil millones de pesos",
            "start": 2228.74,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "dijimos se acab\u00f3 el guachi col",
            "start": 2233.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "no va a haber m\u00e1s chicos no se va a",
            "start": 2236.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tolerar",
            "start": 2239.68,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y el robo de combustible",
            "start": 2241.57,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "iniciamos una campa\u00f1a en contra del robo",
            "start": 2247.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de combustible",
            "start": 2251.32,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "con el apoyo del ej\u00e9rcito de la armada",
            "start": 2253.14,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 2258.91,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "ha logrado disminuir considerablemente",
            "start": 2260.869,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "ese robo no fue f\u00e1cil",
            "start": 2264.079,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "porque quisieron jugar a las vencidas",
            "start": 2268.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y hubo sabotaje",
            "start": 2272.359,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "nos romp\u00edan",
            "start": 2275.53,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "con premeditaci\u00f3n los ductos para que",
            "start": 2279.589,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nos qued\u00e1ramos sin abasto de gasolinas",
            "start": 2283.7,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tres semanas en las ciudades haciendo",
            "start": 2287.589,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "cola para cargar gasolina a m\u00e1s que el",
            "start": 2290.93,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pueblo es mucha pieza",
            "start": 2294.769,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "se dio cuenta de lo que se trataba y nos",
            "start": 2298.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "respaldo nos ha ayudado resisti\u00f3",
            "start": 2300.65,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y ya es distinto",
            "start": 2304.72,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ahora se siguen robando combustible",
            "start": 2308.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda el problema pero ya no",
            "start": 2311.43,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ochocientas pipas ya les 40 d\u00edas",
            "start": 2314.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuanto se redujo el robo 95% cu\u00e1nto nos",
            "start": 2320.45,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar este a\u00f1o",
            "start": 2326.57,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "50.000 millones de pesos",
            "start": 2328.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por evitar",
            "start": 2331.74,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el guachi col y es dinero",
            "start": 2333.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para el pueblo",
            "start": 2337.39,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 2341.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otras cosas que a lo mejor ustedes no",
            "start": 2347.8,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "saben no porque no quieran saberlo sino",
            "start": 2354.31,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2356.59,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "muchas cosas no se dec\u00edan",
            "start": 2359.13,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "no conven\u00eda que se supiera",
            "start": 2363.79,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero los de mero arriba",
            "start": 2367.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 2371.15,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pagaba impuestos",
            "start": 2375.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "paga impuestos el campesino cuando",
            "start": 2377.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "compra una mercanc\u00eda y va incluido un",
            "start": 2380.01,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "impuesto en el iva",
            "start": 2381.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "el obrero de las enfermeras los m\u00e9dicos",
            "start": 2385.93,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los comerciantes",
            "start": 2389.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "maestra maestros",
            "start": 2391.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os medianos empresarios pero",
            "start": 2394.16,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una \u00e9lite",
            "start": 2397.4,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los hijos predilectos del r\u00e9gimen los",
            "start": 2399.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "potentados que no pagaban impuestos",
            "start": 2403.95,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "imaginen una empresa un banco famoso",
            "start": 2406.89,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "piense bueno esa empresa ese banco que",
            "start": 2411.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando",
            "start": 2416.369,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "no pagaba impuestos",
            "start": 2419.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2422.69,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "se condonaban los impuestos",
            "start": 2424.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ese influyentismo",
            "start": 2428.97,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cuanto condonaron de impuestos a los",
            "start": 2432.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "llamados grandes contribuyentes",
            "start": 2435.79,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "los dos \u00faltimos sexenios 400.000",
            "start": 2439.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2442.83,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3 tiene",
            "start": 2446.2,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "de acuerdo decreto",
            "start": 2450.57,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cancelar la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 2455.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y estoy enviando una iniciativa para",
            "start": 2460.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reformar el art\u00edculo 28 de la",
            "start": 2462.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y que quede prohibida la",
            "start": 2464.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 2468.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 significa que ahora",
            "start": 2471.3,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pues va a haber m\u00e1s como est\u00e1 sucediendo",
            "start": 2474.26,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ingresos",
            "start": 2479.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2483.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 2485.42,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 2487.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por eso es importante acabar con la",
            "start": 2490.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2493.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de salud",
            "start": 2495.55,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto se gast\u00f3 el a\u00f1o pasado",
            "start": 2502.04,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "en compra de medicamentos y materiales",
            "start": 2506.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de curaci\u00f3n 90 mil millones de pesos",
            "start": 2508.829,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "y en los centros de salud en las",
            "start": 2514.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas en los hospitales no",
            "start": 2516.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hab\u00eda medicinas",
            "start": 2519.42,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed como luego est\u00e1n diciendo ahora no",
            "start": 2522.69,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hay porque todav\u00eda no se ha resuelto",
            "start": 2525.75,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "con todo ese dinero",
            "start": 2531.41,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ya se puso orden saben que tres empresas",
            "start": 2537.85,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "vend\u00edan el 75 por ciento de toda la",
            "start": 2543.33,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "medicina al gobierno 3",
            "start": 2546.73,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de esos 90.000 millones tres empresas",
            "start": 2550.54,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "vend\u00edan como 70.000 millones",
            "start": 2554.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un monopolio",
            "start": 2561.7,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2563.85,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "compraventa de los medicamentos",
            "start": 2567.22,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "pues ahora ya no hay",
            "start": 2572.22,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "esa corrupci\u00f3n no crean que",
            "start": 2576.27,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "ha sido f\u00e1cil",
            "start": 2581.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque estaban muy mal acostumbrados",
            "start": 2584.56,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "pero como les dije",
            "start": 2589.42,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "una de mis caracter\u00edsticas de mis",
            "start": 2592.89,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "virtudes o defectos",
            "start": 2597.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es que soy muy",
            "start": 2601.06,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "terco",
            "start": 2604.13,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "soy muy necio",
            "start": 2605.91,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2608.58,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ver",
            "start": 2614.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n se cansa primero",
            "start": 2616.77,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "vamos a limpiar de corrupci\u00f3n al",
            "start": 2620.1,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "gobierno por eso tenemos presupuesto",
            "start": 2624.39,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "para atender las necesidades de la gente",
            "start": 2628.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y tenemos tambi\u00e9n presupuesto porque",
            "start": 2632.18,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hemos ahorrado ya no hay derroche que el",
            "start": 2634.77,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2638.88,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no es un gobierno rico un pueblo pobre",
            "start": 2641.339,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "como llegu\u00e9 hasta ac\u00e1",
            "start": 2647.0,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "por carretera como lleg\u00f3 a todos los",
            "start": 2649.77,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pueblos de m\u00e9xico como he venido siempre",
            "start": 2652.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero no la primera vez que vengo aqu\u00ed a",
            "start": 2655.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "benem\u00e9rita he venido como cinco veces o",
            "start": 2658.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 2661.8,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque vengo a ras de tierra bueno",
            "start": 2666.21,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed es como",
            "start": 2669.69,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "lo he hecho siempre y as\u00ed adem\u00e1s me",
            "start": 2674.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "entero de todo lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 2676.87,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ya no hay avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2680.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2684.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por venderse el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2686.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en california",
            "start": 2689.119,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que yo me",
            "start": 2691.92,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y va a subir a un avi\u00f3n",
            "start": 2694.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de 70 125 metros de ancho por 70 de",
            "start": 2699.22,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "largo",
            "start": 2705.369,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "para 280 pasajeros",
            "start": 2706.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "rec\u00e1maras",
            "start": 2712.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con restaurant",
            "start": 2715.9,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n que no lo tienen y donald trump",
            "start": 2718.05,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como voy a ofender al pueblo de mexico",
            "start": 2724.72,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y no solo ese avi\u00f3n que iba a terminar",
            "start": 2728.369,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "costando 7000 millones de pesos",
            "start": 2731.91,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "compraron el sexenio pasado",
            "start": 2735.559,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "6 jets",
            "start": 2739.64,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de lujo seis helic\u00f3pteros de lujo en",
            "start": 2743.2,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "total una flotilla",
            "start": 2746.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2750.18,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "73 aviones y helic\u00f3pteros para el",
            "start": 2752.34,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "traslado de los altos funcionarios",
            "start": 2756.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos usaban los helic\u00f3pteros hasta",
            "start": 2758.47,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para ir a jugar golf",
            "start": 2761.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ya eso se termin\u00f3",
            "start": 2765.85,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "si vengo a benem\u00e9rito",
            "start": 2768.13,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en helic\u00f3ptero cuando me voy a enterar",
            "start": 2771.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca",
            "start": 2773.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2785.26,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n cu\u00e1nto se ahorra much\u00edsimo",
            "start": 2786.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "dinero imag\u00ednese lo que cuesta mantener",
            "start": 2791.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "toda esa flotilla de aviones y",
            "start": 2797.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 2799.08,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 2801.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "he estado mayor presidencial saben",
            "start": 2803.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuantos cuidaban al presidente ocho mil",
            "start": 2806.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2809.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial que",
            "start": 2812.839,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ganaban m\u00e1s que los soldados y m\u00e1s que",
            "start": 2814.609,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los marinos y desde luego mucho m\u00e1s que",
            "start": 2817.309,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas",
            "start": 2819.079,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "ya todos esos elementos pasaron a la",
            "start": 2823.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "guardia nacional a la secretar\u00eda de la",
            "start": 2827.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "defensa la cuidada al pueblo al",
            "start": 2830.45,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida la gente",
            "start": 2832.73,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2835.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 2842.39,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 2845.75,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "saben que no era solo por seguridad pero",
            "start": 2848.13,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por fantocher\u00eda",
            "start": 2852.09,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para sentirse importante estar rodeado",
            "start": 2855.38,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "de guardaespaldas de lambiscones",
            "start": 2858.769,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "barberos",
            "start": 2864.92,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "alcahuetes",
            "start": 2867.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2869.67,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "pero todo eso es ahorro",
            "start": 2874.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "saben ya no hay sueldos",
            "start": 2877.809,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "de 700 mil pesos mensuales lejos ganaba",
            "start": 2882.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el director",
            "start": 2886.88,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2888.65,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el infonavit",
            "start": 2890.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 2893.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y hay una ley nadie puede ganar m\u00e1s que",
            "start": 2899.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo que recibe el presidente yo me baje",
            "start": 2903.13,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el sueldo a menos de la mitad de lo que",
            "start": 2904.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ganaba pe\u00f1anieto sin compensaciones 108",
            "start": 2906.729,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "mil pesos y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 2910.359,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "porque estamos bajando los sueldos",
            "start": 2913.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "arriba porque est\u00e1n subiendo los sueldos",
            "start": 2915.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "van a aumentar los sueldos de los de",
            "start": 2919.57,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 2921.55,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2923.15,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2930.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada",
            "start": 2931.69,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2934.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cu\u00e1nto costaba que los",
            "start": 2936.369,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 2939.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se curar\u00e1n y se atendieran en hospitales",
            "start": 2942.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 2945.88,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "como este hospital",
            "start": 2949.3,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 2953.25,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "bueno seis mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2956.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se",
            "start": 2960.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estiraban a costillas del erario",
            "start": 2963.76,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a eso",
            "start": 2969.69,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "parec\u00edan m\u00e1s j\u00f3venes y mi adversario",
            "start": 2971.2,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "diciendo ya est\u00e1 viejito",
            "start": 2974.859,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "este enfermo",
            "start": 2980.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "viejos los cerros",
            "start": 2985.89,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los juegos no van a estar joven si se",
            "start": 2998.94,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "plancha van",
            "start": 3002.24,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 con todo eso y por eso hay",
            "start": 3005.6,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3010.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ya estamos cumpliendo aqu\u00ed en benem\u00e9rito",
            "start": 3012.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y en todos los municipios de chiapas de",
            "start": 3015.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ya los adultos mayores no est\u00e1n",
            "start": 3019.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "recibiendo mil 160 pesos dos mil",
            "start": 3022.54,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta pesos el doble",
            "start": 3025.54,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "si o no",
            "start": 3028.559,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3032.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para eso es",
            "start": 3037.809,
            "duration": 2.291
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3038.97,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que se combate la corrupci\u00f3n y hay",
            "start": 3040.1,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "austeridad cu\u00e1nto cuesta",
            "start": 3042.71,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "o cu\u00e1nto es la inversi\u00f3n para que todos",
            "start": 3046.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los adultos mayores de m\u00e9xico tengan",
            "start": 3051.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n",
            "start": 3053.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "8 millones de adultos mayores son",
            "start": 3055.16,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "110.000 millones de pesos",
            "start": 3058.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3063.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo que significa la recompensa a quienes",
            "start": 3066.17,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "han trabajado tanto y merecen vivir con",
            "start": 3070.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de",
            "start": 3073.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "su existencia",
            "start": 3076.67,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para eso es el gobierno",
            "start": 3078.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para garantizar el bienestar la",
            "start": 3082.779,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "felicidad del pueblo",
            "start": 3084.489,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3085.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta satisfacci\u00f3n da tambi\u00e9n saber qu\u00e9",
            "start": 3087.81,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con",
            "start": 3092.82,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "discapacidad tienen su pensi\u00f3n",
            "start": 3095.7,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en benem\u00e9rito y en todo el pa\u00eds un",
            "start": 3099.67,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 3103.299,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "igual dos mil 550 pesos bimestrales",
            "start": 3106.859,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "ya estamos entregando las becas",
            "start": 3112.4,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "primaria secundaria",
            "start": 3116.66,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ya todos los que estudian preparatoria",
            "start": 3120.17,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3124.52,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "en vez de m\u00e9rito",
            "start": 3126.789,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "860 estudiantes",
            "start": 3131.829,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "a nivel medio superior ya est\u00e1n",
            "start": 3134.81,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "recibiendo su beca 1600 pesos",
            "start": 3138.89,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "bimestrales para todos los que estudian",
            "start": 3143.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en la preparatoria colegios de bachiller",
            "start": 3146.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "o escuela t\u00e9cnica",
            "start": 3149.15,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n para los j\u00f3venes",
            "start": 3151.28,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n estudiando",
            "start": 3156.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en el nivel universitario",
            "start": 3160.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos",
            "start": 3162.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales",
            "start": 3164.81,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y los j\u00f3venes de benem\u00e9rito y de todos",
            "start": 3168.94,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "los pueblos de m\u00e9xico que no est\u00e1n",
            "start": 3173.38,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "estudiando y no tienen empleo que antes",
            "start": 3176.829,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s le llamaban ninis que ni",
            "start": 3179.829,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "estudiaban ni trabajaban ahora est\u00e1n",
            "start": 3182.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "siendo contratados",
            "start": 3185.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n trabajando de aprendices",
            "start": 3187.54,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "en talleres en empresas en tiendas y se",
            "start": 3190.94,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 pagando un sueldo mientras se",
            "start": 3195.829,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "capacitan de 3 mil 600 pesos mensuales",
            "start": 3200.3,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n trabajando",
            "start": 3204.19,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "como aprendices 900.000",
            "start": 3208.52,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "d\u00eda primero de septiembre cumplimos",
            "start": 3214.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nueve meses de gobierno que es",
            "start": 3217.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n me da poder decir que",
            "start": 3220.27,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "900.000 j\u00f3venes tienen este apoyo",
            "start": 3222.52,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "verdad tambi\u00e9n mucha satisfacci\u00f3n poder",
            "start": 3231.23,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "decir aqu\u00ed",
            "start": 3234.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "benem\u00e9rito y en chiapas",
            "start": 3235.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sembrando",
            "start": 3239.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "200.000 hect\u00e1reas este a\u00f1o en chiapas",
            "start": 3243.04,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y tienen trabajo",
            "start": 3247.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "80.000 campesinos",
            "start": 3251.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no empleo temporal",
            "start": 3254.28,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "permanente 80.000 que tienen un jornal",
            "start": 3257.95,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "de cinco mil pesos mensuales",
            "start": 3264.01,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y lo van a tener todo el sexenio",
            "start": 3268.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y no es cr\u00e9dito es apoyo para que",
            "start": 3272.22,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "cultiven sus parcelas sus peque\u00f1as",
            "start": 3276.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "propiedades porque lo que queremos es",
            "start": 3280.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3283.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se siembre en \u00e1rboles maderables",
            "start": 3285.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "frutales y se deje esa herencia para las",
            "start": 3287.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones para los hijos para",
            "start": 3292.28,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "los nietos para los que vienen detr\u00e1s de",
            "start": 3294.77,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3296.869,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "es muy satisfactorio es aqu\u00ed nada m\u00e1s en",
            "start": 3298.58,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "benem\u00e9rito",
            "start": 3303.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 3306.87,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en el municipio",
            "start": 3309.49,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 beneficiando a 1870",
            "start": 3311.77,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "productores nada m\u00e1s en benem\u00e9rito",
            "start": 3318.9,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "cuanto va a significar de inversi\u00f3n",
            "start": 3323.099,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 3327.61,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que significa este apoyo",
            "start": 3331.26,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que",
            "start": 3335.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se ayuda al comercio a la econom\u00eda",
            "start": 3338.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 3342.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque hacemos esto tambi\u00e9n adem\u00e1s de",
            "start": 3344.75,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "que tenemos que producir y mejorar",
            "start": 3348.8,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "el medio ambiente reforestar",
            "start": 3354.36,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tenemos que atender a los j\u00f3venes",
            "start": 3357.57,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no dejemos solos a los j\u00f3venes para que",
            "start": 3364.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no los enganchen",
            "start": 3368.03,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nos agarre en la delincuencia",
            "start": 3371.3,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros que atraer a los",
            "start": 3374.35,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a abrazar a los j\u00f3venes no darle",
            "start": 3377.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 3381.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de esa manera vamos a resolver el grave",
            "start": 3384.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "problema que tenemos en el pa\u00eds de",
            "start": 3388.15,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "inseguridad y de violencia",
            "start": 3390.22,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "tenemos que atender las causas no se va",
            "start": 3393.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a resolver el problema de la inseguridad",
            "start": 3396.83,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de la violencia solo con polic\u00edas",
            "start": 3398.45,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "solo con medidas coercitivas con",
            "start": 3402.97,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles con leyes m\u00e1s severas con mano",
            "start": 3406.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dura",
            "start": 3411.16,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad son frutos de",
            "start": 3413.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la justicia no se pueden enfrentar la",
            "start": 3415.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia no se puede",
            "start": 3418.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfrentar el mal con el mal el mal hay",
            "start": 3421.03,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que enfrentarlo haciendo el bien",
            "start": 3423.55,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "esa es la nueva concepci\u00f3n del gobierno",
            "start": 3427.03,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema de la",
            "start": 3431.71,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia yo les",
            "start": 3433.63,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "aseguro que si rescatamos al campo s\u00ed",
            "start": 3435.07,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hay empleo",
            "start": 3440.18,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "si hay bienestar si se atienden los",
            "start": 3442.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes va a haber paz y va a haber",
            "start": 3445.069,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "tranquilidad por eso estos apoyos para",
            "start": 3447.95,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "benem\u00e9rito apoyo a los campesinos",
            "start": 3455.38,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "que lo que era el procampo ya se",
            "start": 3460.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "convierte en producci\u00f3n para el",
            "start": 3464.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bienestar y les va a llegar de manera",
            "start": 3466.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 3471.18,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "todos estos apoyos se van a entregar de",
            "start": 3473.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "manera personalizada nada se va a",
            "start": 3477.64,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 3480.49,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de intermediarios",
            "start": 3481.91,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3485.509,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez independiente",
            "start": 3489.079,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a",
            "start": 3492.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "repartir no primo hermano ya eso ya se",
            "start": 3495.21,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 3499.08,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "as\u00ed no es la cosa",
            "start": 3501.76,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no llega",
            "start": 3507.089,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3509.25,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "o llega con mucho",
            "start": 3511.16,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo",
            "start": 3514.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hacen reciben el dinero",
            "start": 3519.23,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "compran si acaso despensas",
            "start": 3523.559,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n repartiendo despensas ser",
            "start": 3528.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "igual con gorgojos",
            "start": 3530.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ellos se quedan con la mayor parte del",
            "start": 3533.87,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "presupuesto ya no todo va a ser",
            "start": 3537.83,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "personalizado por eso consenso para el",
            "start": 3541.88,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "adulto mayor para el becario para el que",
            "start": 3545.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "necesita un apoyo por discapacidad para",
            "start": 3548.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el campesino para el que est\u00e1 sembrando",
            "start": 3552.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 3555.26,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ahora estamos padeciendo un poco",
            "start": 3556.68,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "porque no tenemos cobertura de bancos",
            "start": 3560.43,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "necesitamos tener sucursales de banco ya",
            "start": 3567.619,
            "duration": 10.151
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para eso por qu\u00e9",
            "start": 3573.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se llevaron todos los bancos volaron los",
            "start": 3577.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "bancos grandes dejaron solo un banquito",
            "start": 3582.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se llamaban cef y que ya bueno ya ni",
            "start": 3584.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siquiera se llama as\u00ed porque ya le",
            "start": 3587.43,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "cambiamos de nombre ahora se llama banco",
            "start": 3588.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del bienestar y se va a convertir en un",
            "start": 3590.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "banco te iba a tener sucursales en todos",
            "start": 3593.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los pueblos de mexico aqu\u00ed va a haber",
            "start": 3596.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sucursal de ese banco",
            "start": 3598.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "del banco de bienestar",
            "start": 3604.049,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso del internet",
            "start": 3607.109,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes cu\u00e1nto se padece si",
            "start": 3610.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "acaso hay aqu\u00ed en la cabecera hay",
            "start": 3614.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 3617.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ni en la cabecera",
            "start": 3619.83,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "municipal bueno en otras partes es ah\u00ed",
            "start": 3622.619,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "en la cabecera pero sale de la cabecera",
            "start": 3627.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ya no hay hay que andarse subiendo a la",
            "start": 3629.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "loma para ver si se agarra la se\u00f1al",
            "start": 3632.38,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es un compromiso va a haber",
            "start": 3637.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todo el pa\u00eds",
            "start": 3641.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "por internet ya se cre\u00f3 una empresa",
            "start": 3644.28,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 3649.46,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo llega la luz",
            "start": 3651.55,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "va a llegar el internet a todos los",
            "start": 3654.24,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pueblos de m\u00e9xico aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para",
            "start": 3658.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a impulsar mucho la",
            "start": 3661.89,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ya empezamos",
            "start": 3664.29,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya se cancel\u00f3 la llamada reforma",
            "start": 3667.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "educativa y vamos a mejorar la calidad",
            "start": 3671.05,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de la ense\u00f1anza tambi\u00e9n va a haber un",
            "start": 3674.3,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "programa especial ya en este nuevo ciclo",
            "start": 3678.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "escolar comenzamos se van a celebrar",
            "start": 3681.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "asambleas en todos los pueblos donde hay",
            "start": 3684.71,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "escuelas sean de organizaci\u00f3n completa",
            "start": 3687.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3693.14,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "escuelas en donde un maestro o dos",
            "start": 3694.849,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 3697.979,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "6 grados",
            "start": 3700.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "multigrado se les llama se van a hacer",
            "start": 3704.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "asambleas",
            "start": 3707.41,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "se va a formar un comit\u00e9 en cada escuela",
            "start": 3709.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "si aqu\u00ed en benem\u00e9rito la cabecera y una",
            "start": 3713.05,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "escuela de relaci\u00f3n completa se hace el",
            "start": 3716.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 con padres de familia maestros se",
            "start": 3718.13,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "va a saber cu\u00e1ntos alumnos y se va a",
            "start": 3722.15,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "distribuir el presupuesto nacional de",
            "start": 3725.75,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n reparaci\u00f3n mantenimiento de",
            "start": 3729.86,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 3732.73,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "de manera directa a cada plantel",
            "start": 3735.579,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "educativo se debe entregar sus",
            "start": 3739.479,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presupuestos a la sociedad de padres de",
            "start": 3741.969,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "familia para que ellos decidan qu\u00e9 hacer",
            "start": 3745.119,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "con ese dinero",
            "start": 3748.259,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y que se mantenga en buenas condiciones",
            "start": 3751.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la escuela ya no va a pasar el dinero",
            "start": 3755.02,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "por todas las instancias de gobierno",
            "start": 3758.57,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "porque es lo mismo no llega",
            "start": 3760.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "entonces va",
            "start": 3763.95,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a entregarse de manera directa el apoyo",
            "start": 3766.08,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y en lo que corresponde a la salud que",
            "start": 3770.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "es el tema principal apenas estoy en la",
            "start": 3774.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n",
            "start": 3778.23,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vine",
            "start": 3781.029,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a benem\u00e9rito",
            "start": 3783.099,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a ver el hospital",
            "start": 3786.41,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "conozco este sistema desde hace muchos",
            "start": 3789.509,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por eso tambi\u00e9n tiene sus ventajas",
            "start": 3792.779,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "a tener edad",
            "start": 3798.599,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "porque cuando se inici\u00f3 este programa",
            "start": 3800.9,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "en 1979 hace 40 a\u00f1os",
            "start": 3805.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo era director del instituto nacional",
            "start": 3810.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco y era yo delegado",
            "start": 3812.75,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de coplamar y as\u00ed surgi\u00f3 ese programa",
            "start": 3816.5,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ins coplamar hace 40 a\u00f1os las primeras",
            "start": 3820.3,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas y luego los hospitales",
            "start": 3825.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ha estado cambiando de nombre ins",
            "start": 3829.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "coplamar luego insolidaridad y progresa",
            "start": 3832.66,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "en dos oportunidades y prospera y ahora",
            "start": 3837.52,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "en bienestar pero es el mismo programa y",
            "start": 3842.26,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo dijo el director del seguro",
            "start": 3848.14,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "psoe este es un programa que vamos a",
            "start": 3851.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fortalecer que vamos a apoyar mucho por",
            "start": 3855.55,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "eso estoy aqu\u00ed con ustedes y me dice la",
            "start": 3859.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "gente tiene raz\u00f3n",
            "start": 3864.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "se quejan que se vino usted y lo est\u00e1n",
            "start": 3869.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "limpiando le est\u00e1n dando su",
            "start": 3874.97,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "manita de gato",
            "start": 3877.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3878.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a ver que les dije que le contest\u00e9 que",
            "start": 3886.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "yo ya voy a venir m\u00e1s seguido",
            "start": 3888.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3891.54,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "pero tenemos que mejorar no es culpa del",
            "start": 3895.64,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "personal de salud es que no era una",
            "start": 3901.49,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "prioridad y este sistema",
            "start": 3907.28,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 3912.46,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "les parezca incre\u00edble",
            "start": 3914.83,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es el mejor",
            "start": 3918.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de todo el sistema de salud",
            "start": 3920.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "me refiero en la gente",
            "start": 3924.66,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque el sistema de salud",
            "start": 3928.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3930.39,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 3931.75,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y de la federaci\u00f3n es decir los centros",
            "start": 3933.77,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de salud de hospitales",
            "start": 3938.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud",
            "start": 3941.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peor el service",
            "start": 3943.75,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "y el este est\u00e1 por los suelos",
            "start": 3946.46,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar todo el sistema de salud",
            "start": 3955.089,
            "duration": 10.871
        },
        {
            "text": "todo con dos vertientes",
            "start": 3960.18,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a los derechohabientes en el",
            "start": 3965.96,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "seguro el sistema que",
            "start": 3969.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se llama de r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 3973.019,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "y en el este",
            "start": 3976.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "repito merece una atenci\u00f3n especial las",
            "start": 3980.11,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de mil unidades m\u00e9dicas de liszt y",
            "start": 3985.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los hospitales de liszt",
            "start": 3988.87,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso los tenemos que levantar",
            "start": 3991.46,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entonces por un lado",
            "start": 3995.39,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a derechohabientes los que",
            "start": 3999.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social y la atenci\u00f3n",
            "start": 4001.65,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a poblaci\u00f3n abierta con este",
            "start": 4005.19,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "programa y con el sistema de salud por",
            "start": 4009.63,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "eso se cre\u00f3 el instituto de la salud",
            "start": 4013.349,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para el bienestar y vamos a llevar a",
            "start": 4016.22,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cabo cuatro acciones primero que no",
            "start": 4019.349,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos",
            "start": 4024.54,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "que no haya desabasto de medicinas y que",
            "start": 4028.839,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ya no estemos pensando en el llamado",
            "start": 4032.799,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "cuadro b\u00e1sico que eso es muy",
            "start": 4037.049,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "discriminatorio una unidad m\u00e9dica tienen",
            "start": 4042.509,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "120 claves aqu\u00ed en el hospital 300 en un",
            "start": 4046.41,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "hospital del r\u00e9gimen ordinario 600 es un",
            "start": 4052.239,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "hospital de tercer nivel de",
            "start": 4056.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "especialidades hasta 1000 1200 clases",
            "start": 4057.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "o sea por qu\u00e9",
            "start": 4062.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay enfermos de primera de segunda de",
            "start": 4064.51,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tercera",
            "start": 4067.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tienen que haber todas las medicinas",
            "start": 4068.11,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed llega a este hospital muy infectado",
            "start": 4071.31,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "y no alcanza a llegar a villahermosa ni",
            "start": 4076.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a tuxtla que es donde podr\u00eda ser",
            "start": 4080.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atendido porque no tiene ni el equipo ni",
            "start": 4082.49,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "los medicamentos se queda en el camino",
            "start": 4086.57,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entonces medicamentos",
            "start": 4095.95,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "para todos aqu\u00ed est\u00e1 el m\u00e9dico encargado",
            "start": 4099.66,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de que no falten las medicinas porque",
            "start": 4104.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos todos los que tenemos que",
            "start": 4107.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ver con mejorar el sistema de salud",
            "start": 4110.28,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablica aqu\u00ed est\u00e1 el secretario de salud",
            "start": 4113.22,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "jorge alcocer que es una eminencia un",
            "start": 4115.31,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 4120.81,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "reconocido un investigador premio",
            "start": 4122.73,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "nacional de ciencias es el secretario de",
            "start": 4125.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4129.58,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4130.04,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 soy' robledo que es el",
            "start": 4136.549,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "director del instituto mexicano del",
            "start": 4139.069,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "seguro social un paisano",
            "start": 4141.559,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el director general",
            "start": 4148.63,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 4151.69,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4154.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4158.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n \u00e9l",
            "start": 4160.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "director del instituto de salud para el",
            "start": 4164.09,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4167.06,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "antonio ferrera aguilar",
            "start": 4167.99,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y nos acompa\u00f1an todos los servidores",
            "start": 4174.43,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de salud y est\u00e1 el que va a ser",
            "start": 4177.31,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "ser responsable que no falten las",
            "start": 4183.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "medicinas se los quiero presentar para",
            "start": 4186.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que cuando no falte cuando falte una",
            "start": 4190.06,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "medicina se acuerden de \u00e9l",
            "start": 4193.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi",
            "start": 4197.56,
            "duration": 14.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4201.15,
            "duration": 14.6
        },
        {
            "text": "lo segundo primero medicina segundo que",
            "start": 4211.82,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "no falten m\u00e9dicos ni enfermeras que no",
            "start": 4215.75,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "suceda lo que estamos aqu\u00ed constatando",
            "start": 4219.619,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "que no hay pediatra por ejemplo",
            "start": 4224.74,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "eso no puede pasar tenemos que",
            "start": 4228.21,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "resolverlo no es un asunto",
            "start": 4231.33,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "sencillo f\u00e1cil les voy a explicar",
            "start": 4236.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4240.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un faltante un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos en el",
            "start": 4242.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4247.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4248.84,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la herencia que dejaron estos corruptos",
            "start": 4250.96,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que por no impulsar la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4253.53,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "gratuita de calidad en todos los niveles",
            "start": 4259.14,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "escolares empezaron a rechazar a los",
            "start": 4261.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar en la",
            "start": 4265.57,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "universidad con la mentira de que no",
            "start": 4266.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n si quer\u00edan",
            "start": 4269.02,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estudiar mil medicinas",
            "start": 4271.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aceptaban 100",
            "start": 4274.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 pas\u00f3 con el tiempo que ahora",
            "start": 4278.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tenemos menos m\u00e9dicos menos",
            "start": 4281.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "especialistas de los que necesita",
            "start": 4283.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds entonces esto lo tenemos",
            "start": 4286.2,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que resolver",
            "start": 4288.81,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo otro es que vamos a",
            "start": 4291.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "establecer",
            "start": 4296.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4298.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sistema de pago distinto un tabulador",
            "start": 4300.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 4302.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es pediatra y quiere estar en tuxtla",
            "start": 4305.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico o en villahermosa",
            "start": 4309.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pues que se quede all\u00e1 es su derecho",
            "start": 4311.989,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "estar donde quiera pero el que venga de",
            "start": 4317.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pediatra aqu\u00ed la benem\u00e9rita va a ganar",
            "start": 4321.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el que est\u00e9 tutela o que est\u00e1 en",
            "start": 4323.4,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "villahermosa o en m\u00e9dico",
            "start": 4326.61,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y esto quiero",
            "start": 4332.26,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "psoe que se aplique de inmediato ya este",
            "start": 4334.5,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4341.179,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "en menos de un mes est\u00e9 establecido de",
            "start": 4343.23,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "modo que",
            "start": 4347.37,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "te van a decir lo del sindicato que no",
            "start": 4350.55,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "no hay que pedirle permiso",
            "start": 4356.4,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4360.72,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y enfermeras eso es lo segundo",
            "start": 4367.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lo tercero es mejorar las instalaciones",
            "start": 4369.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la infraestructura de salud que est\u00e1n",
            "start": 4372.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "muy mal estado",
            "start": 4375.28,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los ni\u00f1os reci\u00e9n nacidos",
            "start": 4376.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sietemesinos que est\u00e1n ah\u00ed con todo el",
            "start": 4380.849,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "calor porque no sirve el aire",
            "start": 4384.01,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "acondicionado f\u00edjense qu\u00e9 situaci\u00f3n",
            "start": 4386.499,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el hospital",
            "start": 4390.199,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y molesta mucho que entre m\u00e1s alejado",
            "start": 4394.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e9 un hospital donde hay m\u00e1s pobreza",
            "start": 4399.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s marginaci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 peor",
            "start": 4401.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el servicio",
            "start": 4404.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "eso tiene que cambiar donde haya m\u00e1s",
            "start": 4406.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pobreza tiene que haber m\u00e1s atenci\u00f3n de",
            "start": 4410.9,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "salud para el pueblo",
            "start": 4414.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "instalaciones equipos para",
            "start": 4424.98,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con los m\u00e9dicos el",
            "start": 4430.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "responsable es alejandro schwartz el",
            "start": 4434.449,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "doctor alejandro schwartz que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4439.76,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4443.03,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "y para mejorar las instalaciones el",
            "start": 4450.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que es",
            "start": 4453.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "coordinador nacional de infraestructura",
            "start": 4456.57,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "del instituto de salud",
            "start": 4459.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y el punto 4 es regularizar la situaci\u00f3n",
            "start": 4465.88,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "del personal de salud porque hay muchos",
            "start": 4470.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud que est\u00e1n",
            "start": 4474.34,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "como eventuales",
            "start": 4478.5,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "es decir que no tienen base hago el",
            "start": 4481.489,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compromiso de que se va a basificar a",
            "start": 4484.309,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de salud",
            "start": 4486.469,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo vamos a hacer",
            "start": 4492.389,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 4494.77,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s",
            "start": 4497.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad",
            "start": 4500.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nada de recomendados ya se acab\u00f3 eso",
            "start": 4501.72,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nada de recomendado del pavo",
            "start": 4508.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el que familiar y que tiene palanca y",
            "start": 4515.21,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que por eso va a entrar y le va a quitar",
            "start": 4520.49,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "su lugar al que tiene m\u00e1s antig\u00fcedad a",
            "start": 4523.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la que tiene m\u00e1s antig\u00fcedad eso no se va",
            "start": 4527.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a cuidar para darle atenci\u00f3n a los que",
            "start": 4530.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s tiempo trabajando por",
            "start": 4534.14,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "contrato lo segundo es tambi\u00e9n ver el",
            "start": 4536.6,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "buen comportamiento",
            "start": 4541.19,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que se vea el expediente quienes han",
            "start": 4543.49,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "trabajado con ah\u00ednco con abnegaci\u00f3n y lo",
            "start": 4547.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tercero va a ser la disponibilidad de",
            "start": 4551.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recursos pero s\u00ed va a haber presupuesto",
            "start": 4553.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o para estas cuatro actividades",
            "start": 4555.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "va a aumentar el presupuesto nacional en",
            "start": 4559.33,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "40 mil millones de pesos para mejorar el",
            "start": 4563.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 4566.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el caso de la regularizaci\u00f3n de los",
            "start": 4570.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trabajadores el doctor victor lamoyi",
            "start": 4574.37,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "bocanegra \u00e9l va a ser el responsable",
            "start": 4577.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de todo el proceso de regularizaci\u00f3n de",
            "start": 4583.139,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud bueno esto",
            "start": 4587.28,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "era lo que quer\u00eda yo exponer les da",
            "start": 4591.659,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 4594.209,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 4598.29,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda m\u00e1s tiempo pero tengo que",
            "start": 4600.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "regresar ma\u00f1ana vamos a llevar a cabo en",
            "start": 4603.01,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "villahermosa la reuni\u00f3n de seguridad que",
            "start": 4606.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hacemos todos los d\u00edas de lunes a",
            "start": 4610.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana me re\u00fano",
            "start": 4612.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas con el secretario la",
            "start": 4616.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "defensa con el secretario de marina con",
            "start": 4619.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion con el",
            "start": 4622.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica para",
            "start": 4624.19,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "recibir parte los reportes de todo lo",
            "start": 4625.83,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "que sucede en el pa\u00eds y tomar decisiones",
            "start": 4631.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 4635.49,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico entonces ma\u00f1ana tenemos que",
            "start": 4638.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estar en esta reuni\u00f3n en villahermosa",
            "start": 4643.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desde las 6 de la ma\u00f1ana luego una",
            "start": 4645.15,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa",
            "start": 4647.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de 7 a 8",
            "start": 4649.719,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "y luego me voy",
            "start": 4653.5,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "dedicar dos d\u00edas a escribir mi informe",
            "start": 4656.15,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque el d\u00eda primero de septiembre es",
            "start": 4660.11,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mi primer informe oficial que la verdad",
            "start": 4662.83,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "ya ha hecho dos informes cuando cumpl\u00ed",
            "start": 4668.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cien d\u00edas y cuando cumplimos un a\u00f1o de",
            "start": 4672.05,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "haber triunfado el primero de julio en",
            "start": 4676.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo una gran concentraci\u00f3n y ah\u00ed",
            "start": 4679.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informe y ahora lo voy a volver a hacer",
            "start": 4682.67,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de septiembre tambi\u00e9n",
            "start": 4685.37,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "taishan a paisanos les invito porque el",
            "start": 4690.07,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "d\u00eda 15 de septiembre va a ser el grito",
            "start": 4695.6,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "iba a ser como nunca se hab\u00eda celebrar",
            "start": 4698.62,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el grito de independencia",
            "start": 4702.83,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "van a participar",
            "start": 4708.71,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de todos los estados",
            "start": 4711.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "con sus",
            "start": 4713.78,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tradiciones con su arte con sus culturas",
            "start": 4716.01,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "en una estampa por cada regi\u00f3n por cada",
            "start": 4721.55,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4724.94,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todo un mosaico cultural como una",
            "start": 4726.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "guelaguetza pero nacional si saben lo",
            "start": 4729.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que es la que est\u00e1 verdad igual pero ah\u00ed",
            "start": 4732.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "va a estar representada",
            "start": 4735.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la cultura de chihuahua de sonora de",
            "start": 4738.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "veracruz de campeche desde luego de",
            "start": 4741.12,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "chiapas no va a faltar la marimba",
            "start": 4744.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "va a estar representado tabasco yucat\u00e1n",
            "start": 4749.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "todos los estados las 32 entidades",
            "start": 4752.24,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "federativas esa noche de el 15 de",
            "start": 4756.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 4761.58,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 4762.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ustedes voy a regresar voy a estar",
            "start": 4764.37,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "siempre pendiente y visitando todos los",
            "start": 4767.73,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "pueblos a lo mejor ya no s\u00e9 la pr\u00f3xima",
            "start": 4772.56,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "es aqu\u00ed en benem\u00e9rito si no vamos a otro",
            "start": 4777.45,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "municipio cercano para estar recorriendo",
            "start": 4781.53,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "todos los municipios de m\u00e9xico pero no",
            "start": 4784.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "va a haber divorcio no",
            "start": 4789.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "me voy yo a desprender de el pueblo",
            "start": 4793.83,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 4798.26,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "no es que ya gan\u00e9 y yo a gobernar de",
            "start": 4801.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ustedes a sus quehaceres no la",
            "start": 4805.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "democracia es gobierno del pueblo para",
            "start": 4807.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el pueblo y con el pueblo",
            "start": 4810.37,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 4817.03,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "les necesito",
            "start": 4818.88,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "porque no est\u00e1 \u00e1rea",
            "start": 4821.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de un solo hombre o de",
            "start": 4823.349,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "el presidente el gobernador de chiapas",
            "start": 4826.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente municipal de benem\u00e9rito de",
            "start": 4828.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "las autoridades no esto es asunto de",
            "start": 4831.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4835.28,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "todos tenemos que empujar al elefante",
            "start": 4837.04,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "porque nos dejaron un elefante echado",
            "start": 4840.63,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tica ma\u00f1oso",
            "start": 4846.739,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense pararlo",
            "start": 4850.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y hacer lo que camine es un cuerpo de",
            "start": 4853.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "avance lento hay que estarlo empujando",
            "start": 4857.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "me van a ayudar a empujar el elefante",
            "start": 4859.51,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 4862.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que viva el benem\u00e9rito",
            "start": 4866.79,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vida feliz",
            "start": 4871.969,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "y que viva el tiempo",
            "start": 4874.41,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico y m\u00e9xico",
            "start": 4876.66,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero m\u00e9xico",
            "start": 4881.32,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4882.82,
            "duration": 1.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4883.47,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4884.58,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4887.23,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con el pro",
            "start": 4889.45,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a permanecer",
            "start": 4891.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de pie para entonar con orgullo y",
            "start": 4894.33,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "respeto nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4896.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4903.92,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4931.72,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4941.49,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4944.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 4956.35,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4958.47,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4960.68,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "el mar",
            "start": 4963.019,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "por a",
            "start": 4965.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4970.11,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4977.36,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "el valor",
            "start": 4983.98,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4996.389,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4999.419,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 5001.849,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 5004.729,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "el gobierno de me agradece a ustedes su",
            "start": 5007.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "amable asistencia dese\u00e1ndoles tengan una",
            "start": 5011.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5014.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5017.67,
            "duration": 10.79
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] solicitamos a todos los presentes sean tan amables de ocupar sus lugares por favor [M\u00fasica] preside esta ceremonia de di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de chiapas licenciado rutilio escand\u00f3n cadenas el secretario de salud doctor jorge alcocer varela el director general del instituto mexicano del seguro social maestro soy robledo del instituto de salud para el bienestar maestro juan antonio ferrer el director general del disco maestro luis antonio ram\u00edrez pineda la titular de la unidad del programa bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a el encargado de la direcci\u00f3n del hospital rural benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas doctor sa\u00fal mel\u00e9ndez cruz el presidente municipal de benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas juan g\u00f3mez morales asimismo saludamos al personal del hospital y poblaci\u00f3n de benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas y las comunidades vecinas aqu\u00ed presentes a los funcionarios de los tres \u00f3rdenes de gobierno a los compa\u00f1eros representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de chiapas licenciado rutilio escand\u00f3n cadenas [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos muchas gracias por estar aqu\u00ed maestro soy robledo aburto director general del instituto mexicano del seguro social doctor jorge alcocer varela secretario de salud maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director general del isstey juan g\u00f3mez morales presidente municipal de benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas doctora gisela lara salda\u00f1a titular del programa y bienestar maestro juan antonio ferrer titular del instituto de salud bienestar doctor sa\u00fal mel\u00e9ndez cruz director del hospital rural benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas salud\u00f3 al personal del hospital rural de las diferentes regiones salud\u00f3 con mucho gusto y este de todo coraz\u00f3n a todas las enfermeras los enfermeros las doctoras los doctores a todos los trabajadores de todo el sector salud de todo coraz\u00f3n porque s\u00e9 que haciendo un gran esfuerzo para cumplir con esta humana tarea de ayudar a la gente con la salud y tambi\u00e9n saludo al secretario de salud del estado que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros al director general del isstey y del estado de chiapas tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros [Aplausos] al delegado del seguro social ya pas al delegado del isstey en chiapas ya todas ya todos los trabajadores de la salud de chiapas se\u00f1or presidente estamos en chiapas muy orgullosos de su trabajo de verdad que solamente un hombre como usted entiende las necesidades de su pueblo porque usted ha caminado todo el pa\u00eds y ha recogido los sentimientos de las ciudadanas y de los ciudadanos usted tiene la experiencia pero tambi\u00e9n lo hace por convicci\u00f3n porque es un hombre humano y que ha trabajado siempre del lado de los que menos tienen y es que imag\u00ednense paisanas paisanos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de esta instituci\u00f3n no es f\u00e1cil que un presidente de la rep\u00fablica camine todo el pa\u00eds para constatar personalmente en este caso c\u00f3mo funciona la salud de m\u00e9xico sin embargo nuestro presidente nuestro amigo no solamente lo hace sino que a ras de tierra porque aparte viene viendo las necesidades de los pueblos por donde va pasando de las carreteras porque el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador luch\u00f3 siempre por mexico y nosotros estamos muy contentos de que nunca se haya cansado que haya insistido con el deseo de buscar el bien com\u00fan para las mexicanas y los mexicanos y hoy est\u00e1 trabajando por el bienestar de todas y de todos no solamente en la salud que es muy importante y tambi\u00e9n urgente sino en apoyos sociales en todas las necesidades poniendo especial atenci\u00f3n en los que menos tienen los m\u00e1s d\u00e9biles econ\u00f3micamente por eso se\u00f1or presidente cuente con el apoyo de todos los chiapanecos del gobierno de chiapas que va a trabajar de la mano con usted sobre todo en estas tareas que son muy importantes en beneficio colectivo en beneficio del pueblo de chiapas y del pueblo de mexico nosotros quiero decirle que estamos alineado a sus pol\u00edticas estamos alineados a su plan nacional de desarrollo as\u00ed tambi\u00e9n nosotros a chiapas estamos trabajando de la misma manera con nuestro presidente porque con \u00e9l aprendimos a hacer pol\u00edtica y sabemos que la pol\u00edtica que nosotros aprendimos con \u00e9l es nobleza la b\u00fasqueda solidaria de la fraternidad la pol\u00edtica se\u00f1or presidente como usted no nos lo ha inculcado la pol\u00edtica es trabajo y estamos trabajando por chiapas y por mexico much\u00edsimas gracias al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el presidente de todos los mexicanos pueden ocupar su haciendo por favor enseguida hace uso de la palabra el encargado de la direcci\u00f3n del hospital rol al benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas doctor sa\u00fal mel\u00e9ndez cruz [Aplausos] buenas tardes muy buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y distinguidas personalidades que nos acompa\u00f1an estimados compa\u00f1eros amigos y amigas es un honor recibirlos en benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas sean bienvenidos a la frontera sur tal como lo dice el nombre que orgullosamente porta este hospital rural y acorde al marco de respeto a las personas y las naciones proclamadas por nuestro h\u00e9roe nacional numerito ju\u00e1rez garc\u00eda queremos decirles que aqu\u00ed se atiende a toda la poblaci\u00f3n sin discriminaci\u00f3n ni distinci\u00f3n de banderas raza nacionalidad o credo brindando la atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a m\u00e1s de 116 mil chiapanecos pero tambi\u00e9n dando atenci\u00f3n a cientos de hermanos guatemaltecos salvadore\u00f1os y hondure\u00f1os que as\u00ed lo solicitan durante su trayecto hacia nuestro pa\u00eds soy m\u00e9dico cirujano especialista en medicina familiar con m\u00e1s de 14 a\u00f1os al instituto mexicano del seguro social fui coordinador de vigilancia epidemiol\u00f3gica por dos a\u00f1os en este hospital y ahora tengo el enorme gusto y responsabilidad de haber sido nombrado como encargado de la direcci\u00f3n de este hospital se\u00f1or presidente sabemos que usted llega aqu\u00ed despu\u00e9s de visitar hospitales que son la \u00fanica opci\u00f3n de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en un radio de 100 kil\u00f3metros pero ahora usted se encuentra en una unidad hospitalaria que es la \u00fanica existente en 200 kil\u00f3metros a la redonda con esta capacidad resolutiva estamos ubicados en pleno coraz\u00f3n de la selva lacandona otorgando servicios de salud a otros 6 municipios adem\u00e1s de benem\u00e9rito marques de comillas ocosingo palenque chil\u00f3n salto de agua y tumbal\u00e1 tenemos a nuestro cargo 34 unidades m\u00e9dicas de primer nivel con las que atendemos la poblaci\u00f3n sol central maya lacand\u00f3n y soccer y por la gran demanda de los servicios rendimiento se ha convertido en un pilar para la atenci\u00f3n de la salud de esta regi\u00f3n muestra de lo anterior es que en el transcurso del a\u00f1o hemos atendido m\u00e1s de 12 mil 500 consultas mil de ellas de especialidad mil egresos hospitalarios casi tres mil urgencias m\u00e1s de cuatrocientas cirug\u00edas e igual n\u00famero de partos no obstante tambi\u00e9n quiero decirle que en este hospital acaba de cumplir 28 a\u00f1os ya rebasamos el cuarto de siglo de operaciones bajo la premisa de hacer lo m\u00e1s que se pueda con el m\u00ednimo de recursos pero ahora solicitamos atentamente de su apoyo para la ampliaci\u00f3n de los servicios de urgencias ya que s\u00f3lo cuenta con tres camas y aqu\u00ed se atiende un promedio mensual de 600 urgencias es decir 20 diarias ayala con fortunadamente ya contamos ahorita con una urgencia local al respecto quiero destacar que debido al lugar en donde nos encontramos frecuentemente tenemos accidentes of\u00eddicos es decir ataques por mordedura de serpientes y otros animales salvajes y silvestres como lagartos y murci\u00e9lagos por lo que procuramos siempre tener control anti viperino inmunoglobulina antirr\u00e1bica humana y otros ant\u00eddotos adem\u00e1s de aplicar nuestro modelo de atenci\u00f3n integral a la salud con el personal de acci\u00f3n comunitaria y los m\u00e1s de 3.000 voluntarios de salud de la regi\u00f3n a fin de prevenir la rabia y otras enfermedades propias de la regi\u00f3n asimismo y debido a que ya se cumpli\u00f3 el tiempo de vida \u00fatil de varios de los equipos m\u00e9dicos y electromec\u00e1nicos es necesaria la sustituci\u00f3n del sistema del aire acondicionado de diferentes \u00e1reas hospitalarias adem\u00e1s del reemplazo del sistema el\u00e9ctrico a fin de solucionar las constantes variaciones que afectan el funcionamiento de los equipos autoridades que nos acompa\u00f1an la operaci\u00f3n de este hospital es posible a trav\u00e9s de mi equipo de trabajo integrado por 139 personas y aprovechando este momento para brindarles un reconocimiento por laborar hasta en los \u00faltimos confines de nuestra patria comprometi\u00e9ndonos con usted a mejorar a\u00fan m\u00e1s nuestro trabajo [Aplausos] termin\u00f3 diciendo que nos sentimos muy orgullosos de ser parte del instituto mexicano del seguro social y part\u00edcipes de este momento hist\u00f3rico en que se recorren todos los hospitales del imms bienestar y nos da mucho gusto saber que a punto de cumplir con su primer a\u00f1o de gesti\u00f3n usted nos ha demostrado a todos los mexicanos su gran empe\u00f1o por cambiar para bien las cosas recorriendo con af\u00e1n brechas y caminos hasta lugares m\u00e1s distantes como este a fin de conocer verdaderamente nuestra situaci\u00f3n se\u00f1or presidente es un honor conocerlo y tambi\u00e9n es una gran responsabilidad ser parte de la transformaci\u00f3n que usted encabeza sepa que nos da mucho gusto saber que al igual que todos nosotros ya est\u00e1 convencido del gran valor que tiene el imptce bienestar para la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre de nuestro pa\u00eds porque como usted siempre dice por el bien de todos primero los pobres muchas gracias [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor es el turno de la participaci\u00f3n del director general del instituto mexicano del seguro social maestro sobre el robledo muchas gracias [Aplausos] y muy buenas tardes a todos los amigos y amigas de benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas y de todos los municipios que se han reunido el d\u00eda de hoy con su permiso se\u00f1or presidente quiero empezar saludando a los m\u00e9dicos a los residentes a los pasantes a los param\u00e9dicos a las meras meras a las enfermeras que siempre est\u00e1n aqu\u00ed con el gran esfuerzo que hacen todos los d\u00edas a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria a los administrativos a los servicios generales al personal del laboratorio a los de rayos x a los del trabajo social a los promotores a los voluntarios tambi\u00e9n a los l\u00edderes de cara local nos acompa\u00f1an aqu\u00ed los chavos del cara a los jubilados que est\u00e9n en el d\u00eda de hoy aqu\u00ed y tambi\u00e9n y de manera muy importante a todas las personas que se atienden en este hospital a ellos a ellas decirles que acompa\u00f1ar\u00e1 al presidente de mexico en estos recorridos tiene un prop\u00f3sito no es una simulaci\u00f3n no andamos de paseo el prop\u00f3sito es ver lo que est\u00e1 bien para fortalecerlo revisar que hace falta para cubrirlo y lo que est\u00e1 mal poderlo corregir nosotros en el sector salud lo decimos con mucha claridad cuando el presidente de compromete y dice me canso ganso y con eso firma un compromiso con el pueblo nosotros no le vamos a decir nos vamos a hacer pactos no le vamos a cumplir al presidente y a la gente porque por eso estamos en los encargos que nos han encomendado al se\u00f1or gobernador a mi gobernador rutilio escand\u00f3n estar aqu\u00ed en el d\u00e9cimo hospital el \u00faltimo que recorremos en chiapas con este terminamos la parte del recorrido de hospitales rurales en nuestro estado aqu\u00ed en el coraz\u00f3n de la selva lacandona con amigos no solo de benem\u00e9rito sino tambi\u00e9n de chil\u00f3n de marques de comillas y ocosingo de palenque de salto de agua de tumbal\u00e1 y de verdad con un enorme aprecio a la gente de benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas ustedes lo deben de saber y si no es importante recordarlo en el pa\u00eds hay 13 municipios que llevan el nombre de benito ju\u00e1rez una alcald\u00eda y en la ciudad m\u00e9xico que se llama benito ju\u00e1rez pero benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas s\u00f3lo hay uno y es ac\u00e1 y estamos orgullosos de estar con ustedes y aqu\u00ed y aqu\u00ed en benem\u00e9rito en el coraz\u00f3n de la selva lacandona es importante hablar de la cuarta transformaci\u00f3n en materia de salud y hacerlo con una reflexi\u00f3n muy profunda sobre lo que ocurri\u00f3 en los \u00faltimos 40 a\u00f1os en la salud p\u00fablica de m\u00e9xico nuestro pa\u00eds desafortunadamente se contagio de una enfermedad mundial llamada neoliberalismo es una enfermedad en la que los gobiernos solamente piensan que todos los aspectos de la vida de la existencia de las comunidades y de las personas son en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y financieros y eso tuvo muchas afectaciones en el sector salud una visi\u00f3n insensible lejana de mucha corrupci\u00f3n muy fr\u00eda y hoy aqu\u00ed en el l\u00edmite en estar es importante reconocer aqu\u00ed en benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas si ustedes aguantaron hicieron lo contrario a lo que esa pol\u00edtica neoliberal marcaba en su momento que hicieron distinto cuando all\u00e1 en la ciudad de mexico en la direcci\u00f3n general del seguro social s\u00f3lo se pensaba en t\u00e9rminos econ\u00f3micos financieros las estad\u00edsticas los famosos datos duros ustedes acudieron a ver la dura realidad verla a los ojos enfrentarla para intentar componer la y eso hay que reconocerlo estar aqu\u00ed en un hospital que desde hace 28 a\u00f1os cuando se inaugur\u00f3 fue el primero y hoy sigue siendo el \u00fanico a 200 kil\u00f3metros a la redonda es de verdad de reconocimiento haber acudido tan lejos no porque fuera c\u00f3modo conveniente a veces hasta seguro sino porque era el llamado de su vocaci\u00f3n en segundo lugar entender que la salud no solamente es la ausencia de enfermedades no solamente es curar a la gente no es pensar solamente en la demanda que llega al hospital sino en las necesidades que est\u00e1n en las casas en las familias en los ejidos en los barrios y en todos lados el bienestar desde su fundaci\u00f3n tuvo un eslab\u00f3n fundamental el de la acci\u00f3n comunitaria igual de importante que la atenci\u00f3n m\u00e9dica por eso mis compa\u00f1eros les dijo que deport\u00f3 su chaleco con orgullo porque ese es el trabajo que se necesita hacer para y tener una pol\u00edtica de salud de prevenci\u00f3n de la salud de prevenci\u00f3n en un aspecto m\u00e1s amplio la salud de la comunidad la salud del pueblo entero junto con la salud de las personas adem\u00e1s de eso decir que el imms bienestar siempre ha sido incluyente y ha visto en los pueblos ind\u00edgenas en este caso mayas soles lacandones centrales con una fortaleza los usos y costumbres su sabidur\u00eda su forma de entender el mundo y la relaci\u00f3n con la naturaleza como un elemento que debemos de imitar por eso como director del seguro social hace tres meses que fui nombrado por el presidente quiero decirles que hoy m\u00e1s que nunca lo digo con todo el coraz\u00f3n igual de orgullosos debemos sentirnos de la alta medicina de los centros m\u00e9dicos del imms ordinario como del trabajo del inss bienestar por eso quienes acompa\u00f1amos al presidente creemos realmente que la transformaci\u00f3n se hace as\u00ed acudiendo escuchando conociendo para poder actuar y para poder transformar por eso amigas y amigos dec\u00eda el benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas que no puede haber felicidad si no hay salud y libertad y hoy hoy decirlo aqu\u00ed es muy importante hoy mientras el otro pulm\u00f3n de am\u00e9rica est\u00e1 sufriendo desde el otro pulm\u00f3n de la am\u00e9rica latina' la selva lacandona poder decir que la salud de los individuos y la salud de las naciones no es un ideal imposible de alcanzar no lo es cuando se tienen ideales no lo es cuando se tiene el liderazgo de un presidente como el presidente l\u00f3pez obrador no lo es cuando hay convicci\u00f3n cuando hay entrega y sobre todo cuando estamos con la decisi\u00f3n de tener la osad\u00eda de hacer historia muchas gracias buenas tardes ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] familias amigos de benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas me da mucho gusto estar aqu\u00ed en esta frontera sur aqu\u00ed donde comienza nuestra patria estar en benem\u00e9rito es reafirmar nuestro compromiso atender a todos escuchar a todos de respetar a todos pero de darle preferencia a la gente humilde a los marginados por qu\u00e9 como aqu\u00ed lo dijo el doctor director de este hospital estamos cumpliendo con el principio de que por el bien de todos primero los pobres por eso estamos aqu\u00ed como ustedes visitando les [M\u00fasica] e informarles de c\u00f3mo va el gobierno que es lo que se est\u00e1 haciendo este proceso de cambio y de transformaci\u00f3n me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes porque conozco esta regi\u00f3n del pa\u00eds soy del sureste mis familiares vivieron mucho tiempo yo mismo tengo una casa en palenque y desde 1973 conoc\u00ed la selva lacandona estaba yo en primer a\u00f1o la universidad nacional autonoma de mexico y ven\u00edan las vacaciones en ese entonces exist\u00eda todav\u00eda el tren de pasajeros de m\u00e9xico hasta yucat\u00e1n y una estaci\u00f3n era lo que ahora se conoce como para calma antes era nada m\u00e1s la estaci\u00f3n bueno desde entonces conoc\u00ed esta regi\u00f3n corozal destilan bonampak no hab\u00eda camino eran brechas que se hac\u00edan para sacar la madera entonces conozco muy bien c\u00f3mo se fue repoblando esta regi\u00f3n que tu beb\u00e9 tuvo mucho auge aunque algunos lo sepan desde luego mucho auge en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica era un pueblo floreciente y tambi\u00e9n en el gobierno de porfirio d\u00edaz porque en esta regi\u00f3n se explotaba a la madera la reina de las maderas la caoba y hab\u00edan monter\u00edas y hab\u00edan campamentos monter\u00edas para el corte de la caoba y aqu\u00ed por el r\u00edo usumacinta bajaban miles de trozos de madera hasta la frontera tabasco y esa madera se embarcaba en frontera en el golfo y s\u00e9 llevaba a europa todav\u00eda cuando se va a esos pa\u00edses de europa sobre todo espa\u00f1a a francia los edificios m\u00e1s y majestuosos est\u00e1n hechos de madera de caoba de la selva lacandona tambi\u00e9n con mucho sufrimiento por qu\u00e9 en estas monter\u00edas hab\u00eda esclavitud el que entraba una monter\u00eda no sal\u00eda por qu\u00e9 era un pe\u00f3n ya al servicio de los hacendados o de los due\u00f1os de las monter\u00edas por la caoba hubo mucho desarrollo en ese periodo luego volvi\u00f3 la calma a la lacandona se despobl\u00f3 posteriormente a partir de los a\u00f1os 70 empez\u00f3 la colonizaci\u00f3n de esta regi\u00f3n de chiapas de m\u00e9jico a partir de los a\u00f1os 70 que solo hab\u00eda aqu\u00ed un grupo \u00e9tnico-cultural los mayas lacandones y luego llegaron de otras etnias de otras culturas y luego colonos y otros estados del pa\u00eds y as\u00ed fue que se fueron desarrollando estos pueblos antes benem\u00e9rito pertenec\u00eda a ocosingo y luego ya se convirti\u00f3 en municipio por eso celebro estar aqu\u00ed con ustedes venid a informarles como les comentaba que ya inici\u00f3 la transformaci\u00f3n del pa\u00eds que nos llev\u00f3 tiempo llegar al gobierno por qu\u00e9 luchamos mucho enfrentamos a un r\u00e9gimen corrupto a un r\u00e9gimen privilegios al final de cuentas la gente nos dio su apoyo fue esa voluntad del pueblo la que nos llev\u00f3 al gobierno nosotros hicimos lo que nos correspond\u00eda sobre todo no [M\u00fasica] claudicamos fuimos perseverantes ca\u00edmos varias veces y nos volvimos a levantar y seguimos caminando hasta que se logr\u00f3 el triunfo [M\u00fasica] [Aplausos] por eso despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de lucha no podemos fallarle al pueblo de m\u00e9xico no tendr\u00eda sentido no tendr\u00eda caso luchado tanto he insistido tanto en el cambio para llegar y hacer lo mismo no no va a ser m\u00e1s de lo mismo ya no es m\u00e1s de lo mismo no solo fue un simple cambio de gobierno es un cambio de r\u00e9gimen y vamos y demostrar en la pr\u00e1ctica se puede llevar a cabo una transformaci\u00f3n profunda y al mismo tiempo pac\u00edfica una transformaci\u00f3n como lo fue la independencia la reforma la revoluci\u00f3n pues hablamos de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y eso es lo que ya inicio y cu\u00e1l es la esencia de esa transformaci\u00f3n cu\u00e1l es lo principal el que estamos decididos a desterrar la corrupci\u00f3n se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso ganso [M\u00fasica] por qu\u00e9 [Aplausos] hablo de que eso es lo principal porque en efecto eso es lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a m\u00e9xico eso es lo que ha dado al traste con todo por eso hay riquezas en mexico hay un pueblo bueno y trabajador pero vivimos la contradicci\u00f3n de tener un pa\u00eds rico con pueblo pobre por el mal gobierno y por la corrupci\u00f3n porque los gobiernos no hab\u00edan estado a la altura de las circunstancias' el problema no era la falta de recursos naturales m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s riqueza en el mundo el problema no es la gente del pueblo nuestro pueblo es bueno es trabajador es el ejemplo de los que por necesidad se han tenido que irse a buscarse la vida del otro lado de la frontera norte est\u00e1n enviando a sus familiares este a\u00f1o se calcula que van a llegar de remesas 35 mil millones de d\u00f3lares de mexicanos que env\u00edan dinero a sus familiares que demuestra esto que nuestro pueblo no es flojo no es indolente nuestro pueblo es trabajador entonces si hay riquezas naturales si no pudieron saquear por entero al pa\u00eds porque son muchos los recursos naturales y si tenemos un pueblo bueno y trabajador porque el atraso la \u00fanica explicaci\u00f3n l\u00f3gica desde que no se ha tenido un buen gobierno por eso nosotros queremos llevar a cabo la transformaci\u00f3n como un buen gobierno con la bandera de la honestidad por qu\u00e9 si acabamos con la corrupci\u00f3n no va a ser falta el dinero vamos a tener el presupuesto suficiente que es mucho lo que se robaba s\u00ed se corta de tajo con la corrupci\u00f3n todo ese dinero bah a servir como est\u00e1 sucediendo para financiar el desarrollo y el bienestar del pueblo entonces ya no se permite la corrupci\u00f3n de arriba para abajo estamos limpiando el gobierno de corrupci\u00f3n como se barren las escaleras y eso es importante porque se da el ejemplo arriba si el presidente es corrupto los gobernadores van a ser corruptos en lo mismo los presidentes municipales ser presidente son estos los gobernadores tienen que ser honestos y lo mismo los presidentes municipales ese es el ejemplo dec\u00eda ju\u00e1rez el recto proceder el gobernar el tener autoridad moral para poder tener autoridad pol\u00edtica adem\u00e1s de esa autoridad pol\u00edtica y de moralizar al pa\u00eds acabando con la corrupci\u00f3n se ahorra mucho dinero les pongo ejemplos llegamos al gobierno y estaba en su apogeo lo de el famoso watch y col el robo de gasolinas se robaban 800 pipas diarias agujereando los tubos con las tomas clandestinas se ten\u00eda hasta contabilizado ese robo en hacienda cu\u00e1nto signific\u00f3 ese robo el a\u00f1o pasado 65 mil millones de pesos dijimos se acab\u00f3 el guachi col no va a haber m\u00e1s chicos no se va a tolerar y el robo de combustible iniciamos una campa\u00f1a en contra del robo de combustible con el apoyo del ej\u00e9rcito de la armada y s\u00e9 ha logrado disminuir considerablemente ese robo no fue f\u00e1cil porque quisieron jugar a las vencidas y hubo sabotaje nos romp\u00edan con premeditaci\u00f3n los ductos para que nos qued\u00e1ramos sin abasto de gasolinas tres semanas en las ciudades haciendo cola para cargar gasolina a m\u00e1s que el pueblo es mucha pieza se dio cuenta de lo que se trataba y nos respaldo nos ha ayudado resisti\u00f3 y ya es distinto ahora se siguen robando combustible tenemos todav\u00eda el problema pero ya no ochocientas pipas ya les 40 d\u00edas cuanto se redujo el robo 95% cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar este a\u00f1o 50.000 millones de pesos por evitar el guachi col y es dinero para el pueblo y devolverle al pueblo lo robado otras cosas que a lo mejor ustedes no saben no porque no quieran saberlo sino porque muchas cosas no se dec\u00edan no conven\u00eda que se supiera pero los de mero arriba no pagaban impuestos pagaba impuestos paga impuestos el campesino cuando compra una mercanc\u00eda y va incluido un impuesto en el iva el obrero de las enfermeras los m\u00e9dicos los comerciantes maestra maestros peque\u00f1os medianos empresarios pero hab\u00eda una \u00e9lite los hijos predilectos del r\u00e9gimen los potentados que no pagaban impuestos imaginen una empresa un banco famoso piense bueno esa empresa ese banco que est\u00e1n pensando no pagaba impuestos por qu\u00e9 se condonaban los impuestos hab\u00eda ese influyentismo cuanto condonaron de impuestos a los llamados grandes contribuyentes los dos \u00faltimos sexenios 400.000 millones de pesos eso ya se termin\u00f3 tiene de acuerdo decreto cancelar la condonaci\u00f3n de impuestos y estoy enviando una iniciativa para reformar el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n y que quede prohibida la cancelaci\u00f3n de impuestos esto qu\u00e9 significa que ahora pues va a haber m\u00e1s como est\u00e1 sucediendo m\u00e1s ingresos mejor recaudaci\u00f3n de impuestos por eso es importante acabar con la corrupci\u00f3n lo mismo en el caso de salud saben cu\u00e1nto se gast\u00f3 el a\u00f1o pasado en compra de medicamentos y materiales de curaci\u00f3n 90 mil millones de pesos y en los centros de salud en las unidades m\u00e9dicas en los hospitales no hab\u00eda medicinas as\u00ed como luego est\u00e1n diciendo ahora no hay porque todav\u00eda no se ha resuelto con todo ese dinero ya se puso orden saben que tres empresas vend\u00edan el 75 por ciento de toda la medicina al gobierno 3 de esos 90.000 millones tres empresas vend\u00edan como 70.000 millones un monopolio para compraventa de los medicamentos pues ahora ya no hay esa corrupci\u00f3n no crean que ha sido f\u00e1cil porque estaban muy mal acostumbrados pero como les dije una de mis caracter\u00edsticas de mis virtudes o defectos es que soy muy terco soy muy necio [Aplausos] entonces vamos a ver qui\u00e9n se cansa primero vamos a limpiar de corrupci\u00f3n al gobierno por eso tenemos presupuesto para atender las necesidades de la gente y tenemos tambi\u00e9n presupuesto porque hemos ahorrado ya no hay derroche que el gobierno no es un gobierno rico un pueblo pobre como llegu\u00e9 hasta ac\u00e1 por carretera como lleg\u00f3 a todos los pueblos de m\u00e9xico como he venido siempre pero no la primera vez que vengo aqu\u00ed a benem\u00e9rita he venido como cinco veces o seis meses porque vengo a ras de tierra bueno porque as\u00ed es como lo he hecho siempre y as\u00ed adem\u00e1s me entero de todo lo que est\u00e1 sucediendo ya no hay avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 por venderse el avi\u00f3n presidencial all\u00e1 en california imag\u00ednense que yo me y va a subir a un avi\u00f3n de 70 125 metros de ancho por 70 de largo para 280 pasajeros rec\u00e1maras con restaurant un avi\u00f3n que no lo tienen y donald trump como voy a ofender al pueblo de mexico y no solo ese avi\u00f3n que iba a terminar costando 7000 millones de pesos compraron el sexenio pasado 6 jets de lujo seis helic\u00f3pteros de lujo en total una flotilla d 73 aviones y helic\u00f3pteros para el traslado de los altos funcionarios p\u00fablicos usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf ya eso se termin\u00f3 si vengo a benem\u00e9rito en helic\u00f3ptero cuando me voy a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca [M\u00fasica] pero tambi\u00e9n cu\u00e1nto se ahorra much\u00edsimo dinero imag\u00ednese lo que cuesta mantener toda esa flotilla de aviones y helic\u00f3pteros ya no hay he estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos del estado mayor presidencial que ganaban m\u00e1s que los soldados y m\u00e1s que los marinos y desde luego mucho m\u00e1s que los polic\u00edas ya todos esos elementos pasaron a la guardia nacional a la secretar\u00eda de la defensa la cuidada al pueblo al presidente lo cuida la gente [Aplausos] y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer saben que no era solo por seguridad pero tambi\u00e9n por fantocher\u00eda para sentirse importante estar rodeado de guardaespaldas de lambiscones barberos alcahuetes [Aplausos] pero todo eso es ahorro saben ya no hay sueldos de 700 mil pesos mensuales lejos ganaba el director d el infonavit setecientos mil pesos mensuales y hay una ley nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1anieto sin compensaciones 108 mil pesos y de ah\u00ed para abajo porque estamos bajando los sueldos arriba porque est\u00e1n subiendo los sueldos van a aumentar los sueldos de los de abajo [Aplausos] no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos tambi\u00e9n cu\u00e1nto costaba que los funcionarios se curar\u00e1n y se atendieran en hospitales privados como este hospital con todo respeto bueno seis mil millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraban a costillas del erario a eso parec\u00edan m\u00e1s j\u00f3venes y mi adversario diciendo ya est\u00e1 viejito este enfermo viejos los cerros los juegos no van a estar joven si se plancha van ya se termin\u00f3 con todo eso y por eso hay presupuesto ya estamos cumpliendo aqu\u00ed en benem\u00e9rito y en todos los municipios de chiapas de m\u00e9xico ya los adultos mayores no est\u00e1n recibiendo mil 160 pesos dos mil quinientos cincuenta pesos el doble si o no [Aplausos] para eso es [Aplausos] que se combate la corrupci\u00f3n y hay austeridad cu\u00e1nto cuesta o cu\u00e1nto es la inversi\u00f3n para que todos los adultos mayores de m\u00e9xico tengan esta pensi\u00f3n 8 millones de adultos mayores son 110.000 millones de pesos imag\u00ednense lo que significa la recompensa a quienes han trabajado tanto y merecen vivir con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia para eso es el gobierno para garantizar el bienestar la felicidad del pueblo [Aplausos] cu\u00e1nta satisfacci\u00f3n da tambi\u00e9n saber qu\u00e9 todas las ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad tienen su pensi\u00f3n aqu\u00ed en benem\u00e9rito y en todo el pa\u00eds un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad igual dos mil 550 pesos bimestrales ya estamos entregando las becas primaria secundaria ya todos los que estudian preparatoria aqu\u00ed en vez de m\u00e9rito 860 estudiantes a nivel medio superior ya est\u00e1n recibiendo su beca 1600 pesos bimestrales para todos los que estudian en la preparatoria colegios de bachiller o escuela t\u00e9cnica ya tambi\u00e9n para los j\u00f3venes y est\u00e1n estudiando en el nivel universitario de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales y los j\u00f3venes de benem\u00e9rito y de todos los pueblos de m\u00e9xico que no est\u00e1n estudiando y no tienen empleo que antes nada m\u00e1s le llamaban ninis que ni estudiaban ni trabajaban ahora est\u00e1n siendo contratados y est\u00e1n trabajando de aprendices en talleres en empresas en tiendas y se les est\u00e1 pagando un sueldo mientras se capacitan de 3 mil 600 pesos mensuales saben cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n trabajando como aprendices 900.000 d\u00eda primero de septiembre cumplimos nueve meses de gobierno que es satisfacci\u00f3n me da poder decir que 900.000 j\u00f3venes tienen este apoyo verdad tambi\u00e9n mucha satisfacci\u00f3n poder decir aqu\u00ed benem\u00e9rito y en chiapas se est\u00e1n sembrando 200.000 hect\u00e1reas este a\u00f1o en chiapas y tienen trabajo 80.000 campesinos no empleo temporal permanente 80.000 que tienen un jornal de cinco mil pesos mensuales y lo van a tener todo el sexenio y no es cr\u00e9dito es apoyo para que cultiven sus parcelas sus peque\u00f1as propiedades porque lo que queremos es que se siembre en \u00e1rboles maderables frutales y se deje esa herencia para las nuevas generaciones para los hijos para los nietos para los que vienen detr\u00e1s de nosotros es muy satisfactorio es aqu\u00ed nada m\u00e1s en benem\u00e9rito este programa en el municipio est\u00e1 beneficiando a 1870 productores nada m\u00e1s en benem\u00e9rito cuanto va a significar de inversi\u00f3n m\u00e1s de 100 millones de pesos al a\u00f1o imag\u00ednense lo que significa este apoyo aqu\u00ed lo que se ayuda al comercio a la econom\u00eda popular porque hacemos esto tambi\u00e9n adem\u00e1s de que tenemos que producir y mejorar el medio ambiente reforestar tenemos que atender a los j\u00f3venes no dejemos solos a los j\u00f3venes para que no los enganchen nos agarre en la delincuencia tenemos nosotros que atraer a los j\u00f3venes a abrazar a los j\u00f3venes no darle la espalda a los j\u00f3venes de esa manera vamos a resolver el grave problema que tenemos en el pa\u00eds de inseguridad y de violencia tenemos que atender las causas no se va a resolver el problema de la inseguridad de la violencia solo con polic\u00edas solo con medidas coercitivas con c\u00e1rceles con leyes m\u00e1s severas con mano dura la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia no se pueden enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien esa es la nueva concepci\u00f3n del gobierno para enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia yo les aseguro que si rescatamos al campo s\u00ed hay empleo si hay bienestar si se atienden los j\u00f3venes va a haber paz y va a haber tranquilidad por eso estos apoyos para benem\u00e9rito apoyo a los campesinos que lo que era el procampo ya se convierte en producci\u00f3n para el bienestar y les va a llegar de manera directa todos estos apoyos se van a entregar de manera personalizada nada se va a entregar a trav\u00e9s de intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n benito ju\u00e1rez independiente y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 as\u00ed no es la cosa porque as\u00ed no llega [Aplausos] o llega con mucho con piquete de ojo qu\u00e9 es lo que hacen reciben el dinero compran si acaso despensas ah\u00ed est\u00e1n repartiendo despensas ser igual con gorgojos y ellos se quedan con la mayor parte del presupuesto ya no todo va a ser personalizado por eso consenso para el adulto mayor para el becario para el que necesita un apoyo por discapacidad para el campesino para el que est\u00e1 sembrando vida ahora estamos padeciendo un poco porque no tenemos cobertura de bancos necesitamos tener sucursales de banco ya estamos trabajando para eso por qu\u00e9 se llevaron todos los bancos volaron los bancos grandes dejaron solo un banquito que se llamaban cef y que ya bueno ya ni siquiera se llama as\u00ed porque ya le cambiamos de nombre ahora se llama banco del bienestar y se va a convertir en un banco te iba a tener sucursales en todos los pueblos de mexico aqu\u00ed va a haber sucursal de ese banco del banco de bienestar y lo mismo en el caso del internet ya saben ustedes cu\u00e1nto se padece si acaso hay aqu\u00ed en la cabecera hay internet ni en la cabecera municipal bueno en otras partes es ah\u00ed en la cabecera pero sale de la cabecera ya no hay hay que andarse subiendo a la loma para ver si se agarra la se\u00f1al eso tambi\u00e9n es un compromiso va a haber comunicaci\u00f3n a todo el pa\u00eds por internet ya se cre\u00f3 una empresa para eso y c\u00f3mo llega la luz va a llegar el internet a todos los pueblos de m\u00e9xico aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para decirles que vamos a impulsar mucho la educaci\u00f3n ya empezamos ya se cancel\u00f3 la llamada reforma educativa y vamos a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza tambi\u00e9n va a haber un programa especial ya en este nuevo ciclo escolar comenzamos se van a celebrar asambleas en todos los pueblos donde hay escuelas sean de organizaci\u00f3n completa e escuelas en donde un maestro o dos maestros 6 grados multigrado se les llama se van a hacer asambleas se va a formar un comit\u00e9 en cada escuela si aqu\u00ed en benem\u00e9rito la cabecera y una escuela de relaci\u00f3n completa se hace el comit\u00e9 con padres de familia maestros se va a saber cu\u00e1ntos alumnos y se va a distribuir el presupuesto nacional de construcci\u00f3n reparaci\u00f3n mantenimiento de escuelas de manera directa a cada plantel educativo se debe entregar sus presupuestos a la sociedad de padres de familia para que ellos decidan qu\u00e9 hacer con ese dinero y que se mantenga en buenas condiciones la escuela ya no va a pasar el dinero por todas las instancias de gobierno porque es lo mismo no llega entonces va a entregarse de manera directa el apoyo y en lo que corresponde a la salud que es el tema principal apenas estoy en la introducci\u00f3n vine a benem\u00e9rito a ver el hospital conozco este sistema desde hace muchos a\u00f1os por eso tambi\u00e9n tiene sus ventajas a tener edad porque cuando se inici\u00f3 este programa en 1979 hace 40 a\u00f1os yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco y era yo delegado de coplamar y as\u00ed surgi\u00f3 ese programa ins coplamar hace 40 a\u00f1os las primeras unidades m\u00e9dicas y luego los hospitales ha estado cambiando de nombre ins coplamar luego insolidaridad y progresa en dos oportunidades y prospera y ahora en bienestar pero es el mismo programa y como aqu\u00ed lo dijo el director del seguro psoe este es un programa que vamos a fortalecer que vamos a apoyar mucho por eso estoy aqu\u00ed con ustedes y me dice la gente tiene raz\u00f3n se quejan que se vino usted y lo est\u00e1n limpiando le est\u00e1n dando su manita de gato [Aplausos] a ver que les dije que le contest\u00e9 que yo ya voy a venir m\u00e1s seguido [Aplausos] pero tenemos que mejorar no es culpa del personal de salud es que no era una prioridad y este sistema aunque les parezca incre\u00edble es el mejor de todo el sistema de salud me refiero en la gente porque el sistema de salud [Aplausos] del estado y de la federaci\u00f3n es decir los centros de salud de hospitales la secretaria de salud est\u00e1 peor el service y el este est\u00e1 por los suelos vamos a mejorar todo el sistema de salud todo con dos vertientes la atenci\u00f3n a los derechohabientes en el seguro el sistema que se llama de r\u00e9gimen ordinario y en el este repito merece una atenci\u00f3n especial las m\u00e1s de mil unidades m\u00e9dicas de liszt y los hospitales de liszt eso los tenemos que levantar entonces por un lado la atenci\u00f3n a derechohabientes los que tienen seguridad social y la atenci\u00f3n tambi\u00e9n a poblaci\u00f3n abierta con este programa y con el sistema de salud por eso se cre\u00f3 el instituto de la salud para el bienestar y vamos a llevar a cabo cuatro acciones primero que no falten los medicamentos que no haya desabasto de medicinas y que ya no estemos pensando en el llamado cuadro b\u00e1sico que eso es muy discriminatorio una unidad m\u00e9dica tienen 120 claves aqu\u00ed en el hospital 300 en un hospital del r\u00e9gimen ordinario 600 es un hospital de tercer nivel de especialidades hasta 1000 1200 clases o sea por qu\u00e9 hay enfermos de primera de segunda de tercera tienen que haber todas las medicinas aqu\u00ed llega a este hospital muy infectado y no alcanza a llegar a villahermosa ni a tuxtla que es donde podr\u00eda ser atendido porque no tiene ni el equipo ni los medicamentos se queda en el camino entonces medicamentos para todos aqu\u00ed est\u00e1 el m\u00e9dico encargado de que no falten las medicinas porque aqu\u00ed estamos todos los que tenemos que ver con mejorar el sistema de salud p\u00fablica aqu\u00ed est\u00e1 el secretario de salud jorge alcocer que es una eminencia un m\u00e9dico reconocido un investigador premio nacional de ciencias es el secretario de salud [Aplausos] aqu\u00ed est\u00e1 soy' robledo que es el director del instituto mexicano del seguro social un paisano aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda [Aplausos] est\u00e1n est\u00e1 tambi\u00e9n \u00e9l director del instituto de salud para el bienestar antonio ferrera aguilar y nos acompa\u00f1an todos los servidores p\u00fablicos de salud y est\u00e1 el que va a ser ser responsable que no falten las medicinas se los quiero presentar para que cuando no falte cuando falte una medicina se acuerden de \u00e9l el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi [Aplausos] lo segundo primero medicina segundo que no falten m\u00e9dicos ni enfermeras que no suceda lo que estamos aqu\u00ed constatando que no hay pediatra por ejemplo eso no puede pasar tenemos que resolverlo no es un asunto sencillo f\u00e1cil les voy a explicar ay un faltante un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos en el pa\u00eds fue la herencia que dejaron estos corruptos que por no impulsar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares empezaron a rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar en la universidad con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n si quer\u00edan estudiar mil medicinas aceptaban 100 y qu\u00e9 pas\u00f3 con el tiempo que ahora tenemos menos m\u00e9dicos menos especialistas de los que necesita nuestro pa\u00eds entonces esto lo tenemos que resolver lo otro es que vamos a establecer y sistema de pago distinto un tabulador nuevo es pediatra y quiere estar en tuxtla la ciudad de m\u00e9xico o en villahermosa pues que se quede all\u00e1 es su derecho estar donde quiera pero el que venga de pediatra aqu\u00ed la benem\u00e9rita va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 tutela o que est\u00e1 en villahermosa o en m\u00e9dico y esto quiero psoe que se aplique de inmediato ya este qu\u00e9 en menos de un mes est\u00e9 establecido de modo que te van a decir lo del sindicato que no no hay que pedirle permiso [Aplausos] m\u00e9dicos y enfermeras eso es lo segundo lo tercero es mejorar las instalaciones la infraestructura de salud que est\u00e1n muy mal estado imag\u00ednense los ni\u00f1os reci\u00e9n nacidos sietemesinos que est\u00e1n ah\u00ed con todo el calor porque no sirve el aire acondicionado f\u00edjense qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1 en el hospital y molesta mucho que entre m\u00e1s alejado est\u00e9 un hospital donde hay m\u00e1s pobreza donde hay m\u00e1s marginaci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 peor el servicio eso tiene que cambiar donde haya m\u00e1s pobreza tiene que haber m\u00e1s atenci\u00f3n de salud para el pueblo instalaciones equipos para lo que tiene que ver con los m\u00e9dicos el responsable es alejandro schwartz el doctor alejandro schwartz que est\u00e1 aqu\u00ed [Aplausos] y para mejorar las instalaciones el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que es coordinador nacional de infraestructura del instituto de salud y el punto 4 es regularizar la situaci\u00f3n del personal de salud porque hay muchos trabajadores del sector salud que est\u00e1n como eventuales es decir que no tienen base hago el compromiso de que se va a basificar a todos los trabajadores de salud lo vamos a hacer poco a poco vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad nada de recomendados ya se acab\u00f3 eso nada de recomendado del pavo el que familiar y que tiene palanca y que por eso va a entrar y le va a quitar su lugar al que tiene m\u00e1s antig\u00fcedad a la que tiene m\u00e1s antig\u00fcedad eso no se va a cuidar para darle atenci\u00f3n a los que tienen m\u00e1s tiempo trabajando por contrato lo segundo es tambi\u00e9n ver el buen comportamiento que se vea el expediente quienes han trabajado con ah\u00ednco con abnegaci\u00f3n y lo tercero va a ser la disponibilidad de recursos pero s\u00ed va a haber presupuesto este a\u00f1o para estas cuatro actividades va a aumentar el presupuesto nacional en 40 mil millones de pesos para mejorar el sistema de salud en el caso de la regularizaci\u00f3n de los trabajadores el doctor victor lamoyi bocanegra \u00e9l va a ser el responsable de todo el proceso de regularizaci\u00f3n de los trabajadores de la salud bueno esto era lo que quer\u00eda yo exponer les da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes me quedar\u00eda m\u00e1s tiempo pero tengo que regresar ma\u00f1ana vamos a llevar a cabo en villahermosa la reuni\u00f3n de seguridad que hacemos todos los d\u00edas de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana me re\u00fano todos los d\u00edas con el secretario la defensa con el secretario de marina con la secretaria de gobernacion con el secretario de seguridad p\u00fablica para recibir parte los reportes de todo lo que sucede en el pa\u00eds y tomar decisiones para garantizar la paz y la tranquilidad de m\u00e9xico entonces ma\u00f1ana tenemos que estar en esta reuni\u00f3n en villahermosa desde las 6 de la ma\u00f1ana luego una conferencia de prensa de 7 a 8 y luego me voy dedicar dos d\u00edas a escribir mi informe porque el d\u00eda primero de septiembre es mi primer informe oficial que la verdad ya ha hecho dos informes cuando cumpl\u00ed cien d\u00edas y cuando cumplimos un a\u00f1o de haber triunfado el primero de julio en el z\u00f3calo una gran concentraci\u00f3n y ah\u00ed informe y ahora lo voy a volver a hacer el d\u00eda primero de septiembre tambi\u00e9n taishan a paisanos les invito porque el d\u00eda 15 de septiembre va a ser el grito iba a ser como nunca se hab\u00eda celebrar el grito de independencia van a participar de todos los estados con sus tradiciones con su arte con sus culturas en una estampa por cada regi\u00f3n por cada estado todo un mosaico cultural como una guelaguetza pero nacional si saben lo que es la que est\u00e1 verdad igual pero ah\u00ed va a estar representada la cultura de chihuahua de sonora de veracruz de campeche desde luego de chiapas no va a faltar la marimba va a estar representado tabasco yucat\u00e1n todos los estados las 32 entidades federativas esa noche de el 15 de septiembre me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes voy a regresar voy a estar siempre pendiente y visitando todos los pueblos a lo mejor ya no s\u00e9 la pr\u00f3xima es aqu\u00ed en benem\u00e9rito si no vamos a otro municipio cercano para estar recorriendo todos los municipios de m\u00e9xico pero no va a haber divorcio no me voy yo a desprender de el pueblo jam\u00e1s no es que ya gan\u00e9 y yo a gobernar de ustedes a sus quehaceres no la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo y yo les necesito porque no est\u00e1 \u00e1rea de un solo hombre o de el presidente el gobernador de chiapas presidente municipal de benem\u00e9rito de las autoridades no esto es asunto de todos todos tenemos que empujar al elefante porque nos dejaron un elefante echado reum\u00e1tica ma\u00f1oso imag\u00ednense pararlo y hacer lo que camine es un cuerpo de avance lento hay que estarlo empujando me van a ayudar a empujar el elefante eso es todo que viva el benem\u00e9rito qu\u00e9 vida feliz y que viva el tiempo viva m\u00e9xico y m\u00e9xico pero m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] con el pro invitamos a los presentes a permanecer de pie para entonar con orgullo y respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] no no a veces [M\u00fasica] bien el mar por a por qu\u00e9 bien el valor de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de me agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles tengan una excelente tarde [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:14.292922"
}