{
    "video_id": "fy3qOtAQVhU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/fy3qOtAQVhU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCMMIkVpEtptjJALK8zZ5-J86ZlLA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=fy3qOtAQVhU",
    "video_title": "Ceremonia de Cambio de Presidencia del #ConsejoDeLaComunicaci\u00f3n, desde Palacio Nacional.",
    "video_length_seconds": 3384,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "de dos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que",
            "start": 1.92,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an",
            "start": 4.29,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7.42,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 25.81,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 28.15,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 36.53,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 38.449,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium",
            "start": 40.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 41.77,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 43.36,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 45.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 47.51,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 50.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y licenciado federico l\u00f3pez otegi",
            "start": 54.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente saliente del consejo de la",
            "start": 57.6,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 59.4,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 63.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ingeniero jose carlos azc\u00e1rraga andrade",
            "start": 66.909,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente entrante del consejo de la",
            "start": 68.89,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 71.079,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 72.03,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 75.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 78.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 80.58,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 83.43,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 86.21,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 88.159,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 89.81,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 92.11,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 93.49,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "maestro carlos salazar lomel\u00edn",
            "start": 96.409,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "presidente del consejo coordinador",
            "start": 97.909,
            "duration": 2.981
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 99.59,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 100.89,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 102.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "licenciado antonio del valle perochena",
            "start": 106.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente del consejo mexicano de",
            "start": 108.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 110.47,
            "duration": 1.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 111.1,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 112.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "licenciado jos\u00e9 lu\u00eds rodr\u00edguez aguirre",
            "start": 115.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara nacional de la",
            "start": 117.38,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "industria de radio y televisi\u00f3n",
            "start": 119.45,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 122.25,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "licenciado sebasti\u00e1n tonda presidente de",
            "start": 124.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n mexicana de agencias de",
            "start": 126.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 128.71,
            "duration": 1.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 129.84,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 130.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ingeniero gerardo ra\u00fal rold\u00e1n barrios",
            "start": 133.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente de la asociaci\u00f3n mexicana de",
            "start": 135.75,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "publicidad exterior",
            "start": 137.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 139.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "licenciado salvador villalobos g\u00f3mez",
            "start": 142.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente ejecutivo del consejo de la",
            "start": 144.65,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 146.54,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 147.9,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "licenciado vicente y\u00e1\u00f1ez presidente de",
            "start": 152.43,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n nacional de tiendas de",
            "start": 154.709,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "autoservicios y departamentales",
            "start": 156.329,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 159.13,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 160.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades representantes de las",
            "start": 163.769,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras empresarios sociedad civil",
            "start": 165.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en",
            "start": 168.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "general todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 170.099,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 173.88,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 176.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 179.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del licenciado federico l\u00f3pez otegi",
            "start": 181.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidente saliente del consejo de la",
            "start": 183.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 185.9,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 188.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 195.39,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 197.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos ingeniero jose carlos",
            "start": 199.319,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "azc\u00e1rraga presidente entrante del",
            "start": 202.319,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "consejo de la comunicaci\u00f3n distinguidas",
            "start": 204.209,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "ste autoridades del presidio gracias por",
            "start": 207.11,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos amigos y amigas del consejo",
            "start": 211.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n muchas gracias muchas",
            "start": 215.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gracias presidente de l\u00f3pez obrador por",
            "start": 218.4,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos en un d\u00eda muy importante",
            "start": 221.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para el consejo la comunicaci\u00f3n",
            "start": 222.77,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "estimado jos\u00e9 carlos felicidades por tu",
            "start": 226.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nombramiento como presidente de esta",
            "start": 230.04,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "gran organizaci\u00f3n te deseo mucho \u00e9xito",
            "start": 232.35,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hace dos a\u00f1os me preguntaba qu\u00e9 es lo",
            "start": 236.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que hacemos cada uno de nosotros todos",
            "start": 239.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "los d\u00edas para hacer mejor a nuestro pa\u00eds",
            "start": 241.55,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en mi caso la respuesta lleg\u00f3 a asumir",
            "start": 244.12,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de ser presidente del",
            "start": 247.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consejo de la comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 250.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la cual pude participar aportando",
            "start": 253.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajo ideas pasi\u00f3n compromiso buscando",
            "start": 255.29,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "hacer algo positivo por mi pa\u00eds",
            "start": 259.25,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "y mi gesti\u00f3n ser\u00eda un momento de muchos",
            "start": 263.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cambios y sab\u00edamos de la importancia y",
            "start": 265.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la responsabilidad de asumir los",
            "start": 268.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "retos y ser part\u00edcipes es por ello que",
            "start": 270.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no solo no s\u00f3lo dimos continuidad y",
            "start": 274.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fortalecimos los proyectos existentes",
            "start": 276.79,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sino que tambi\u00e9n desarrollamos",
            "start": 278.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estrategias innovadoras para impulsar",
            "start": 280.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuevos relevantes movimientos sociales",
            "start": 283.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda hemos establecido un di\u00e1logo",
            "start": 285.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cercano con la sociedad a trav\u00e9s de",
            "start": 289.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "conferencias talleres redes sociales",
            "start": 291.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n al interior de las empresas",
            "start": 295.08,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "arte urbano activaciones esto ha dado",
            "start": 297.27,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lugar a que en estos dos a\u00f1os hayamos",
            "start": 300.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sumado m\u00e1s de 450 mil embajadores a",
            "start": 303.43,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "favor de nuestras causas nacionales",
            "start": 307.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme compartir con ustedes algunos",
            "start": 310.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de los resultados alcanzados",
            "start": 312.85,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "conscientes de la importancia de contar",
            "start": 315.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con educaci\u00f3n de calidad para el",
            "start": 318.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "crecimiento del pa\u00eds seguimos impulsando",
            "start": 320.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el h\u00e1bito de la lectura con acciones",
            "start": 323.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "concretas al interior de las empresas y",
            "start": 325.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "asociaciones y escuelas hemos",
            "start": 328.55,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "fortalecido la alianza con las",
            "start": 330.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "instituciones de pediatr\u00eda m\u00e1s",
            "start": 333.16,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "importantes del pa\u00eds con el proyecto",
            "start": 334.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "leer para estar viendo logrando que cada",
            "start": 337.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s pediatras sean promotores de",
            "start": 340.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este importante h\u00e1bito el reto leer m\u00e1s",
            "start": 342.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es un caso de \u00e9xito que refleja el",
            "start": 345.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "compromiso de la iniciativa privada con",
            "start": 347.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n en estos dos a\u00f1os",
            "start": 349.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alcanzamos m\u00e1s de 30 millones de horas",
            "start": 352.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de lectura tocando miles y miles y",
            "start": 355.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "millones de vidas de mexicanos asimismo",
            "start": 358.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "me complace informar que estamos",
            "start": 361.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "participando de manera activa en los",
            "start": 363.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esfuerzos de estrategia nacional de",
            "start": 365.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "lectura",
            "start": 368.39,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a la labor",
            "start": 369.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empresarial con la campa\u00f1a animar y",
            "start": 371.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pepito no hemos hecho patente la",
            "start": 374.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n de las empresas como",
            "start": 378.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generadoras de empleo y fundamentalmente",
            "start": 380.93,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en el desarrollo y crecimiento de m\u00e9xico",
            "start": 383.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hoy podemos decir que hemos ayudado a",
            "start": 385.27,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "despertar el esp\u00edritu emprendedor en",
            "start": 388.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "miles de personas un tercer tema en el",
            "start": 390.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que trabajamos fue el movimiento social",
            "start": 394.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuenta conmigo m\u00e9xico con el objetivo de",
            "start": 396.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "promover la uni\u00f3n el compromiso y la",
            "start": 399.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n individual motivando a los",
            "start": 402.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanos a realizar acciones positivas",
            "start": 404.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por nuestro pa\u00eds para el bienestar",
            "start": 406.82,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "social buscando cambiar el \u00e1nimo social",
            "start": 408.62,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos que era importante no dejar que",
            "start": 412.409,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el compromiso alcanzado con cuenta con",
            "start": 415.769,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se perdiera es por ello que a",
            "start": 417.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del movimiento social somos",
            "start": 420.779,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 422.339,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "buscamos buscar despertar en la sociedad",
            "start": 423.569,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "un sentimiento de orgullo hacia m\u00e9xico",
            "start": 425.639,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para lograrlo desarrollamos una",
            "start": 427.919,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estrategia para dar a conocer los",
            "start": 430.589,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "atributos positivos que tiene nuestra",
            "start": 432.089,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sociedad y pa\u00eds en temas como cultura",
            "start": 434.489,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n gastronom\u00eda cultura",
            "start": 437.159,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "emprendimiento industria as\u00ed como el",
            "start": 440.839,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter y alegr\u00eda que nos caracteriza",
            "start": 443.759,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en el mundo son los \u00fanicos",
            "start": 445.679,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "como saben el 2018 estuvo marcado por el",
            "start": 449.52,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "proceso electoral m\u00e1s grande jam\u00e1s",
            "start": 453.569,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "vivido en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de la",
            "start": 455.789,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a creo en mexico logramos",
            "start": 458.4,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "sensibilizar a la poblaci\u00f3n respecto a",
            "start": 460.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la importancia de informarse y conocer y",
            "start": 463.289,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "participar en el proceso electoral",
            "start": 465.9,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "buscando con ello fortalecer la",
            "start": 467.69,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "confianza y el respeto en los resultados",
            "start": 470.129,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "estamos conscientes que existen otros",
            "start": 474.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "temas de trascendencia por lo que",
            "start": 477.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "durante en gesti\u00f3n incorporamos dos",
            "start": 479.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuevas causas nacionales en primer lugar",
            "start": 481.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y preocupados por el bienestar de los",
            "start": 484.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "menores de edad en colaboraci\u00f3n con",
            "start": 486.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diferencia de diferentes organismos e",
            "start": 488.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "instituciones lanzamos un gran",
            "start": 491.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "movimiento social por la salud con la",
            "start": 494.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a no est\u00e1 chido que busca evitar",
            "start": 496.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el consumo de alcohol y tabaco en ni\u00f1as",
            "start": 498.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os y adolescentes para el",
            "start": 501.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo de esta estrategia llevamos a",
            "start": 503.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cabo un gran proceso de investigaci\u00f3n",
            "start": 505.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con estudios de gabinete",
            "start": 507.51,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed estudios antropol\u00f3gicos para",
            "start": 510.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "abordar todo un ecosistema alrededor de",
            "start": 513.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este tema sumando esfuerzos trabajando",
            "start": 515.87,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trabajamos de manera incansable en",
            "start": 519.05,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "sensibilidad sensibilizar a los padres",
            "start": 520.909,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de familia y menores de edad respecto a",
            "start": 522.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "este tema que debe de existir cero",
            "start": 525.529,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tolerancia en el consumo de estas",
            "start": 527.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sustancias",
            "start": 529.7,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente me complace informarle",
            "start": 532.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que orgullosamente nos hemos sumado a la",
            "start": 535.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estrategia nacional contra las",
            "start": 537.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adicciones impulsadas por el gobierno de",
            "start": 539.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexico estamos seguros que trabajando",
            "start": 542.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "juntos podemos contribuir a evitar el",
            "start": 544.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "consumo de alcohol y tabaco en beneficio",
            "start": 547.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de nuestros ni\u00f1as y ni\u00f1os y j\u00f3venes",
            "start": 549.71,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "asimismo estamos colaborando de manera",
            "start": 553.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica en el movimiento por la vida",
            "start": 557.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "saludable a trav\u00e9s de la cual",
            "start": 559.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "impulsaremos acciones que las personas",
            "start": 561.43,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "adopten h\u00e1bitos de vida saludable de",
            "start": 563.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "manera sustentable que promuevan un",
            "start": 566.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sin sobrepeso y obesidad este",
            "start": 568.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "movimiento social se llama mo visa",
            "start": 571.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "quiero agradecer la presencia del",
            "start": 573.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "licenciado alejandro malag\u00f3n por",
            "start": 575.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos en este d\u00eda tan especial",
            "start": 577.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para el consejo",
            "start": 579.92,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "en segundo lugar trabajamos en sentar",
            "start": 581.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las bases para el desarrollo de un",
            "start": 584.829,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "movimiento social que genere mayor",
            "start": 586.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conciencia sobre la importancia de la",
            "start": 588.73,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "honestidad como parte de la estrategia",
            "start": 590.62,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo un gran estudio",
            "start": 593.31,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "antropol\u00f3gico que nos ayud\u00f3 a entender",
            "start": 595.329,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo perciben las personas el tema de la",
            "start": 597.43,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en su vida diaria",
            "start": 600.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores haber sido presidente",
            "start": 605.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del consejo de la comunicaci\u00f3n ha sido",
            "start": 607.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una de las grandes experiencias de mi",
            "start": 610.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vida y tengo la oportunidad de la",
            "start": 611.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "oportunidad de constatar la calidad",
            "start": 613.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "humana y el coraz\u00f3n de los diferentes",
            "start": 615.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "actores sociales que trabajan para",
            "start": 617.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "construir un mejor pa\u00eds me",
            "start": 620.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "agradecimiento a todos y cada uno de los",
            "start": 623.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "miembros del patronato a los ex",
            "start": 625.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidentes y asociados gracias por su",
            "start": 627.76,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "confianza se\u00f1or presidente m\u00e9xico tiene",
            "start": 630.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una de las mejores industrias de la",
            "start": 634.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en el mundo generosa y",
            "start": 635.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comprometida me agradecimiento a los",
            "start": 638.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que en este",
            "start": 640.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "per\u00edodo donaron una pauta de m\u00e1s de",
            "start": 642.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "6.500 millones de pesos",
            "start": 644.32,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias a las agencias de",
            "start": 647.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "publicidad de medios de relaciones",
            "start": 648.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de mercadotecnia de marco",
            "start": 651.12,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "tecnia directa de comunicaci\u00f3n interna",
            "start": 653.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de promoci\u00f3n de investigaci\u00f3n en las",
            "start": 655.529,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "casas productoras a los creativos a las",
            "start": 658.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personalidades l\u00edderes de opini\u00f3n por",
            "start": 661.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ayudarnos a incidir positivamente en la",
            "start": 663.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sociedad gracias a todos los organismos",
            "start": 665.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "empresariales sector p\u00fablico",
            "start": 668.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instituciones acad\u00e9micas organizaciones",
            "start": 670.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil a los sindicatos",
            "start": 672.87,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por sumarse a nuestras causas",
            "start": 675.96,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "mi reconocimiento muy especial la",
            "start": 678.61,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "salvador villalobos y a todos los",
            "start": 680.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "integrantes del consejo de la",
            "start": 683.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por entregar tanta pasi\u00f3n y",
            "start": 684.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n y trabajar a favor de m\u00e9xico",
            "start": 687.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gracias carla mi querida esposa",
            "start": 691.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 693.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a mis hijos patricio regina e induc\u00eda",
            "start": 694.68,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "mis padres a mis hermanos a mi familia",
            "start": 698.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por acompa\u00f1arme en esta la",
            "start": 702.149,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "responsabilidad sin ustedes logra sido",
            "start": 703.26,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 705.779,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 707.74,
            "duration": 14.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 707.87,
            "duration": 16.309
        },
        {
            "text": "gracias a toda la gente que trabaja",
            "start": 722.499,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conmigo en la coste\u00f1a que me apoyaron y",
            "start": 724.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1aron cari\u00f1osamente durante",
            "start": 726.279,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "estos 22 a\u00f1os y por aguantarme",
            "start": 729.219,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y quiero agradecer al licenciado isaac",
            "start": 732.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "chertorivski por su apoyo en este gran",
            "start": 735.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reto eres un gran amigo gracias",
            "start": 737.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 740.44,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ha sido un honor haber sido presidente",
            "start": 742.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del consejo de la comunicaci\u00f3n sin duda",
            "start": 745.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tener la oportunidad de contribuir en",
            "start": 748.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestro pa\u00eds en beneficio",
            "start": 750.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es donde encontramos la realizaci\u00f3n",
            "start": 753.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "absoluta tanto en el plano personal como",
            "start": 755.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en el profesional jose carlos no me",
            "start": 757.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "queda duda que bajo su liderazgo con",
            "start": 760.37,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 soportando",
            "start": 762.89,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un mejor pa\u00eds te",
            "start": 765.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "deseo el mayor de los \u00e9xitos muchas",
            "start": 767.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "felicidades comparto con ustedes una",
            "start": 768.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "frase que marc\u00f3 el inicio de mi gesti\u00f3n",
            "start": 771.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comienza por hacer lo necesario luego",
            "start": 774.62,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "haz lo que es posible y de repente",
            "start": 777.87,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estar\u00e1s logrando lo imposible",
            "start": 780.03,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores m\u00e9xico enfrenta",
            "start": 782.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "enormes desaf\u00edos estoy convencido que",
            "start": 785.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trabajando juntos podemos hacer de",
            "start": 788.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aquello que parece imposible sea una",
            "start": 790.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "realidad los invito a que continuemos",
            "start": 792.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "unidos generando mensajes positivos y",
            "start": 794.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajando por el bienestar de la",
            "start": 798.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana que viva mexico muchas",
            "start": 799.75,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 802.24,
            "duration": 1.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 802.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 803.4,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 809.64,
            "duration": 17.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 813.54,
            "duration": 13.609
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o el consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 828.74,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "celebra 60 a\u00f1os de trabajar a favor de",
            "start": 830.74,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "las grandes causas nacionales a lo largo",
            "start": 833.959,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de su historia ha realizado m\u00e1s de 200",
            "start": 836.6,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de beneficio social buscando",
            "start": 838.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "siempre transformar vidas y tocar",
            "start": 841.459,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "corazones con mensajes positivos que",
            "start": 843.38,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "contribuyan a construir un mejor pa\u00eds",
            "start": 845.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para conocer m\u00e1s de la gran labor que ha",
            "start": 848.29,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "realizado esta instituci\u00f3n a",
            "start": 850.85,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n el siguiente v\u00eddeo",
            "start": 852.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "soy el consejo de la comunicaci\u00f3n y hoy",
            "start": 856.94,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "quiero contarte una parte de mi historia",
            "start": 859.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la que t\u00fa y yo hemos caminado juntos",
            "start": 861.39,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la que t\u00fa miembro del patronato",
            "start": 864.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "empresa agencia de publicidad medio de",
            "start": 866.39,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n l\u00edder de opini\u00f3n asociado",
            "start": 869.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "casa productora organismo de la sociedad",
            "start": 872.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "civil sindicatos universidad y escuela",
            "start": 874.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ha sido parte esencial en la",
            "start": 877.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y difusi\u00f3n de los",
            "start": 879.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "movimientos sociales memorables como",
            "start": 881.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ponga la basura en su lugar ayuda un",
            "start": 883.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "poco aflojando un poco lo hecho en",
            "start": 885.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 bien hecho no te calles alza",
            "start": 887.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la voz o en grandes iniciativas como el",
            "start": 889.41,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la familia",
            "start": 891.66,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que estaba en el aire",
            "start": 893.35,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ciudad al servicio de m\u00e9xico",
            "start": 896.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 899.67,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "como ves hemos trabajado en m\u00e1s de 200",
            "start": 903.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as que gracias a la enorme",
            "start": 905.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "generosidad de los medios de",
            "start": 907.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n han logrado impactar la",
            "start": 908.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vida de millones de mexicanos hemos",
            "start": 910.99,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trabajado por la salud el medio ambiente",
            "start": 912.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y la uni\u00f3n de nuestro pa\u00eds hemos ayudado",
            "start": 914.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a miles de personas a recuperar sus",
            "start": 917.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hogares despu\u00e9s de desastres naturales",
            "start": 919.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "me he convertido en tu voz al servicio",
            "start": 922.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de las grandes causas nacionales para",
            "start": 925.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "llegar a ser promotor relevante y",
            "start": 927.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "permanente de ideas valores actitudes y",
            "start": 928.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "costumbres que construyan una mejor",
            "start": 932.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sociedad un mejor futuro yo soy la",
            "start": 934.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lectura la base de una educaci\u00f3n de",
            "start": 939.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "calidad y desde hace 10 a\u00f1os cada vez",
            "start": 941.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s personas me presentan con sus amigos",
            "start": 943.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "familia o compa\u00f1eros de trabajo cada vez",
            "start": 946.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s quienes a trav\u00e9s de me conocen",
            "start": 949.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mundos nuevos e historias incre\u00edbles",
            "start": 951.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gracias a ti que te has preocupado por",
            "start": 953.97,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "m\u00ed hemos llegado juntos a lugares",
            "start": 956.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "impensables",
            "start": 959.68,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hoy el reto leer m\u00e1s se difunde al",
            "start": 961.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "interior de m\u00e1s de 1000 empresas de todo",
            "start": 963.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mismo y me permite llegar al hogar de",
            "start": 966.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "miles de colaboradores y sus familias y",
            "start": 969.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "juntos hemos pasado momentos",
            "start": 971.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "maravillosos he contado hasta con el",
            "start": 973.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "apoyo de personalidades directivos de",
            "start": 975.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "escuelas y maestros y pediatras que se",
            "start": 977.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "encargan de difundir los beneficios que",
            "start": 981.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tengo incluso hasta para la salud con",
            "start": 983.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sabes que est\u00e1 chido hacer ejercicio",
            "start": 986.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "convive con tu familia para tocar con",
            "start": 989.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ella ir a un museo pero sobre todo",
            "start": 991.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "evitar el consumo de alcohol y de tabaco",
            "start": 994.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes sobre la",
            "start": 996.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud y con qu\u00e9 apoyo a trav\u00e9s de un",
            "start": 999.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gran movimiento nacional estoy orando",
            "start": 1002.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n de padres de familia maestros",
            "start": 1004.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y menores de edad como estoy fama de",
            "start": 1006.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cuatro pilares fundamentales la uni\u00f3n y",
            "start": 1010.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n familiar la activaci\u00f3n",
            "start": 1013.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "f\u00edsica y deporte las actividades",
            "start": 1015.26,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "culturales y el conocimiento del tema",
            "start": 1017.93,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "aun tenemos camino por recorrer pero s\u00e9",
            "start": 1020.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1aba y vamos en la direcci\u00f3n",
            "start": 1023.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "correcta juntos con seremos un pa\u00eds",
            "start": 1024.48,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "libre de adicciones un m\u00e9xico en paz",
            "start": 1027.39,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me puedes llamar pepe to\u00f1o and a",
            "start": 1030.47,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "omar y yo s\u00e9 que t\u00fa me conoces porque",
            "start": 1034.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siete de cada diez personas me conocen",
            "start": 1037.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soy la labor empresarial",
            "start": 1040.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "soy fuente de empleo y parte importante",
            "start": 1042.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del desarrollo nacional a lo largo de",
            "start": 1044.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os impulse a muchos mexicanos a",
            "start": 1047.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "innovar a emprender empresas para seguir",
            "start": 1050.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "generando m\u00e1s empleos y as\u00ed m\u00e1s",
            "start": 1052.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mexicanos pudieran dar a sus familias lo",
            "start": 1055.34,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que necesitan las empresas son el",
            "start": 1057.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de salir adelante porque si a",
            "start": 1060.409,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "las empresas les va bien a todos nos va",
            "start": 1063.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bien las empresas las hacemos todos",
            "start": 1065.21,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "colaboradores empresarios proveedores",
            "start": 1068.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "comunidades y familias seguir\u00e9",
            "start": 1071.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trabajando muy fuerte para fomentar el",
            "start": 1074.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bienestar de las comunidades donde oper\u00f3",
            "start": 1077.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "generar empleos de calidad dar",
            "start": 1079.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n cuidar y proteger el medio",
            "start": 1082.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ambiente y combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 1084.71,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero no se olviden de m\u00ed no es que yo",
            "start": 1088.12,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sea presumida pero que ser\u00eda de todos",
            "start": 1090.61,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sin m\u00ed mi nombre es la honestidad y es",
            "start": 1094.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que es importante que todos los",
            "start": 1098.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mexicanos me lleven y me presuman todos",
            "start": 1099.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los d\u00edas que todos griten yo soy honesto",
            "start": 1101.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que necesitamos m\u00e1s",
            "start": 1104.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexicanos que trabajen y den la mano que",
            "start": 1107.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no tomen atajos o el camino f\u00e1cil y no",
            "start": 1109.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hagan trampa que vayan por la derecha y",
            "start": 1112.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sean incorruptibles que act\u00faen y se la",
            "start": 1114.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rifan todos los d\u00edas hoy necesitamos m\u00e1s",
            "start": 1117.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de esos mexicanos de esos que podemos",
            "start": 1120.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decir que son verdaderos mexicanos yo",
            "start": 1123.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "soy la necesidad y soy una verdadera",
            "start": 1126.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mexicana estos son solo algunos de los",
            "start": 1127.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "movimientos sociales que juntos gobierno",
            "start": 1131.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "iniciativa privada industria de la",
            "start": 1134.17,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y sociedad civil hemos",
            "start": 1136.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "impulsado para el beneficio de todos",
            "start": 1138.92,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "t\u00fa has formado parte de ellos y los",
            "start": 1141.29,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "haces tuyos",
            "start": 1143.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "juntos hemos desarrollado capacidades y",
            "start": 1144.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ofrecido oportunidades para crear un",
            "start": 1147.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mejor m\u00e9xico para las pr\u00f3ximas",
            "start": 1149.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "generaciones hemos sembrado las bases",
            "start": 1150.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para la prosperidad es gracias a ti que",
            "start": 1153.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desde hace 60 a\u00f1os suena tu la voz del",
            "start": 1155.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de millones de mexicanos",
            "start": 1158.63,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 amamos y queremos en la suma de",
            "start": 1160.64,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esfuerzos en el trabajo y en el impulso",
            "start": 1162.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de nuestro potencial nuestra voz suena y",
            "start": 1165.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 sonando en cada rinc\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1167.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a favor de las grandes causas yo soy el",
            "start": 1169.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consejo la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1172.67,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1175.34,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1179.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1184.22,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1185.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "solicitamos al ingeniero jose carlos",
            "start": 1189.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "azc\u00e1rraga andrade presidente entrante",
            "start": 1191.75,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del consejo de la comunicaci\u00f3n nos",
            "start": 1193.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dirija un mensaje",
            "start": 1195.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed presente hoy en este lugar",
            "start": 1205.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tan especial particularmente frente a",
            "start": 1207.909,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "mis hijos pues no me deja reflexionar",
            "start": 1211.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que m\u00e9xico les vamos a dejar lo que",
            "start": 1214.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos haciendo nosotros como",
            "start": 1217.539,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n para hacer de m\u00e9xico un mejor",
            "start": 1219.1,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1221.95,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "igual que todos ustedes no solo debo de",
            "start": 1223.309,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "pensar en mis hijos tambi\u00e9n creo que es",
            "start": 1226.58,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "importante que piense en todos los",
            "start": 1228.86,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y todos los ni\u00f1os que vivimos en",
            "start": 1231.259,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que viven en m\u00e9xico",
            "start": 1233.929,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "por eso creo que tiene especial",
            "start": 1236.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "relevancia este nuevo te encargo que me",
            "start": 1237.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando porque creo que el consejo",
            "start": 1241.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n es y seguir\u00e1 siendo",
            "start": 1243.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un factor muy relevante en el cambio que",
            "start": 1246.5,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "busca m\u00e9xico",
            "start": 1249.99,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todos licenciado",
            "start": 1252.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 1254.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1258.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1260.41,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "licenciado federico l\u00f3pez otegi",
            "start": 1262.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente saliente del consejo de la",
            "start": 1265.25,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n distinguidas autoridades",
            "start": 1267.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 1270.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "apreciables expresidentes miembros del",
            "start": 1273.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "patronato y asociados del consejo de la",
            "start": 1276.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n amigos medios amigos de los",
            "start": 1279.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1282.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quiero agradecer antes que nada al se\u00f1or",
            "start": 1286.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador por",
            "start": 1288.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibirnos aqu\u00ed en este acto",
            "start": 1290.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el hecho de que celebremos en palacio",
            "start": 1293.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nacional el cambio de presidencia del",
            "start": 1295.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consejo de la comunicaci\u00f3n es un",
            "start": 1298.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reconocimiento para nuestra labor diaria",
            "start": 1300.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y su relevancia en la vida en la vida",
            "start": 1302.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 1305.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos orgullosos de nuestra historia",
            "start": 1307.92,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "como organizaci\u00f3n",
            "start": 1310.2,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a lo largo de los 60 a\u00f1os el consejo ha",
            "start": 1312.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajado incansablemente de la mano de",
            "start": 1315.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "empresarios medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1317.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "organismos sociales instituciones de",
            "start": 1320.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gobiernos agencias y miles de personas",
            "start": 1323.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para darle fuerza a las causas",
            "start": 1326.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nacionales que son los pilares de la",
            "start": 1328.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un pa\u00eds m\u00e1s democr\u00e1tico",
            "start": 1331.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s libre y m\u00e1s justo",
            "start": 1332.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "hemos hecho llegar a todos los mexicanos",
            "start": 1337.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mensajes poderosos sobre la familia",
            "start": 1340.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n salud participaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1342.63,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y honestidad",
            "start": 1346.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos hemos dado en la tarea de",
            "start": 1348.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "promover la cultura empresarial en",
            "start": 1350.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexico porque estamos convencidos de que",
            "start": 1352.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds con m\u00e1s y mejores empresas es un",
            "start": 1356.24,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pa\u00eds m\u00e1s pr\u00f3spero y con mayor bienestar",
            "start": 1360.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "creemos profundamente en la creatividad",
            "start": 1365.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y en la capacidad de trabajo de todos",
            "start": 1367.57,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "los mexicanos sabemos que en muchas",
            "start": 1369.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mujeres y muchos hombres hay un esp\u00edritu",
            "start": 1372.549,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "emprendedor que da vida a peque\u00f1as",
            "start": 1375.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "medianas y grandes empresas",
            "start": 1378.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero las empresas somos mucho m\u00e1s que un",
            "start": 1381.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lugar de trabajo somos colaboradores y",
            "start": 1384.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "empresarios trabajando juntos",
            "start": 1387.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "somos espacio de innovaci\u00f3n fuente de",
            "start": 1389.83,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "recursos y aliados del desarrollo de las",
            "start": 1393.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 1395.649,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en resumen somos sociedad trabajando",
            "start": 1397.39,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para la sociedad",
            "start": 1401.35,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente usted ha mencionado que",
            "start": 1403.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "uno de los factores que requieren para",
            "start": 1407.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "impulsar el crecimiento econ\u00f3mico es la",
            "start": 1409.47,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la iniciativa privada",
            "start": 1411.99,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "queremos trabajar de la mano del",
            "start": 1415.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobierno donde las empresas cumplamos",
            "start": 1418.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con todo lo que nos corresponde",
            "start": 1420.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hoy he sido honrado con la confianza de",
            "start": 1424.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mis colegas empresarios patronos ex",
            "start": 1427.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidentes y asociados para encabezar",
            "start": 1430.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este consejo agradezco esta oportunidad",
            "start": 1432.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y reitero mi compromiso para dar",
            "start": 1435.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "continuidad a la historia de \u00e9xitos de",
            "start": 1438.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "esta gran instituci\u00f3n",
            "start": 1441.19,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "federico much\u00edsimas gracias por tu",
            "start": 1444.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compromiso por tu dedicaci\u00f3n y por tu",
            "start": 1447.039,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entrega",
            "start": 1449.799,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "recibe un reconocimiento de todos",
            "start": 1451.299,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nosotros pero particularmente m\u00edo por",
            "start": 1453.249,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entregarle una organizaci\u00f3n unida una",
            "start": 1456.279,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n con un gran equipo y una",
            "start": 1459.249,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n echada para adelante",
            "start": 1461.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 1463.47,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1466.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1467.51,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1473.6,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vive momentos sin precedentes",
            "start": 1476.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos m\u00e1s integrados a un mundo",
            "start": 1479.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "globalizado el intercambio tecnolog\u00eda",
            "start": 1481.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "talento bienes y servicios ampl\u00edan",
            "start": 1484.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuestras posibilidades y sus horizontes",
            "start": 1487.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tenemos grandes retos",
            "start": 1490.5,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y construir un pa\u00eds donde todos tengamos",
            "start": 1493.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "acceso a las mismas oportunidades",
            "start": 1496.51,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "donde las familias viven tranquilas un",
            "start": 1500.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que respeta su historia sus",
            "start": 1504.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "costumbres y su diversidad donde todos",
            "start": 1506.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos conducimos con la honestidad y",
            "start": 1509.66,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cuidamos nuestros recursos naturales",
            "start": 1512.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "estos retos son los que nos llevan al",
            "start": 1515.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que so\u00f1amos al m\u00e9xico que",
            "start": 1518.71,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "queremos construir",
            "start": 1521.23,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente compartimos muchas de",
            "start": 1523.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sus causas y sabemos que la magnitud de",
            "start": 1526.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estos retos requiere el despertar de",
            "start": 1529.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "miles de conciencias y el compromiso de",
            "start": 1532.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos para pasar de la",
            "start": 1534.53,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "indiferencia a la acci\u00f3n",
            "start": 1537.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en el m\u00e9xico que todos queremos s\u00f3lo es",
            "start": 1541.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "posible si cada uno de nosotros decide",
            "start": 1544.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pensar actuar y convivir de manera",
            "start": 1547.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "diferente es decir ser mejores",
            "start": 1550.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 1553.71,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1554.16,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "durante mi gesti\u00f3n al frente del consejo",
            "start": 1555.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "buscar\u00e9 la participaci\u00f3n activa de todos",
            "start": 1558.25,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los sectores de la sociedad y sentaremos",
            "start": 1561.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las bases para crear la visi\u00f3n 2030 una",
            "start": 1563.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n que debemos no s\u00f3lo la vocaci\u00f3n",
            "start": 1568.07,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y productiva de las empresas",
            "start": 1571.13,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n a su conciencia social",
            "start": 1573.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "empresas comprometidas con sus",
            "start": 1577.929,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "colaboradores y familias con las",
            "start": 1580.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "comunidades y su entorno con el",
            "start": 1583.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bienestar de mexico y el bienestar de",
            "start": 1585.669,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 1588.039,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "la fuerza de las ideas al alcance de los",
            "start": 1591.049,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "medios masivos la capacidad de di\u00e1logo",
            "start": 1593.749,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la convocatoria de las redes sociales",
            "start": 1596.32,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "las miles de voluntades que han se han",
            "start": 1599.299,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sumado al consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1603.049,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 nuestra plataforma para convocar a",
            "start": 1604.759,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresas y a ciudadanos en torno a las",
            "start": 1607.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "grandes causas nacionales",
            "start": 1610.519,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hoy queremos compartir con usted se\u00f1or",
            "start": 1614.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente y con todos los aqu\u00ed",
            "start": 1616.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 1618.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "algunas de nuestras iniciativas daremos",
            "start": 1619.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "continuidad a la estrategia enfocada a",
            "start": 1623.62,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n de adicciones con la",
            "start": 1625.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a no est\u00e1 chido",
            "start": 1627.159,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "y colaborando con la estrategia nacional",
            "start": 1630.159,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "contra las adicciones as\u00ed como",
            "start": 1632.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contribuyendo a fomentar un estilo de",
            "start": 1634.86,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "vida saludable",
            "start": 1637.63,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos desarrollado un gran",
            "start": 1640.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "movimiento a favor de la honestidad bajo",
            "start": 1641.659,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "el nombre de verdaderos mexicanos",
            "start": 1645.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "verdaderos mexicanos es un gran llamado",
            "start": 1648.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a actuar de la manera correcta queremos",
            "start": 1650.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un m\u00e9xico donde todos caminemos con la",
            "start": 1653.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "frente en alto participemos y aportemos",
            "start": 1656.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds donde defendemos las",
            "start": 1659.37,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "causas justas y respetamos la ley",
            "start": 1661.89,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "queremos tener un m\u00e9xico m\u00e1s honesto y",
            "start": 1665.9,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "libre de corrupci\u00f3n",
            "start": 1668.57,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "por ello en colaboraci\u00f3n con los",
            "start": 1670.47,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "diversos organismos de la sociedad civil",
            "start": 1673.169,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico y expertos hemos",
            "start": 1675.539,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "desarrollado este movimiento social que",
            "start": 1679.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene como objetivo generar mayor",
            "start": 1681.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conciencia sobre la importancia de la",
            "start": 1683.88,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "honestidad como herramienta para",
            "start": 1686.4,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "disminuir y disminuir la corrupci\u00f3n",
            "start": 1688.169,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1ores y se\u00f1oras esta",
            "start": 1691.399,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana es un placer presentarles la",
            "start": 1695.929,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "primera fase del movimiento verdaderos",
            "start": 1697.909,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicanos con la campa\u00f1a somos",
            "start": 1700.07,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 1703.029,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1707.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "soy el verdadero mexicano el que camina",
            "start": 1710.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con la frente en alto el que ayuda el",
            "start": 1713.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que avanza sin necesidad de transar soy",
            "start": 1716.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el mexicano que busca hacer bien las",
            "start": 1719.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cosas soy el que se la rifa y se la rifa",
            "start": 1721.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en grande soy el que no s\u00f3lo se queja",
            "start": 1724.21,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "soy el que act\u00faa soy el mexicano que",
            "start": 1726.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respeta la ley y exige que todos la",
            "start": 1729.519,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "respeten por igual el que ya no se",
            "start": 1731.83,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "corrompe por m\u00e1s que lo intenten el que",
            "start": 1734.169,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "cree en el poder de todos los mexicanos",
            "start": 1736.509,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "soy el que quiere a su pa\u00eds con el alma",
            "start": 1738.21,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el que nunca te dejar\u00e1 solo el que sabe",
            "start": 1740.71,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "defender causas justas soy el que no se",
            "start": 1743.95,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cansa el que trabaja el que participa el",
            "start": 1746.559,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que estudia el que es como muchos",
            "start": 1748.929,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mexicanos los que confiamos en la",
            "start": 1751.149,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "integridad los que rechazamos lo",
            "start": 1753.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "corrupto somos los verdaderos mexicanos",
            "start": 1755.289,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "tenemos el poder de cambiar las cosas",
            "start": 1758.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1761.68,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "soy el verdadero mexicano el que hoy es",
            "start": 1763.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todo lo que siempre quiso ser soy el que",
            "start": 1766.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conoce la ley y rechaza lo corrupto el",
            "start": 1768.93,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que avanza sin necesidad de transar",
            "start": 1771.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "somos los verdaderos mexicanos tenemos",
            "start": 1773.69,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el poder de cambiar las cosas",
            "start": 1776.79,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lugar a mejor dama juan y 9 novia week",
            "start": 1780.0,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "udine 9 gimnasia de endesa ya 9 dama",
            "start": 1784.14,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "rango shady wahby body y amor al sutil",
            "start": 1788.67,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "dengue adam y captura por ning\u00fan trabajo",
            "start": 1792.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "anime onda youtube tras la uat y s\u00edmbolo",
            "start": 1796.56,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "dijo somos incorruptibles",
            "start": 1800.28,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "somos los que no se muchas",
            "start": 1804.21,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "los que hacen filas",
            "start": 1806.659,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "los que no aceptan ni dan regalitos los",
            "start": 1808.9,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que se nos multan pagamos",
            "start": 1812.2,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "si nos piden una peruana denunciamos que",
            "start": 1814.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "somos los que nos abordan porque este",
            "start": 1817.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tranza no avanza los que no necesitan",
            "start": 1819.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "palancas para subir los que no copian",
            "start": 1822.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para pasar",
            "start": 1824.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "las \u00fanicas mordidas que conocemos son",
            "start": 1826.58,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "las de nuestro perrito nacimos sin",
            "start": 1829.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "compadres y conocidos no bailamos por",
            "start": 1831.289,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "dinero y miramos para el kiosco",
            "start": 1834.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cu\u00e1l es nuestro precio es muy alto",
            "start": 1836.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se llama honestidad porque la \u00fanica",
            "start": 1839.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "forma de eliminar la correcci\u00f3n empieza",
            "start": 1842.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con uno mismo somos los que dicen no a",
            "start": 1844.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n somos los que vamos a",
            "start": 1846.83,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cambiar mixto somos incorruptibles",
            "start": 1849.23,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1852.75,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "maestra sal\u00ed mal ojal\u00e1 me pueda ayudar",
            "start": 1858.31,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si te pude ayudar",
            "start": 1866.44,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1869.39,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "yo soy de las que dicen no a la",
            "start": 1871.929,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se\u00f1ora se pas\u00f3 el auto",
            "start": 1874.419,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ay\u00fademe oficial mire nada m\u00e1s traigo",
            "start": 1877.029,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esta si le ayuda",
            "start": 1879.85,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este es su infracci\u00f3n y este es mi",
            "start": 1883.85,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "reglamento de tr\u00e1nsito se lo regal\u00f3",
            "start": 1886.549,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "yo soy de los que dicen no a la",
            "start": 1890.419,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n lema de esto mi jefe",
            "start": 1892.19,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "el contrato qu\u00e9 bonito",
            "start": 1895.47,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "dile",
            "start": 1899.309,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "de regalo",
            "start": 1902.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y un c\u00f3digo de \u00e9tica buenas tardes",
            "start": 1904.37,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "yo soy de las que dicen no a la",
            "start": 1907.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1909.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "voz de las empresas",
            "start": 1911.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1915.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1920.33,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1921.23,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos el poder de cambiar las",
            "start": 1926.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cosas hagamos de la honestidad una forma",
            "start": 1928.12,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "de vida llevemos este mensaje a todas",
            "start": 1931.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "partes a las empresas escuelas oficinas",
            "start": 1934.269,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 1937.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "parques universidades transporte p\u00fablico",
            "start": 1939.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hospitales a todo el pa\u00eds",
            "start": 1941.919,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asumamos el compromiso porque creemos y",
            "start": 1944.679,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "amamos a m\u00e9xico porque somos",
            "start": 1947.169,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 1949.269,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1951.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hoy protesto aunque usted y todos los",
            "start": 1954.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "integrantes del consejo de la",
            "start": 1956.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ante la industria y el",
            "start": 1957.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sector empresarial que cumplir\u00e9 con",
            "start": 1960.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "responsabilidad y pasi\u00f3n toda la",
            "start": 1963.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "seguridad obligaciones como presidente",
            "start": 1965.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del consejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1967.34,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comparto con ustedes una frase que dice",
            "start": 1970.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuando al mundo todo el mundo est\u00e1 en",
            "start": 1972.42,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "silencio incluso una sola voz se vuelve",
            "start": 1974.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "poderosa",
            "start": 1978.1,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "trabajan trabajemos juntos activamente",
            "start": 1979.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "iniciativa privada gobierno y sociedad",
            "start": 1982.79,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "civil unidos podemos lograr que una sola",
            "start": 1986.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "voz se escuche en m\u00e9xico y en todo el",
            "start": 1990.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mundo hoy m\u00e1s que nunca refrendemos el",
            "start": 1992.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "compromiso del consejo de la",
            "start": 1996.72,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para seguir siendo la voz",
            "start": 1998.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de las empresas al servicio de las",
            "start": 2000.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "grandes causas de m\u00e9xico much\u00edsimas",
            "start": 2003.35,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2005.54,
            "duration": 1.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2005.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2007.22,
            "duration": 16.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2010.03,
            "duration": 13.369
        },
        {
            "text": "agradecemos la presencia de la doctora",
            "start": 2027.73,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum jefa de gobierno de la",
            "start": 2029.63,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 2031.82,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2032.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2033.62,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchamos el mensaje",
            "start": 2038.88,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2041.37,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2042.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2044.16,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2046.53,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2048.07,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2052.419,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "integrantes del consejo de la",
            "start": 2055.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2057.29,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de lo que acabamos de",
            "start": 2059.71,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "ver de presenciar",
            "start": 2063.179,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "solo tendr\u00eda que decir muy agradecido",
            "start": 2068.179,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "muy agradecido muy agradecido",
            "start": 2072.409,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "pero voy a",
            "start": 2077.09,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y decirles otras cosas estoy la verdad",
            "start": 2080.54,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "contento que est\u00e9n aqu\u00ed doblemente",
            "start": 2085.01,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "contento primero porque esto demuestra",
            "start": 2089.8,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de que el gobierno representa a todos",
            "start": 2094.81,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 2098.74,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "a ricos a pobres a integrantes de todos",
            "start": 2102.2,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "los sectores econ\u00f3micos de todas las",
            "start": 2106.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "clases sociales",
            "start": 2109.609,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "a creyentes y librepensadores",
            "start": 2112.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 2116.82,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos mexicanos",
            "start": 2118.72,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y este sitio este palacio",
            "start": 2123.079,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "es la casa de todos los mexicanos y el",
            "start": 2127.63,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en ustedes aqu\u00ed en este acto",
            "start": 2132.19,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2137.53,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dar inicio a una etapa nueva en la",
            "start": 2139.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presidencia del consejo de la",
            "start": 2143.93,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pues es parte de esa",
            "start": 2145.94,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "pluralidad y de ese inter\u00e9s de ese deseo",
            "start": 2151.81,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "de esa forma de gobernar el que",
            "start": 2155.98,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "participemos todos la democracia es el",
            "start": 2161.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 2164.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 2167.42,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "todos tenemos que participar por eso",
            "start": 2169.15,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estoy muy contento pero adem\u00e1s",
            "start": 2172.839,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estoy muy contento de que el",
            "start": 2176.43,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "consejo de la comunicaci\u00f3n haya tomado",
            "start": 2181.23,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esta iniciativa de",
            "start": 2185.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a ayudar",
            "start": 2188.99,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ser conciencia de la importancia de la",
            "start": 2190.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 2195.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como forma de vida y con forma de",
            "start": 2197.07,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2200.37,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "es algo extraordinario el que hayan",
            "start": 2202.299,
            "duration": 11.591
        },
        {
            "text": "optado por llevar a cabo esta campa\u00f1a",
            "start": 2208.069,
            "duration": 13.14
        },
        {
            "text": "que atiende lo primordial",
            "start": 2213.89,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el principal problema de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2221.57,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n",
            "start": 2224.65,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y eso es lo que queremos",
            "start": 2227.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es radical",
            "start": 2230.03,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desterrar de m\u00e9jico",
            "start": 2231.93,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "y es algo que podemos lograr entre todos",
            "start": 2236.59,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2244.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nos ayudan a todos",
            "start": 2246.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el acabar con la corrupci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 2250.76,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "demostrado que en los pa\u00edses donde no",
            "start": 2254.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n",
            "start": 2258.53,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no hay pobreza",
            "start": 2260.47,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no hay inseguridad no hay violencia",
            "start": 2263.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hasta el ejemplo",
            "start": 2266.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses n\u00f3rdicos",
            "start": 2269.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de suecia de dinamarca donde no hay",
            "start": 2274.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2277.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y no hay pobreza",
            "start": 2279.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y no hay inseguridad",
            "start": 2281.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no hay violencia",
            "start": 2284.29,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y nosotros no tendr\u00edamos necesidad de",
            "start": 2288.13,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "importar",
            "start": 2292.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ese modelo de vida",
            "start": 2294.86,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 2298.65,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 2301.619,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 2304.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que nos han dejado las grandes",
            "start": 2306.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "civilizaciones nuestras culturas",
            "start": 2308.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "valores que se tienen en nuestros",
            "start": 2311.98,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pueblos en nuestras familias una gran",
            "start": 2315.22,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "reserva de valores",
            "start": 2319.99,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tiene nuestro pa\u00eds valores culturales",
            "start": 2324.32,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "morales",
            "start": 2328.13,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 2330.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y si exaltamos esos valores",
            "start": 2335.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo el renacimiento de",
            "start": 2340.13,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2343.97,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y en particular el valor de la",
            "start": 2345.349,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 2349.819,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que ya se tiene",
            "start": 2352.67,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "insisto",
            "start": 2355.62,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en nuestra sociedad",
            "start": 2358.599,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n",
            "start": 2360.95,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "no es como",
            "start": 2363.15,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "se ha llegado a pensar",
            "start": 2365.04,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "parte de nuestra cultura",
            "start": 2368.349,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2372.45,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo son esto",
            "start": 2374.85,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "y es trabajador",
            "start": 2377.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y es fraterno",
            "start": 2381.349,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se escucha en los pueblos la",
            "start": 2384.16,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "frase hace el bien sin mirar a qui\u00e9n",
            "start": 2389.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "yo ayudo porque si yo ayudo me va a ir",
            "start": 2396.02,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2401.66,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "esa es parte de la filosof\u00eda de la",
            "start": 2404.21,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "doctrina de los mexicanos",
            "start": 2407.15,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "esos valores",
            "start": 2412.559,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la importancia por ejemplo de la familia",
            "start": 2415.85,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y m\u00e9jico",
            "start": 2421.39,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una instituci\u00f3n",
            "start": 2423.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fundamental es la instituci\u00f3n de",
            "start": 2426.3,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "seguridad social m\u00e1s importante del pa\u00eds",
            "start": 2428.59,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "distinto lo que sucede en otros pa\u00edses",
            "start": 2433.51,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con todo respeto que van creciendo los",
            "start": 2436.45,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "hijos y los padres ya quieren que se",
            "start": 2440.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vayan de la casa aqu\u00ed nosotros van",
            "start": 2443.359,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "creciendo nuestros hijos y no queremos",
            "start": 2446.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que se vayan hasta abusan se quedan m\u00e1s",
            "start": 2448.73,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de la cuenta",
            "start": 2453.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "le va mal a un miembro de la familia",
            "start": 2456.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acuden en su apoyo otros miembros de la",
            "start": 2458.67,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 2461.73,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pues esos son los valores que tenemos",
            "start": 2463.36,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y por eso es muy importante el que",
            "start": 2466.51,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 2472.62,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "reforzar exaltar estos valores",
            "start": 2475.5,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "no de que estemos",
            "start": 2480.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "celebrando",
            "start": 2485.18,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y el dicho de que el que no tranza no",
            "start": 2487.03,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "avanza",
            "start": 2491.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "o lo que una vez contest\u00f3",
            "start": 2493.66,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "paul y pol\u00edtico cuando le preguntaron",
            "start": 2497.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que siquiera la moral y dijo que era un",
            "start": 2502.02,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol que da moras y que no serv\u00eda para",
            "start": 2505.14,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nada fue todav\u00eda m\u00e1s grosero",
            "start": 2508.349,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "aunque hay que triunfar a toda costa sin",
            "start": 2512.98,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole es",
            "start": 2517.45,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "un lado",
            "start": 2521.31,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 2523.589,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "y exaltar los valores por eso esta",
            "start": 2525.44,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a es important\u00edsima",
            "start": 2528.38,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "porque todos tenemos que ayudar a",
            "start": 2533.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 2535.93,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 2537.37,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 2539.66,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "y a tener una sociedad mejor",
            "start": 2541.609,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar mucho",
            "start": 2546.609,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 2549.96,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "alcanc\u00e9 el presupuesto",
            "start": 2553.76,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2557.319,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "necesidad de aumentar impuestos",
            "start": 2559.109,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de crear impuestos nuevos",
            "start": 2563.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 2566.89,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "no tenemos por qu\u00e9 aumentar",
            "start": 2571.06,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n las gasolinas",
            "start": 2574.76,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "el di\u00e9sel la luz el gas",
            "start": 2579.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 2583.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y no tenemos necesidad",
            "start": 2585.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de endeudar al pa\u00eds",
            "start": 2589.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2592.39,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y conseguir cr\u00e9ditos para financiar el",
            "start": 2594.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gasto",
            "start": 2597.47,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n podemos",
            "start": 2600.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "financiar el desarrollo del pa\u00eds por eso",
            "start": 2605.25,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "es muy importante esta campa\u00f1a",
            "start": 2609.66,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2613.0,
            "duration": 2.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2613.79,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "es algo que va a ayudar mucho",
            "start": 2615.14,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "yo creo",
            "start": 2619.569,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2621.6,
            "duration": 2.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2622.23,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de conciencia",
            "start": 2624.349,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "a partir de la informaci\u00f3n",
            "start": 2631.069,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "a partir de ir orientando se va creando",
            "start": 2634.109,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "conciencia son procesos a veces lentos",
            "start": 2638.819,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "pero muy importantes",
            "start": 2642.619,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "porque cuando se logra que eso queda",
            "start": 2647.54,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "bien arraigado",
            "start": 2652.69,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "son cambios de mentalidad es lo m\u00e1s",
            "start": 2656.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de lograr el cambio de",
            "start": 2660.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mentalidad pero cuando cambia la",
            "start": 2662.88,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "mentalidad cambia todo",
            "start": 2665.01,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos ahora",
            "start": 2667.269,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "inaugurando una etapa nueva en la vida",
            "start": 2670.49,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds y eso es lo m\u00e1s",
            "start": 2673.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "importante que s\u00e9",
            "start": 2676.68,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ha llevado a cabo",
            "start": 2680.48,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "este proceso un cambio de mentalidad",
            "start": 2682.63,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "no es que cambio",
            "start": 2686.41,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "el modo de pensar de una vanguardia de",
            "start": 2691.41,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "un grupo de un partido no millones de",
            "start": 2694.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2700.47,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando conciencia y participando",
            "start": 2702.08,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n que requiere",
            "start": 2706.69,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por eso es muy importante",
            "start": 2711.76,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el momento que estamos viviendo estamos",
            "start": 2714.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "viendo tiempos interesantes",
            "start": 2718.7,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "mientras en otras partes del mundo",
            "start": 2722.56,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ay inmovilismo ya esta decadencia",
            "start": 2728.53,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nosotros estamos saliendo de la crisis",
            "start": 2731.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2735.94,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "un proceso de degradaci\u00f3n",
            "start": 2739.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2742.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "por este cambio de mentalidad que se",
            "start": 2744.45,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 iniciando yo creo mucho en esto",
            "start": 2749.76,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2755.63,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "acciones de la sociedad",
            "start": 2758.45,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el gobierno que han influido",
            "start": 2761.59,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para bien",
            "start": 2764.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos no todo ha sido",
            "start": 2767.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "malo",
            "start": 2769.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "un ejemplo los de mi generaci\u00f3n ten\u00edamos",
            "start": 2772.92,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 2777.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n sobre eso yo me cr\u00ede en un",
            "start": 2782.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueblo el campo",
            "start": 2786.12,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2788.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pues sal\u00edamos",
            "start": 2790.109,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "al campo con el tirador o la resortera",
            "start": 2792.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y hace poco comentaba yo que",
            "start": 2798.85,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en semana santa",
            "start": 2802.93,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "se com\u00edan las tortugas",
            "start": 2805.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en mi pueblo",
            "start": 2809.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hasta hace",
            "start": 2811.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os",
            "start": 2814.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todos los quelonios que hay muchos",
            "start": 2818.88,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tabasco y una gran variedad de tortugas",
            "start": 2822.859,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "pochitoque hicotea tortuga guau",
            "start": 2826.89,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "guaraguao",
            "start": 2833.339,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 2835.64,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2838.87,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no podemos hacer eso",
            "start": 2841.69,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "no debemos hacerlo",
            "start": 2845.119,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y ya nuestros hijos",
            "start": 2848.349,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "nos cuestionan",
            "start": 2851.5,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y nos critican",
            "start": 2854.77,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "es un problema para los fumadores que",
            "start": 2858.39,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "entonces lo digo con todo respeto",
            "start": 2862.64,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la casa",
            "start": 2866.93,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "con los hijos de \u00e9ste",
            "start": 2869.09,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es fuerte la presi\u00f3n hay motines",
            "start": 2873.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "emocionales",
            "start": 2877.619,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "este es porque se avanz\u00f3 mucho en la",
            "start": 2879.79,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "toma de conciencia",
            "start": 2885.22,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "durante este tiempo",
            "start": 2887.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2889.809,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "si esta campa\u00f1a se lleva a cabo como",
            "start": 2891.51,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planeada y seguimos trabajando",
            "start": 2895.53,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "juntos con este prop\u00f3sito pues vamos a",
            "start": 2900.15,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 2903.21,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "una buena herencia a las nuevas",
            "start": 2905.71,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 2909.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico honesto un m\u00e9xico limpio m\u00e9xico",
            "start": 2910.82,
            "duration": 12.65
        },
        {
            "text": "caracterizado por la integridad por",
            "start": 2915.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el mantener valores el no hacer a un",
            "start": 2923.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "lado los valores",
            "start": 2927.58,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 2930.7,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "pensar qu\u00e9",
            "start": 2936.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo de pan vive el hombre que hay",
            "start": 2939.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que buscar",
            "start": 2942.41,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el bienestar material pero tambi\u00e9n",
            "start": 2944.11,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "buscar el bienestar el bienestar del",
            "start": 2948.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alma",
            "start": 2951.7,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la verdadera felicidad",
            "start": 2953.22,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "no solo acumular bienes materiales fama",
            "start": 2956.359,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos",
            "start": 2961.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad es estar bien con",
            "start": 2964.77,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "uno mismo",
            "start": 2966.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 2968.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo esa es la",
            "start": 2972.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad eso es lo que",
            "start": 2975.3,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "queremos eso es a lo que aspiramos y no",
            "start": 2977.31,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 2982.77,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "de que el gobierno tiene por qu\u00e9 meterse",
            "start": 2984.31,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en estos asuntos",
            "start": 2986.38,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no durante mucho tiempo el objetivo",
            "start": 2988.77,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "principal de los gobiernos en el mundo",
            "start": 2992.39,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "era conseguir la felicidad de los",
            "start": 2994.97,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2998.91,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "no que solo aumentar el producto interno",
            "start": 3000.66,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "bruto o que se lograr\u00e1n mejores",
            "start": 3003.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "condiciones de vida o de trabajo el",
            "start": 3008.73,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "objetivo principal era alcanzar la",
            "start": 3012.24,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "felicidad por eso pues yo celebro que se",
            "start": 3016.619,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "est\u00e9 llevando a cabo este cambio esta",
            "start": 3021.539,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n en el consejo de la",
            "start": 3025.619,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n les agradecemos mucho por",
            "start": 3028.859,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed por su participaci\u00f3n nuestro",
            "start": 3033.18,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "agradecimiento muy especial a federico",
            "start": 3037.319,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "que deja la presidencia pero lo",
            "start": 3040.829,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "conocimos",
            "start": 3046.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y nos consta",
            "start": 3048.15,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ya que es una persona",
            "start": 3051.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "buena integra un empresario con",
            "start": 3055.22,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social con dimensi\u00f3n c\u00edvica y",
            "start": 3058.25,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n le damos la bienvenida a",
            "start": 3063.23,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "jose carlos azc\u00e1rraga que sabemos va a",
            "start": 3067.34,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "representarles a ustedes como ustedes lo",
            "start": 3072.38,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "merecen nos dio mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 3075.98,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3080.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3083.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos muy agradecidos con ustedes",
            "start": 3084.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos juntos",
            "start": 3088.47,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "para lograr la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 3090.88,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "por nosotros y por los que vienen detr\u00e1s",
            "start": 3094.269,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de nosotros nuestros hijos nuestros",
            "start": 3097.509,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "nietos las nuevas generaciones que viva",
            "start": 3099.49,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3102.7,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 3105.119,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3109.69,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3112.21,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 3120.069,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3122.289,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3124.539,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3129.22,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3130.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3138.7,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3153.29,
            "duration": 17.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3176.35,
            "duration": 17.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3203.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3212.03,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3218.49,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3223.23,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes tomar",
            "start": 3231.7,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "asiento para poder llevar a cabo la",
            "start": 3233.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda conmemorativa de este evento",
            "start": 3235.39,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "del presidium en medio del lugar",
            "start": 3237.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que si van a su celular un poquito para",
            "start": 3273.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que los compa\u00f1eros de la prensa puedan",
            "start": 3275.489,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tener la foto por favor",
            "start": 3276.96,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3300.85,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3301.67,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3311.48,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3313.34,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3314.81,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3316.43,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3318.53,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3319.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 3320.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 3323.06,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3336.09,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3344.55,
            "duration": 10.03
        }
    ],
    "transcription_text": "de dos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de ocupar sus lugares por favor damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] [M\u00fasica] y licenciado federico l\u00f3pez otegi presidente saliente del consejo de la comunicaci\u00f3n [M\u00fasica] ingeniero jose carlos azc\u00e1rraga andrade presidente entrante del consejo de la comunicaci\u00f3n [Aplausos] [M\u00fasica] doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion [Aplausos] [M\u00fasica] licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico [Aplausos] [M\u00fasica] maestro carlos salazar lomel\u00edn presidente del consejo coordinador empresarial [Aplausos] [M\u00fasica] licenciado antonio del valle perochena presidente del consejo mexicano de negocios [Aplausos] [M\u00fasica] licenciado jos\u00e9 lu\u00eds rodr\u00edguez aguirre presidente de la c\u00e1mara nacional de la industria de radio y televisi\u00f3n [M\u00fasica] licenciado sebasti\u00e1n tonda presidente de la asociaci\u00f3n mexicana de agencias de publicidad [Aplausos] [M\u00fasica] ingeniero gerardo ra\u00fal rold\u00e1n barrios presidente de la asociaci\u00f3n mexicana de publicidad exterior [Aplausos] licenciado salvador villalobos g\u00f3mez presidente ejecutivo del consejo de la comunicaci\u00f3n [M\u00fasica] licenciado vicente y\u00e1\u00f1ez presidente de la asociaci\u00f3n nacional de tiendas de autoservicios y departamentales [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades representantes de las c\u00e1maras empresarios sociedad civil medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en general todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje del licenciado federico l\u00f3pez otegi presidente saliente del consejo de la comunicaci\u00f3n [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos ingeniero jose carlos azc\u00e1rraga presidente entrante del consejo de la comunicaci\u00f3n distinguidas ste autoridades del presidio gracias por acompa\u00f1arnos amigos y amigas del consejo de la comunicaci\u00f3n muchas gracias muchas gracias presidente de l\u00f3pez obrador por acompa\u00f1arnos en un d\u00eda muy importante para el consejo la comunicaci\u00f3n estimado jos\u00e9 carlos felicidades por tu nombramiento como presidente de esta gran organizaci\u00f3n te deseo mucho \u00e9xito hace dos a\u00f1os me preguntaba qu\u00e9 es lo que hacemos cada uno de nosotros todos los d\u00edas para hacer mejor a nuestro pa\u00eds en mi caso la respuesta lleg\u00f3 a asumir la responsabilidad de ser presidente del consejo de la comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de la cual pude participar aportando trabajo ideas pasi\u00f3n compromiso buscando hacer algo positivo por mi pa\u00eds y mi gesti\u00f3n ser\u00eda un momento de muchos cambios y sab\u00edamos de la importancia y de la responsabilidad de asumir los retos y ser part\u00edcipes es por ello que no solo no s\u00f3lo dimos continuidad y fortalecimos los proyectos existentes sino que tambi\u00e9n desarrollamos estrategias innovadoras para impulsar nuevos relevantes movimientos sociales hoy en d\u00eda hemos establecido un di\u00e1logo m\u00e1s cercano con la sociedad a trav\u00e9s de conferencias talleres redes sociales comunicaci\u00f3n al interior de las empresas arte urbano activaciones esto ha dado lugar a que en estos dos a\u00f1os hayamos sumado m\u00e1s de 450 mil embajadores a favor de nuestras causas nacionales perm\u00edtanme compartir con ustedes algunos de los resultados alcanzados conscientes de la importancia de contar con educaci\u00f3n de calidad para el crecimiento del pa\u00eds seguimos impulsando el h\u00e1bito de la lectura con acciones concretas al interior de las empresas y asociaciones y escuelas hemos fortalecido la alianza con las instituciones de pediatr\u00eda m\u00e1s importantes del pa\u00eds con el proyecto leer para estar viendo logrando que cada vez m\u00e1s pediatras sean promotores de este importante h\u00e1bito el reto leer m\u00e1s es un caso de \u00e9xito que refleja el compromiso de la iniciativa privada con la educaci\u00f3n en estos dos a\u00f1os alcanzamos m\u00e1s de 30 millones de horas de lectura tocando miles y miles y millones de vidas de mexicanos asimismo me complace informar que estamos participando de manera activa en los esfuerzos de estrategia nacional de lectura en lo que se refiere a la labor empresarial con la campa\u00f1a animar y pepito no hemos hecho patente la contribuci\u00f3n de las empresas como generadoras de empleo y fundamentalmente en el desarrollo y crecimiento de m\u00e9xico hoy podemos decir que hemos ayudado a despertar el esp\u00edritu emprendedor en miles de personas un tercer tema en el que trabajamos fue el movimiento social cuenta conmigo m\u00e9xico con el objetivo de promover la uni\u00f3n el compromiso y la participaci\u00f3n individual motivando a los mexicanos a realizar acciones positivas por nuestro pa\u00eds para el bienestar social buscando cambiar el \u00e1nimo social sab\u00edamos que era importante no dejar que el compromiso alcanzado con cuenta con m\u00e9xico se perdiera es por ello que a trav\u00e9s del movimiento social somos mexicanos buscamos buscar despertar en la sociedad un sentimiento de orgullo hacia m\u00e9xico para lograrlo desarrollamos una estrategia para dar a conocer los atributos positivos que tiene nuestra sociedad y pa\u00eds en temas como cultura innovaci\u00f3n gastronom\u00eda cultura emprendimiento industria as\u00ed como el car\u00e1cter y alegr\u00eda que nos caracteriza en el mundo son los \u00fanicos como saben el 2018 estuvo marcado por el proceso electoral m\u00e1s grande jam\u00e1s vivido en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de la campa\u00f1a creo en mexico logramos sensibilizar a la poblaci\u00f3n respecto a la importancia de informarse y conocer y participar en el proceso electoral buscando con ello fortalecer la confianza y el respeto en los resultados estamos conscientes que existen otros temas de trascendencia por lo que durante en gesti\u00f3n incorporamos dos nuevas causas nacionales en primer lugar y preocupados por el bienestar de los menores de edad en colaboraci\u00f3n con diferencia de diferentes organismos e instituciones lanzamos un gran movimiento social por la salud con la campa\u00f1a no est\u00e1 chido que busca evitar el consumo de alcohol y tabaco en ni\u00f1as y ni\u00f1os y adolescentes para el desarrollo de esta estrategia llevamos a cabo un gran proceso de investigaci\u00f3n con estudios de gabinete y ah\u00ed estudios antropol\u00f3gicos para abordar todo un ecosistema alrededor de este tema sumando esfuerzos trabajando trabajamos de manera incansable en sensibilidad sensibilizar a los padres de familia y menores de edad respecto a este tema que debe de existir cero tolerancia en el consumo de estas sustancias se\u00f1or presidente me complace informarle que orgullosamente nos hemos sumado a la estrategia nacional contra las adicciones impulsadas por el gobierno de mexico estamos seguros que trabajando juntos podemos contribuir a evitar el consumo de alcohol y tabaco en beneficio de nuestros ni\u00f1as y ni\u00f1os y j\u00f3venes asimismo estamos colaborando de manera estrat\u00e9gica en el movimiento por la vida saludable a trav\u00e9s de la cual impulsaremos acciones que las personas adopten h\u00e1bitos de vida saludable de manera sustentable que promuevan un m\u00e9xico sin sobrepeso y obesidad este movimiento social se llama mo visa quiero agradecer la presencia del licenciado alejandro malag\u00f3n por acompa\u00f1arnos en este d\u00eda tan especial para el consejo en segundo lugar trabajamos en sentar las bases para el desarrollo de un movimiento social que genere mayor conciencia sobre la importancia de la honestidad como parte de la estrategia llevamos a cabo un gran estudio antropol\u00f3gico que nos ayud\u00f3 a entender c\u00f3mo perciben las personas el tema de la corrupci\u00f3n en su vida diaria se\u00f1oras y se\u00f1ores haber sido presidente del consejo de la comunicaci\u00f3n ha sido una de las grandes experiencias de mi vida y tengo la oportunidad de la oportunidad de constatar la calidad humana y el coraz\u00f3n de los diferentes actores sociales que trabajan para construir un mejor pa\u00eds me agradecimiento a todos y cada uno de los miembros del patronato a los ex presidentes y asociados gracias por su confianza se\u00f1or presidente m\u00e9xico tiene una de las mejores industrias de la comunicaci\u00f3n en el mundo generosa y comprometida me agradecimiento a los medios de comunicaci\u00f3n que en este per\u00edodo donaron una pauta de m\u00e1s de 6.500 millones de pesos muchas gracias a las agencias de publicidad de medios de relaciones p\u00fablicas de mercadotecnia de marco tecnia directa de comunicaci\u00f3n interna de promoci\u00f3n de investigaci\u00f3n en las casas productoras a los creativos a las personalidades l\u00edderes de opini\u00f3n por ayudarnos a incidir positivamente en la sociedad gracias a todos los organismos empresariales sector p\u00fablico instituciones acad\u00e9micas organizaciones de la sociedad civil a los sindicatos por sumarse a nuestras causas mi reconocimiento muy especial la salvador villalobos y a todos los integrantes del consejo de la comunicaci\u00f3n por entregar tanta pasi\u00f3n y convicci\u00f3n y trabajar a favor de m\u00e9xico gracias carla mi querida esposa [M\u00fasica] a mis hijos patricio regina e induc\u00eda mis padres a mis hermanos a mi familia por acompa\u00f1arme en esta la responsabilidad sin ustedes logra sido posible [Aplausos] [M\u00fasica] gracias a toda la gente que trabaja conmigo en la coste\u00f1a que me apoyaron y me acompa\u00f1aron cari\u00f1osamente durante estos 22 a\u00f1os y por aguantarme y quiero agradecer al licenciado isaac chertorivski por su apoyo en este gran reto eres un gran amigo gracias [M\u00fasica] ha sido un honor haber sido presidente del consejo de la comunicaci\u00f3n sin duda tener la oportunidad de contribuir en beneficio de nuestro pa\u00eds en beneficio es donde encontramos la realizaci\u00f3n absoluta tanto en el plano personal como en el profesional jose carlos no me queda duda que bajo su liderazgo con continuar\u00e1 soportando la construcci\u00f3n de un mejor pa\u00eds te deseo el mayor de los \u00e9xitos muchas felicidades comparto con ustedes una frase que marc\u00f3 el inicio de mi gesti\u00f3n comienza por hacer lo necesario luego haz lo que es posible y de repente estar\u00e1s logrando lo imposible se\u00f1oras y se\u00f1ores m\u00e9xico enfrenta enormes desaf\u00edos estoy convencido que trabajando juntos podemos hacer de aquello que parece imposible sea una realidad los invito a que continuemos unidos generando mensajes positivos y trabajando por el bienestar de la sociedad mexicana que viva mexico muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] este a\u00f1o el consejo de la comunicaci\u00f3n celebra 60 a\u00f1os de trabajar a favor de las grandes causas nacionales a lo largo de su historia ha realizado m\u00e1s de 200 campa\u00f1as de beneficio social buscando siempre transformar vidas y tocar corazones con mensajes positivos que contribuyan a construir un mejor pa\u00eds para conocer m\u00e1s de la gran labor que ha realizado esta instituci\u00f3n a continuaci\u00f3n el siguiente v\u00eddeo soy el consejo de la comunicaci\u00f3n y hoy quiero contarte una parte de mi historia en la que t\u00fa y yo hemos caminado juntos en la que t\u00fa miembro del patronato empresa agencia de publicidad medio de comunicaci\u00f3n l\u00edder de opini\u00f3n asociado casa productora organismo de la sociedad civil sindicatos universidad y escuela ha sido parte esencial en la construcci\u00f3n y difusi\u00f3n de los movimientos sociales memorables como ponga la basura en su lugar ayuda un poco aflojando un poco lo hecho en m\u00e9xico est\u00e1 bien hecho no te calles alza la voz o en grandes iniciativas como el d\u00eda de la familia que estaba en el aire ciudad al servicio de m\u00e9xico [M\u00fasica] como ves hemos trabajado en m\u00e1s de 200 campa\u00f1as que gracias a la enorme generosidad de los medios de comunicaci\u00f3n han logrado impactar la vida de millones de mexicanos hemos trabajado por la salud el medio ambiente y la uni\u00f3n de nuestro pa\u00eds hemos ayudado a miles de personas a recuperar sus hogares despu\u00e9s de desastres naturales me he convertido en tu voz al servicio de las grandes causas nacionales para llegar a ser promotor relevante y permanente de ideas valores actitudes y costumbres que construyan una mejor sociedad un mejor futuro yo soy la lectura la base de una educaci\u00f3n de calidad y desde hace 10 a\u00f1os cada vez m\u00e1s personas me presentan con sus amigos familia o compa\u00f1eros de trabajo cada vez son m\u00e1s quienes a trav\u00e9s de me conocen mundos nuevos e historias incre\u00edbles gracias a ti que te has preocupado por m\u00ed hemos llegado juntos a lugares impensables hoy el reto leer m\u00e1s se difunde al interior de m\u00e1s de 1000 empresas de todo mismo y me permite llegar al hogar de miles de colaboradores y sus familias y juntos hemos pasado momentos maravillosos he contado hasta con el apoyo de personalidades directivos de escuelas y maestros y pediatras que se encargan de difundir los beneficios que tengo incluso hasta para la salud con sabes que est\u00e1 chido hacer ejercicio convive con tu familia para tocar con ella ir a un museo pero sobre todo evitar el consumo de alcohol y de tabaco en ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes sobre la salud y con qu\u00e9 apoyo a trav\u00e9s de un gran movimiento nacional estoy orando actuaci\u00f3n de padres de familia maestros y menores de edad como estoy fama de cuatro pilares fundamentales la uni\u00f3n y comunicaci\u00f3n familiar la activaci\u00f3n f\u00edsica y deporte las actividades culturales y el conocimiento del tema aun tenemos camino por recorrer pero s\u00e9 que acompa\u00f1aba y vamos en la direcci\u00f3n correcta juntos con seremos un pa\u00eds libre de adicciones un m\u00e9xico en paz a m\u00ed me puedes llamar pepe to\u00f1o and a omar y yo s\u00e9 que t\u00fa me conoces porque siete de cada diez personas me conocen soy la labor empresarial soy fuente de empleo y parte importante del desarrollo nacional a lo largo de estos a\u00f1os impulse a muchos mexicanos a innovar a emprender empresas para seguir generando m\u00e1s empleos y as\u00ed m\u00e1s mexicanos pudieran dar a sus familias lo que necesitan las empresas son el sin\u00f3nimo de salir adelante porque si a las empresas les va bien a todos nos va bien las empresas las hacemos todos colaboradores empresarios proveedores comunidades y familias seguir\u00e9 trabajando muy fuerte para fomentar el bienestar de las comunidades donde oper\u00f3 generar empleos de calidad dar capacitaci\u00f3n cuidar y proteger el medio ambiente y combatir la corrupci\u00f3n pero no se olviden de m\u00ed no es que yo sea presumida pero que ser\u00eda de todos sin m\u00ed mi nombre es la honestidad y es que es importante que todos los mexicanos me lleven y me presuman todos los d\u00edas que todos griten yo soy honesto porque eso es lo que necesitamos m\u00e1s mexicanos que trabajen y den la mano que no tomen atajos o el camino f\u00e1cil y no hagan trampa que vayan por la derecha y sean incorruptibles que act\u00faen y se la rifan todos los d\u00edas hoy necesitamos m\u00e1s de esos mexicanos de esos que podemos decir que son verdaderos mexicanos yo soy la necesidad y soy una verdadera mexicana estos son solo algunos de los movimientos sociales que juntos gobierno iniciativa privada industria de la comunicaci\u00f3n y sociedad civil hemos impulsado para el beneficio de todos t\u00fa has formado parte de ellos y los haces tuyos juntos hemos desarrollado capacidades y ofrecido oportunidades para crear un mejor m\u00e9xico para las pr\u00f3ximas generaciones hemos sembrado las bases para la prosperidad es gracias a ti que desde hace 60 a\u00f1os suena tu la voz del coraz\u00f3n de millones de mexicanos qu\u00e9 amamos y queremos en la suma de esfuerzos en el trabajo y en el impulso de nuestro potencial nuestra voz suena y seguir\u00e1 sonando en cada rinc\u00f3n del pa\u00eds a favor de las grandes causas yo soy el consejo la comunicaci\u00f3n [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos al ingeniero jose carlos azc\u00e1rraga andrade presidente entrante del consejo de la comunicaci\u00f3n nos dirija un mensaje estar aqu\u00ed presente hoy en este lugar tan especial particularmente frente a mis hijos pues no me deja reflexionar m\u00e1s que m\u00e9xico les vamos a dejar lo que estamos haciendo nosotros como generaci\u00f3n para hacer de m\u00e9xico un mejor pa\u00eds igual que todos ustedes no solo debo de pensar en mis hijos tambi\u00e9n creo que es importante que piense en todos los j\u00f3venes y todos los ni\u00f1os que vivimos en m\u00e9xico que viven en m\u00e9xico por eso creo que tiene especial relevancia este nuevo te encargo que me est\u00e1n dando porque creo que el consejo de la comunicaci\u00f3n es y seguir\u00e1 siendo un factor muy relevante en el cambio que busca m\u00e9xico buenos d\u00edas tengan todos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado federico l\u00f3pez otegi presidente saliente del consejo de la comunicaci\u00f3n distinguidas autoridades del gobierno de la rep\u00fablica apreciables expresidentes miembros del patronato y asociados del consejo de la comunicaci\u00f3n amigos medios amigos de los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores quiero agradecer antes que nada al se\u00f1or presidente de l\u00f3pez obrador por recibirnos aqu\u00ed en este acto el hecho de que celebremos en palacio nacional el cambio de presidencia del consejo de la comunicaci\u00f3n es un reconocimiento para nuestra labor diaria y su relevancia en la vida en la vida p\u00fablica del pa\u00eds estamos orgullosos de nuestra historia como organizaci\u00f3n a lo largo de los 60 a\u00f1os el consejo ha trabajado incansablemente de la mano de empresarios medios de comunicaci\u00f3n organismos sociales instituciones de gobiernos agencias y miles de personas para darle fuerza a las causas nacionales que son los pilares de la construcci\u00f3n de un pa\u00eds m\u00e1s democr\u00e1tico m\u00e1s libre y m\u00e1s justo hemos hecho llegar a todos los mexicanos mensajes poderosos sobre la familia educaci\u00f3n salud participaci\u00f3n ciudadana y honestidad tambi\u00e9n nos hemos dado en la tarea de promover la cultura empresarial en mexico porque estamos convencidos de que un pa\u00eds con m\u00e1s y mejores empresas es un pa\u00eds m\u00e1s pr\u00f3spero y con mayor bienestar creemos profundamente en la creatividad y en la capacidad de trabajo de todos los mexicanos sabemos que en muchas mujeres y muchos hombres hay un esp\u00edritu emprendedor que da vida a peque\u00f1as medianas y grandes empresas pero las empresas somos mucho m\u00e1s que un lugar de trabajo somos colaboradores y empresarios trabajando juntos somos espacio de innovaci\u00f3n fuente de recursos y aliados del desarrollo de las comunidades en resumen somos sociedad trabajando para la sociedad se\u00f1or presidente usted ha mencionado que uno de los factores que requieren para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico es la participaci\u00f3n de la iniciativa privada queremos trabajar de la mano del gobierno donde las empresas cumplamos con todo lo que nos corresponde hoy he sido honrado con la confianza de mis colegas empresarios patronos ex presidentes y asociados para encabezar este consejo agradezco esta oportunidad y reitero mi compromiso para dar continuidad a la historia de \u00e9xitos de esta gran instituci\u00f3n federico much\u00edsimas gracias por tu compromiso por tu dedicaci\u00f3n y por tu entrega recibe un reconocimiento de todos nosotros pero particularmente m\u00edo por entregarle una organizaci\u00f3n unida una organizaci\u00f3n con un gran equipo y una organizaci\u00f3n echada para adelante much\u00edsimas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] m\u00e9xico vive momentos sin precedentes estamos m\u00e1s integrados a un mundo globalizado el intercambio tecnolog\u00eda talento bienes y servicios ampl\u00edan nuestras posibilidades y sus horizontes pero tambi\u00e9n tenemos grandes retos y construir un pa\u00eds donde todos tengamos acceso a las mismas oportunidades donde las familias viven tranquilas un pa\u00eds que respeta su historia sus costumbres y su diversidad donde todos nos conducimos con la honestidad y cuidamos nuestros recursos naturales estos retos son los que nos llevan al m\u00e9xico que so\u00f1amos al m\u00e9xico que queremos construir se\u00f1or presidente compartimos muchas de sus causas y sabemos que la magnitud de estos retos requiere el despertar de miles de conciencias y el compromiso de millones de mexicanos para pasar de la indiferencia a la acci\u00f3n en el m\u00e9xico que todos queremos s\u00f3lo es posible si cada uno de nosotros decide pensar actuar y convivir de manera diferente es decir ser mejores ciudadanos [M\u00fasica] durante mi gesti\u00f3n al frente del consejo buscar\u00e9 la participaci\u00f3n activa de todos los sectores de la sociedad y sentaremos las bases para crear la visi\u00f3n 2030 una visi\u00f3n que debemos no s\u00f3lo la vocaci\u00f3n econ\u00f3mica y productiva de las empresas sino tambi\u00e9n a su conciencia social empresas comprometidas con sus colaboradores y familias con las comunidades y su entorno con el bienestar de mexico y el bienestar de todos los mexicanos la fuerza de las ideas al alcance de los medios masivos la capacidad de di\u00e1logo la convocatoria de las redes sociales las miles de voluntades que han se han sumado al consejo de la comunicaci\u00f3n ser\u00e1 nuestra plataforma para convocar a empresas y a ciudadanos en torno a las grandes causas nacionales hoy queremos compartir con usted se\u00f1or presidente y con todos los aqu\u00ed presentes algunas de nuestras iniciativas daremos continuidad a la estrategia enfocada a la prevenci\u00f3n de adicciones con la campa\u00f1a no est\u00e1 chido y colaborando con la estrategia nacional contra las adicciones as\u00ed como contribuyendo a fomentar un estilo de vida saludable tambi\u00e9n hemos desarrollado un gran movimiento a favor de la honestidad bajo el nombre de verdaderos mexicanos verdaderos mexicanos es un gran llamado a actuar de la manera correcta queremos un m\u00e9xico donde todos caminemos con la frente en alto participemos y aportemos a nuestro pa\u00eds donde defendemos las causas justas y respetamos la ley queremos tener un m\u00e9xico m\u00e1s honesto y libre de corrupci\u00f3n por ello en colaboraci\u00f3n con los diversos organismos de la sociedad civil el sector p\u00fablico y expertos hemos desarrollado este movimiento social que tiene como objetivo generar mayor conciencia sobre la importancia de la honestidad como herramienta para disminuir y disminuir la corrupci\u00f3n se\u00f1or presidente se\u00f1ores y se\u00f1oras esta ma\u00f1ana es un placer presentarles la primera fase del movimiento verdaderos mexicanos con la campa\u00f1a somos incorruptibles [M\u00fasica] soy el verdadero mexicano el que camina con la frente en alto el que ayuda el que avanza sin necesidad de transar soy el mexicano que busca hacer bien las cosas soy el que se la rifa y se la rifa en grande soy el que no s\u00f3lo se queja soy el que act\u00faa soy el mexicano que respeta la ley y exige que todos la respeten por igual el que ya no se corrompe por m\u00e1s que lo intenten el que cree en el poder de todos los mexicanos soy el que quiere a su pa\u00eds con el alma el que nunca te dejar\u00e1 solo el que sabe defender causas justas soy el que no se cansa el que trabaja el que participa el que estudia el que es como muchos mexicanos los que confiamos en la integridad los que rechazamos lo corrupto somos los verdaderos mexicanos tenemos el poder de cambiar las cosas [M\u00fasica] soy el verdadero mexicano el que hoy es todo lo que siempre quiso ser soy el que conoce la ley y rechaza lo corrupto el que avanza sin necesidad de transar somos los verdaderos mexicanos tenemos el poder de cambiar las cosas lugar a mejor dama juan y 9 novia week udine 9 gimnasia de endesa ya 9 dama rango shady wahby body y amor al sutil dengue adam y captura por ning\u00fan trabajo anime onda youtube tras la uat y s\u00edmbolo dijo somos incorruptibles somos los que no se muchas los que hacen filas los que no aceptan ni dan regalitos los que se nos multan pagamos si nos piden una peruana denunciamos que somos los que nos abordan porque este tranza no avanza los que no necesitan palancas para subir los que no copian para pasar las \u00fanicas mordidas que conocemos son las de nuestro perrito nacimos sin compadres y conocidos no bailamos por dinero y miramos para el kiosco qu\u00e9 cu\u00e1l es nuestro precio es muy alto se llama honestidad porque la \u00fanica forma de eliminar la correcci\u00f3n empieza con uno mismo somos los que dicen no a la corrupci\u00f3n somos los que vamos a cambiar mixto somos incorruptibles [M\u00fasica] maestra sal\u00ed mal ojal\u00e1 me pueda ayudar si te pude ayudar [M\u00fasica] yo soy de las que dicen no a la corrupci\u00f3n se\u00f1ora se pas\u00f3 el auto ay\u00fademe oficial mire nada m\u00e1s traigo esta si le ayuda este es su infracci\u00f3n y este es mi reglamento de tr\u00e1nsito se lo regal\u00f3 yo soy de los que dicen no a la corrupci\u00f3n lema de esto mi jefe el contrato qu\u00e9 bonito dile de regalo y un c\u00f3digo de \u00e9tica buenas tardes yo soy de las que dicen no a la corrupci\u00f3n consejo de la comunicaci\u00f3n voz de las empresas [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] nosotros tenemos el poder de cambiar las cosas hagamos de la honestidad una forma de vida llevemos este mensaje a todas partes a las empresas escuelas oficinas de gobierno parques universidades transporte p\u00fablico hospitales a todo el pa\u00eds asumamos el compromiso porque creemos y amamos a m\u00e9xico porque somos incorruptibles se\u00f1or presidente hoy protesto aunque usted y todos los integrantes del consejo de la comunicaci\u00f3n ante la industria y el sector empresarial que cumplir\u00e9 con responsabilidad y pasi\u00f3n toda la seguridad obligaciones como presidente del consejo de la comunicaci\u00f3n comparto con ustedes una frase que dice cuando al mundo todo el mundo est\u00e1 en silencio incluso una sola voz se vuelve poderosa trabajan trabajemos juntos activamente iniciativa privada gobierno y sociedad civil unidos podemos lograr que una sola voz se escuche en m\u00e9xico y en todo el mundo hoy m\u00e1s que nunca refrendemos el compromiso del consejo de la comunicaci\u00f3n para seguir siendo la voz de las empresas al servicio de las grandes causas de m\u00e9xico much\u00edsimas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] agradecemos la presencia de la doctora claudia sheinbaum jefa de gobierno de la ciudad de mexico [Aplausos] [M\u00fasica] damas y caballeros escuchamos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos integrantes del consejo de la comunicaci\u00f3n despu\u00e9s de lo que acabamos de ver de presenciar solo tendr\u00eda que decir muy agradecido muy agradecido muy agradecido pero voy a y decirles otras cosas estoy la verdad contento que est\u00e9n aqu\u00ed doblemente contento primero porque esto demuestra de que el gobierno representa a todos los mexicanos a ricos a pobres a integrantes de todos los sectores econ\u00f3micos de todas las clases sociales a creyentes y librepensadores en fin a todos los mexicanos mexicanos y este sitio este palacio es la casa de todos los mexicanos y el que est\u00e9 en ustedes aqu\u00ed en este acto para dar inicio a una etapa nueva en la presidencia del consejo de la comunicaci\u00f3n pues es parte de esa pluralidad y de ese inter\u00e9s de ese deseo de esa forma de gobernar el que participemos todos la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo todos tenemos que participar por eso estoy muy contento pero adem\u00e1s tambi\u00e9n estoy muy contento de que el consejo de la comunicaci\u00f3n haya tomado esta iniciativa de a ayudar ser conciencia de la importancia de la honestidad como forma de vida y con forma de gobierno es algo extraordinario el que hayan optado por llevar a cabo esta campa\u00f1a que atiende lo primordial el principal problema de nuestro pa\u00eds es la corrupci\u00f3n y eso es lo que queremos es radical desterrar de m\u00e9jico y es algo que podemos lograr entre todos por qu\u00e9 nos ayudan a todos el acabar con la corrupci\u00f3n est\u00e1 demostrado que en los pa\u00edses donde no hay corrupci\u00f3n no hay pobreza no hay inseguridad no hay violencia hasta el ejemplo de los pa\u00edses n\u00f3rdicos de suecia de dinamarca donde no hay corrupci\u00f3n y no hay pobreza y no hay inseguridad no hay violencia y nosotros no tendr\u00edamos necesidad de importar ese modelo de vida porque tenemos valores suficientes que nos han dejado las grandes civilizaciones nuestras culturas valores que se tienen en nuestros pueblos en nuestras familias una gran reserva de valores tiene nuestro pa\u00eds valores culturales morales espirituales y si exaltamos esos valores vamos a llevar a cabo el renacimiento de m\u00e9xico y en particular el valor de la honestidad que ya se tiene insisto en nuestra sociedad y la corrupci\u00f3n no es como se ha llegado a pensar parte de nuestra cultura no nuestro pueblo son esto y es trabajador y es fraterno todav\u00eda se escucha en los pueblos la frase hace el bien sin mirar a qui\u00e9n yo ayudo porque si yo ayudo me va a ir mejor esa es parte de la filosof\u00eda de la doctrina de los mexicanos esos valores la importancia por ejemplo de la familia y m\u00e9jico qu\u00e9 es una instituci\u00f3n fundamental es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante del pa\u00eds distinto lo que sucede en otros pa\u00edses con todo respeto que van creciendo los hijos y los padres ya quieren que se vayan de la casa aqu\u00ed nosotros van creciendo nuestros hijos y no queremos que se vayan hasta abusan se quedan m\u00e1s de la cuenta le va mal a un miembro de la familia acuden en su apoyo otros miembros de la familia pues esos son los valores que tenemos y por eso es muy importante el que podamos reforzar exaltar estos valores no de que estemos celebrando y el dicho de que el que no tranza no avanza o lo que una vez contest\u00f3 paul y pol\u00edtico cuando le preguntaron que siquiera la moral y dijo que era un \u00e1rbol que da moras y que no serv\u00eda para nada fue todav\u00eda m\u00e1s grosero aunque hay que triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole es un lado todo eso y exaltar los valores por eso esta campa\u00f1a es important\u00edsima porque todos tenemos que ayudar a limpiar de corrupci\u00f3n al gobierno y a tener una sociedad mejor nos va a ayudar mucho si no hay corrupci\u00f3n alcanc\u00e9 el presupuesto no hay necesidad de aumentar impuestos de crear impuestos nuevos si no hay corrupci\u00f3n no tenemos por qu\u00e9 aumentar m\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n las gasolinas el di\u00e9sel la luz el gas si no hay corrupci\u00f3n y no tenemos necesidad de endeudar al pa\u00eds d y conseguir cr\u00e9ditos para financiar el gasto si no hay corrupci\u00f3n podemos financiar el desarrollo del pa\u00eds por eso es muy importante esta campa\u00f1a y [M\u00fasica] es algo que va a ayudar mucho yo creo en [M\u00fasica] la creaci\u00f3n de conciencia a partir de la informaci\u00f3n a partir de ir orientando se va creando conciencia son procesos a veces lentos pero muy importantes porque cuando se logra que eso queda bien arraigado son cambios de mentalidad es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr el cambio de mentalidad pero cuando cambia la mentalidad cambia todo estamos ahora inaugurando una etapa nueva en la vida p\u00fablica del pa\u00eds y eso es lo m\u00e1s importante que s\u00e9 ha llevado a cabo este proceso un cambio de mentalidad no es que cambio el modo de pensar de una vanguardia de un grupo de un partido no millones de mexicanos est\u00e1n tomando conciencia y participando en la transformaci\u00f3n que requiere nuestro pa\u00eds por eso es muy importante el momento que estamos viviendo estamos viendo tiempos interesantes mientras en otras partes del mundo ay inmovilismo ya esta decadencia nosotros estamos saliendo de la crisis [M\u00fasica] un proceso de degradaci\u00f3n en por este cambio de mentalidad que se est\u00e1 iniciando yo creo mucho en esto ay acciones de la sociedad m\u00e1s que el gobierno que han influido para bien en los \u00faltimos tiempos no todo ha sido malo un ejemplo los de mi generaci\u00f3n ten\u00edamos otra formaci\u00f3n sobre eso yo me cr\u00ede en un pueblo el campo y pues sal\u00edamos al campo con el tirador o la resortera y hace poco comentaba yo que en semana santa se com\u00edan las tortugas en mi pueblo hasta hace 30 a\u00f1os todos los quelonios que hay muchos tabasco y una gran variedad de tortugas pochitoque hicotea tortuga guau guaraguao etc\u00e9tera etc\u00e9tera ahora no podemos hacer eso no debemos hacerlo y ya nuestros hijos nos cuestionan y nos critican es un problema para los fumadores que entonces lo digo con todo respeto la casa con los hijos de \u00e9ste es fuerte la presi\u00f3n hay motines emocionales este es porque se avanz\u00f3 mucho en la toma de conciencia durante este tiempo entonces si esta campa\u00f1a se lleva a cabo como est\u00e1 planeada y seguimos trabajando juntos con este prop\u00f3sito pues vamos a dejar una buena herencia a las nuevas generaciones m\u00e9xico honesto un m\u00e9xico limpio m\u00e9xico caracterizado por la integridad por el mantener valores el no hacer a un lado los valores culturales morales espirituales pensar qu\u00e9 no s\u00f3lo de pan vive el hombre que hay que buscar el bienestar material pero tambi\u00e9n buscar el bienestar el bienestar del alma qu\u00e9 es la verdadera felicidad no solo acumular bienes materiales fama t\u00edtulos la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo esa es la verdadera felicidad eso es lo que queremos eso es a lo que aspiramos y no es cierto de que el gobierno tiene por qu\u00e9 meterse en estos asuntos no durante mucho tiempo el objetivo principal de los gobiernos en el mundo era conseguir la felicidad de los pueblos no que solo aumentar el producto interno bruto o que se lograr\u00e1n mejores condiciones de vida o de trabajo el objetivo principal era alcanzar la felicidad por eso pues yo celebro que se est\u00e9 llevando a cabo este cambio esta transici\u00f3n en el consejo de la comunicaci\u00f3n les agradecemos mucho por estar aqu\u00ed por su participaci\u00f3n nuestro agradecimiento muy especial a federico que deja la presidencia pero lo conocimos y nos consta ya que es una persona buena integra un empresario con dimensi\u00f3n social con dimensi\u00f3n c\u00edvica y por eso tambi\u00e9n le damos la bienvenida a jose carlos azc\u00e1rraga que sabemos va a representarles a ustedes como ustedes lo merecen nos dio mucho gusto estar aqu\u00ed muchas gracias [Aplausos] estamos muy agradecidos con ustedes vamos juntos para lograr la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico por nosotros y por los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos las nuevas generaciones que viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos a los presentes tomar asiento para poder llevar a cabo la fotograf\u00eda conmemorativa de este evento del presidium en medio del lugar que si van a su celular un poquito para que los compa\u00f1eros de la prensa puedan tener la foto por favor [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:56.922734"
}