{
    "video_id": "G0A_qXDSeVI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/G0A_qXDSeVI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDleTaf-9G44Sx7iw5cu3pw6uOZmw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=G0A_qXDSeVI",
    "video_title": "Agradecemos mucho a nuestros paisanos migrantes, h\u00e9roes vivientes por el env\u00edo de remesas",
    "video_length_seconds": 543,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 2.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "5 de mayo",
            "start": 4.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es el d\u00eda",
            "start": 9.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en que se conmemora el triunfo",
            "start": 11.74,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 17.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 20.34,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "militares mexicanas",
            "start": 23.28,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en puebla",
            "start": 28.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "frente al ej\u00e9rcito",
            "start": 32.23,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "invasor",
            "start": 36.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s",
            "start": 38.69,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "arenga",
            "start": 43.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de ignacio zaragoza",
            "start": 45.24,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a las tropas mexicanas",
            "start": 48.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "les dijo",
            "start": 54.09,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nuestros enemigos",
            "start": 57.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "son los primeros soldados del mundo",
            "start": 61.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pero vosotros sois",
            "start": 66.44,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "los hijos de m\u00e9xico",
            "start": 69.7,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "joyce y os quieren arrebatar",
            "start": 74.25,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vuestra patria",
            "start": 78.88,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hay otra interpretaci\u00f3n",
            "start": 84.85,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que dice",
            "start": 93.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nuestro enemigo es el ej\u00e9rcito m\u00e1s",
            "start": 97.159,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "poderoso del mundo",
            "start": 99.77,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero ustedes",
            "start": 103.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los soldados mexicanos",
            "start": 106.05,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "son los mejores",
            "start": 109.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hijos de mexico",
            "start": 112.33,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y os quieren",
            "start": 114.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "arrebatar",
            "start": 116.81,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vuestra patria",
            "start": 118.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es c\u00e9lebre",
            "start": 122.99,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el telegrama que env\u00eda",
            "start": 125.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ignacio zaragoza al ministro de guerra",
            "start": 129.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 133.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informarle notificarle",
            "start": 134.93,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "al presidente ju\u00e1rez",
            "start": 138.17,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 141.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la bella frase",
            "start": 144.27,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "las armas del supremo gobierno",
            "start": 147.86,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "sean cubiertos de gloria",
            "start": 152.53,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este d\u00eda",
            "start": 160.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recordamos",
            "start": 162.62,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es",
            "start": 165.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "han luchado por la independencia",
            "start": 167.25,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por la justicia por la libertad por la",
            "start": 171.069,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "democracia por la defensa de nuestra",
            "start": 174.129,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional",
            "start": 178.829,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "no puede pasar desapercibido",
            "start": 182.33,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "este d\u00eda 5",
            "start": 187.069,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "de mayo",
            "start": 190.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el d\u00eda del triunfo en puebla de las",
            "start": 192.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 195.89,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano encabezado por el",
            "start": 197.45,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "general ignacio zaragoza",
            "start": 201.769,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se recuerda tambi\u00e9n",
            "start": 204.56,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 208.74,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es una tradici\u00f3n",
            "start": 214.33,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "inclusive hasta hace poco",
            "start": 217.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda una conmemoraci\u00f3n en la casa",
            "start": 222.14,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "blanca",
            "start": 226.1,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 230.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "se conmemora esta fecha tambi\u00e9n en eeuu",
            "start": 233.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 240.21,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 242.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 244.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la solidaridad del pueblo estadounidense",
            "start": 247.2,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "y de mexicanos que viv\u00edan",
            "start": 251.33,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "y en eeuu",
            "start": 255.97,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan quedado",
            "start": 258.97,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "atrapado con la nueva frontera despu\u00e9s",
            "start": 260.69,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la guerra del 47",
            "start": 264.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 268.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "un sentimiento muy",
            "start": 269.75,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "a favor de m\u00e9xico",
            "start": 274.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esa guerra",
            "start": 278.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de intervenci\u00f3n",
            "start": 280.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n hoy",
            "start": 285.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "queremos agradecer",
            "start": 287.75,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "a los migrantes mexicanos",
            "start": 291.77,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "porque ayer",
            "start": 296.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se dio a conocer el dato",
            "start": 299.15,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 303.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aumentaron",
            "start": 307.179,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "las remesas",
            "start": 309.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en el mes de marzo",
            "start": 312.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llegaron a 4000",
            "start": 315.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 318.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 323.76,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "llevaba casi 20 a\u00f1os",
            "start": 325.689,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que no suced\u00eda",
            "start": 329.79,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "un incremento",
            "start": 336.569,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de febrero a marzo",
            "start": 340.969,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "de 35%",
            "start": 343.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 351.289,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que enviaron nuestros paisanos a sus",
            "start": 353.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 356.87,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "casi 100.000 millones de pesos en marzo",
            "start": 359.08,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 369.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "10 millones de env\u00edos",
            "start": 372.63,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 381.559,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "80 d\u00f3lares",
            "start": 384.009,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el promedio por env\u00edo",
            "start": 386.729,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "10 millones",
            "start": 400.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 407.77,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "destinatarios",
            "start": 410.21,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "de esos recursos",
            "start": 412.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 414.39,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho mucho mucho a",
            "start": 418.02,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 423.05,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 425.569,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes",
            "start": 427.68,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "vivientes",
            "start": 429.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto nos compromete",
            "start": 435.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 438.31,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 441.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 443.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de mandar a decir",
            "start": 447.71,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "que vamos nosotros a hacer lo propio",
            "start": 452.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cada mes",
            "start": 457.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 462.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "100 mil millones de pesos",
            "start": 465.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "te van a dispersar",
            "start": 470.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se van a entregar",
            "start": 474.37,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 478.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 480.729,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "para peque\u00f1as empresas familiares",
            "start": 483.49,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos personales cr\u00e9ditos de vivienda",
            "start": 487.11,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "y programas sociales",
            "start": 492.249,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para fortalecer la econom\u00eda",
            "start": 497.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 502.32,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a salir adelante",
            "start": 505.969,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "agradecerles mucho por este apoyo por",
            "start": 509.84,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "esta forma de solidarizarse con sus",
            "start": 513.21,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "familiares con los mexicanos",
            "start": 518.79,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 523.74,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una inyecci\u00f3n",
            "start": 526.83,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 530.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "te apoyo verdadero",
            "start": 533.99,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "desde apoyos y se ve que that ingresa",
            "start": 536.8,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 540.279,
            "duration": 3.591
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico 5 de mayo es el d\u00eda en que se conmemora el triunfo d las fuerzas militares mexicanas en puebla frente al ej\u00e9rcito invasor franc\u00e9s arenga de ignacio zaragoza a las tropas mexicanas les dijo nuestros enemigos son los primeros soldados del mundo pero vosotros sois los hijos de m\u00e9xico joyce y os quieren arrebatar vuestra patria hay otra interpretaci\u00f3n que dice nuestro enemigo es el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo pero ustedes los soldados mexicanos son los mejores hijos de mexico y os quieren arrebatar vuestra patria es c\u00e9lebre el telegrama que env\u00eda ignacio zaragoza al ministro de guerra para informarle notificarle al presidente ju\u00e1rez con la bella frase las armas del supremo gobierno sean cubiertos de gloria este d\u00eda recordamos a qui\u00e9n es han luchado por la independencia por la justicia por la libertad por la democracia por la defensa de nuestra soberan\u00eda nacional no puede pasar desapercibido este d\u00eda 5 de mayo el d\u00eda del triunfo en puebla de las fuerzas del ej\u00e9rcito mexicano encabezado por el general ignacio zaragoza se recuerda tambi\u00e9n en eeuu es una tradici\u00f3n inclusive hasta hace poco se hac\u00eda una conmemoraci\u00f3n en la casa blanca por qu\u00e9 se conmemora esta fecha tambi\u00e9n en eeuu por qu\u00e9 era y mucha la solidaridad del pueblo estadounidense y de mexicanos que viv\u00edan y en eeuu que hab\u00edan quedado atrapado con la nueva frontera despu\u00e9s de la guerra del 47 hab\u00eda un sentimiento muy a favor de m\u00e9xico esa guerra de intervenci\u00f3n por eso tambi\u00e9n hoy queremos agradecer a los migrantes mexicanos porque ayer se dio a conocer el dato de qu\u00e9 aumentaron las remesas en el mes de marzo llegaron a 4000 millones de d\u00f3lares esto llevaba casi 20 a\u00f1os que no suced\u00eda un incremento de febrero a marzo de 35% estamos hablando que enviaron nuestros paisanos a sus familiares casi 100.000 millones de pesos en marzo alrededor de 10 millones de env\u00edos 300 80 d\u00f3lares el promedio por env\u00edo 10 millones beneficiarios destinatarios de esos recursos en estos tiempos agradecemos mucho mucho mucho a nuestros paisanos migrantes h\u00e9roes vivientes esto nos compromete a seguir apoyando al pueblo de mexico despu\u00e9s de mandar a decir que vamos nosotros a hacer lo propio cada mes en promedio 100 mil millones de pesos te van a dispersar se van a entregar con cr\u00e9ditos para peque\u00f1as empresas familiares cr\u00e9ditos personales cr\u00e9ditos de vivienda y programas sociales para fortalecer la econom\u00eda popular as\u00ed vamos a salir adelante agradecerles mucho por este apoyo por esta forma de solidarizarse con sus familiares con los mexicanos es una inyecci\u00f3n solidaridad te apoyo verdadero desde apoyos y se ve que that ingresa gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:31.734971"
}