{
    "video_id": "g1OVehIFiLM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/g1OVehIFiLM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDIm9HeXG5Mbz6H7i4RkTs70M5P3Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=g1OVehIFiLM",
    "video_title": "Educaci\u00f3n y Bienestar para el pueblo de M\u00e9xico (R) | 5 de agosto de 2020",
    "video_length_seconds": 3667,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "d\u00e1ndonos en la nueva normalidad conoce",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funciona cada etapa cuando el",
            "start": 2.49,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro de tu estado est\u00e9 en color rojo",
            "start": 4.71,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "solo las actividades esenciales como la",
            "start": 6.569,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y venta de alimentos pueden",
            "start": 9.179,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trabajar con las medidas de prevenci\u00f3n",
            "start": 11.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "necesarias como la sana distancia y la",
            "start": 12.929,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "sanitizaci\u00f3n en naranja se suman",
            "start": 15.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "actividades no esenciales como hoteles y",
            "start": 17.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cines pero s\u00f3lo la mitad de su capacidad",
            "start": 20.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y siguiendo las medidas de prevenci\u00f3n",
            "start": 22.59,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s podremos acudir a los parques",
            "start": 24.66,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "cuidando el 30 por ciento de capacidad",
            "start": 27.359,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 en amarillo las actividades no",
            "start": 29.279,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "esenciales como restaurantes hoteles y",
            "start": 32.309,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "plazas podr\u00e1n estar a un 60% de",
            "start": 34.53,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "capacidad con las medidas de prevenci\u00f3n",
            "start": 37.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "finalmente cuando est\u00e9n verdes se podr\u00e1",
            "start": 39.89,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "regresar a las clases presenciales as\u00ed",
            "start": 42.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como a los bares y gimnasios cuidando",
            "start": 45.03,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "las nuevas medidas sanitarias para",
            "start": 47.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "evitar contagios para mayor informaci\u00f3n",
            "start": 49.289,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "visita coronavirus punto gob.mx",
            "start": 52.23,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "juntos saldremos adelante",
            "start": 56.19,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 59.829,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas ya todos les",
            "start": 93.65,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "agradezco hoy mi\u00e9rcoles 5 de agosto en",
            "start": 97.45,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nuestro programa regreso a clases",
            "start": 101.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed es de palacio nacional su",
            "start": 105.31,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "presencia a partir del anuncio que hizo",
            "start": 107.799,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente",
            "start": 111.009,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "el lunes en la ma\u00f1ana en su conferencia",
            "start": 113.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de prensa han llegado muchas preguntas",
            "start": 115.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "muchos comentarios a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 119.01,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sociales del servicio de atenci\u00f3n",
            "start": 122.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica educatel y de correo",
            "start": 125.09,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico de la secretaria preguntando",
            "start": 128.25,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "detalles dudas sobre el regreso a clases",
            "start": 130.05,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y por eso es que tenemos todas estas",
            "start": 134.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "formas de contacto de ah\u00ed aparece en su",
            "start": 138.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pantalla nuestra p\u00e1gina en nuestros",
            "start": 142.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos nuestros",
            "start": 144.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "correos electr\u00f3nicos red social para que",
            "start": 146.91,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "puedan usar el que m\u00e1s les acomode y",
            "start": 150.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contactarse con nosotros de antemano les",
            "start": 153.53,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "doy las gracias por su participaci\u00f3n",
            "start": 157.35,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "porque el d\u00eda de hoy hemos recibido en",
            "start": 158.46,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "educatel por tel\u00e9fono mil 655 o",
            "start": 162.5,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "consultas en correo electr\u00f3nico 2.748 y",
            "start": 167.16,
            "duration": 12.59
        },
        {
            "text": "en redes sociales 16.351 si ustedes se",
            "start": 173.16,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "consulta en las redes sociales ver\u00e1n",
            "start": 179.75,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "como much\u00edsimas",
            "start": 181.86,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "preguntas ya est\u00e1n contestadas porque",
            "start": 185.22,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "buscamos dar una respuesta inmediata",
            "start": 188.319,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para eso estamos aqu\u00ed para informar para",
            "start": 191.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "resolver dudas y como todos ustedes",
            "start": 193.989,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "saben todos los d\u00edas incluyendo s\u00e1bados",
            "start": 196.959,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "y domingos estaremos a las 5 de la tarde",
            "start": 199.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "respondiendo las preguntas e informando",
            "start": 203.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed al d\u00eda 23 para que el 24 que es",
            "start": 206.47,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de el inicio de nuestro ciclo",
            "start": 210.43,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "escolar 2021 estemos todos totalmente",
            "start": 214.51,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "informados el d\u00eda de hoy vamos a abordar",
            "start": 219.3,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "un tema muy importante nos han",
            "start": 222.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preguntado mucho en nuestras redes en",
            "start": 224.019,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono sobre el calendario escolar se",
            "start": 227.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "iniciamos el d\u00eda 24 de agosto pero qu\u00e9",
            "start": 230.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es lo que sigue para ello me acompa\u00f1a el",
            "start": 233.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "secretario de turismo a quien le",
            "start": 236.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "agradecemos enormemente su presencia",
            "start": 238.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "miguel torruco m\u00e1rquez",
            "start": 240.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n quiso estar aqu\u00ed con",
            "start": 244.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nosotros por el enorme impacto que tiene",
            "start": 246.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este calendario en el sector tur\u00edstico y",
            "start": 248.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como todos los d\u00edas el titular de la",
            "start": 253.05,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "unidad de asuntos jur\u00eddicos y",
            "start": 255.21,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 256.53,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "enrique quiroz acosta vamos a empezar",
            "start": 257.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "respondiendo a algunas preguntas y",
            "start": 261.29,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estamos juntando las preguntas que que",
            "start": 263.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se reiteran y la primera es si hay",
            "start": 267.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con los sindicatos magisteriales",
            "start": 270.39,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "para el inicio del ciclo escolar 2020 21",
            "start": 273.06,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "yo le pedir\u00eda a enrique quiroz que nos",
            "start": 277.919,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "conteste esa pregunta si es tan amable",
            "start": 281.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enrique con todo gusto con su venia",
            "start": 283.11,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario",
            "start": 285.48,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en efecto las autoridades educativas del",
            "start": 287.62,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "pa\u00eds mantienen comunicaci\u00f3n constante y",
            "start": 291.55,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "permanente y de manera peri\u00f3dica con los",
            "start": 295.479,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales de la educaci\u00f3n",
            "start": 299.53,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "para atender este y muy diversos asuntos",
            "start": 303.699,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "que son de inter\u00e9s del sector",
            "start": 307.449,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "magisterial en este caso en particular",
            "start": 310.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en efecto se ha tenido este contacto y",
            "start": 313.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "hoy mismo las altas autoridades de la",
            "start": 316.3,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda encabezada por el se\u00f1or",
            "start": 318.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretario monto suma barrag\u00e1n al",
            "start": 320.949,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tuvieron varios contactos con varios de",
            "start": 323.139,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los dirigentes sobre este y otros temas",
            "start": 326.05,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda la respuesta se\u00f1or secretario",
            "start": 328.66,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 330.039,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta que nos hacen mucho",
            "start": 331.889,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "en nuestras redes es si las escuelas",
            "start": 335.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "particulares se van a sumar a esta",
            "start": 338.58,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "estrategia de inicio de trabajo el 24 de",
            "start": 342.719,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "agosto tambi\u00e9n le pedir\u00edamos enrique su",
            "start": 346.59,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "comentario con todo gusto se\u00f1or",
            "start": 349.169,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como parte integrante del sistema",
            "start": 352.169,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "educativo nacional las escuelas",
            "start": 355.169,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "particulares con autorizaci\u00f3n de validez",
            "start": 358.069,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "oficial de estudios deben seguir las",
            "start": 361.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mismas disposiciones educativas que",
            "start": 365.099,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "emitan las autoridades en esta materia",
            "start": 367.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tanto federal como locales y as\u00ed es el",
            "start": 370.169,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "caso de sujetarse al calendario escolar",
            "start": 373.62,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "respectivo en todo el territorio",
            "start": 378.59,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nacional tal como lo establece el",
            "start": 380.789,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 146 de la present\u00f3 49 de la",
            "start": 383.909,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "propia ley general de educaci\u00f3n",
            "start": 388.319,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "financiera tal much\u00edsimas gracias",
            "start": 389.849,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "el tercer punto es si va a continuar la",
            "start": 395.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica con el",
            "start": 397.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "proceso de capacitaci\u00f3n magisterial y la",
            "start": 400.13,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "respuesta es que s\u00ed",
            "start": 404.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "recordemos que con las modificaciones el",
            "start": 408.129,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "art\u00edculo tercero constitucional y la ley",
            "start": 410.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "final de educaci\u00f3n se consideran a las",
            "start": 413.409,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "maestras a los maestros como agentes de",
            "start": 417.219,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n social y en esta pandemia",
            "start": 420.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pues tenemos en ellos un gran aliado",
            "start": 424.199,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "para poder trabajar a distancia la",
            "start": 428.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los maestros mantienen la",
            "start": 432.939,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con las alumnas y los alumnos y",
            "start": 435.039,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos previendo y ahorita lo",
            "start": 439.389,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "vamos a ver en el calendario escolar",
            "start": 442.629,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tiempos para la capacitaci\u00f3n magisterial",
            "start": 444.719,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "para su formaci\u00f3n y para que salgamos",
            "start": 447.449,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s conocimientos",
            "start": 450.909,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de esta pandemia si quisieran poner el",
            "start": 453.879,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "calendario yo",
            "start": 458.439,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "pasar\u00eda a explicarlo porque tiene muchos",
            "start": 461.1,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "puntos de inter\u00e9s este calendario que",
            "start": 466.32,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "estamos presentando",
            "start": 470.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y estamos hablando",
            "start": 473.449,
            "duration": 9.891
        },
        {
            "text": "de que el d\u00eda 24 el d\u00eda 24 se inicia",
            "start": 476.94,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "las clases es el inicio del ciclo",
            "start": 483.34,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "escolar formal no es una",
            "start": 487.0,
            "duration": 10.739
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n emergente es el inicio de",
            "start": 492.699,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "clases con validez oficial de ah\u00ed la",
            "start": 497.739,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "importancia de poderlo seguir desde el",
            "start": 501.289,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "d\u00eda 6",
            "start": 505.309,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "se va a iniciar un proceso ordinario de",
            "start": 508.75,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inscripciones",
            "start": 512.44,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "para todos los que as\u00ed lo deseen",
            "start": 514.35,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "para las escuelas p\u00fablicas que va a",
            "start": 520.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "durar hasta el d\u00eda 11 de septiembre aqu\u00ed",
            "start": 523.91,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ya va a ser un proceso extraordinario",
            "start": 526.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero de quisimos ampliar el lapso para",
            "start": 528.64,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "que haya mayores posibilidades de",
            "start": 533.84,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n en cuanto a esto del 10 al",
            "start": 537.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "14 precisamente vamos a tener",
            "start": 542.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n magisterial previa al",
            "start": 545.11,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "inicio de clases",
            "start": 549.74,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del 17 al 21 son cinco d\u00edas de consejo",
            "start": 551.76,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico escolar para preparar el curso",
            "start": 557.1,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "todo esto va a ser en l\u00ednea no va a ser",
            "start": 561.23,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "presencial",
            "start": 566.24,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "iniciado el curso tenemos otros d\u00edas de",
            "start": 568.339,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n magisterial fue un \u00e9xito",
            "start": 572.489,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todo el esfuerzo que se hizo en",
            "start": 577.35,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n en herramientas digitales y",
            "start": 579.809,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con esa capacitaci\u00f3n",
            "start": 582.989,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "una hora al d\u00eda para maestras maestros",
            "start": 585.569,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "alumnos que quieran participar en esta",
            "start": 590.209,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n desde su casa e incluso",
            "start": 593.699,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "madres y padres de familia podr\u00e1n",
            "start": 595.979,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "inscribirse el d\u00eda 16 de septiembre pues",
            "start": 598.169,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es d\u00eda de asueto no tenemos que explicar",
            "start": 601.529,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 es realmente una de las fiestas",
            "start": 605.639,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nacionales m\u00e1s importantes entonces no",
            "start": 608.669,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se trabaja nos vamos a octubre y el",
            "start": 611.429,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "primer viernes de octubre hay otro",
            "start": 614.519,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "consejo t\u00e9cnico escolar en donde no hay",
            "start": 617.009,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "clases para las alumnas y los alumnos en",
            "start": 622.16,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "noviembre estamos hablando de que no se",
            "start": 626.999,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "trabaja en las escuelas el d\u00eda 2 de",
            "start": 630.959,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "noviembre y de acuerdo a la ley federal",
            "start": 634.259,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "de trabajo el d\u00eda 20 de noviembre se",
            "start": 638.369,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "celebra el primer lunes previo esto es",
            "start": 643.709,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "el 16 de noviembre",
            "start": 646.799,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "estamos dando el d\u00eda 13 de noviembre",
            "start": 650.279,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "como una cosa totalmente novedosa para",
            "start": 654.709,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "el magisterio una de las cosas que m\u00e1s",
            "start": 658.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos ha solicitado el magisterio es tener",
            "start": 661.05,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tiempo para la descarga administrativa",
            "start": 663.93,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "los maestros y las maestras del 24 al 27",
            "start": 667.52,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "van a darle las boletas de evaluaci\u00f3n a",
            "start": 671.08,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "las madres y padres de familia entonces",
            "start": 675.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 13 va a ser un d\u00eda donde no no va",
            "start": 678.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a ser laborable desde el punto de vista",
            "start": 682.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "escolar para que las maestras y los",
            "start": 684.17,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "beb\u00e9s tengan este d\u00eda de descarga",
            "start": 687.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "administrativa es una cuesti\u00f3n novedosa",
            "start": 689.86,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es la primera vez que se hace en el",
            "start": 693.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "calendario escolar pero lo merecen",
            "start": 694.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestras maestras y maestros para poder",
            "start": 696.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacer esta descarga administrativa de",
            "start": 700.7,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "manera que el d\u00eda 13 no se trabajara",
            "start": 703.58,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en cuanto a diciembre estamos viendo que",
            "start": 706.529,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 11 al consejo t\u00e9cnico escolar el",
            "start": 711.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "viernes 11 se inician las vacaciones de",
            "start": 714.18,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "diciembre el s\u00e1bado 19 en la semana del",
            "start": 718.56,
            "duration": 11.579
        },
        {
            "text": "21 al 25 no es laborable del 28 al",
            "start": 724.62,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "primero tampoco y la semana de enero con",
            "start": 730.139,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "que incluye reyes los d\u00edas jueves y",
            "start": 735.149,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "viernes iniciaremos el a\u00f1o tambi\u00e9n con",
            "start": 738.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "consejo t\u00e9cnico escolar que es la forma",
            "start": 742.259,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en que se pueden planear todo el trabajo",
            "start": 744.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "escolar tampoco habr\u00e1 clases de manera",
            "start": 747.319,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que se regresa el 10 de enero en esta",
            "start": 750.6,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n en el caso de febrero tenemos el",
            "start": 754.139,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "lunes primero de febrero tambi\u00e9n como",
            "start": 759.809,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "asueto esto corresponde a que de acuerdo",
            "start": 763.61,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "al ife del trabajo el viernes 5",
            "start": 768.24,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se celebra el primer lunes previo por lo",
            "start": 771.86,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cual ese d\u00eda no se va a trabajar y el",
            "start": 775.19,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "d\u00eda 19 de febrero tenemos de nuevo",
            "start": 780.38,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "consejo t\u00e9cnico escolar si nos vamos a",
            "start": 784.79,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 789.11,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en marzo podemos observar que a finales",
            "start": 790.93,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de marzo tenemos tambi\u00e9n entrega de",
            "start": 795.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "boletas de evaluaci\u00f3n por lo cual le",
            "start": 799.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estamos dando al magisterio la",
            "start": 803.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "oportunidad de trabajar en descarga",
            "start": 804.88,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "administrativa el viernes 12 de marzo el",
            "start": 807.64,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "d\u00eda 15 de marzo",
            "start": 813.25,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de asueto obligatorio porque de",
            "start": 816.27,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "acuerdo de nuevo a la ley el d\u00eda 21 de",
            "start": 821.04,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "marzo se celebra el lunes previo que es",
            "start": 824.64,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 15",
            "start": 829.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed nos vamos",
            "start": 832.98,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "las vacaciones de semana santa y pascua",
            "start": 835.76,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "que son esta semana del 29 al 2 del 5 al",
            "start": 840.25,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "9 y tenemos consejo t\u00e9cnico escolar el",
            "start": 846.62,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "d\u00eda 12 de abril de manera que se regresa",
            "start": 850.19,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 13 y en mayo el 5 de mayo no se",
            "start": 853.85,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "trabaja y tenemos consejo t\u00e9cnico",
            "start": 860.36,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "escolar el 21 de mayo en junio",
            "start": 863.57,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "y vemos c\u00f3mo se va a concluir el a\u00f1o en",
            "start": 870.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "julio con la entrega de boletas por lo",
            "start": 874.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cual de nuevo una semana antes como lo",
            "start": 877.1,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hicimos en noviembre y en marzo vamos a",
            "start": 880.76,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "dar un d\u00eda de descarga administrativa al",
            "start": 884.09,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "magisterio que va a ser el 28 de junio y",
            "start": 887.75,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 25 habr\u00e1 consejo t\u00e9cnico escolar",
            "start": 892.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el ciclo escolar que inicia el 24 de",
            "start": 896.44,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "agosto concluye el d\u00eda viernes 9 de",
            "start": 900.32,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "julio la semana siguiente habr\u00e1 dos d\u00edas",
            "start": 905.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de descarga administrativa e iniciar\u00e1n",
            "start": 909.17,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las vacaciones de verano este es el",
            "start": 912.17,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "calendario escolar que regir\u00e1 a la",
            "start": 916.34,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y privada en mexico y",
            "start": 919.67,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pues creemos que es una gran noticia",
            "start": 923.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "para el magisterio",
            "start": 927.74,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el hecho de tener estos d\u00edas previos",
            "start": 929.21,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "a la entrega de boletas con la descarga",
            "start": 933.01,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "administrativa para que puedan hacer su",
            "start": 936.42,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "trabajo y para que tengan respuesta a",
            "start": 940.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "una demanda que hemos escuchado desde",
            "start": 944.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que empezamos los foros de consulta ya",
            "start": 947.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el 2018 que fuimos por todo el pa\u00eds",
            "start": 949.24,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "escuchando a maestros y maestros y era",
            "start": 954.34,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "una demanda reiterada que pues hemos",
            "start": 956.86,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "empezado de manera muy clara a atender",
            "start": 962.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con este cambio en el calendario escolar",
            "start": 966.13,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todo el calendario escolar nos lleva a",
            "start": 968.94,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "190 d\u00edas efectivos de estudio de trabajo",
            "start": 972.87,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que es un calendario muy s\u00f3lido porque",
            "start": 977.62,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "son los d\u00edas que precisamente se hab\u00eda",
            "start": 982.17,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "planeado que estuviesen trabajando las",
            "start": 985.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os no cuentan ni los",
            "start": 988.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "consejos t\u00e9cnicos escolares ni la",
            "start": 991.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "descarga administrativa en estos 190",
            "start": 993.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00edas son 190 d\u00edas efectivos",
            "start": 995.26,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de clase",
            "start": 998.74,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "el calendario sin duda afecta de manera",
            "start": 1001.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "directa la vida de las familias la",
            "start": 1004.32,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n del a\u00f1o por eso es que lo",
            "start": 1008.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estamos dando a conocer y el se\u00f1or",
            "start": 1011.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 1015.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ahora nos har\u00e1 todas las consideraciones",
            "start": 1016.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que dentro de su sector existen sobre",
            "start": 1019.2,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "este calendario muchas gracias muchas",
            "start": 1023.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gracias estimado secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 1026.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "p\u00fablica esteban moctezuma tambi\u00e9n saludo",
            "start": 1030.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enrique quiroz a los dos subsecretarios",
            "start": 1033.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an la secretaria de",
            "start": 1035.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "turismo a ustedes amigos de los medios",
            "start": 1037.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n efectivamente en primer",
            "start": 1040.05,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "lugar quiero agradecer y reconocer al",
            "start": 1043.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n su enorme",
            "start": 1047.63,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para poder adaptar tambi\u00e9n",
            "start": 1050.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el calendario beneficiando tambi\u00e9n a la",
            "start": 1054.15,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1058.26,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s del derecho de",
            "start": 1059.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la recreaci\u00f3n",
            "start": 1063.139,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed les quiero comentar que",
            "start": 1064.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aprovechando pues este calendario",
            "start": 1067.899,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "escolar aprovechando tambi\u00e9n el consejo",
            "start": 1070.7,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico escolar que en materia de",
            "start": 1074.029,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n pone en marcha el secretario",
            "start": 1077.929,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lo que ello propicia pues",
            "start": 1080.95,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "mayor oportunidad de convivencia",
            "start": 1085.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "familiar se vincula siempre a la",
            "start": 1088.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "actividad tur\u00edstica",
            "start": 1090.95,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "por tal motivo quiero comentarles que la",
            "start": 1092.2,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n son dos pr\u00e1cticamente",
            "start": 1097.429,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas en la primera voy a hablarles de",
            "start": 1102.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los fines de semana largo y periodo",
            "start": 1106.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vacacional lo que es ocupaci\u00f3n de rama y",
            "start": 1108.71,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el n\u00famero de turistas que se",
            "start": 1113.27,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pueden desplazar para ello se vio tres",
            "start": 1117.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escenarios porque estamos viviendo",
            "start": 1120.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tiempos diferentes la pandemia ha hecho",
            "start": 1122.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cambiar pues pr\u00e1cticamente la forma de",
            "start": 1125.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hacer turismo y sobre todo tenemos que",
            "start": 1129.05,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tener en cuenta",
            "start": 1131.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los tres escenarios de acuerdo al",
            "start": 1134.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro por tal motivo en materia de",
            "start": 1137.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fines de semana largos y periodos",
            "start": 1140.87,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vacacionales",
            "start": 1142.79,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el resumen general de los cinco puentes",
            "start": 1144.74,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "cortos",
            "start": 1146.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llam\u00e9moslo d\u00eda de asueto porque est\u00e1 mal",
            "start": 1148.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dicho puente no es puente es d\u00eda de",
            "start": 1151.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "asueto que se logra canalizar en lugar",
            "start": 1153.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que sea un mi\u00e9rcoles que nos hace favor",
            "start": 1157.55,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de canalizar un viernes o un lunes",
            "start": 1159.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "propicia pues un d\u00eda de asueto que",
            "start": 1161.8,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "beneficie a la unidad familiar y lo que",
            "start": 1164.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "son los tres puentes largos",
            "start": 1167.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en materia de ocupaci\u00f3n a partir de",
            "start": 1169.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "septiembre si consideramos en la forma",
            "start": 1173.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s optimista de acuerdo a las",
            "start": 1176.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "circunstancias actuales la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1178.7,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hotelera ascender\u00e1 de 29 a 42 por ciento",
            "start": 1181.37,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n que permitir\u00e1 una llegada",
            "start": 1186.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "total del orden de 5 millones 409 mil",
            "start": 1189.86,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "turistas a hoteles con una derrama",
            "start": 1193.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "aproximada de 11 mil 853 millones de",
            "start": 1197.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pesos en el escenario",
            "start": 1201.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del sem\u00e1foro amarillo la ocupaci\u00f3n var\u00eda",
            "start": 1203.87,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "entre 20 y 29 y 15.5 por ciento y esto",
            "start": 1208.64,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 como consecuencia una afluencia de",
            "start": 1214.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "3 millones 728 mil turistas a hoteles",
            "start": 1217.37,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con la correspondiente derrama de 8.169",
            "start": 1220.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1225.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pues el peor escenario ser\u00eda de",
            "start": 1227.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mantenerse el sem\u00e1foro naranja la",
            "start": 1232.22,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n var\u00eda de 13.2 por ciento a",
            "start": 1234.29,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "18.2 de considerando tambi\u00e9n el",
            "start": 1237.67,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "escenario m\u00e1s adverso esto repercutir\u00eda",
            "start": 1242.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo la llegada tan s\u00f3lo de dos",
            "start": 1245.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "millones 362 mil turistas hotel sino",
            "start": 1248.15,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con una m\u00ednima derrama de 5 mil",
            "start": 1252.65,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "177 millones de pesos",
            "start": 1256.6,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ahora bien en la siguiente hacemos un",
            "start": 1260.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "resumen quitando el periodo vacacional",
            "start": 1263.91,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "largo y solamente enfoc\u00e1ndonos a los",
            "start": 1267.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fines de semana largos y el periodo",
            "start": 1272.04,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "vacacional aqu\u00ed hay un cambio en resumen",
            "start": 1274.26,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en materia de turistas a hotel",
            "start": 1280.01,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n millones de turistas a hotel con",
            "start": 1284.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "una derrama de 83 mil 651 millones de",
            "start": 1287.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1291.35,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si nos vamos al sem\u00e1foro amarillo la",
            "start": 1292.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hotelera var\u00eda entre 20 y 40",
            "start": 1295.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por ciento con una una afluencia de 27",
            "start": 1298.059,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "millones de turistas a hotel y una",
            "start": 1301.71,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "derrama de 59 mil 375 millones de pesos",
            "start": 1305.289,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "y el peor escenario de tener el sem\u00e1foro",
            "start": 1310.6,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "naranja la ocupaci\u00f3n var\u00eda de 13.2 a",
            "start": 1313.36,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "28.8 considerando tambi\u00e9n un escenario",
            "start": 1318.809,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "adverso que repercutir\u00eda tan solo la",
            "start": 1322.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "llegada de 17 millones 600 mil turistas",
            "start": 1325.39,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a hotel con una peque\u00f1a derrama de 38",
            "start": 1329.32,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "mil 788 millones de pesos",
            "start": 1332.62,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en s\u00edntesis les recuerdo que si hablamos",
            "start": 1337.21,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "del turismo interno es fundamental que",
            "start": 1340.059,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "es lo primero que vamos a detonar y",
            "start": 1343.059,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy importante que cuando menos",
            "start": 1345.63,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nos fu\u00e9ramos al escenario medio eso",
            "start": 1349.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "depende de la evoluci\u00f3n de la epidemia y",
            "start": 1351.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sobre todo de los colores que est\u00e9n para",
            "start": 1354.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a poder ser m\u00e1s certeros en lo que son",
            "start": 1357.37,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n la derrama y el n\u00famero de",
            "start": 1360.43,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "turistas hospedados en hoteles",
            "start": 1363.309,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias se\u00f1or secretario",
            "start": 1364.41,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pasamos a preguntas y respuestas por",
            "start": 1365.95,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "favor s\u00ed",
            "start": 1370.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "juan carlos mayor reportero de jaime",
            "start": 1376.56,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "decreto sectario torruco",
            "start": 1379.3,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que tanto el estima usted que el turismo",
            "start": 1382.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tardar\u00e1 en recuperarse para tener un",
            "start": 1385.61,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "turismo masivo como se dec\u00eda en la vieja",
            "start": 1387.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "normalidad y lo de este comentario que",
            "start": 1389.929,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "el presidente no s\u00e9 si se malentendi\u00f3",
            "start": 1393.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "acs hace meses de la cuesti\u00f3n de los",
            "start": 1395.12,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "fines de semana quitarlos eso queda",
            "start": 1398.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "totalmente descartado ya por este",
            "start": 1400.309,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "escenario que vivimos hoy y \u00e9l si me",
            "start": 1401.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "permite rapid\u00edsimo el sectario moctezuma",
            "start": 1405.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que la educaci\u00f3n es un factor",
            "start": 1408.1,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esencial para este pa\u00eds de alguna forma",
            "start": 1411.35,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 1413.54,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "va a verse beneficiada con la entrada",
            "start": 1415.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del tema con mayor capacitaci\u00f3n de",
            "start": 1417.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "maestros en el extranjero intercambio de",
            "start": 1419.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "becas o algo sea ahora s\u00ed que la",
            "start": 1421.53,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n le va a servir de algo el tema",
            "start": 1423.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias",
            "start": 1425.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo voy a contestar el tema de los fines",
            "start": 1427.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de semana largos no rige la ley federal",
            "start": 1430.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del trabajo y el d\u00eda de hoy est\u00e1 vigente",
            "start": 1433.77,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "con unas unos d\u00edas de asueto que son los",
            "start": 1437.42,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que se tienen que programar el se\u00f1or",
            "start": 1442.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente ha pedido hacer una",
            "start": 1445.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reprogramaci\u00f3n de esos d\u00edas para que se",
            "start": 1449.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "celebren en el d\u00eda original de el evento",
            "start": 1451.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1456.78,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "por ejemplo el 20 de noviembre que",
            "start": 1457.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "actualmente se celebra el 16 el quiere",
            "start": 1459.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que se celebre pues el d\u00eda de la",
            "start": 1462.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 1464.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una vez que cambie la ley federal del",
            "start": 1467.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajo nosotros tendr\u00edamos que hacer un",
            "start": 1469.44,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ajuste en el calendario escolar para que",
            "start": 1472.38,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en vez de descansar el lunes se celebre",
            "start": 1475.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y se descanse el viernes de los \u00fanicos",
            "start": 1479.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "digamos estamos hablando de tres d\u00edas",
            "start": 1482.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que que ocupa esta modificaci\u00f3n",
            "start": 1484.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dos de ellos caen en viernes de manera",
            "start": 1488.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que no afecta casi nada el tema del",
            "start": 1490.35,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "calendario y uno que hay en domingo",
            "start": 1494.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces en el momento en que cambie la",
            "start": 1496.88,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ley podremos cambiar el calendario pero",
            "start": 1500.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hoy nos regimos por la ley vigente como",
            "start": 1502.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "debe de ser",
            "start": 1505.14,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y conforme al tema obviamente pues hay",
            "start": 1506.99,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "todo un tema muy importante de",
            "start": 1511.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico de desarrollo",
            "start": 1514.85,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "cultural de desarrollo en las",
            "start": 1516.95,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "inversiones en las relaciones que hay",
            "start": 1519.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "entre los pa\u00edses entre canad\u00e1 de estados",
            "start": 1522.679,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "unidos y m\u00e9xico y sin duda esto afecta",
            "start": 1525.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de manera directa la investigaci\u00f3n el",
            "start": 1528.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desarrollo la relaci\u00f3n entre las",
            "start": 1531.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "universidades la capacitaci\u00f3n el",
            "start": 1532.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intercambio de tecnolog\u00eda sin duda es",
            "start": 1535.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "algo muy favorable para la educaci\u00f3n",
            "start": 1538.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conforme la pregunta de cu\u00e1nto se",
            "start": 1541.0,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "recuperar\u00e1 calculamos que puede ser en",
            "start": 1544.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el 2023 tener los mismos niveles que",
            "start": 1547.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos al cierre del 2010 y nueve que",
            "start": 1550.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fueron 45 puntos 2 millones de turistas",
            "start": 1552.89,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de internaci\u00f3n y una derrama de 24 de",
            "start": 1555.62,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "24.600 millones de d\u00f3lares es decir con",
            "start": 1561.19,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "un crecimiento ya posterior de cerca del",
            "start": 1564.05,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "9 10 por ciento para el 2024",
            "start": 1566.48,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "continuamos",
            "start": 1571.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "gracias buenas tardes doctor buenas",
            "start": 1574.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tardes iris vel\u00e1squez del peri\u00f3dico",
            "start": 1576.99,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "reforma me gustar\u00eda que se abundar\u00e1 un",
            "start": 1578.519,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s acerca de esta comunicaci\u00f3n",
            "start": 1580.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con integrantes de la cnte cu\u00e1l es su",
            "start": 1583.169,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n acerca de este rechazo a aprende",
            "start": 1585.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en casa 2 ellos dicen que no es opci\u00f3n",
            "start": 1589.019,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "para ellos y van a implementar su propio",
            "start": 1591.75,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "modelo educativo cu\u00e1l es su opini\u00f3n y",
            "start": 1593.85,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cu\u00e1ndo es que van a reunirse con",
            "start": 1596.759,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los dirigentes de la cnte y del cnte y",
            "start": 1598.889,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle a algunos docentes",
            "start": 1601.919,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en las redes sociales han indicado que",
            "start": 1604.169,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "se les hicieron cobros indebidos sacar a",
            "start": 1608.129,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "parados para dar apoyos altruistas ni\u00f1os",
            "start": 1610.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con c\u00e1ncer y de bajos recursos pero",
            "start": 1615.179,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ellos no lo autorizaron y se les hizo un",
            "start": 1617.22,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "cargo domiciliario ustedes saben de eso",
            "start": 1619.47,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y bueno que cu\u00e1les son las acciones",
            "start": 1622.049,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "finalmente la \u00faltima pregunta es qui\u00e9n",
            "start": 1624.35,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "es o c\u00f3mo se escogieron a los maestros",
            "start": 1627.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que van a aparecer en la televisi\u00f3n se",
            "start": 1629.49,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "revisaron curr\u00edculums etc\u00e9tera gracias",
            "start": 1631.62,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y les pedir\u00eda que hici\u00e9ramos una sola",
            "start": 1634.52,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pregunta para qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 1637.19,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y reporteras y reporteros pudieran",
            "start": 1640.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "trabajar en su",
            "start": 1642.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y difusi\u00f3n en la primera consideraci\u00f3n",
            "start": 1647.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que hace hay muchas corrientes",
            "start": 1651.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sindicales",
            "start": 1654.17,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy estuvimos trabajando",
            "start": 1655.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "precisamente con dos de las cabezas y",
            "start": 1657.23,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de las de secciones de la cnte",
            "start": 1661.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y al preguntarle sobre lo que hab\u00eda",
            "start": 1664.94,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "le\u00eddo en alg\u00fan peri\u00f3dico me dijeron que",
            "start": 1666.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pues ellos estaban totalmente dispuestos",
            "start": 1671.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a trabajar con nosotros que lo que",
            "start": 1674.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "buscaban siempre y eso est\u00e1 garantizado",
            "start": 1676.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es que los contenidos y la rector\u00eda del",
            "start": 1680.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estado de la rector\u00eda de la sep en",
            "start": 1683.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "materia de contenidos los hiciera",
            "start": 1685.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siempre la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1687.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y las televisoras y radiodifusoras que",
            "start": 1689.39,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nos ayudasen pues fueran simplemente",
            "start": 1692.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "quienes difundieran en nuestros",
            "start": 1694.84,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "contenidos cosa que as\u00ed est\u00e1 totalmente",
            "start": 1699.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "planteado el programa de regreso a",
            "start": 1702.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "clases por lo que no veo conflicto",
            "start": 1704.66,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "alguno y seguiremos trabajando adem\u00e1s",
            "start": 1708.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 1712.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda que ellos hab\u00edan propuesto",
            "start": 1714.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajar en radio en efecto vamos a",
            "start": 1717.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajar en la radio y sobre todo en",
            "start": 1720.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "zonas ind\u00edgenas y nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 1722.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "incluso con traductores para tener",
            "start": 1724.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "completan las 22 lenguas ind\u00edgenas con",
            "start": 1727.23,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "las que vamos a trabajar hay pues mucha",
            "start": 1730.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "unidad en el sector educativo",
            "start": 1734.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "alrededor de las soluciones a lo que nos",
            "start": 1736.68,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "plantea la pandemia y afortunadamente",
            "start": 1741.28,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed es la segunda pregunta y perd\u00f3n de",
            "start": 1745.17,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "las recuerdas",
            "start": 1750.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda que en redes sociales as\u00ed no no",
            "start": 1753.35,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "conozco el tema no nos ha llegado a",
            "start": 1757.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "nosotros la queja pero quisi\u00e9ramos que",
            "start": 1762.14,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "nos llegara o sea en estos tel\u00e9fonos y",
            "start": 1765.799,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "redes que acabamos de se\u00f1alar que son",
            "start": 1770.65,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "las de la secretaria si no se est\u00e1n",
            "start": 1774.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "escuchando o si ustedes les pueden dar",
            "start": 1776.96,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el dato nos interesa que nos digan en",
            "start": 1778.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde fue esto",
            "start": 1782.419,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "y que nos den todos los datos porque hay",
            "start": 1784.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muchas formas de pagar y una de las",
            "start": 1788.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "formas de pagar es estatal nosotros",
            "start": 1790.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pagamos el magisterio federal a trav\u00e9s",
            "start": 1793.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del fondo en donde jam\u00e1s se ha hecho",
            "start": 1795.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "descuento alguno indebido y si hay alg\u00fan",
            "start": 1799.13,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "descuento indebido que por favor nos lo",
            "start": 1803.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hagan saber para investigar a fondo",
            "start": 1806.059,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "sobre el tema y el tercer punto es que",
            "start": 1808.94,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "se hizo un estudio sobre qui\u00e9nes eran",
            "start": 1813.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las maestras y los maestros m\u00e1s",
            "start": 1817.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "prestigiados m\u00e1s reconocidos en la",
            "start": 1820.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico porque se tienen que",
            "start": 1823.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trasladar todos los d\u00edas a grabar y de",
            "start": 1825.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ah\u00ed fue donde salieron las maestras y",
            "start": 1828.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los maestros que van a apoyarnos en",
            "start": 1831.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aprender en casa 2 para el regreso a",
            "start": 1833.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "clases me est\u00e1n sacando un letrerito de",
            "start": 1837.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que ya terminamos nos vemos ma\u00f1ana a la",
            "start": 1839.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "misma hora y much\u00edsimas gracias a todas",
            "start": 1842.3,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "ya todos",
            "start": 1844.58,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1845.12,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "los mexicanos somos como las monta\u00f1as de",
            "start": 1863.92,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1866.47,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "y nos levantamos sobre la tierra cuando",
            "start": 1868.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "parece que no hay caminos como los r\u00edos",
            "start": 1870.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "somos un ambiente que nada ni nadie",
            "start": 1873.38,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "puede detener",
            "start": 1875.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "volcanes tenemos el coraz\u00f3n de fuego por",
            "start": 1878.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "eso cuando hay mal tiempo pasan",
            "start": 1882.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "seguiremos de pie demostrando las veces",
            "start": 1885.24,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que sean necesarias que nada nos detiene",
            "start": 1888.45,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "yerno de m\u00e9xico",
            "start": 1892.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es un barrio una zona de la ciudad que",
            "start": 1901.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conocimos desde ni\u00f1os y nos hicimos",
            "start": 1903.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "grandes y no cambi\u00f3 para nada mucho",
            "start": 1905.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tiempo yo le comento a todos mis amigos",
            "start": 1908.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a los que conozco que ruid\u00edaz otros",
            "start": 1910.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cambiando mucho selvas del campo ya",
            "start": 1914.09,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "para la colonia benito ju\u00e1rez muchas",
            "start": 1916.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "calles que est\u00e1n arreglando",
            "start": 1918.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yo me imagino nuevamente los torneos",
            "start": 1921.74,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el campo verde m\u00e1s bien",
            "start": 1925.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 va a ser un bar bonito",
            "start": 1932.16,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "donde voy a poder jugar y ser libres",
            "start": 1936.169,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1943.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en nayarit se intervinieron ocho",
            "start": 1947.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "municipios aceptados por el hurac\u00e1n y",
            "start": 1949.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "v\u00e9lez con obra p\u00fablica de calidad",
            "start": 1951.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "santiago ixcuintla del nayar",
            "start": 1953.86,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tuxpan",
            "start": 1957.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "rosamorada la cometa",
            "start": 1961.18,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de cual",
            "start": 1965.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "igual si cole",
            "start": 1967.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la seda tu transforma en mexico de esas",
            "start": 1971.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sociedades",
            "start": 1974.17,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1976.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas los bancos han sido",
            "start": 1979.389,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inalcanzables para la mayor\u00eda de las y",
            "start": 1982.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los mexicanos en miles de comunidades y",
            "start": 1984.729,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os poblados ni siquiera existen",
            "start": 1988.059,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sucursales bancarias comerciales ahora",
            "start": 1990.729,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "durante la cuarta transformaci\u00f3n se cre\u00f3",
            "start": 1993.489,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar para que nadie se",
            "start": 1996.639,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "quede atr\u00e1s",
            "start": 1999.129,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a diferencia de los bancos tradicionales",
            "start": 2001.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar nace para llevar",
            "start": 2004.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n los servicios",
            "start": 2006.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bancarios incentivando el desarrollo",
            "start": 2008.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "local disminuyendo la desigualdad y",
            "start": 2011.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "promoviendo la econom\u00eda social en sus",
            "start": 2015.68,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "comunidades es una banca amiga \u00e9tica",
            "start": 2017.75,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "abierta y social que hace llegar a la",
            "start": 2022.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n los apoyos de programas",
            "start": 2025.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sociales de manera m\u00e1s segura sin",
            "start": 2027.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "intermediarios y sin corrupci\u00f3n",
            "start": 2030.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fortaleciendo el ahorro y el cr\u00e9dito",
            "start": 2033.37,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "entre las personas m\u00e1s vulnerables la",
            "start": 2035.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "meta es llevar sucursales a todos sus",
            "start": 2038.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "municipios para tener presencia en las",
            "start": 2041.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "localidades m\u00e1s distantes",
            "start": 2043.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "banco del bienestar el banco de las y",
            "start": 2046.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los mexicanos para que nadie se quede",
            "start": 2049.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 2052.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2054.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2058.139,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "con el sistema sem\u00e1foro podremos",
            "start": 2061.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "reactivar nuestra econom\u00eda y seguir",
            "start": 2063.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "cuidando nos en la nueva normalidad",
            "start": 2065.2,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "conoce c\u00f3mo funciona cada etapa cuando",
            "start": 2066.96,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro de tu estado est\u00e9 en color",
            "start": 2069.999,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "rojo solo las actividades esenciales",
            "start": 2071.859,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como la producci\u00f3n y venta de alimentos",
            "start": 2073.899,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pueden trabajar con las medidas de",
            "start": 2076.389,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n necesarias como la sana",
            "start": 2078.129,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distancia y la sanitizaci\u00f3n en naranja",
            "start": 2079.839,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se suman actividades no esenciales como",
            "start": 2082.569,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hoteles y cines pero s\u00f3lo la mitad de su",
            "start": 2085.269,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "capacidad y siguiendo las medidas de",
            "start": 2087.819,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n adem\u00e1s podremos acudir a los",
            "start": 2089.889,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "parques cuidando el 30 por ciento de",
            "start": 2092.499,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "capacidad si est\u00e1 en amarillo las",
            "start": 2094.509,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "actividades no esenciales como",
            "start": 2096.849,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "restaurantes hoteles y plazas podr\u00e1n",
            "start": 2098.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar a un 60% de capacidad con las",
            "start": 2100.93,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "medidas de prevenci\u00f3n finalmente cuando",
            "start": 2103.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e9n verdes se podr\u00e1 regresar a las",
            "start": 2106.839,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "clases presenciales as\u00ed como a los bares",
            "start": 2108.759,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y gimnasios cuidando las nuevas medidas",
            "start": 2111.309,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sanitarias para evitar contagios para",
            "start": 2113.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mayor informaci\u00f3n visita coronavirus",
            "start": 2116.71,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "punto gob.mx",
            "start": 2118.9,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "juntos saldremos adelante",
            "start": 2121.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2125.299,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal muy buenos d\u00edas bueno tardes m\u00e1s",
            "start": 2145.79,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "bien hoy es mi\u00e9rcoles 5 de agosto",
            "start": 2149.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos transmitiendo desde el palacio",
            "start": 2153.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nacional las conferencias diarias",
            "start": 2155.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dedicadas a hablar sobre los programas",
            "start": 2158.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "del bienestar los programas prioritarios",
            "start": 2161.18,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico que se han venido",
            "start": 2164.0,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "implementando ahora en esta etapa frente",
            "start": 2168.89,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "al cob y de manera mucho m\u00e1s intensa",
            "start": 2172.58,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "haciendo operativos y despliegues muy",
            "start": 2176.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "importantes que todos los d\u00edas aqu\u00ed",
            "start": 2179.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "informamos el d\u00eda de hoy vamos a dedicar",
            "start": 2182.71,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "este espacio a hablar sobre los avances",
            "start": 2186.14,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "del programa de producci\u00f3n para el",
            "start": 2190.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bienestar as\u00ed que agradecemos much\u00edsimo",
            "start": 2193.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1e el secretario de",
            "start": 2195.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural v\u00edctor",
            "start": 2198.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "villalobos y tambi\u00e9n el subsecretario",
            "start": 2200.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "v\u00edctor su\u00e1rez para que puedan platicar",
            "start": 2204.05,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "nos como",
            "start": 2206.66,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "vamos con el apoyo a los productores a",
            "start": 2207.96,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "las productoras en este momento tan",
            "start": 2211.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "importante de apoyo al campo agradecemos",
            "start": 2213.869,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a todos los que nos acompa\u00f1an nos dan",
            "start": 2217.74,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "seguimiento tambi\u00e9n por las dudas y",
            "start": 2219.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "preguntas que puedan ir surgiendo que en",
            "start": 2221.55,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "este espacio",
            "start": 2224.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "siempre contestamos en un breve recuento",
            "start": 2225.349,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "sobre lo que vimos ayer ayer",
            "start": 2229.17,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "platicamos sobre el programa de apoyo",
            "start": 2232.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para el bienestar a las ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2235.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hijos e hijas de madres trabajadoras un",
            "start": 2238.14,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "programa que apoya directamente a las",
            "start": 2242.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as a los ni\u00f1os de 1 hasta 4 a\u00f1os a",
            "start": 2245.71,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "las madres que trabajan sabemos que una",
            "start": 2249.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las principales fronteras de sobre",
            "start": 2251.619,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "todo de las mujeres para incorporarse a",
            "start": 2254.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las actividades productivas est\u00e1",
            "start": 2257.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vinculado con el cuidado de los hijos y",
            "start": 2258.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de las hijas por eso este programa es",
            "start": 2261.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tan importante ayer habl\u00e1bamos tambi\u00e9n",
            "start": 2264.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de que esta problem\u00e1tica no s\u00f3lo es de",
            "start": 2267.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "zonas urbanas tambi\u00e9n es de zonas",
            "start": 2269.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "rurales de las mujeres madres campesinas",
            "start": 2272.83,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "que trabajan en el campo nos informaban",
            "start": 2275.65,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "las responsables que se tiene un avance",
            "start": 2279.839,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "ya de 94 por ciento para llegar a la",
            "start": 2283.23,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "meta este a\u00f1o para atender a 220 20.000",
            "start": 2288.55,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os inscritos",
            "start": 2292.869,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "se han hecho he realizado varias en",
            "start": 2296.29,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "varias visitas a m\u00e1s de 6000 localidades",
            "start": 2301.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de 12 estados para dar prioridad sobre",
            "start": 2305.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todo a las zonas ind\u00edgenas a la gente",
            "start": 2308.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre como siempre hemos dicho aqu\u00ed",
            "start": 2311.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esa es una de las principales",
            "start": 2314.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "prioridades y atender a los que menos",
            "start": 2316.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tienen y tambi\u00e9n bajo el entendido de",
            "start": 2320.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que estos programas del bienestar que",
            "start": 2322.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas informamos aqu\u00ed tienen",
            "start": 2324.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una caracter\u00edstica particular un",
            "start": 2327.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "objetivo esencial que es atender las",
            "start": 2329.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "causas de la violencia que est\u00e1",
            "start": 2332.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vinculado con la pobreza y la falta de",
            "start": 2335.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oportunidades le damos la palabra al",
            "start": 2337.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "secretario para que iniciamos adela no",
            "start": 2340.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pues muchas gracias secretaria",
            "start": 2343.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "subsecretario me da mucho gusto",
            "start": 2345.9,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "saludarles y saludar a todos los que nos",
            "start": 2347.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siguen en forma virtual si me pasa en la",
            "start": 2349.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primera l\u00e1mina por favor cuando hablamos",
            "start": 2351.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la de la cuarta transformaci\u00f3n en la",
            "start": 2353.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "agricultura propiamente nos estamos",
            "start": 2356.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "refiriendo a dos temas fundamentales uno",
            "start": 2358.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de ellos es",
            "start": 2361.69,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "qatar el campo de la pobreza en que se",
            "start": 2362.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "encuentra y el segundo es avanzar hacia",
            "start": 2364.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia alimentaria y en ese",
            "start": 2367.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sentido la cuarta transformaci\u00f3n en la",
            "start": 2370.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "agricultura est\u00e1 directamente abocada a",
            "start": 2373.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de nuestros cuatro programas que",
            "start": 2376.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos ejecutando en la secretar\u00eda",
            "start": 2379.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estos programas tienen esa orientaci\u00f3n",
            "start": 2381.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "social daremos cuenta el d\u00eda de hoy de",
            "start": 2383.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar pero adem\u00e1s",
            "start": 2387.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a precios de garant\u00eda y canasta",
            "start": 2388.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica que ya aqu\u00ed lo hemos compartido",
            "start": 2391.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con ustedes fertilizantes para el",
            "start": 2393.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bienestar y bien pesca vale decir que",
            "start": 2395.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estos cuatro programas invierten un",
            "start": 2398.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "total de aproximadamente 23.000 millones",
            "start": 2402.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de pesos y estos 23.000 millones de",
            "start": 2405.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pesos est\u00e1n orientados fundamentalmente",
            "start": 2408.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a pagar la deuda hist\u00f3rica que tenemos",
            "start": 2410.97,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con los productores a aquellos que han",
            "start": 2415.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado olvidados por muchos muchos a\u00f1os",
            "start": 2417.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hoy como ya se\u00f1al\u00e9 vamos a hablar sobre",
            "start": 2420.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2422.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pormenores de este programa de",
            "start": 2423.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar para lo",
            "start": 2425.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cual subsecretario v\u00edctor su\u00e1rez har\u00e1 la",
            "start": 2428.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n siguiente l\u00e1mina por favor",
            "start": 2430.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n hemos se\u00f1alado a ustedes",
            "start": 2433.92,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "que la agricultura en la cuarta",
            "start": 2436.99,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se sustenta",
            "start": 2438.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en tres pilares dos de",
            "start": 2440.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ellos que hemos discutido pero uno que",
            "start": 2443.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hace particularmente es importante en",
            "start": 2445.54,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "esta intervenci\u00f3n es el de la inclusi\u00f3n",
            "start": 2448.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque porque reconocemos que todos los",
            "start": 2451.65,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "agricultores y las agricultoras del pa\u00eds",
            "start": 2454.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "son importantes pero tambi\u00e9n hemos",
            "start": 2456.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado que tienen necesidades",
            "start": 2459.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "diferentes y cuando estamos hablando de",
            "start": 2462.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la inclusi\u00f3n reconocemos precisamente",
            "start": 2466.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esas diferencias y podr\u00edamos pensar que",
            "start": 2468.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hay al menos tres tipos de agricultura",
            "start": 2470.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds una de la primera de",
            "start": 2472.62,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ellas en la de subsistencia o de",
            "start": 2475.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "autoconsumo que es donde est\u00e1n",
            "start": 2478.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "canalizando todos los esfuerzos de",
            "start": 2480.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestros programas estrat\u00e9gicos es la la",
            "start": 2482.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que el se\u00f1or presidente de",
            "start": 2485.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica nos ha dado",
            "start": 2487.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hacia canalizar sin intermediarios los",
            "start": 2489.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos para sacar de la",
            "start": 2493.09,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pobreza a esta gente que ha estado",
            "start": 2495.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "olvidada no solamente aqu\u00ed interviene en",
            "start": 2496.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los programas que ya se\u00f1al\u00e9 sino tambi\u00e9n",
            "start": 2499.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por ejemplo el de sembrando vida que nos",
            "start": 2501.97,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "complementa en una forma muy importante",
            "start": 2506.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a la diversificaci\u00f3n particularmente lo",
            "start": 2508.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que son los temas de agroforester\u00eda",
            "start": 2511.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "donde combinamos especies perennes como",
            "start": 2513.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los \u00e1rboles las frutales son los",
            "start": 2516.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "maderables con cultivos agr\u00edcolas el",
            "start": 2518.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "segundo tipo de agricultura es el",
            "start": 2521.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comercial es aquel que de peque\u00f1a a",
            "start": 2523.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mediana escala que se dedica",
            "start": 2526.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a proveer los alimentos",
            "start": 2527.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pues algo as\u00ed como 120 millones de",
            "start": 2530.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mexicanos o sea la agricultura comercial",
            "start": 2532.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que se practica en todo el territorio",
            "start": 2535.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nacional fundamentalmente atiende a esta",
            "start": 2537.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "demanda alimenticia de toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 2541.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y finalmente en una proporci\u00f3n menor",
            "start": 2544.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta agricultura de exportaci\u00f3n que",
            "start": 2547.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "si bien es relativamente peque\u00f1a ha",
            "start": 2550.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "venido generando un prestigio y sobre",
            "start": 2553.09,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "todo tra\u00eda",
            "start": 2555.19,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "divisas a nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de ir",
            "start": 2556.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incrementando el prestigio de nuestros",
            "start": 2558.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "productos en todos los mercados del",
            "start": 2560.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mundo siguiente por favor",
            "start": 2563.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en la es la pol\u00edtica de la cuarta",
            "start": 2566.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n propiamente hemos",
            "start": 2568.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reducido los subsidios que se ven\u00edan",
            "start": 2571.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dando en forma tradicional pues aquellos",
            "start": 2573.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que se destinaban por ejemplo a la",
            "start": 2576.55,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n a las promociones a la",
            "start": 2577.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "infraestructura a la compra de",
            "start": 2581.16,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "maquinaria ya no compramos tractores lo",
            "start": 2583.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo es canalizar esos",
            "start": 2586.06,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 2587.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a aquellos a aquellos",
            "start": 2589.95,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores para sacarlos de la",
            "start": 2592.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pobreza y a trav\u00e9s de este este impulso",
            "start": 2594.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de sting ser y de estos insumos",
            "start": 2597.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "finalmente rescatar los de la pobreza",
            "start": 2599.25,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "sin embargo el gobierno no tiene o no ha",
            "start": 2601.63,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "olvidado el resto de la agricultura y",
            "start": 2605.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para eso ha convenido acopiando y ha",
            "start": 2608.74,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "venido fortaleciendo los bienes p\u00fablicos",
            "start": 2610.99,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2612.99,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "muchas veces se da por un hecho lo que",
            "start": 2614.109,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "el gobierno contribuye a trav\u00e9s de los",
            "start": 2617.799,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "diferentes bienes p\u00fablicos por ejemplo",
            "start": 2621.7,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con sanidad es",
            "start": 2623.529,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el senasica pues tiene obviamente una",
            "start": 2625.299,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "responsabilidad fundamental de",
            "start": 2628.21,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "garantizar la inocuidad de los alimentos",
            "start": 2629.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n cuesta y eso este es el",
            "start": 2631.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bien p\u00fablico a trav\u00e9s del cual el",
            "start": 2635.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno invierte para garantizar la",
            "start": 2637.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inocuidad de los alimentos pero igual",
            "start": 2640.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que el senasica tenemos al inifap al",
            "start": 2642.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "instituto de investigaci\u00f3n agr\u00edcola",
            "start": 2645.339,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pecuaria y forestal tenemos a las",
            "start": 2647.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "universidades la universidad de chapingo",
            "start": 2649.539,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "el hall y grupos graduados tenemos",
            "start": 2651.22,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el snics que es el que garantiza",
            "start": 2653.44,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "la seguridad y la certeza de la calidad",
            "start": 2656.289,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de las semillas el inapesca y algunos",
            "start": 2661.269,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "otros bienes p\u00fablicos a trav\u00e9s de los",
            "start": 2663.789,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "cuales contribuye a esta agricultura",
            "start": 2667.15,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hemos a trav\u00e9s si me pasa la siguiente",
            "start": 2671.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina por favor tambi\u00e9n para",
            "start": 2673.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "complementar este trabajo que ha venido",
            "start": 2675.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haciendo la secretaria fortalecido las",
            "start": 2677.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "alianzas y estas alianzas se vienen",
            "start": 2681.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dando reiteradamente a trav\u00e9s del",
            "start": 2683.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esfuerzo que hace la secretaria con por",
            "start": 2686.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ejemplo el sector privado recientemente",
            "start": 2689.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hemos logrado un convenio entre una",
            "start": 2691.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "harinera y el inifap para liberar",
            "start": 2694.82,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "variedades de ma\u00edz mucho m\u00e1s productivos",
            "start": 2697.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y re tolerantes a este enfermedades y",
            "start": 2701.359,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "plagas o por ejemplo en la elaboraci\u00f3n y",
            "start": 2704.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el refaccionamiento de un laboratorio de",
            "start": 2707.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inmunolog\u00eda y de biolog\u00eda molecular para",
            "start": 2710.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "detectar enfermedades en animales o bien",
            "start": 2713.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo que recientemente hicimos en compa\u00f1\u00eda",
            "start": 2716.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la propia secretaria aqu\u00ed presente",
            "start": 2718.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "para garantizar un trato justo a los",
            "start": 2720.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "jornaleros y evitar el trabajo infantil",
            "start": 2724.339,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "entre otros a trav\u00e9s de aid forest y el",
            "start": 2727.49,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cn a con esto quiero concluir se\u00f1alando",
            "start": 2731.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y reiterando nuestro reconocimiento",
            "start": 2734.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a todas las productores y los",
            "start": 2737.3,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "productores del pa\u00eds porque como lo",
            "start": 2738.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hemos venido diciendo y lo reiteramos el",
            "start": 2740.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "campo no se detiene porque tenemos que",
            "start": 2743.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguir garantizando la alimentaci\u00f3n de",
            "start": 2745.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n muchas gracias muchas",
            "start": 2748.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gracias vamos a presentar un v\u00eddeo y",
            "start": 2750.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s le damos la palabra el",
            "start": 2753.77,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "subsecretario adelante",
            "start": 2755.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2759.15,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "becarios y becarios del programa j\u00f3venes",
            "start": 2768.14,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro son aliados",
            "start": 2770.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "fundamentales en el tr\u00e1nsito de la",
            "start": 2772.41,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "agricultura mexicana hacia pr\u00e1cticas",
            "start": 2774.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sustentables y el camino para alcanzar",
            "start": 2775.769,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia alimentaria gracias a",
            "start": 2777.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n entre las secretar\u00edas de",
            "start": 2780.299,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "agricultura y del trabajo la estrategia",
            "start": 2782.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico de producci\u00f3n",
            "start": 2784.109,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "para el bienestar involucra a m\u00e1s de 8",
            "start": 2785.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mil j\u00f3venes becarios presentes en 11",
            "start": 2788.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estados principalmente en territorios",
            "start": 2790.319,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas las y los j\u00f3venes trabajan en",
            "start": 2792.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los predios de la mano con sus tutores",
            "start": 2795.45,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "es decir productores de ma\u00edz frijol",
            "start": 2797.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "trigo arroz y otros granos quienes son",
            "start": 2799.589,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sus pap\u00e1s mam\u00e1s abuelos t\u00edos o vecinos",
            "start": 2802.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de su comunidad cu\u00e1l es la mec\u00e1nica en",
            "start": 2805.65,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "un di\u00e1logo de saberes y con asesor\u00eda de",
            "start": 2808.2,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos agro ecol\u00f3gicos y sociales los",
            "start": 2810.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes aprenden las actividades que",
            "start": 2812.609,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "realizan sus tutores en la parcela y a",
            "start": 2814.38,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "la par incorporan innovaciones",
            "start": 2816.51,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas presentes en las",
            "start": 2818.309,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "capacitaciones impartidas por producci\u00f3n",
            "start": 2820.109,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para el bienestar a trav\u00e9s de una",
            "start": 2822.21,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "plataforma digital exclusiva para los",
            "start": 2824.069,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "becarios con 21 m\u00f3dulos te\u00f3ricos y",
            "start": 2826.079,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticos sobre sistemas agroecol\u00f3gicos",
            "start": 2828.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y sociales la parte te\u00f3rica",
            "start": 2830.549,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en cursos y v\u00eddeos interactivos los",
            "start": 2833.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los miran y luego son evaluados",
            "start": 2835.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mientras que lo practico los conduce a",
            "start": 2838.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "realizar actividades agroecol\u00f3gicas en",
            "start": 2840.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los predios de sus tutores algunas de",
            "start": 2842.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las pr\u00e1cticas que aprenden y realizan",
            "start": 2845.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "son diagn\u00f3stico de salud de los suelos",
            "start": 2846.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de bioinsumos",
            "start": 2848.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "uso de microorganismos detecci\u00f3n y",
            "start": 2850.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n de plagas inoculaci\u00f3n de",
            "start": 2853.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "semillas de ma\u00edz y manejo poscosecha he",
            "start": 2855.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aprendido a trabajar el ma\u00edz y lo he",
            "start": 2858.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "conjuntado con actividades agro",
            "start": 2860.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicas para mejorar el suelo y el",
            "start": 2862.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rendimiento mi gusto por el campo es la",
            "start": 2864.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "riqueza natural y la posibilidad",
            "start": 2868.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que genera de una manera",
            "start": 2869.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sustentable y sostenible con su trabajo",
            "start": 2872.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en la tierra misma los j\u00f3venes descubren",
            "start": 2874.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "su potencial como agentes del cambio a",
            "start": 2877.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "favor de ellos sus familias y su",
            "start": 2879.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comunidad respetando el medio ambiente",
            "start": 2881.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este proceso apunta a arraigar a estas",
            "start": 2883.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "chicas y chicos en el medio rural y ser",
            "start": 2886.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el relevo generacional porque el campo",
            "start": 2888.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no se detiene conoce m\u00e1s en gob.mx",
            "start": 2890.97,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "diagonal agricultura",
            "start": 2894.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2895.63,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico muy buenas tardes a",
            "start": 2899.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "todas a todos hoy estamos en la quinta",
            "start": 2902.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n donde estamos rindiendo el",
            "start": 2906.8,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "informe de avances del programa",
            "start": 2910.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar a todos los",
            "start": 2911.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "medios a todas ustedes y a todos los que",
            "start": 2914.46,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nos ven a trav\u00e9s de los diversos medios",
            "start": 2918.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "secretaria alcaldes h\u00e9ctor villalobos",
            "start": 2921.98,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "con el permiso de ustedes present\u00f3 el",
            "start": 2924.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "avance de la dispersi\u00f3n del programa",
            "start": 2927.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar al 31 de",
            "start": 2929.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agosto de este a\u00f1o pero adem\u00e1s quiero",
            "start": 2931.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presentar a ustedes el otro componente",
            "start": 2934.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de este programa que es la estrategia de",
            "start": 2937.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico con j\u00f3venes",
            "start": 2939.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro adelante en",
            "start": 2942.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "primer lugar tenemos la buena noticia de",
            "start": 2945.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que pr\u00e1cticamente al 31 de julio ya",
            "start": 2948.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llegamos casi al 100% de nuestra meta de",
            "start": 2951.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "apoyos a peque\u00f1os productores de granos",
            "start": 2954.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos de caf\u00e9 y de ca\u00f1a de az\u00facar",
            "start": 2958.02,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos en total que ya apoyamos poco",
            "start": 2960.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2 millones de peque\u00f1os",
            "start": 2963.63,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "productores con",
            "start": 2965.09,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "monto de 99 mil 400 millones de pesos la",
            "start": 2966.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mayor parte son productores de granos",
            "start": 2971.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos despu\u00e9s productores de caf\u00e9 en",
            "start": 2972.84,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "seguida productores de ca\u00f1a de az\u00facar",
            "start": 2975.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esto apoya la actividad productiva en",
            "start": 2977.18,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 5.7 millones de hect\u00e1reas de",
            "start": 2980.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "granos b\u00e1sicos en 270 mil hect\u00e1reas de",
            "start": 2983.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ca\u00f1a y 186 mil de caf\u00e9 apoyando el",
            "start": 2986.61,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esfuerzo productivo para coadyuvar a que",
            "start": 2989.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en esta doble crisis sanitaria y",
            "start": 2993.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la producci\u00f3n contin\u00fae para el",
            "start": 2997.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "auto abasto para los mercados y para la",
            "start": 3000.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n de las actividades",
            "start": 3003.35,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas adelante",
            "start": 3004.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y a diferencia del a\u00f1o pasado en este",
            "start": 3007.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a\u00f1o la dispersi\u00f3n de los apoyos fue",
            "start": 3011.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mejor m\u00e1s acorde a los ciclos de siembra",
            "start": 3013.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s oportuna m\u00e1s ajustada a los",
            "start": 3016.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ciclos de siembra y con un monto mayor",
            "start": 3020.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 2.200 millones de pesos",
            "start": 3023.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respecto a lo que hicimos el a\u00f1o pasado",
            "start": 3026.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esto siguiendo las instrucciones del",
            "start": 3028.53,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador de apoyar",
            "start": 3030.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con oportunidad y realmente que este",
            "start": 3032.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "apoyo sea un incentivo de car\u00e1cter",
            "start": 3035.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "productivo que apoye a las familias pero",
            "start": 3038.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apoye al abasto alimentario del",
            "start": 3041.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pa\u00eds adelante y como ustedes lo saben",
            "start": 3043.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "adelante la mayor parte de estos",
            "start": 3047.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "productores son productores de granos",
            "start": 3049.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos en seguida productores de caf\u00e9 y",
            "start": 3052.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enseguida productores de ca\u00f1a de az\u00facar",
            "start": 3055.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero lo que hay que destacar es que este",
            "start": 3057.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "programa tiene un sesgo claramente a",
            "start": 3059.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "favor de productores ind\u00edgenas m\u00e1s del",
            "start": 3061.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "35 por ciento 77 121.000 productores son",
            "start": 3064.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "productores ind\u00edgenas que en el pasado",
            "start": 3068.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les fue negado su su derecho a la",
            "start": 3070.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n su derecho",
            "start": 3073.35,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "el trabajo y su funci\u00f3n productiva",
            "start": 3074.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "solamente se les degrad\u00f3 a la condici\u00f3n",
            "start": 3076.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de pobres para darles ayuda de pobres",
            "start": 3079.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con fines clientelares corporativos",
            "start": 3081.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este programa tiene un sesgo de",
            "start": 3083.97,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "apoyo a la mujer productiva productora",
            "start": 3086.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 31 por ciento de total va para",
            "start": 3088.109,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "mujeres productoras rebasando los montos",
            "start": 3091.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obligados de los anexos del presupuesto",
            "start": 3095.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de egreso de la operaci\u00f3n 2020 y la",
            "start": 3097.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mayor parte va para peque\u00f1os productores",
            "start": 3100.65,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "del sur sureste del pa\u00eds adelante",
            "start": 3102.39,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y ahora quiero presentar a ustedes el",
            "start": 3106.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "componente de la estrategia de",
            "start": 3108.65,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico con j\u00f3venes",
            "start": 3110.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro este programa",
            "start": 3112.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "como sabemos tiene tres componentes el",
            "start": 3114.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "apoyo directo el acceso al",
            "start": 3116.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "financiamiento a peque\u00f1os productores",
            "start": 3118.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como lo presentamos la sesi\u00f3n pasada con",
            "start": 3120.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el programa de cr\u00e9dito emergente a caf\u00e9",
            "start": 3123.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y ahora queremos presentarle el",
            "start": 3125.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presentarles ustedes el componente de",
            "start": 3128.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico a productores de",
            "start": 3130.96,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "producto para el bienestar con j\u00f3venes",
            "start": 3133.79,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "conociendo el futuro adelante",
            "start": 3136.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "esta es una estrategia para apoyar a",
            "start": 3139.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os y medianos productores a",
            "start": 3142.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desarrollar sus capacidades productivas",
            "start": 3143.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en diversos \u00e1mbitos de los sistemas",
            "start": 3147.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "productivos para transitar de un sistema",
            "start": 3149.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que degrada los suelos a un sistema de",
            "start": 3152.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salud en los suelos salud en los",
            "start": 3156.26,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "alimentos y salud en el medio ambiente",
            "start": 3158.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para impulsar auto ciencia alimentaria",
            "start": 3160.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sustentabilidad alimentaci\u00f3n sana y",
            "start": 3163.17,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "bienestar adelante",
            "start": 3165.45,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tenemos un plan de trabajo que ve en la",
            "start": 3169.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "parte de suelo recomponer la salud de",
            "start": 3172.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los suelos el equilibrio biol\u00f3gico que",
            "start": 3175.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ha sido afectado por el uso desmedido de",
            "start": 3178.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agrot\u00f3xicos y recuperar la diversidad",
            "start": 3181.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica macro y microbiol\u00f3gica de los",
            "start": 3184.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "suelos y de ah\u00ed en adelante con suelos",
            "start": 3187.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saludables podemos producir alimentos",
            "start": 3190.11,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "saludables y un planeta saludable",
            "start": 3192.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3195.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y esto lo hacemos con una estrategia de",
            "start": 3198.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n interinstitucional dado que",
            "start": 3200.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "solamente con los recursos de la",
            "start": 3203.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "secretaria no podemos sumamos las",
            "start": 3204.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fuerzas de secreta del trabajo en",
            "start": 3207.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro y con un",
            "start": 3209.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conjunto de instituciones que ven",
            "start": 3211.19,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ustedes en la pantalla adelante",
            "start": 3214.64,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y bueno estamos en las regiones",
            "start": 3218.4,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "prioritarias que ha se\u00f1alado el gobierno",
            "start": 3220.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la republica regiones ind\u00edgenas",
            "start": 3221.97,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "regiones rurales de alta y muy alta",
            "start": 3225.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y regiones de alta",
            "start": 3227.039,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "incidencia de violencia estamos en zonas",
            "start": 3229.079,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "productoras de ma\u00edz son las futuras de",
            "start": 3231.569,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "frijol son los productores de trigo de",
            "start": 3233.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "arroz y zonas mayormente en el sur",
            "start": 3235.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "sureste del pa\u00eds pero tambi\u00e9n en sinaloa",
            "start": 3237.93,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y en tamaulipas adelante",
            "start": 3240.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y las bases de las formaciones que",
            "start": 3243.97,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tenemos un tutor que es el productor a",
            "start": 3246.28,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la productora sus padres sus abuelos sus",
            "start": 3248.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "familiares y un t\u00e9cnico del programa",
            "start": 3251.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar que",
            "start": 3254.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "orientan al joven a lo largo de un",
            "start": 3256.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "proceso te\u00f3rico pr\u00e1ctico en la unidad de",
            "start": 3259.599,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n familiar complementado con",
            "start": 3262.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cursos te\u00f3ricos pr\u00e1cticos que se",
            "start": 3264.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "proporcionan por la secretar\u00eda de",
            "start": 3268.29,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "agricultura",
            "start": 3270.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "buscamos que mejoren los sistemas",
            "start": 3271.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "productivos que valoren la forma de vida",
            "start": 3274.48,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "campesina impulsar los saberes locales y",
            "start": 3276.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aprovechar las potencialidades del",
            "start": 3279.609,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "territorio para que para que esos",
            "start": 3281.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes primero contribuyan a la",
            "start": 3283.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n sustentable y al auto ciencia",
            "start": 3285.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "alimentaria segundo generen sus propios",
            "start": 3287.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ingresos y permanezcan en la localidad y",
            "start": 3289.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tercero que tambi\u00e9n puedan ser parte de",
            "start": 3293.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un proceso de ren\u00e9 o relevo generacional",
            "start": 3296.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "puesto que la edad promedio de los",
            "start": 3297.96,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "productores en el campo es de m\u00e1s de 60",
            "start": 3300.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y finalmente quiero se\u00f1alar que",
            "start": 3302.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esta es la numeralia de los de los",
            "start": 3306.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes m\u00e1s de 8000",
            "start": 3308.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de 11 estados 230 municipios 82 por",
            "start": 3310.57,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ciento son ind\u00edgenas 80 65 son mujeres y",
            "start": 3314.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "80 por ciento concentrados guerrero",
            "start": 3318.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "chiapas oaxaca hidalgo adelante y esta",
            "start": 3320.35,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es la malla de de de m\u00f3dulos de",
            "start": 3323.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n a trav\u00e9s de una plataforma",
            "start": 3325.89,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "digital digital interactiva que permite",
            "start": 3328.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apoyar la formaci\u00f3n de estos j\u00f3venes",
            "start": 3331.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "como promotores comunitarios en",
            "start": 3333.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "agroecolog\u00eda en temas diversos de",
            "start": 3335.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "agroecolog\u00eda temas diversos de la del",
            "start": 3338.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "aspecto social y temas diversos de la",
            "start": 3341.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica por con esto queremos",
            "start": 3344.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dar este informe y queremos hacer un",
            "start": 3347.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reconocimiento y un agradecimiento a la",
            "start": 3350.41,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "secretaria el trabajo y al programa",
            "start": 3352.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro por esta",
            "start": 3353.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gran visi\u00f3n de apoyar a los j\u00f3venes pero",
            "start": 3355.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vinculados tambi\u00e9n a la estrategia de",
            "start": 3358.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "revalorizaci\u00f3n de la vida rural de la",
            "start": 3361.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "auto ciencia alimentaria y de la",
            "start": 3363.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "posibilidad de que haya futuro para los",
            "start": 3365.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en el campo con sus familiares",
            "start": 3367.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3370.0,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "v\u00edctor este es el elemento de",
            "start": 3372.03,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "integralidad cuando hablamos de este",
            "start": 3374.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "principio en todos los programas es",
            "start": 3376.13,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "precisamente a lo que nos referimos un",
            "start": 3378.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "solo proyecto de naci\u00f3n donde unos",
            "start": 3380.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "programas se complementan a otros vamos",
            "start": 3382.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tenemos para una sola pregunta a ver",
            "start": 3385.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y si nos da tiempo tambi\u00e9n ac\u00e1",
            "start": 3389.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s tenemos una mujer",
            "start": 3391.77,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "sencion secretario v\u00edctor villalobos",
            "start": 3395.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "costa luna de sexo news e integrante de",
            "start": 3397.819,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "con m",
            "start": 3401.15,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "conferencia nacional de empresarios de",
            "start": 3401.99,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "medios me gustar\u00eda que pudiera abundar",
            "start": 3403.309,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nos m\u00e1s y resaltar sobre la",
            "start": 3405.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "disponibilidad de los bienes p\u00fablicos al",
            "start": 3407.059,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "servicio de los productores y qu\u00e9 \u00e1reas",
            "start": 3409.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 \u00e1reas es de los productores qu\u00e9",
            "start": 3410.98,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "\u00e1reas se tiene previsto reforzar para",
            "start": 3414.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que sean m\u00e1s los beneficiarios de esas",
            "start": 3416.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inversiones de la federaci\u00f3n y bueno si",
            "start": 3418.49,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "van a contar tiempo ser\u00edan grandes",
            "start": 3422.18,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "gracias gracias referencia a los bienes",
            "start": 3425.69,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos porque muchas veces se da ya",
            "start": 3429.049,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por un hecho que \u00e9ste existen por",
            "start": 3431.089,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejemplo los temas de asistencia t\u00e9cnica",
            "start": 3434.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la parte de la proyecci\u00f3n hacia las",
            "start": 3436.609,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "exportaciones o inclusive los lo que ya",
            "start": 3440.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba yo de los aspectos de",
            "start": 3444.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento a los temas de sanidad es",
            "start": 3446.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "salud animal",
            "start": 3448.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esto implica costos muy importantes",
            "start": 3451.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propiamente en el caso por ejemplo de se",
            "start": 3453.98,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "nac\u00ed ac\u00e1 hay una inversi\u00f3n del gobierno",
            "start": 3455.69,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 4 mil millones de pesos en",
            "start": 3457.609,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "personal especializado",
            "start": 3461.089,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "en programas para control biol\u00f3gico la",
            "start": 3462.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mosca de la fruta que tiene un gran",
            "start": 3465.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00e9xito mundial entonces pensar que",
            "start": 3467.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "existen estos bienes p\u00fablicos como para",
            "start": 3469.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar todo lo que es bien se hace en",
            "start": 3472.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la agricultura es fundamental entonces",
            "start": 3475.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vale la pena reiterar que los bienes",
            "start": 3477.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos es una inversi\u00f3n del gobierno",
            "start": 3480.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que respalda permanentemente a todas las",
            "start": 3481.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "actividades de la agricultura es una",
            "start": 3485.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n importante",
            "start": 3488.04,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "nunca una mujer ac\u00e1 atr\u00e1s hasta atr\u00e1s",
            "start": 3489.84,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "es decir el medio ac\u00fastica",
            "start": 3494.109,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "quiera buenas tardes mi pregunta es para",
            "start": 3497.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el secretario villalobos con respecto al",
            "start": 3499.63,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto que se viene haciendo",
            "start": 3501.97,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "con iphones y con la secretaria de",
            "start": 3503.289,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trabajo respecto a la herramienta del",
            "start": 3504.999,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda de mec sabemos que la el objetivo de",
            "start": 3507.069,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esta herramienta es conocer las",
            "start": 3511.359,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "condiciones laborales del sector",
            "start": 3512.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola respecto a las empresas",
            "start": 3514.539,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas que no cumplan con los",
            "start": 3516.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lineamientos que se tienen previstos",
            "start": 3518.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 alg\u00fan tipo de alg\u00fan tipo de",
            "start": 3520.96,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n o penalizaci\u00f3n gracias muchas",
            "start": 3522.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias lo que hemos venido trabajando",
            "start": 3526.089,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edamos se\u00f1alado es una es un c\u00f3digo",
            "start": 3528.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de conducta porque al final de cuentas",
            "start": 3531.91,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "los instrumentos que a la postre nos van",
            "start": 3533.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a permitir comercializar y fortalecer la",
            "start": 3537.039,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "venta de los productos agr\u00edcolas o",
            "start": 3540.46,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "inclusive su exportaci\u00f3n pues van a",
            "start": 3542.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "venir acompa\u00f1ados de esquemas sobre todo",
            "start": 3544.989,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de certificaci\u00f3n en el pr\u00f3ximo futuro",
            "start": 3548.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos es que la gente",
            "start": 3549.91,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "se vaya los los empresarios los",
            "start": 3551.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "agroindustriales se vayan incorporando",
            "start": 3554.079,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "ya a un proceso de capacitaci\u00f3n de",
            "start": 3556.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entrenamiento para garantizar",
            "start": 3558.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el trabajo justo digno y sobre todo",
            "start": 3560.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "evitar el trabajo infantil ese es un",
            "start": 3563.77,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 3566.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s para adherir que es un",
            "start": 3567.579,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "proceso tambi\u00e9n de autoevaluaci\u00f3n frente",
            "start": 3570.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "al cumplimiento de todas las",
            "start": 3573.759,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "obligaciones laborales que forman parte",
            "start": 3575.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del tratado comercial con eeuu y canad\u00e1",
            "start": 3577.569,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con que erradiquemos",
            "start": 3580.239,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por completo el trabajo infantil",
            "start": 3582.789,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recordamos que est\u00e1 presente sobre todo",
            "start": 3584.589,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en los campos agr\u00edcolas entonces todos",
            "start": 3587.469,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "los esfuerzos que se pueden hacer en la",
            "start": 3589.569,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n y este en acabar con estas",
            "start": 3592.42,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas pero tambi\u00e9n el cumplimiento",
            "start": 3597.309,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de derechos colectivos e individuales",
            "start": 3600.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "para los trabajadores agr\u00edcolas que nos",
            "start": 3602.89,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que permitan ir mejorando sus",
            "start": 3605.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "condiciones de empleo esa es la ruta de",
            "start": 3607.329,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "este de estas herramientas que ayudan",
            "start": 3610.18,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "mucho para poder avanzar y cumplir",
            "start": 3614.14,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "llegamos al final del programa del d\u00eda",
            "start": 3616.829,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de hoy los invitamos el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 3619.779,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "nuevamente nos nos acompa\u00f1ar\u00e1 el",
            "start": 3622.93,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "secretario tambi\u00e9n ignacio ovalle",
            "start": 3626.2,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "director general de seguridad",
            "start": 3629.349,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "alimentaria mexicana segal mex para",
            "start": 3631.589,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sobre precios de garant\u00eda y canasta",
            "start": 3634.27,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica much\u00edsimas gracias hasta ma\u00f1ana",
            "start": 3637.39,
            "duration": 4.22
        }
    ],
    "transcription_text": "d\u00e1ndonos en la nueva normalidad conoce c\u00f3mo funciona cada etapa cuando el sem\u00e1foro de tu estado est\u00e9 en color rojo solo las actividades esenciales como la producci\u00f3n y venta de alimentos pueden trabajar con las medidas de prevenci\u00f3n necesarias como la sana distancia y la sanitizaci\u00f3n en naranja se suman actividades no esenciales como hoteles y cines pero s\u00f3lo la mitad de su capacidad y siguiendo las medidas de prevenci\u00f3n adem\u00e1s podremos acudir a los parques cuidando el 30 por ciento de capacidad si est\u00e1 en amarillo las actividades no esenciales como restaurantes hoteles y plazas podr\u00e1n estar a un 60% de capacidad con las medidas de prevenci\u00f3n finalmente cuando est\u00e9n verdes se podr\u00e1 regresar a las clases presenciales as\u00ed como a los bares y gimnasios cuidando las nuevas medidas sanitarias para evitar contagios para mayor informaci\u00f3n visita coronavirus punto gob.mx juntos saldremos adelante gobierno de mexico muy buenas tardes a todas ya todos les agradezco hoy mi\u00e9rcoles 5 de agosto en nuestro programa regreso a clases y aqu\u00ed es de palacio nacional su presencia a partir del anuncio que hizo el se\u00f1or presidente el lunes en la ma\u00f1ana en su conferencia de prensa han llegado muchas preguntas muchos comentarios a trav\u00e9s de las redes sociales del servicio de atenci\u00f3n telef\u00f3nica educatel y de correo electr\u00f3nico de la secretaria preguntando detalles dudas sobre el regreso a clases y por eso es que tenemos todas estas formas de contacto de ah\u00ed aparece en su pantalla nuestra p\u00e1gina en nuestros tel\u00e9fonos nuestros correos electr\u00f3nicos red social para que puedan usar el que m\u00e1s les acomode y contactarse con nosotros de antemano les doy las gracias por su participaci\u00f3n porque el d\u00eda de hoy hemos recibido en educatel por tel\u00e9fono mil 655 o consultas en correo electr\u00f3nico 2.748 y en redes sociales 16.351 si ustedes se consulta en las redes sociales ver\u00e1n como much\u00edsimas preguntas ya est\u00e1n contestadas porque buscamos dar una respuesta inmediata para eso estamos aqu\u00ed para informar para resolver dudas y como todos ustedes saben todos los d\u00edas incluyendo s\u00e1bados y domingos estaremos a las 5 de la tarde respondiendo las preguntas e informando de aqu\u00ed al d\u00eda 23 para que el 24 que es el d\u00eda de el inicio de nuestro ciclo escolar 2021 estemos todos totalmente informados el d\u00eda de hoy vamos a abordar un tema muy importante nos han preguntado mucho en nuestras redes en tel\u00e9fono sobre el calendario escolar se iniciamos el d\u00eda 24 de agosto pero qu\u00e9 es lo que sigue para ello me acompa\u00f1a el secretario de turismo a quien le agradecemos enormemente su presencia miguel torruco m\u00e1rquez pues tambi\u00e9n quiso estar aqu\u00ed con nosotros por el enorme impacto que tiene este calendario en el sector tur\u00edstico y como todos los d\u00edas el titular de la unidad de asuntos jur\u00eddicos y transparencia enrique quiroz acosta vamos a empezar respondiendo a algunas preguntas y estamos juntando las preguntas que que m\u00e1s se reiteran y la primera es si hay di\u00e1logo con los sindicatos magisteriales para el inicio del ciclo escolar 2020 21 yo le pedir\u00eda a enrique quiroz que nos conteste esa pregunta si es tan amable enrique con todo gusto con su venia se\u00f1or secretario en efecto las autoridades educativas del pa\u00eds mantienen comunicaci\u00f3n constante y permanente y de manera peri\u00f3dica con los dirigentes sindicales de la educaci\u00f3n para atender este y muy diversos asuntos que son de inter\u00e9s del sector magisterial en este caso en particular en efecto se ha tenido este contacto y hoy mismo las altas autoridades de la secretar\u00eda encabezada por el se\u00f1or secretario monto suma barrag\u00e1n al tuvieron varios contactos con varios de los dirigentes sobre este y otros temas este ser\u00eda la respuesta se\u00f1or secretario muchas gracias una segunda pregunta que nos hacen mucho en nuestras redes es si las escuelas particulares se van a sumar a esta estrategia de inicio de trabajo el 24 de agosto tambi\u00e9n le pedir\u00edamos enrique su comentario con todo gusto se\u00f1or como parte integrante del sistema educativo nacional las escuelas particulares con autorizaci\u00f3n de validez oficial de estudios deben seguir las mismas disposiciones educativas que emitan las autoridades en esta materia tanto federal como locales y as\u00ed es el caso de sujetarse al calendario escolar respectivo en todo el territorio nacional tal como lo establece el art\u00edculo 146 de la present\u00f3 49 de la propia ley general de educaci\u00f3n financiera tal much\u00edsimas gracias el tercer punto es si va a continuar la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica con el proceso de capacitaci\u00f3n magisterial y la respuesta es que s\u00ed recordemos que con las modificaciones el art\u00edculo tercero constitucional y la ley final de educaci\u00f3n se consideran a las maestras a los maestros como agentes de transformaci\u00f3n social y en esta pandemia pues tenemos en ellos un gran aliado para poder trabajar a distancia la mayor\u00eda de los maestros mantienen la relaci\u00f3n con las alumnas y los alumnos y tambi\u00e9n estamos previendo y ahorita lo vamos a ver en el calendario escolar tiempos para la capacitaci\u00f3n magisterial para su formaci\u00f3n y para que salgamos con m\u00e1s conocimientos de esta pandemia si quisieran poner el calendario yo pasar\u00eda a explicarlo porque tiene muchos puntos de inter\u00e9s este calendario que estamos presentando y estamos hablando de que el d\u00eda 24 el d\u00eda 24 se inicia las clases es el inicio del ciclo escolar formal no es una capacitaci\u00f3n emergente es el inicio de clases con validez oficial de ah\u00ed la importancia de poderlo seguir desde el d\u00eda 6 se va a iniciar un proceso ordinario de inscripciones para todos los que as\u00ed lo deseen para las escuelas p\u00fablicas que va a durar hasta el d\u00eda 11 de septiembre aqu\u00ed ya va a ser un proceso extraordinario pero de quisimos ampliar el lapso para que haya mayores posibilidades de inscripci\u00f3n en cuanto a esto del 10 al 14 precisamente vamos a tener capacitaci\u00f3n magisterial previa al inicio de clases del 17 al 21 son cinco d\u00edas de consejo t\u00e9cnico escolar para preparar el curso todo esto va a ser en l\u00ednea no va a ser presencial iniciado el curso tenemos otros d\u00edas de capacitaci\u00f3n magisterial fue un \u00e9xito todo el esfuerzo que se hizo en capacitaci\u00f3n en herramientas digitales y vamos a continuar con esa capacitaci\u00f3n una hora al d\u00eda para maestras maestros alumnos que quieran participar en esta capacitaci\u00f3n desde su casa e incluso madres y padres de familia podr\u00e1n inscribirse el d\u00eda 16 de septiembre pues es d\u00eda de asueto no tenemos que explicar por qu\u00e9 es realmente una de las fiestas nacionales m\u00e1s importantes entonces no se trabaja nos vamos a octubre y el primer viernes de octubre hay otro consejo t\u00e9cnico escolar en donde no hay clases para las alumnas y los alumnos en noviembre estamos hablando de que no se trabaja en las escuelas el d\u00eda 2 de noviembre y de acuerdo a la ley federal de trabajo el d\u00eda 20 de noviembre se celebra el primer lunes previo esto es el 16 de noviembre estamos dando el d\u00eda 13 de noviembre como una cosa totalmente novedosa para el magisterio una de las cosas que m\u00e1s nos ha solicitado el magisterio es tener tiempo para la descarga administrativa los maestros y las maestras del 24 al 27 van a darle las boletas de evaluaci\u00f3n a las madres y padres de familia entonces el d\u00eda 13 va a ser un d\u00eda donde no no va a ser laborable desde el punto de vista escolar para que las maestras y los beb\u00e9s tengan este d\u00eda de descarga administrativa es una cuesti\u00f3n novedosa es la primera vez que se hace en el calendario escolar pero lo merecen nuestras maestras y maestros para poder hacer esta descarga administrativa de manera que el d\u00eda 13 no se trabajara en cuanto a diciembre estamos viendo que el d\u00eda 11 al consejo t\u00e9cnico escolar el viernes 11 se inician las vacaciones de diciembre el s\u00e1bado 19 en la semana del 21 al 25 no es laborable del 28 al primero tampoco y la semana de enero con que incluye reyes los d\u00edas jueves y viernes iniciaremos el a\u00f1o tambi\u00e9n con consejo t\u00e9cnico escolar que es la forma en que se pueden planear todo el trabajo escolar tampoco habr\u00e1 clases de manera que se regresa el 10 de enero en esta ocasi\u00f3n en el caso de febrero tenemos el lunes primero de febrero tambi\u00e9n como asueto esto corresponde a que de acuerdo al ife del trabajo el viernes 5 se celebra el primer lunes previo por lo cual ese d\u00eda no se va a trabajar y el d\u00eda 19 de febrero tenemos de nuevo consejo t\u00e9cnico escolar si nos vamos a marzo en marzo podemos observar que a finales de marzo tenemos tambi\u00e9n entrega de boletas de evaluaci\u00f3n por lo cual le estamos dando al magisterio la oportunidad de trabajar en descarga administrativa el viernes 12 de marzo el d\u00eda 15 de marzo el d\u00eda de asueto obligatorio porque de acuerdo de nuevo a la ley el d\u00eda 21 de marzo se celebra el lunes previo que es el d\u00eda 15 de ah\u00ed nos vamos las vacaciones de semana santa y pascua que son esta semana del 29 al 2 del 5 al 9 y tenemos consejo t\u00e9cnico escolar el d\u00eda 12 de abril de manera que se regresa el d\u00eda 13 y en mayo el 5 de mayo no se trabaja y tenemos consejo t\u00e9cnico escolar el 21 de mayo en junio y vemos c\u00f3mo se va a concluir el a\u00f1o en julio con la entrega de boletas por lo cual de nuevo una semana antes como lo hicimos en noviembre y en marzo vamos a dar un d\u00eda de descarga administrativa al magisterio que va a ser el 28 de junio y el d\u00eda 25 habr\u00e1 consejo t\u00e9cnico escolar el ciclo escolar que inicia el 24 de agosto concluye el d\u00eda viernes 9 de julio la semana siguiente habr\u00e1 dos d\u00edas de descarga administrativa e iniciar\u00e1n las vacaciones de verano este es el calendario escolar que regir\u00e1 a la educaci\u00f3n p\u00fablica y privada en mexico y pues creemos que es una gran noticia para el magisterio el hecho de tener estos d\u00edas previos a la entrega de boletas con la descarga administrativa para que puedan hacer su trabajo y para que tengan respuesta a una demanda que hemos escuchado desde que empezamos los foros de consulta ya en el 2018 que fuimos por todo el pa\u00eds escuchando a maestros y maestros y era una demanda reiterada que pues hemos empezado de manera muy clara a atender con este cambio en el calendario escolar todo el calendario escolar nos lleva a 190 d\u00edas efectivos de estudio de trabajo que es un calendario muy s\u00f3lido porque son los d\u00edas que precisamente se hab\u00eda planeado que estuviesen trabajando las ni\u00f1as y los ni\u00f1os no cuentan ni los consejos t\u00e9cnicos escolares ni la descarga administrativa en estos 190 d\u00edas son 190 d\u00edas efectivos de clase el calendario sin duda afecta de manera directa la vida de las familias la planeaci\u00f3n del a\u00f1o por eso es que lo estamos dando a conocer y el se\u00f1or secretario ahora nos har\u00e1 todas las consideraciones que dentro de su sector existen sobre este calendario muchas gracias muchas gracias estimado secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma tambi\u00e9n saludo enrique quiroz a los dos subsecretarios que nos acompa\u00f1an la secretaria de turismo a ustedes amigos de los medios de comunicaci\u00f3n efectivamente en primer lugar quiero agradecer y reconocer al secretario de educaci\u00f3n su enorme disposici\u00f3n para poder adaptar tambi\u00e9n el calendario beneficiando tambi\u00e9n a la poblaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s del derecho de la recreaci\u00f3n lo que s\u00ed les quiero comentar que aprovechando pues este calendario escolar aprovechando tambi\u00e9n el consejo t\u00e9cnico escolar que en materia de innovaci\u00f3n pone en marcha el secretario y tambi\u00e9n lo que ello propicia pues mayor oportunidad de convivencia familiar se vincula siempre a la actividad tur\u00edstica por tal motivo quiero comentarles que la presentaci\u00f3n son dos pr\u00e1cticamente p\u00e1ginas en la primera voy a hablarles de los fines de semana largo y periodo vacacional lo que es ocupaci\u00f3n de rama y tambi\u00e9n el n\u00famero de turistas que se pueden desplazar para ello se vio tres escenarios porque estamos viviendo tiempos diferentes la pandemia ha hecho cambiar pues pr\u00e1cticamente la forma de hacer turismo y sobre todo tenemos que tener en cuenta los tres escenarios de acuerdo al sem\u00e1foro por tal motivo en materia de fines de semana largos y periodos vacacionales el resumen general de los cinco puentes cortos llam\u00e9moslo d\u00eda de asueto porque est\u00e1 mal dicho puente no es puente es d\u00eda de asueto que se logra canalizar en lugar que sea un mi\u00e9rcoles que nos hace favor de canalizar un viernes o un lunes propicia pues un d\u00eda de asueto que beneficie a la unidad familiar y lo que son los tres puentes largos en materia de ocupaci\u00f3n a partir de septiembre si consideramos en la forma m\u00e1s optimista de acuerdo a las circunstancias actuales la ocupaci\u00f3n hotelera ascender\u00e1 de 29 a 42 por ciento de ocupaci\u00f3n que permitir\u00e1 una llegada total del orden de 5 millones 409 mil turistas a hoteles con una derrama aproximada de 11 mil 853 millones de pesos en el escenario del sem\u00e1foro amarillo la ocupaci\u00f3n var\u00eda entre 20 y 29 y 15.5 por ciento y esto dar\u00e1 como consecuencia una afluencia de 3 millones 728 mil turistas a hoteles con la correspondiente derrama de 8.169 millones de pesos pues el peor escenario ser\u00eda de mantenerse el sem\u00e1foro naranja la ocupaci\u00f3n var\u00eda de 13.2 por ciento a 18.2 de considerando tambi\u00e9n el escenario m\u00e1s adverso esto repercutir\u00eda no s\u00f3lo la llegada tan s\u00f3lo de dos millones 362 mil turistas hotel sino tambi\u00e9n con una m\u00ednima derrama de 5 mil 177 millones de pesos ahora bien en la siguiente hacemos un resumen quitando el periodo vacacional largo y solamente enfoc\u00e1ndonos a los fines de semana largos y el periodo vacacional aqu\u00ed hay un cambio en resumen tambi\u00e9n en materia de turistas a hotel perd\u00f3n millones de turistas a hotel con una derrama de 83 mil 651 millones de pesos si nos vamos al sem\u00e1foro amarillo la ocupaci\u00f3n hotelera var\u00eda entre 20 y 40 por ciento con una una afluencia de 27 millones de turistas a hotel y una derrama de 59 mil 375 millones de pesos y el peor escenario de tener el sem\u00e1foro naranja la ocupaci\u00f3n var\u00eda de 13.2 a 28.8 considerando tambi\u00e9n un escenario adverso que repercutir\u00eda tan solo la llegada de 17 millones 600 mil turistas a hotel con una peque\u00f1a derrama de 38 mil 788 millones de pesos en s\u00edntesis les recuerdo que si hablamos del turismo interno es fundamental que es lo primero que vamos a detonar y ser\u00eda muy importante que cuando menos nos fu\u00e9ramos al escenario medio eso depende de la evoluci\u00f3n de la epidemia y sobre todo de los colores que est\u00e9n para a poder ser m\u00e1s certeros en lo que son la ocupaci\u00f3n la derrama y el n\u00famero de turistas hospedados en hoteles much\u00edsimas gracias se\u00f1or secretario pasamos a preguntas y respuestas por favor s\u00ed juan carlos mayor reportero de jaime decreto sectario torruco que tanto el estima usted que el turismo tardar\u00e1 en recuperarse para tener un turismo masivo como se dec\u00eda en la vieja normalidad y lo de este comentario que el presidente no s\u00e9 si se malentendi\u00f3 acs hace meses de la cuesti\u00f3n de los fines de semana quitarlos eso queda totalmente descartado ya por este escenario que vivimos hoy y \u00e9l si me permite rapid\u00edsimo el sectario moctezuma s\u00e9 que la educaci\u00f3n es un factor esencial para este pa\u00eds de alguna forma la educaci\u00f3n va a verse beneficiada con la entrada del tema con mayor capacitaci\u00f3n de maestros en el extranjero intercambio de becas o algo sea ahora s\u00ed que la educaci\u00f3n le va a servir de algo el tema muchas gracias gracias yo voy a contestar el tema de los fines de semana largos no rige la ley federal del trabajo y el d\u00eda de hoy est\u00e1 vigente con unas unos d\u00edas de asueto que son los que se tienen que programar el se\u00f1or presidente ha pedido hacer una reprogramaci\u00f3n de esos d\u00edas para que se celebren en el d\u00eda original de el evento hist\u00f3rico por ejemplo el 20 de noviembre que actualmente se celebra el 16 el quiere que se celebre pues el d\u00eda de la revoluci\u00f3n mexicana una vez que cambie la ley federal del trabajo nosotros tendr\u00edamos que hacer un ajuste en el calendario escolar para que en vez de descansar el lunes se celebre y se descanse el viernes de los \u00fanicos digamos estamos hablando de tres d\u00edas nada m\u00e1s que que ocupa esta modificaci\u00f3n dos de ellos caen en viernes de manera que no afecta casi nada el tema del calendario y uno que hay en domingo entonces en el momento en que cambie la ley podremos cambiar el calendario pero hoy nos regimos por la ley vigente como debe de ser y conforme al tema obviamente pues hay todo un tema muy importante de desarrollo econ\u00f3mico de desarrollo cultural de desarrollo en las inversiones en las relaciones que hay entre los pa\u00edses entre canad\u00e1 de estados unidos y m\u00e9xico y sin duda esto afecta de manera directa la investigaci\u00f3n el desarrollo la relaci\u00f3n entre las universidades la capacitaci\u00f3n el intercambio de tecnolog\u00eda sin duda es algo muy favorable para la educaci\u00f3n conforme la pregunta de cu\u00e1nto se recuperar\u00e1 calculamos que puede ser en el 2023 tener los mismos niveles que ten\u00edamos al cierre del 2010 y nueve que fueron 45 puntos 2 millones de turistas de internaci\u00f3n y una derrama de 24 de 24.600 millones de d\u00f3lares es decir con un crecimiento ya posterior de cerca del 9 10 por ciento para el 2024 continuamos gracias buenas tardes doctor buenas tardes iris vel\u00e1squez del peri\u00f3dico reforma me gustar\u00eda que se abundar\u00e1 un poquito m\u00e1s acerca de esta comunicaci\u00f3n con integrantes de la cnte cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca de este rechazo a aprende en casa 2 ellos dicen que no es opci\u00f3n para ellos y van a implementar su propio modelo educativo cu\u00e1l es su opini\u00f3n y tambi\u00e9n cu\u00e1ndo es que van a reunirse con los dirigentes de la cnte y del cnte y tambi\u00e9n preguntarle a algunos docentes en las redes sociales han indicado que se les hicieron cobros indebidos sacar a parados para dar apoyos altruistas ni\u00f1os con c\u00e1ncer y de bajos recursos pero ellos no lo autorizaron y se les hizo un cargo domiciliario ustedes saben de eso y bueno que cu\u00e1les son las acciones finalmente la \u00faltima pregunta es qui\u00e9n es o c\u00f3mo se escogieron a los maestros que van a aparecer en la televisi\u00f3n se revisaron curr\u00edculums etc\u00e9tera gracias y les pedir\u00eda que hici\u00e9ramos una sola pregunta para qu\u00e9 m\u00e1s y reporteras y reporteros pudieran trabajar en su y difusi\u00f3n en la primera consideraci\u00f3n que hace hay muchas corrientes sindicales el d\u00eda de hoy estuvimos trabajando precisamente con dos de las cabezas y l\u00edderes de las de secciones de la cnte y al preguntarle sobre lo que hab\u00eda le\u00eddo en alg\u00fan peri\u00f3dico me dijeron que pues ellos estaban totalmente dispuestos a trabajar con nosotros que lo que buscaban siempre y eso est\u00e1 garantizado es que los contenidos y la rector\u00eda del estado de la rector\u00eda de la sep en materia de contenidos los hiciera siempre la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica y las televisoras y radiodifusoras que nos ayudasen pues fueran simplemente quienes difundieran en nuestros contenidos cosa que as\u00ed est\u00e1 totalmente planteado el programa de regreso a clases por lo que no veo conflicto alguno y seguiremos trabajando adem\u00e1s incluso se dec\u00eda que ellos hab\u00edan propuesto trabajar en radio en efecto vamos a trabajar en la radio y sobre todo en zonas ind\u00edgenas y nos est\u00e1n ayudando incluso con traductores para tener completan las 22 lenguas ind\u00edgenas con las que vamos a trabajar hay pues mucha unidad en el sector educativo alrededor de las soluciones a lo que nos plantea la pandemia y afortunadamente as\u00ed es la segunda pregunta y perd\u00f3n de las recuerdas le dec\u00eda que en redes sociales as\u00ed no no conozco el tema no nos ha llegado a nosotros la queja pero quisi\u00e9ramos que nos llegara o sea en estos tel\u00e9fonos y redes que acabamos de se\u00f1alar que son las de la secretaria si no se est\u00e1n escuchando o si ustedes les pueden dar el dato nos interesa que nos digan en d\u00f3nde fue esto y que nos den todos los datos porque hay muchas formas de pagar y una de las formas de pagar es estatal nosotros pagamos el magisterio federal a trav\u00e9s del fondo en donde jam\u00e1s se ha hecho descuento alguno indebido y si hay alg\u00fan descuento indebido que por favor nos lo hagan saber para investigar a fondo sobre el tema y el tercer punto es que se hizo un estudio sobre qui\u00e9nes eran las maestras y los maestros m\u00e1s prestigiados m\u00e1s reconocidos en la ciudad de mexico porque se tienen que trasladar todos los d\u00edas a grabar y de ah\u00ed fue donde salieron las maestras y los maestros que van a apoyarnos en aprender en casa 2 para el regreso a clases me est\u00e1n sacando un letrerito de que ya terminamos nos vemos ma\u00f1ana a la misma hora y much\u00edsimas gracias a todas ya todos [M\u00fasica] los mexicanos somos como las monta\u00f1as de nuestro pa\u00eds y nos levantamos sobre la tierra cuando parece que no hay caminos como los r\u00edos somos un ambiente que nada ni nadie puede detener volcanes tenemos el coraz\u00f3n de fuego por eso cuando hay mal tiempo pasan seguiremos de pie demostrando las veces que sean necesarias que nada nos detiene yerno de m\u00e9xico es un barrio una zona de la ciudad que conocimos desde ni\u00f1os y nos hicimos grandes y no cambi\u00f3 para nada mucho tiempo yo le comento a todos mis amigos a los que conozco que ruid\u00edaz otros est\u00e1 cambiando mucho selvas del campo ya para la colonia benito ju\u00e1rez muchas calles que est\u00e1n arreglando yo me imagino nuevamente los torneos el campo verde m\u00e1s bien vamos a ver qu\u00e9 va a ser un bar bonito donde voy a poder jugar y ser libres y en nayarit se intervinieron ocho municipios aceptados por el hurac\u00e1n y v\u00e9lez con obra p\u00fablica de calidad santiago ixcuintla del nayar tuxpan rosamorada la cometa de cual igual si cole la seda tu transforma en mexico de esas sociedades gobierno de mexico durante d\u00e9cadas los bancos han sido inalcanzables para la mayor\u00eda de las y los mexicanos en miles de comunidades y peque\u00f1os poblados ni siquiera existen sucursales bancarias comerciales ahora durante la cuarta transformaci\u00f3n se cre\u00f3 el banco del bienestar para que nadie se quede atr\u00e1s a diferencia de los bancos tradicionales el banco del bienestar nace para llevar a toda la poblaci\u00f3n los servicios bancarios incentivando el desarrollo local disminuyendo la desigualdad y promoviendo la econom\u00eda social en sus comunidades es una banca amiga \u00e9tica abierta y social que hace llegar a la poblaci\u00f3n los apoyos de programas sociales de manera m\u00e1s segura sin intermediarios y sin corrupci\u00f3n fortaleciendo el ahorro y el cr\u00e9dito entre las personas m\u00e1s vulnerables la meta es llevar sucursales a todos sus municipios para tener presencia en las localidades m\u00e1s distantes banco del bienestar el banco de las y los mexicanos para que nadie se quede atr\u00e1s [M\u00fasica] gobierno de mexico con el sistema sem\u00e1foro podremos reactivar nuestra econom\u00eda y seguir cuidando nos en la nueva normalidad conoce c\u00f3mo funciona cada etapa cuando el sem\u00e1foro de tu estado est\u00e9 en color rojo solo las actividades esenciales como la producci\u00f3n y venta de alimentos pueden trabajar con las medidas de prevenci\u00f3n necesarias como la sana distancia y la sanitizaci\u00f3n en naranja se suman actividades no esenciales como hoteles y cines pero s\u00f3lo la mitad de su capacidad y siguiendo las medidas de prevenci\u00f3n adem\u00e1s podremos acudir a los parques cuidando el 30 por ciento de capacidad si est\u00e1 en amarillo las actividades no esenciales como restaurantes hoteles y plazas podr\u00e1n estar a un 60% de capacidad con las medidas de prevenci\u00f3n finalmente cuando est\u00e9n verdes se podr\u00e1 regresar a las clases presenciales as\u00ed como a los bares y gimnasios cuidando las nuevas medidas sanitarias para evitar contagios para mayor informaci\u00f3n visita coronavirus punto gob.mx juntos saldremos adelante gobierno de mexico qu\u00e9 tal muy buenos d\u00edas bueno tardes m\u00e1s bien hoy es mi\u00e9rcoles 5 de agosto estamos transmitiendo desde el palacio nacional las conferencias diarias dedicadas a hablar sobre los programas del bienestar los programas prioritarios del gobierno de mexico que se han venido implementando ahora en esta etapa frente al cob y de manera mucho m\u00e1s intensa haciendo operativos y despliegues muy importantes que todos los d\u00edas aqu\u00ed informamos el d\u00eda de hoy vamos a dedicar este espacio a hablar sobre los avances del programa de producci\u00f3n para el bienestar as\u00ed que agradecemos much\u00edsimo que nos acompa\u00f1e el secretario de agricultura y desarrollo rural v\u00edctor villalobos y tambi\u00e9n el subsecretario v\u00edctor su\u00e1rez para que puedan platicar nos como vamos con el apoyo a los productores a las productoras en este momento tan importante de apoyo al campo agradecemos a todos los que nos acompa\u00f1an nos dan seguimiento tambi\u00e9n por las dudas y preguntas que puedan ir surgiendo que en este espacio siempre contestamos en un breve recuento sobre lo que vimos ayer ayer platicamos sobre el programa de apoyo para el bienestar a las ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos e hijas de madres trabajadoras un programa que apoya directamente a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os de 1 hasta 4 a\u00f1os a las madres que trabajan sabemos que una de las principales fronteras de sobre todo de las mujeres para incorporarse a las actividades productivas est\u00e1 vinculado con el cuidado de los hijos y de las hijas por eso este programa es tan importante ayer habl\u00e1bamos tambi\u00e9n de que esta problem\u00e1tica no s\u00f3lo es de zonas urbanas tambi\u00e9n es de zonas rurales de las mujeres madres campesinas que trabajan en el campo nos informaban las responsables que se tiene un avance ya de 94 por ciento para llegar a la meta este a\u00f1o para atender a 220 20.000 ni\u00f1as y ni\u00f1os inscritos se han hecho he realizado varias en varias visitas a m\u00e1s de 6000 localidades de 12 estados para dar prioridad sobre todo a las zonas ind\u00edgenas a la gente m\u00e1s pobre como siempre hemos dicho aqu\u00ed esa es una de las principales prioridades y atender a los que menos tienen y tambi\u00e9n bajo el entendido de que estos programas del bienestar que todos los d\u00edas informamos aqu\u00ed tienen una caracter\u00edstica particular un objetivo esencial que es atender las causas de la violencia que est\u00e1 vinculado con la pobreza y la falta de oportunidades le damos la palabra al secretario para que iniciamos adela no pues muchas gracias secretaria subsecretario me da mucho gusto saludarles y saludar a todos los que nos siguen en forma virtual si me pasa en la primera l\u00e1mina por favor cuando hablamos de la de la cuarta transformaci\u00f3n en la agricultura propiamente nos estamos refiriendo a dos temas fundamentales uno de ellos es qatar el campo de la pobreza en que se encuentra y el segundo es avanzar hacia la autosuficiencia alimentaria y en ese sentido la cuarta transformaci\u00f3n en la agricultura est\u00e1 directamente abocada a trav\u00e9s de nuestros cuatro programas que estamos ejecutando en la secretar\u00eda estos programas tienen esa orientaci\u00f3n social daremos cuenta el d\u00eda de hoy de producci\u00f3n para el bienestar pero adem\u00e1s est\u00e1 a precios de garant\u00eda y canasta b\u00e1sica que ya aqu\u00ed lo hemos compartido con ustedes fertilizantes para el bienestar y bien pesca vale decir que estos cuatro programas invierten un total de aproximadamente 23.000 millones de pesos y estos 23.000 millones de pesos est\u00e1n orientados fundamentalmente a pagar la deuda hist\u00f3rica que tenemos con los productores a aquellos que han estado olvidados por muchos muchos a\u00f1os hoy como ya se\u00f1al\u00e9 vamos a hablar sobre los pormenores de este programa de producci\u00f3n para el bienestar para lo cual subsecretario v\u00edctor su\u00e1rez har\u00e1 la presentaci\u00f3n siguiente l\u00e1mina por favor aqu\u00ed tambi\u00e9n hemos se\u00f1alado a ustedes que la agricultura en la cuarta transformaci\u00f3n se sustenta fundamentalmente en tres pilares dos de ellos que hemos discutido pero uno que hace particularmente es importante en esta intervenci\u00f3n es el de la inclusi\u00f3n porque porque reconocemos que todos los agricultores y las agricultoras del pa\u00eds son importantes pero tambi\u00e9n hemos se\u00f1alado que tienen necesidades diferentes y cuando estamos hablando de la inclusi\u00f3n reconocemos precisamente esas diferencias y podr\u00edamos pensar que hay al menos tres tipos de agricultura en nuestro pa\u00eds una de la primera de ellas en la de subsistencia o de autoconsumo que es donde est\u00e1n canalizando todos los esfuerzos de nuestros programas estrat\u00e9gicos es la la instrucci\u00f3n que el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica nos ha dado hacia canalizar sin intermediarios los recursos econ\u00f3micos para sacar de la pobreza a esta gente que ha estado olvidada no solamente aqu\u00ed interviene en los programas que ya se\u00f1al\u00e9 sino tambi\u00e9n por ejemplo el de sembrando vida que nos complementa en una forma muy importante a la diversificaci\u00f3n particularmente lo que son los temas de agroforester\u00eda donde combinamos especies perennes como los \u00e1rboles las frutales son los maderables con cultivos agr\u00edcolas el segundo tipo de agricultura es el comercial es aquel que de peque\u00f1a a mediana escala que se dedica fundamentalmente a proveer los alimentos pues algo as\u00ed como 120 millones de mexicanos o sea la agricultura comercial que se practica en todo el territorio nacional fundamentalmente atiende a esta demanda alimenticia de toda la poblaci\u00f3n y finalmente en una proporci\u00f3n menor est\u00e1 esta agricultura de exportaci\u00f3n que si bien es relativamente peque\u00f1a ha venido generando un prestigio y sobre todo tra\u00eda divisas a nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de ir incrementando el prestigio de nuestros productos en todos los mercados del mundo siguiente por favor en la es la pol\u00edtica de la cuarta transformaci\u00f3n propiamente hemos reducido los subsidios que se ven\u00edan dando en forma tradicional pues aquellos que se destinaban por ejemplo a la comercializaci\u00f3n a las promociones a la infraestructura a la compra de maquinaria ya no compramos tractores lo que estamos haciendo es canalizar esos recursos fundamentalmente a aquellos a aquellos peque\u00f1os productores para sacarlos de la pobreza y a trav\u00e9s de este este impulso de sting ser y de estos insumos finalmente rescatar los de la pobreza sin embargo el gobierno no tiene o no ha olvidado el resto de la agricultura y para eso ha convenido acopiando y ha venido fortaleciendo los bienes p\u00fablicos esto muchas veces se da por un hecho lo que el gobierno contribuye a trav\u00e9s de los diferentes bienes p\u00fablicos por ejemplo todo lo que tiene que ver con sanidad es el senasica pues tiene obviamente una responsabilidad fundamental de garantizar la inocuidad de los alimentos pero tambi\u00e9n cuesta y eso este es el bien p\u00fablico a trav\u00e9s del cual el gobierno invierte para garantizar la inocuidad de los alimentos pero igual que el senasica tenemos al inifap al instituto de investigaci\u00f3n agr\u00edcola pecuaria y forestal tenemos a las universidades la universidad de chapingo el hall y grupos graduados tenemos tambi\u00e9n el snics que es el que garantiza la seguridad y la certeza de la calidad de las semillas el inapesca y algunos otros bienes p\u00fablicos a trav\u00e9s de los cuales contribuye a esta agricultura hemos a trav\u00e9s si me pasa la siguiente l\u00e1mina por favor tambi\u00e9n para complementar este trabajo que ha venido haciendo la secretaria fortalecido las alianzas y estas alianzas se vienen dando reiteradamente a trav\u00e9s del esfuerzo que hace la secretaria con por ejemplo el sector privado recientemente hemos logrado un convenio entre una harinera y el inifap para liberar variedades de ma\u00edz mucho m\u00e1s productivos y re tolerantes a este enfermedades y plagas o por ejemplo en la elaboraci\u00f3n y el refaccionamiento de un laboratorio de inmunolog\u00eda y de biolog\u00eda molecular para detectar enfermedades en animales o bien lo que recientemente hicimos en compa\u00f1\u00eda de la propia secretaria aqu\u00ed presente para garantizar un trato justo a los jornaleros y evitar el trabajo infantil entre otros a trav\u00e9s de aid forest y el cn a con esto quiero concluir se\u00f1alando y reiterando nuestro reconocimiento a todas las productores y los productores del pa\u00eds porque como lo hemos venido diciendo y lo reiteramos el campo no se detiene porque tenemos que seguir garantizando la alimentaci\u00f3n de nuestra poblaci\u00f3n muchas gracias muchas gracias vamos a presentar un v\u00eddeo y despu\u00e9s le damos la palabra el subsecretario adelante [M\u00fasica] becarios y becarios del programa j\u00f3venes construyendo el futuro son aliados fundamentales en el tr\u00e1nsito de la agricultura mexicana hacia pr\u00e1cticas sustentables y el camino para alcanzar la autosuficiencia alimentaria gracias a la coordinaci\u00f3n entre las secretar\u00edas de agricultura y del trabajo la estrategia de acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico de producci\u00f3n para el bienestar involucra a m\u00e1s de 8 mil j\u00f3venes becarios presentes en 11 estados principalmente en territorios ind\u00edgenas las y los j\u00f3venes trabajan en los predios de la mano con sus tutores es decir productores de ma\u00edz frijol trigo arroz y otros granos quienes son sus pap\u00e1s mam\u00e1s abuelos t\u00edos o vecinos de su comunidad cu\u00e1l es la mec\u00e1nica en un di\u00e1logo de saberes y con asesor\u00eda de t\u00e9cnicos agro ecol\u00f3gicos y sociales los j\u00f3venes aprenden las actividades que realizan sus tutores en la parcela y a la par incorporan innovaciones tecnol\u00f3gicas presentes en las capacitaciones impartidas por producci\u00f3n para el bienestar a trav\u00e9s de una plataforma digital exclusiva para los becarios con 21 m\u00f3dulos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos sobre sistemas agroecol\u00f3gicos y sociales la parte te\u00f3rica en cursos y v\u00eddeos interactivos los j\u00f3venes los miran y luego son evaluados mientras que lo practico los conduce a realizar actividades agroecol\u00f3gicas en los predios de sus tutores algunas de las pr\u00e1cticas que aprenden y realizan son diagn\u00f3stico de salud de los suelos elaboraci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de bioinsumos uso de microorganismos detecci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de plagas inoculaci\u00f3n de semillas de ma\u00edz y manejo poscosecha he aprendido a trabajar el ma\u00edz y lo he conjuntado con actividades agro ecol\u00f3gicas para mejorar el suelo y el rendimiento mi gusto por el campo es la riqueza natural y la posibilidad econ\u00f3mica que genera de una manera sustentable y sostenible con su trabajo en la tierra misma los j\u00f3venes descubren su potencial como agentes del cambio a favor de ellos sus familias y su comunidad respetando el medio ambiente este proceso apunta a arraigar a estas chicas y chicos en el medio rural y ser el relevo generacional porque el campo no se detiene conoce m\u00e1s en gob.mx diagonal agricultura [M\u00fasica] gobierno de mexico muy buenas tardes a todas a todos hoy estamos en la quinta sesi\u00f3n donde estamos rindiendo el informe de avances del programa producci\u00f3n para el bienestar a todos los medios a todas ustedes y a todos los que nos ven a trav\u00e9s de los diversos medios secretaria alcaldes h\u00e9ctor villalobos con el permiso de ustedes present\u00f3 el avance de la dispersi\u00f3n del programa producci\u00f3n para el bienestar al 31 de agosto de este a\u00f1o pero adem\u00e1s quiero presentar a ustedes el otro componente de este programa que es la estrategia de acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico con j\u00f3venes construyendo el futuro adelante en primer lugar tenemos la buena noticia de que pr\u00e1cticamente al 31 de julio ya llegamos casi al 100% de nuestra meta de apoyos a peque\u00f1os productores de granos b\u00e1sicos de caf\u00e9 y de ca\u00f1a de az\u00facar tenemos en total que ya apoyamos poco m\u00e1s de 2 millones de peque\u00f1os productores con monto de 99 mil 400 millones de pesos la mayor parte son productores de granos b\u00e1sicos despu\u00e9s productores de caf\u00e9 en seguida productores de ca\u00f1a de az\u00facar esto apoya la actividad productiva en m\u00e1s de 5.7 millones de hect\u00e1reas de granos b\u00e1sicos en 270 mil hect\u00e1reas de ca\u00f1a y 186 mil de caf\u00e9 apoyando el esfuerzo productivo para coadyuvar a que en esta doble crisis sanitaria y econ\u00f3mica la producci\u00f3n contin\u00fae para el auto abasto para los mercados y para la reactivaci\u00f3n de las actividades econ\u00f3micas adelante y a diferencia del a\u00f1o pasado en este a\u00f1o la dispersi\u00f3n de los apoyos fue mejor m\u00e1s acorde a los ciclos de siembra fue m\u00e1s oportuna m\u00e1s ajustada a los ciclos de siembra y con un monto mayor en m\u00e1s de 2.200 millones de pesos respecto a lo que hicimos el a\u00f1o pasado esto siguiendo las instrucciones del presidente de l\u00f3pez obrador de apoyar con oportunidad y realmente que este apoyo sea un incentivo de car\u00e1cter productivo que apoye a las familias pero tambi\u00e9n apoye al abasto alimentario del pa\u00eds adelante y como ustedes lo saben adelante la mayor parte de estos productores son productores de granos b\u00e1sicos en seguida productores de caf\u00e9 y enseguida productores de ca\u00f1a de az\u00facar pero lo que hay que destacar es que este programa tiene un sesgo claramente a favor de productores ind\u00edgenas m\u00e1s del 35 por ciento 77 121.000 productores son productores ind\u00edgenas que en el pasado les fue negado su su derecho a la producci\u00f3n su derecho el trabajo y su funci\u00f3n productiva solamente se les degrad\u00f3 a la condici\u00f3n de pobres para darles ayuda de pobres con fines clientelares corporativos tambi\u00e9n este programa tiene un sesgo de apoyo a la mujer productiva productora m\u00e1s del 31 por ciento de total va para mujeres productoras rebasando los montos obligados de los anexos del presupuesto de egreso de la operaci\u00f3n 2020 y la mayor parte va para peque\u00f1os productores del sur sureste del pa\u00eds adelante y ahora quiero presentar a ustedes el componente de la estrategia de acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico con j\u00f3venes construyendo el futuro este programa como sabemos tiene tres componentes el apoyo directo el acceso al financiamiento a peque\u00f1os productores como lo presentamos la sesi\u00f3n pasada con el programa de cr\u00e9dito emergente a caf\u00e9 y ahora queremos presentarle el presentarles ustedes el componente de acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico a productores de producto para el bienestar con j\u00f3venes conociendo el futuro adelante esta es una estrategia para apoyar a peque\u00f1os y medianos productores a desarrollar sus capacidades productivas en diversos \u00e1mbitos de los sistemas productivos para transitar de un sistema que degrada los suelos a un sistema de salud en los suelos salud en los alimentos y salud en el medio ambiente para impulsar auto ciencia alimentaria sustentabilidad alimentaci\u00f3n sana y bienestar adelante tenemos un plan de trabajo que ve en la parte de suelo recomponer la salud de los suelos el equilibrio biol\u00f3gico que ha sido afectado por el uso desmedido de agrot\u00f3xicos y recuperar la diversidad biol\u00f3gica macro y microbiol\u00f3gica de los suelos y de ah\u00ed en adelante con suelos saludables podemos producir alimentos saludables y un planeta saludable adelante y esto lo hacemos con una estrategia de cooperaci\u00f3n interinstitucional dado que solamente con los recursos de la secretaria no podemos sumamos las fuerzas de secreta del trabajo en j\u00f3venes construyendo el futuro y con un conjunto de instituciones que ven ustedes en la pantalla adelante y bueno estamos en las regiones prioritarias que ha se\u00f1alado el gobierno de la republica regiones ind\u00edgenas regiones rurales de alta y muy alta marginaci\u00f3n y regiones de alta incidencia de violencia estamos en zonas productoras de ma\u00edz son las futuras de frijol son los productores de trigo de arroz y zonas mayormente en el sur sureste del pa\u00eds pero tambi\u00e9n en sinaloa y en tamaulipas adelante y las bases de las formaciones que tenemos un tutor que es el productor a la productora sus padres sus abuelos sus familiares y un t\u00e9cnico del programa producci\u00f3n para el bienestar que orientan al joven a lo largo de un proceso te\u00f3rico pr\u00e1ctico en la unidad de producci\u00f3n familiar complementado con cursos te\u00f3ricos pr\u00e1cticos que se proporcionan por la secretar\u00eda de agricultura buscamos que mejoren los sistemas productivos que valoren la forma de vida campesina impulsar los saberes locales y aprovechar las potencialidades del territorio para que para que esos j\u00f3venes primero contribuyan a la producci\u00f3n sustentable y al auto ciencia alimentaria segundo generen sus propios ingresos y permanezcan en la localidad y tercero que tambi\u00e9n puedan ser parte de un proceso de ren\u00e9 o relevo generacional puesto que la edad promedio de los productores en el campo es de m\u00e1s de 60 a\u00f1os y finalmente quiero se\u00f1alar que esta es la numeralia de los de los j\u00f3venes m\u00e1s de 8000 de 11 estados 230 municipios 82 por ciento son ind\u00edgenas 80 65 son mujeres y 80 por ciento concentrados guerrero chiapas oaxaca hidalgo adelante y esta es la malla de de de m\u00f3dulos de capacitaci\u00f3n a trav\u00e9s de una plataforma digital digital interactiva que permite apoyar la formaci\u00f3n de estos j\u00f3venes como promotores comunitarios en agroecolog\u00eda en temas diversos de agroecolog\u00eda temas diversos de la del aspecto social y temas diversos de la pol\u00edtica p\u00fablica por con esto queremos dar este informe y queremos hacer un reconocimiento y un agradecimiento a la secretaria el trabajo y al programa j\u00f3venes construyendo el futuro por esta gran visi\u00f3n de apoyar a los j\u00f3venes pero vinculados tambi\u00e9n a la estrategia de revalorizaci\u00f3n de la vida rural de la auto ciencia alimentaria y de la posibilidad de que haya futuro para los j\u00f3venes en el campo con sus familiares muchas gracias v\u00edctor este es el elemento de integralidad cuando hablamos de este principio en todos los programas es precisamente a lo que nos referimos un solo proyecto de naci\u00f3n donde unos programas se complementan a otros vamos tenemos para una sola pregunta a ver compa\u00f1ero y si nos da tiempo tambi\u00e9n ac\u00e1 atr\u00e1s tenemos una mujer sencion secretario v\u00edctor villalobos costa luna de sexo news e integrante de con m conferencia nacional de empresarios de medios me gustar\u00eda que pudiera abundar nos m\u00e1s y resaltar sobre la disponibilidad de los bienes p\u00fablicos al servicio de los productores y qu\u00e9 \u00e1reas qu\u00e9 \u00e1reas es de los productores qu\u00e9 \u00e1reas se tiene previsto reforzar para que sean m\u00e1s los beneficiarios de esas inversiones de la federaci\u00f3n y bueno si van a contar tiempo ser\u00edan grandes gracias gracias referencia a los bienes p\u00fablicos porque muchas veces se da ya por un hecho que \u00e9ste existen por ejemplo los temas de asistencia t\u00e9cnica la parte de la proyecci\u00f3n hacia las exportaciones o inclusive los lo que ya se\u00f1alaba yo de los aspectos de acompa\u00f1amiento a los temas de sanidad es salud animal esto implica costos muy importantes propiamente en el caso por ejemplo de se nac\u00ed ac\u00e1 hay una inversi\u00f3n del gobierno de m\u00e1s de 4 mil millones de pesos en personal especializado en programas para control biol\u00f3gico la mosca de la fruta que tiene un gran \u00e9xito mundial entonces pensar que existen estos bienes p\u00fablicos como para acompa\u00f1ar todo lo que es bien se hace en la agricultura es fundamental entonces vale la pena reiterar que los bienes p\u00fablicos es una inversi\u00f3n del gobierno que respalda permanentemente a todas las actividades de la agricultura es una inversi\u00f3n importante nunca una mujer ac\u00e1 atr\u00e1s hasta atr\u00e1s es decir el medio ac\u00fastica quiera buenas tardes mi pregunta es para el secretario villalobos con respecto al trabajo conjunto que se viene haciendo con iphones y con la secretaria de trabajo respecto a la herramienta del d\u00eda de mec sabemos que la el objetivo de esta herramienta es conocer las condiciones laborales del sector agr\u00edcola respecto a las empresas agr\u00edcolas que no cumplan con los lineamientos que se tienen previstos habr\u00e1 alg\u00fan tipo de alg\u00fan tipo de sanci\u00f3n o penalizaci\u00f3n gracias muchas gracias lo que hemos venido trabajando lo hab\u00edamos se\u00f1alado es una es un c\u00f3digo de conducta porque al final de cuentas los instrumentos que a la postre nos van a permitir comercializar y fortalecer la venta de los productos agr\u00edcolas o inclusive su exportaci\u00f3n pues van a venir acompa\u00f1ados de esquemas sobre todo de certificaci\u00f3n en el pr\u00f3ximo futuro entonces lo que queremos es que la gente se vaya los los empresarios los agroindustriales se vayan incorporando ya a un proceso de capacitaci\u00f3n de entrenamiento para garantizar el trabajo justo digno y sobre todo evitar el trabajo infantil ese es un proceso y nada m\u00e1s para adherir que es un proceso tambi\u00e9n de autoevaluaci\u00f3n frente al cumplimiento de todas las obligaciones laborales que forman parte del tratado comercial con eeuu y canad\u00e1 que tiene que ver con que erradiquemos por completo el trabajo infantil recordamos que est\u00e1 presente sobre todo en los campos agr\u00edcolas entonces todos los esfuerzos que se pueden hacer en la detecci\u00f3n y este en acabar con estas pr\u00e1cticas pero tambi\u00e9n el cumplimiento de derechos colectivos e individuales para los trabajadores agr\u00edcolas que nos que permitan ir mejorando sus condiciones de empleo esa es la ruta de este de estas herramientas que ayudan mucho para poder avanzar y cumplir llegamos al final del programa del d\u00eda de hoy los invitamos el d\u00eda de ma\u00f1ana nuevamente nos nos acompa\u00f1ar\u00e1 el secretario tambi\u00e9n ignacio ovalle director general de seguridad alimentaria mexicana segal mex para sobre precios de garant\u00eda y canasta b\u00e1sica much\u00edsimas gracias hasta ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:22.048963"
}