{
    "video_id": "g4OeCaCzqK0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/g4OeCaCzqK0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA44TYWtbjeFsjPVFftXiCgTGNowA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=g4OeCaCzqK0",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 14 de junio de 2024",
    "video_length_seconds": 10792,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2032.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 2034.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya es viernes ya es viernes",
            "start": 2037.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "s\u00ed Bueno pues vamos a",
            "start": 2042.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2044.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "informarles sobre",
            "start": 2047.359,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh c\u00f3mo vamos",
            "start": 2050.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en los dos",
            "start": 2053.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "aeropuertos que se construyeron el",
            "start": 2056.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y el",
            "start": 2060.32,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe Carrillo Puerto eh",
            "start": 2063.119,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "uno en la Ciudad de M\u00e9xico el Felipe",
            "start": 2068.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles y el Carrillo Puerto en Tulum",
            "start": 2072.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "quintanarro entonces para",
            "start": 2077.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2080.56,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "conozca se informe bien",
            "start": 2084.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "entonces nos",
            "start": 2088.879,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 2090.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 2092.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el pastor",
            "start": 2094.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Campillo son los",
            "start": 2098.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "directores de los dos",
            "start": 2100.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "aeropuertos la",
            "start": 2103.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "verdad han tenido un desempe\u00f1o ejemplar",
            "start": 2106.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "van a ver ahora los",
            "start": 2110.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resultados son cosas",
            "start": 2112.56,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que no se conocen mucho y como ya",
            "start": 2115.8,
            "duration": 13.24
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 la elecci\u00f3n y estamos tambi\u00e9n",
            "start": 2122.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestro mandato",
            "start": 2129.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "queremos que se",
            "start": 2132.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conozca voy a informar el d\u00eda primero de",
            "start": 2134.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "septiembre pero",
            "start": 2138.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2140.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se alcanza a",
            "start": 2142.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "comprender todo lo realizado que fue",
            "start": 2146.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mucho no",
            "start": 2149.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2153.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presumir pero",
            "start": 2156.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "per",
            "start": 2158.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "si hicieron much\u00edsimas",
            "start": 2160.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cosas en algunos",
            "start": 2164.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "casos como",
            "start": 2167.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nunca ahora que",
            "start": 2169.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hay esta inestabilidad",
            "start": 2172.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "financiera por",
            "start": 2176.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ejemplo debemos nada m\u00e1s tener en",
            "start": 2179.359,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "cuenta que desde",
            "start": 2185.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "170 m\u00e1s de 50",
            "start": 2190.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s de medio",
            "start": 2195.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "siglo todos los gobiernos han",
            "start": 2198.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "devaluado el",
            "start": 2201.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "peso menos el",
            "start": 2204.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "nuestro y esto como que pasa de",
            "start": 2209.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "noche pero lo devalu\u00f3 el licenciado",
            "start": 2214.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cheverr\u00eda lo devalu\u00f3 el licenciado L\u00f3pez",
            "start": 2218.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Portillo lo devalu\u00f3 el licenciado Miguel",
            "start": 2221.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de la Madrid lo",
            "start": 2226.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 el",
            "start": 2229.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "licenciado Carlos Salinas de",
            "start": 2231.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gortani lo devalu\u00f3 Ernesto",
            "start": 2235.28,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "Cedillo lo devalu\u00f3 Vicente Fox lo",
            "start": 2241.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3",
            "start": 2246.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n lo evalu\u00f3 el licenciado",
            "start": 2247.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a y por primera",
            "start": 2255.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 2259.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a\u00fan como",
            "start": 2261.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2263.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 2265.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que se ha",
            "start": 2267.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "apreciado",
            "start": 2272.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "8% no solo no se ha devaluado sino tiene",
            "start": 2275.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "8% si no",
            "start": 2294.68,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "eh informamos sobre esto Da hasta pena",
            "start": 2298.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque es como",
            "start": 2308.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estarnos",
            "start": 2310.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2312.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "echando",
            "start": 2315.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porra pero lo que tenemos que subrayar",
            "start": 2321.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque si no no se dice",
            "start": 2324.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nada entonces por",
            "start": 2329.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eso vamos a procurar en este tiempo",
            "start": 2331.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "informar informar informar la gente si",
            "start": 2336.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2340.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sabe la",
            "start": 2342.079,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda lo saben muy",
            "start": 2345.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2353.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2355.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2361.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "sectores que est\u00e1n muy desinformados",
            "start": 2363.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se",
            "start": 2370.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "obnubila por la",
            "start": 2372.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2374.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica por eso",
            "start": 2381.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se sorprenden",
            "start": 2386.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "no cuando hay un resultado como el del",
            "start": 2389.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 2394.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "anterior dice Qu\u00e9",
            "start": 2400.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 porque en su",
            "start": 2404.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n no est\u00e1",
            "start": 2408.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Esto ni nada que tenga que ver con el",
            "start": 2411.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hecho de que est\u00e1 bien la",
            "start": 2416.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de que hay empleo de que est\u00e1n",
            "start": 2419.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bien los salarios de que la gente est\u00e1",
            "start": 2421.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "contenta no eso no est\u00e1 en la",
            "start": 2423.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n",
            "start": 2426.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 en conversaci\u00f3n que",
            "start": 2428.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 destruyendo el",
            "start": 2432.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que somos no s\u00e9 qu\u00e9 otro pa\u00eds que",
            "start": 2434.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "hay una dictadura llegaron a decir bueno",
            "start": 2440.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bueno bueno bueno bueno buenoo s\u00ed",
            "start": 2444.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "democracia pero no tanta",
            "start": 2446.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "democracia la violencia",
            "start": 2453.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y hablo con",
            "start": 2462.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gente que se",
            "start": 2465.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "supone est\u00e1n",
            "start": 2468.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "informados Y me dice Por qu\u00e9 hubieron",
            "start": 2471.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "60 candidatos",
            "start": 2476.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "asesinados digo",
            "start": 2478.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no no vieron",
            "start": 2480.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "60 creo que fueron seis",
            "start": 2483.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "y fueron menos que la elecci\u00f3n del 21 y",
            "start": 2487.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "menos que la elecci\u00f3n del",
            "start": 2491.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "18 y menos que la elecci\u00f3n del 12 y",
            "start": 2494.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "menos que la elecci\u00f3n del",
            "start": 2498.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se Entonces es una",
            "start": 2504.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 2512.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y a ver",
            "start": 2514.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa con los",
            "start": 2518.92,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "narcos y Cu\u00e1l es la relaci\u00f3n del",
            "start": 2522.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno con los narcos Y por qu\u00e9",
            "start": 2524.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "narcopresidente",
            "start": 2527.52,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "y ahora con lo de",
            "start": 2534.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "la suprema corte y el poder judicial",
            "start": 2536.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 2547.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 2548.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 por qu\u00e9 cualquier persona va a",
            "start": 2553.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "poder ser juez no si no es cualquier",
            "start": 2556.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "persona tiene que ser un",
            "start": 2560.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "abogado y le va a",
            "start": 2563.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ayudar si adem\u00e1s de la licenciatura",
            "start": 2566.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2569.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda y tiene",
            "start": 2570.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "doctorado lo \u00fanico",
            "start": 2573.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 planteando que se est\u00e1",
            "start": 2577.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proponiendo",
            "start": 2581.24,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Pues es que lo elija el",
            "start": 2585.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "pueblo al juez al magistrado al",
            "start": 2588.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 2597.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no puede estar el poder judicial",
            "start": 2600.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este controlado",
            "start": 2604.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueden manipular las elecciones y pueden",
            "start": 2607.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 2611.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "delincuentes tener el control del poder",
            "start": 2614.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "judicial yo digo qu\u00e9 ahora no lo",
            "start": 2620.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tienen si lo que",
            "start": 2626.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "queremos es quitarles a los",
            "start": 2630.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "delincuentes un poder que tiene que",
            "start": 2634.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "al Servicio del pueblo impartiendo",
            "start": 2639.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "justicia que",
            "start": 2644.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no en muchos casos las resoluciones",
            "start": 2647.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tienen que ver con los",
            "start": 2651.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "intereses de la delincuencia organizada",
            "start": 2654.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y de la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 2658.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se enfrenta eso c\u00f3mo se purifica",
            "start": 2667.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica con el m\u00e9todo",
            "start": 2672.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico con la participaci\u00f3n de la",
            "start": 2677.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "gente que el pueblo los elija Y tambi\u00e9n",
            "start": 2681.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "voy a estar repitiendo",
            "start": 2686.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como no todo est\u00e1",
            "start": 2689.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "podrido en el poder judicial",
            "start": 2694.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Pues que tengan posibilidad de",
            "start": 2698.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "participar en la elecci\u00f3n",
            "start": 2701.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "jueces que",
            "start": 2705.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en",
            "start": 2708.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "funciones magistrados",
            "start": 2714.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ministros que puedan",
            "start": 2717.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 2721.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y abogados",
            "start": 2723.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especialistas en",
            "start": 2727.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derecho de las",
            "start": 2730.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "universidades de las facultades de las",
            "start": 2732.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escuelas de",
            "start": 2735.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "derecho de las barras de",
            "start": 2737.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 2741.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2746.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "independientes con profesi\u00f3n de",
            "start": 2750.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "abogados mujeres hombres",
            "start": 2753.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00edntegros",
            "start": 2758.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honestos con prop\u00f3sito de servir",
            "start": 2761.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 2764.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2765.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2769.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2771.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "regresando al",
            "start": 2773.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tema hay que estar",
            "start": 2776.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "informando hay que",
            "start": 2778.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "estar informando informando informando",
            "start": 2781.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para que se conozcan las cosas por",
            "start": 2787.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 2791.04,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 2794.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este cuestionaron sin",
            "start": 2796.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 2800.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2802.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llevados",
            "start": 2806.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 2808.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "coraje por la pasi\u00f3n",
            "start": 2813.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2818.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fanatismo la",
            "start": 2820.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del aeropuerto Felipe",
            "start": 2822.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles no una",
            "start": 2825.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 2829.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tremenda y van a ver",
            "start": 2833.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ahora los",
            "start": 2836.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 2842.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y van a ofrecer culpa a los que",
            "start": 2844.839,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "manipularon",
            "start": 2849.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no pero ya",
            "start": 2853.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh enga\u00f1aron a",
            "start": 2859.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "muchos y es muy",
            "start": 2864.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "penoso que la gente",
            "start": 2870.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "act\u00fae sin conocimiento el caso de Los",
            "start": 2873.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que participaron en las",
            "start": 2877.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "marchas el himno se",
            "start": 2881.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "toca Cu\u00e1l fue la",
            "start": 2885.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "\u00faltima s\u00ed la mara Rosa y que le",
            "start": 2892.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "preguntaban a una se\u00f1ora",
            "start": 2895.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y que por qu\u00e9 todav\u00eda incluso abogados",
            "start": 2902.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "que por qu\u00e9 se opon\u00edan a la",
            "start": 2907.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "reforma del poder judicial no porque van",
            "start": 2910.44,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "a cambiar el art\u00edculo 137 o 139 y no hay",
            "start": 2914.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "un art\u00edculo as\u00ed en la",
            "start": 2920.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y van a este a suprimir la",
            "start": 2922.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "propiedad",
            "start": 2926.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "privada porque van a modificar van a",
            "start": 2928.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reformar el art\u00edculo",
            "start": 2930.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "137 o 140 que no existe s\u00ed son 1336",
            "start": 2933.2,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "art\u00edculos adem\u00e1s esto reforzado porque",
            "start": 2940.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "fue procurador de",
            "start": 2945.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Salinas c\u00f3mo se llama Morales lechuga s\u00ed",
            "start": 2954.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Ignacio Morales lechuga que hablaba de",
            "start": 2959.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que de lo del",
            "start": 2962.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "infonavid Y todav\u00eda una abogada de",
            "start": 2964.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "buen con lo",
            "start": 2969.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mismo que",
            "start": 2972.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eh se iban a expropiar las casas",
            "start": 2975.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o se",
            "start": 2983.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "iba a desaparecer la propiedad",
            "start": 2985.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "privada y mucha",
            "start": 2988.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gente lo cree",
            "start": 2992.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 2996.799,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "eh la mayor\u00eda",
            "start": 2999.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no pero s\u00ed hay un sector todav\u00eda",
            "start": 3002.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3006.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "es funci\u00f3n del gobierno",
            "start": 3008.4,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "informar garantizar el derecho a la",
            "start": 3012.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3022.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 3024.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 3027.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "tranquila que no se",
            "start": 3032.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mortifique que al",
            "start": 3036.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contrario celebremos",
            "start": 3039.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos estos",
            "start": 3042.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "momentos Estelares en la historia de",
            "start": 3046.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3050.0,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3052.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "momentos de gloria esto que les",
            "start": 3054.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "planteo de que s\u00ed democracia pero no",
            "start": 3059.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tanta democracia en",
            "start": 3063.119,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico aparece en un peri\u00f3dico famoso de",
            "start": 3066.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 3070.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos no est\u00e1n hablando de",
            "start": 3071.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Dictadura est\u00e1n hablando de democracia",
            "start": 3074.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero que es mucha",
            "start": 3077.04,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "democracia Ya se nos pas\u00f3 la mano a los",
            "start": 3081.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3084.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando el",
            "start": 3091.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ideal es",
            "start": 3095.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3097.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "se mande obedeciendo al",
            "start": 3099.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pueblo que sea el pueblo El",
            "start": 3105.96,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "soberano y llevar a la pr\u00e1ctica eso",
            "start": 3110.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es algo excepcional deber\u00edamos estar",
            "start": 3117.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todos muy",
            "start": 3119.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contentos y contentos",
            "start": 3121.2,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 bien la",
            "start": 3125.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3127.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "econom\u00eda contentos",
            "start": 3129.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "porque cada vez se fortalecen m\u00e1s los",
            "start": 3133.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales espirituales",
            "start": 3135.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds contentos porque crece",
            "start": 3138.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "la fama de M\u00e9xico en el mundo",
            "start": 3143.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "por muchas razones Entonces vamos a",
            "start": 3148.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 3152.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "informando para sentirnos",
            "start": 3153.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "orgullosos",
            "start": 3157.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "todos de lo que se ha avanzado cu\u00e1ndo",
            "start": 3159.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hab\u00edan hecho dos aeropuertos",
            "start": 3163.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "internacionales como los que se",
            "start": 3166.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 3168.96,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3171.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3172.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y con Los",
            "start": 3175.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "costos",
            "start": 3178.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y en el",
            "start": 3180.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tiempo vamos a a este a informarnos",
            "start": 3184.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3188.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso vamos a que",
            "start": 3191.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "empiece este el general",
            "start": 3193.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pastor me perm",
            "start": 3200.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 3206.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas a los distinguidos representantes",
            "start": 3208.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de los medios masivos de informaci\u00f3n voy",
            "start": 3210.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a presentarles una breve rese\u00f1a de la",
            "start": 3213.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n del Aeropuerto Internacional",
            "start": 3215.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles la siguiente l\u00e1mina por",
            "start": 3216.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "favor como la mayor\u00eda de ustedes",
            "start": 3219.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "seguramente sabe el inicio de la",
            "start": 3221.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de este aeropuerto fue el",
            "start": 3224.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "17 de octubre de 2019 Y fue inaugurado",
            "start": 3226.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con inicio de operaciones el 21 de Marzo",
            "start": 3230.799,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "2022 el costo de este aeropuerto fue de",
            "start": 3234.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "75000 millones de pesos y fue construido",
            "start": 3239.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en un tiempo de 2 a\u00f1os y 5",
            "start": 3243.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "meses Si se hubiera construido en",
            "start": 3245.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 3248.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh diferentes con la participaci\u00f3n del",
            "start": 3250.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "agrupamiento de ingenieros militares de",
            "start": 3253.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 3256.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto nos hubiera llevado un promedio de",
            "start": 3258.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "5 a\u00f1os y el costo por medio tambi\u00e9n",
            "start": 3260.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hubiera sido de 300,000 millones de",
            "start": 3262.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3265.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor La",
            "start": 3266.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "infraestructura de este aeropuerto es",
            "start": 3269.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "moderna funcional e iniciamos",
            "start": 3271.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "operaciones con el certificado de",
            "start": 3274.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aer\u00f3dromo civil tiene dos pistas de",
            "start": 3276.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aterrizaje de con una longitud de 4.5 km",
            "start": 3279.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "lo que las hace Las pistas en segundo",
            "start": 3284.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "lugar con mayor longitud en el",
            "start": 3288.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "continente",
            "start": 3290.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "americano la distancia que hay entre las",
            "start": 3293.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dos pistas nos permite hacer operaciones",
            "start": 3295.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neas que es el \u00fanico aeropuerto",
            "start": 3298.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hasta el momento porque Canc\u00fan tambi\u00e9n",
            "start": 3301.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tiene la misma caracter\u00edstica pero no se",
            "start": 3303.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "han llevado a cabo o muy pocas ocasiones",
            "start": 3306.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo operaciones simult\u00e1neas",
            "start": 3309.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiene una pista militar en",
            "start": 3311.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "vecindad Es una tercera pista que",
            "start": 3314.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en caso necesario nos permitir\u00eda",
            "start": 3317.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "llevar a cabo operaciones a\u00e9reas",
            "start": 3320.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "comerciales la capacidad del edificio",
            "start": 3324.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "terminal es para manejar hasta",
            "start": 3327.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "54000",
            "start": 3330.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pasajeros la terminal de carga tiene una",
            "start": 3332.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "capacidad de manejar hasta 590,000",
            "start": 3334.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "toneladas de carga y el el \u00e1rea de",
            "start": 3337.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n general que es a donde",
            "start": 3341.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "llegan la las la Aviaci\u00f3n ejecutiva y la",
            "start": 3344.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n privada tiene una capacidad de",
            "start": 3347.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "albergar a las aeronaves m\u00e1s grandes de",
            "start": 3350.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el mundo del planeta la totalidad de las",
            "start": 3354.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "posiciones en la plataforma de",
            "start": 3357.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "operaciones incluyendo el edificio",
            "start": 3359.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "terminal el fbo de Aviaci\u00f3n general y",
            "start": 3361.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las posiciones remotas y semir remotas",
            "start": 3365.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos da un total de 99 la que sigue por",
            "start": 3367.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "favor es sin a partir del inicio de",
            "start": 3371.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "operaciones hasta la",
            "start": 3375.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fecha nos ha permitido transportar o",
            "start": 3377.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "transitar por este aeropuerto 59697",
            "start": 3380.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "42 pasajeros en",
            "start": 3386.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "57060",
            "start": 3389.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "operaciones el promedio diario a la",
            "start": 3391.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "fecha es de",
            "start": 3393.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "16279 pasajeros con 144 operaciones",
            "start": 3396.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "diarias es importante destacar que ya el",
            "start": 3401.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00eda 2 de abril del pr\u00f3ximo pasado el",
            "start": 3404.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aeropuerto lleg\u00f3 pr\u00e1cticamente a los",
            "start": 3407.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "20,000 pasajeros diarios la proyecci\u00f3n",
            "start": 3408.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al cierre",
            "start": 3412.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "2024 la tenemos considerada en 6",
            "start": 3413.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de pasajeros en",
            "start": 3416.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "57122 operaciones la que sigue por favor",
            "start": 3419.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuando iniciamos operaciones el 21 de",
            "start": 3423.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Marzo 2022 \u00fanicamente ten\u00edamos seis",
            "start": 3425.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rutas nacionales y una internacional",
            "start": 3428.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos Canc\u00fan Tijuana Guadalajara",
            "start": 3431.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Monterrey meri de Villahermosa como lo",
            "start": 3434.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueden ver en esta l\u00e1mina actualmente",
            "start": 3437.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tenemos 34 rutas nacionales en donde",
            "start": 3439.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n plasmadas las principales ciudades",
            "start": 3442.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de negocios de este pa\u00eds y los",
            "start": 3445.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "principales destinos tur\u00edsticos de",
            "start": 3447.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nuestra Rep\u00fablica Mexicana la que sigue",
            "start": 3449.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por favor por lo que respecta a rutas",
            "start": 3452.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "internacionales tenemos ocho destinos",
            "start": 3455.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "destacando que el mes pasado iniciamos",
            "start": 3458.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "operaciones a Europa desde la ciudad de",
            "start": 3461.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Sof\u00eda Bulgaria la que sigue por",
            "start": 3465.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "favor es importante mencionar que la",
            "start": 3468.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "capacidad de Aviaci\u00f3n general que nos",
            "start": 3471.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "permite tener operaciones diferenciadas",
            "start": 3474.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entre las comerciales y estas de",
            "start": 3476.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ejecutiva Aviaci\u00f3n comercial nos permite",
            "start": 3478.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "operar de manera simult\u00e1nea y hemos",
            "start": 3482.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recibido a distinguidos jefes de estado",
            "start": 3485.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y de gobierno de este continente",
            "start": 3487.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "incluyendo el mandatario de Estados",
            "start": 3490.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Unidos que nos visit\u00f3 espec\u00edficamente en",
            "start": 3492.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ese espacio despu\u00e9s de que hubo algunas",
            "start": 3495.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "consideraciones eh Por como bien lo",
            "start": 3497.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "expresa el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 3500.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica desinformaci\u00f3n que se dio de",
            "start": 3502.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda la capacidad y y con esto",
            "start": 3504.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Pues qued\u00f3 demostrada la capacidad que",
            "start": 3506.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tiene el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles de",
            "start": 3508.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "recibir cualquier tipo de aeronave que",
            "start": 3510.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "opera en el mundo la que sigue por",
            "start": 3512.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "favor las operaciones a\u00e9reas de carga",
            "start": 3515.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "iniciamos operaciones el primero de",
            "start": 3518.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "septiembre 2022 pero como seguramente la",
            "start": 3520.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de ustedes recuerda de manera",
            "start": 3523.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "regular las operaciones de carga",
            "start": 3526.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "empezaron el 28 de febrero del a\u00f1o",
            "start": 3528.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pasado con el tr\u00e1nsito de DHL del",
            "start": 3530.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico al",
            "start": 3532.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles el primero de septiembre",
            "start": 3534.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado la totalidad de las",
            "start": 3537.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas que estaban operando en el",
            "start": 3540.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico se",
            "start": 3542.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mudaron al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 3544.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "destacando que eran 18 nada m\u00e1s las que",
            "start": 3548.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "operaban en el aicm como ven ustedes",
            "start": 3551.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "tenemos 40 aerol\u00edneas que est\u00e1n haciendo",
            "start": 3554.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "operaciones de carga en el",
            "start": 3556.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aifa se han incrementado 19 aerol\u00edneas",
            "start": 3558.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que nunca hab\u00edan operado aqu\u00ed en el",
            "start": 3561.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Valle de M\u00e9xico se agregaron ya a este",
            "start": 3563.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tipo de operaciones lo que nos permiti\u00f3",
            "start": 3566.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o 2023",
            "start": 3569.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pasar a ocupar el primer lugar de manejo",
            "start": 3573.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de carga en el sistema aeroportuario",
            "start": 3575.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mexicano y a la fecha se han movilizado",
            "start": 3577.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de este aeropuerto",
            "start": 3580.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "383,000 toneladas la que sigue por",
            "start": 3582.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "favor cu\u00e1nto le ha costado al horario",
            "start": 3587.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablico la construcci\u00f3n operaci\u00f3n del",
            "start": 3589.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles desde antes de",
            "start": 3592.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n que se cre\u00f3 la empresa de",
            "start": 3594.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n Estatal mayoritaria",
            "start": 3597.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 3598.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sociedad an\u00f3nima de capital variable le",
            "start": 3601.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ha costado en su incluyendo la",
            "start": 3604.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 3605.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "80324 millones de pesos los gastos de",
            "start": 3607.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n desde 2021 ha sido",
            "start": 3610.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "5324 y es la suma de estos 80,000 con",
            "start": 3613.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los 75000 que cost\u00f3 la",
            "start": 3617.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n los ingresos que se han",
            "start": 3619.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tenido eh por parte de la aduana n\u00famero",
            "start": 3622.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "50 que est\u00e1 operando desde el primero de",
            "start": 3627.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "septiembre de 2022 en el aeropuerto",
            "start": 3629.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles han este se tiene",
            "start": 3632.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "proyectado que sea de 999000 millones de",
            "start": 3635.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pesos a la fecha el d\u00eda de ayer se han",
            "start": 3638.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recaudado m\u00e1s de 72000 millones de pesos",
            "start": 3642.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y en la proyecci\u00f3n tenemos",
            "start": 3644.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "999000 m\u00e1s los ingresos propios del aifa",
            "start": 3646.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que han sido de 3",
            "start": 3649.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "3672 millones de pesos nos da una",
            "start": 3651.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "calidad de recaudaci\u00f3n de",
            "start": 3655.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "10672 millones de pesos si restamos esta",
            "start": 3658.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cantidad a los 80.000 que le ha costado",
            "start": 3661.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "El aro p\u00fablico del aeropuerto Felipe",
            "start": 3664.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles estaremos cerrando 2024 con",
            "start": 3665.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "saldo a favor de",
            "start": 3669.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "22348 millones de pesos entre los",
            "start": 3671.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ingresos de la ifa y la recaudaci\u00f3n que",
            "start": 3674.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "por operaciones de comercio exterior",
            "start": 3677.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo la aduana que est\u00e1",
            "start": 3679.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "instalada en nuestro aeropuerto la que",
            "start": 3680.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sigue por favor es importante mencionar",
            "start": 3682.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que que dentro del techo",
            "start": 3685.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presupuestal estos 75000 millones de",
            "start": 3687.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pesos No \u00fanicamente fueron utilizados",
            "start": 3690.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para construir al Aeropuerto",
            "start": 3692.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles hubo la",
            "start": 3694.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "necesidad por el redise\u00f1o del espacio",
            "start": 3697.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que era en ese momento de 15 hect\u00e1reas",
            "start": 3699.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos 3900 hect\u00e1reas de",
            "start": 3703.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo el pol\u00edgono este aeroportuario m\u00e1s",
            "start": 3706.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la ciudad militar todo esto se fue",
            "start": 3709.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "comprando con el mismo techo",
            "start": 3711.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presupuestal todas esas esa extensi\u00f3n de",
            "start": 3713.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "terreno lo que",
            "start": 3716.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 hacer una demolici\u00f3n y",
            "start": 3719.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n nuevamente de lo que era la",
            "start": 3721.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comandancia de la 37 37 zona militar se",
            "start": 3723.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 la brigada de fusileros",
            "start": 3728.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "paracaidista que est\u00e1 que estaba",
            "start": 3730.799,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "instalada en el campo militar n\u00famero uno",
            "start": 3732.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y ahora ya est\u00e1 en la 37 zona militar",
            "start": 3734.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed es muy importante destacar que",
            "start": 3737.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estas instalaciones son equipadas y",
            "start": 3739.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "operadas con equipo muy moderno",
            "start": 3744.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "existe una modernidad muy puntual y un",
            "start": 3746.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ejemplo lo tenemos en un eh m\u00f3dulo de",
            "start": 3749.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n en la brigada de",
            "start": 3752.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "paracaidistas para que se puedan",
            "start": 3754.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sustentar y hacer pr\u00e1cticas sin tener la",
            "start": 3756.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "necesidad de tener que hacerlo a trav\u00e9s",
            "start": 3758.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de las aeronaves y en el aire lo que es",
            "start": 3761.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "un ahorro muy significativo para el",
            "start": 3763.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "adiestramiento de los compa\u00f1eros que",
            "start": 3765.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pertenecen a esta unidad y este",
            "start": 3768.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "equipamiento que les menciono es el m\u00e1s",
            "start": 3770.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "moderno de toda de todo el continente",
            "start": 3772.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 3775.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "se tambi\u00e9n se construy\u00f3 un una las",
            "start": 3776.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instalaciones de batall\u00f3n de atenci\u00f3n a",
            "start": 3780.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "emergencias del plan d n3c que es muy",
            "start": 3781.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "importante porque dentro de la base era",
            "start": 3784.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "militar donde tenemos un centro de",
            "start": 3786.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acopio durante la pandemia y durante el",
            "start": 3788.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n otis estuvo funcionando de",
            "start": 3791.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "manera muy efectiva para estar manejando",
            "start": 3793.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la ayuda humanitaria vacunas y",
            "start": 3796.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "medicamentos por parte de la guardia",
            "start": 3799.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nacional tenemos dos unidades de esta",
            "start": 3801.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 3805.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tenemos una unidad habitacional",
            "start": 3806.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de un promedio de 100 viviendas",
            "start": 3809.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 tambi\u00e9n un campus educativo",
            "start": 3812.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "donde existe primaria kinder primaria y",
            "start": 3815.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "secundaria y existen dos planteles de",
            "start": 3818.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n militar que es el Escuela",
            "start": 3820.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Militar de materiales de guerra y la",
            "start": 3822.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Escuela Militar de especialistas de la",
            "start": 3824.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea en la base a\u00e9rea militar",
            "start": 3825.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "n\u00famero uno tenemos adem\u00e1s de la pista",
            "start": 3828.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "militar con su propia Torre nueve",
            "start": 3830.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "escuadrones a\u00e9reos una terminal de",
            "start": 3833.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pasajeros el centro de acopia",
            "start": 3835.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico que les mencion\u00e9 hace un",
            "start": 3837.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "momento y las comandancias de la regi\u00f3n",
            "start": 3839.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y de las alas de combate de esa regi\u00f3n",
            "start": 3841.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea este de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 3844.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos una fotograf\u00eda de lo que es",
            "start": 3847.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la totalidad del predio de las 3900",
            "start": 3851.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que les estoy mencionando la",
            "start": 3853.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que sigue por favor aqu\u00ed tenemos parte",
            "start": 3855.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de las construcciones de las de las",
            "start": 3858.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "unidades militares funcionales y",
            "start": 3860.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "equipadas con una modernidad que no",
            "start": 3862.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "existe o que existen muy pocos lugares",
            "start": 3865.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del mundo la que sigue por favor Esta es",
            "start": 3868.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "una vista panor\u00e1mica de lo que es la",
            "start": 3870.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "unidad habitacional de las 1450",
            "start": 3872.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "viviendas La que sigue por favor m\u00e1s",
            "start": 3875.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instalaciones dentro del",
            "start": 3879.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh la ciudad militar la que sigue la que",
            "start": 3881.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sigue la que",
            "start": 3886.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sigue la que sigue es una vista nocturna",
            "start": 3888.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es importante destacar que dentro de",
            "start": 3891.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "este mismo techo presupuestal se",
            "start": 3893.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "construy",
            "start": 3895.119,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3896.52,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "museos del mamud y militar de la",
            "start": 3897.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n y la ubicaci\u00f3n de los trenes",
            "start": 3900.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos y culturales que est\u00e1n que",
            "start": 3902.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "existen ah\u00ed en el en el mismo predio",
            "start": 3904.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "militar la torre de control con",
            "start": 3906.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "equipamiento m\u00e1s moderno de Am\u00e9rica",
            "start": 3909.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Latina es la segunda m\u00e1s alta del",
            "start": 3911.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sistema aeroportuario mexicano despu\u00e9s",
            "start": 3913.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de la de Canc\u00fan la que sigue por favor",
            "start": 3915.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tenemos un hotel que inici\u00f3 operaciones",
            "start": 3918.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "en el mes de noviembre del a\u00f1o 23 Y",
            "start": 3922.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "actualmente ya tiene una ocupaci\u00f3n hasta",
            "start": 3926.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "del 80% en ocasiones cuando hay alg\u00fan",
            "start": 3928.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "evento",
            "start": 3931.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alguna alguna Expo alg\u00fan congreso pues",
            "start": 3932.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "obviamente este este hotel ya se llena",
            "start": 3936.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en la totalidad de su capacidad y",
            "start": 3940.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tenemos que estar mandando a nuestros",
            "start": 3942.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hu\u00e9spedes al hotel que ya existe dentro",
            "start": 3944.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de la ciudad",
            "start": 3947.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "militar la que sigue por favor la que",
            "start": 3948.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sigue son otras tomas de los de esos",
            "start": 3951.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lugares y de la B \u00e1rea militar n\u00famero",
            "start": 3954.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "uno donde est\u00e1n los nuev escuadrones",
            "start": 3956.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "donde se ha llevado a cabo la famex con",
            "start": 3958.44,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 3960.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh \u00e9xito la que sigue por favor que",
            "start": 3961.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 3966.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "adelante tenemos una planta de",
            "start": 3968.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "combustibles que nos permite albergar",
            "start": 3971.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hasta 21 millones de litros de turbosina",
            "start": 3973.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lo que le da una capacidad de 3 a 5 d\u00edas",
            "start": 3976.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "para En caso de que haya necesidad de la",
            "start": 3978.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del plan d n3c la que sigue",
            "start": 3981.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3983.96,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica de",
            "start": 3987.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este aeropuerto consolidarnos como el",
            "start": 3988.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "principal aeropuerto del pa\u00eds en el",
            "start": 3991.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mediano plazo mantener los altos niveles",
            "start": 3992.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de seguridad y calidad y esto es",
            "start": 3995.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "expresado por los propios pasajeros en",
            "start": 3997.599,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una encuesta que el se\u00f1or presidente de",
            "start": 3999.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica nos orden\u00f3 hici\u00e9ramos desde",
            "start": 4001.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda de operaciones andamos",
            "start": 4003.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "arriba del 90 por de la satisfacci\u00f3n",
            "start": 4005.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "general destacando principalmente la",
            "start": 4007.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "seguridad y el servicio que se le da al",
            "start": 4010.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pasajero vamos contamos y vamos a seguir",
            "start": 4014.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contando con una infraestructura moderna",
            "start": 4017.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "y eficiente para el procesamiento de la",
            "start": 4018.799,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "carga",
            "start": 4020.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea Cu\u00e1l es la contribuci\u00f3n que ha",
            "start": 4021.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hecho el aeropuerto a la infraestructura",
            "start": 4023.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nacional un desarrollo espec\u00edficamente",
            "start": 4025.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en la parte econ\u00f3mica generando 13,500",
            "start": 4028.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "empleos directos hasta la fecha y m\u00e1s de",
            "start": 4032.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "110,000 indirectos alrededor de las",
            "start": 4034.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comunidades que est\u00e1n cercanas al",
            "start": 4037.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pol\u00edgono aeroportuario y obviamente esto",
            "start": 4039.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "incrementa la conectividad tanto",
            "start": 4042.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nacional como internacional dentro de lo",
            "start": 4044.039,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "que son las v\u00edas generales de",
            "start": 4046.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds es cu\u00e1nto",
            "start": 4047.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 4050.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos",
            "start": 4064.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 4069.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Puerto internacional Felipe Carrillo",
            "start": 4075.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Puerto de Tulum inici\u00f3 su construcci\u00f3n",
            "start": 4077.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el 13 de junio del 2022 y se concluy\u00f3 el",
            "start": 4079.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "30 de noviembre 2023 iniciando",
            "start": 4083.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "operaciones el primero de diciembre de",
            "start": 4086.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ese mismo a\u00f1o como ustedes saben en una",
            "start": 4088.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "primer fase con \u00fanicamente vuelos",
            "start": 4090.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nacionales la construcci\u00f3n al igual que",
            "start": 4094.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "laifa estuvo a cargo de ingenieros",
            "start": 4097.319,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "militares con un costo de",
            "start": 4099.239,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "19200 millones de pesos en un tiempo de",
            "start": 4102.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o y 5 meses lo cual al igual que el",
            "start": 4105.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "aifa Fue en un tiempo",
            "start": 4109.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord es de destacarse que en esta",
            "start": 4111.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "misma hora en el sector de la",
            "start": 4114.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en M\u00e9xico hubiera tenido un",
            "start": 4115.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "costo aproximado de 35000 millones de",
            "start": 4118.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pesos con un periodo de ejecuci\u00f3n",
            "start": 4120.96,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "promedio de 3 a\u00f1os siguiente por",
            "start": 4123.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "favor este aeropuerto fue construido en",
            "start": 4129.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un predio de 100 hect\u00e1reas",
            "start": 4132.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "teni\u00e9ndose la siguient la siguiente",
            "start": 4136.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "infraestructura una pista de",
            "start": 4140.799,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "3700 Met de largo por 45 Met de ancho es",
            "start": 4143.319,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "necesario aclarar que esta pista es 200",
            "start": 4149.04,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "m m\u00e1s larga que la de Canc\u00fan y es la que",
            "start": 4152.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tiene mayor longitud en la regi\u00f3n tiene",
            "start": 4155.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "una plataforma de 13 posiciones",
            "start": 4159.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "solamente de la Aviaci\u00f3n comercial",
            "start": 4161.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Contamos con tambi\u00e9n plataforma de",
            "start": 4163.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n de carga que tiene 28",
            "start": 4165.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "posiciones puede recibir aviones hasta",
            "start": 4169.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "230 toneladas y la construcci\u00f3n actual",
            "start": 4172.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dise\u00f1ada",
            "start": 4176.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para recibir 5.5 millones de pasajeros",
            "start": 4178.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o tambi\u00e9n cuenta con ayudas para la",
            "start": 4182.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "negaci\u00f3n de \u00faltima",
            "start": 4185.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda siguiente por",
            "start": 4187.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "favor en Aeropuerto Internacional Tulum",
            "start": 4190.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "operan ente ocho",
            "start": 4194.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas tres nacionales cinco",
            "start": 4197.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "internacionales el total de operaciones",
            "start": 4199.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y pasajeros que se han acumulado a la",
            "start": 4203.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fecha son 4368 operaciones y",
            "start": 4204.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "45095",
            "start": 4210.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pasajeros estos n\u00fameros nos dan un",
            "start": 4212.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "promedio diario reflejado en 21",
            "start": 4215.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "operaciones y",
            "start": 4217.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "2168 pasajeros esto se ve diluido porque",
            "start": 4219.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como les mencion\u00e9 anter anteriormente el",
            "start": 4224.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "inicio fue solamente con dos aerol\u00edneas",
            "start": 4225.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacionales sin embargo en las \u00faltimas",
            "start": 4228.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "semanas de acuerdo con las operaciones",
            "start": 4230.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que tenemos el promedio diario de",
            "start": 4232.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pasajeros oscila alrededor de",
            "start": 4235.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "4120",
            "start": 4238.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pasajeros la proyecci\u00f3n de este",
            "start": 4240.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto para el cierre del a\u00f1o",
            "start": 4243.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "2024 es de 11000 operaciones y",
            "start": 4246.44,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "1,400000 pasajeros lo cual duplica",
            "start": 4250.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la estimaci\u00f3n que se hizo en el estudio",
            "start": 4256.159,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de demanda",
            "start": 4258.159,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "respectivo siguiente por",
            "start": 4259.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4262.11,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "favor las rutas eh que se tienen y se",
            "start": 4264.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vuelan en el Aeropuerto Internacional de",
            "start": 4267.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Tulum son a cinco destinos nacionales y",
            "start": 4269.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "11 destinos internacionales nueve a los",
            "start": 4274.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos dos a Canad\u00e1 y a partir",
            "start": 4276.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "del 26 de junio de este mismo a\u00f1o se",
            "start": 4280.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 volando a tocumen Panam\u00e1",
            "start": 4282.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 4287.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "favor de acuerdo con los resultados",
            "start": 4289.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mencionados el Aeropuerto Internacional",
            "start": 4292.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de Tulum proyecta una tendencia de",
            "start": 4295.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "crecimiento positivo en operaciones y",
            "start": 4297.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pasajeros el estudio de",
            "start": 4301.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "demanda arroj\u00f3 un estimado de 700,000",
            "start": 4304.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pasajeros en ese primer a\u00f1o y en el dato",
            "start": 4308.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que mencion\u00e9 anteriormente estamos",
            "start": 4311.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "proyectando alcanzar 1 mill\u00f3n 400",
            "start": 4313.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estamos duplicando Esa esa capacidad en",
            "start": 4316.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el primer",
            "start": 4320.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tenemos una tendencia de crecimiento",
            "start": 4322.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "positivo el queremos consolidarnos como",
            "start": 4325.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un aeropuerto importante de entrada a la",
            "start": 4327.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Riviera Maya pretendemos brindar",
            "start": 4330.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "servicios y atenci\u00f3n con altos",
            "start": 4332.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de seguridad y calidad y",
            "start": 4334.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mantener e incrementar la",
            "start": 4337.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "infraestructura moderna y eficiente",
            "start": 4339.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "enfocada en la sustentabilidad debido a",
            "start": 4341.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n en donde se encuentra",
            "start": 4343.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aeropuerto y qu\u00e9 es lo que m\u00e1s le gusta",
            "start": 4345.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "al turismo nacional e",
            "start": 4347.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "internacional el concepto del C\u00f3mo se",
            "start": 4349.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 y en d\u00f3nde se construy\u00f3 este",
            "start": 4352.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aeropuerto C\u00f3mo contribuye este",
            "start": 4355.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aeropuerto contribuye al desarrollo",
            "start": 4358.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nacional a la generaci\u00f3n de empleo local",
            "start": 4360.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en los municipios en los que se",
            "start": 4363.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "encuentra que es el municipio de Tulum Y",
            "start": 4365.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto y fortalecer la",
            "start": 4368.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conectividad regional nacional e inter",
            "start": 4372.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nacional siguiente por",
            "start": 4375.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "favor es importante",
            "start": 4380.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mencionar que el Aeropuerto",
            "start": 4383.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles se",
            "start": 4386.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 tambi\u00e9n manteniendo el",
            "start": 4387.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "concepto de la base de una basea militar",
            "start": 4389.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en este caso la basa militar n\u00famero uno",
            "start": 4391.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 hace momentos Mi",
            "start": 4393.92,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "General",
            "start": 4395.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pastor las acciones que se llevan a cabo",
            "start": 4397.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde esta base a\u00e9rea son fortalecer la",
            "start": 4400.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional concentrar \u00e1reas para",
            "start": 4402.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vigilancia transporte y reconocimiento",
            "start": 4405.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "principal centro de acopio a nivel",
            "start": 4408.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nacional y aplicaci\u00f3n del plan d n3 y",
            "start": 4409.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 4412.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "humanitaria en este sentido el",
            "start": 4414.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo",
            "start": 4416.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Puerto de Tulum tambi\u00e9n alberga una base",
            "start": 4418.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea militar la cual es la n\u00famero 20",
            "start": 4421.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que es la \u00faltima base a\u00e9rea que se ha",
            "start": 4424.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construido para la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 4427.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Mexicana desde esta base a\u00e9rea se van a",
            "start": 4429.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "realizar funciones que con con levan a",
            "start": 4432.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "incrementar la vigilancia del espacio",
            "start": 4435.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo aplicar el plan de net3 y combatir",
            "start": 4437.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "incendios forestales en el sureste",
            "start": 4440.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centro log\u00edstico avanzado y proporcionar",
            "start": 4442.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad ferroviaria y vigilancia",
            "start": 4445.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 4448.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "favor Estas son las im\u00e1genes de la base",
            "start": 4450.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a militar n\u00famero 20 la cual ya est\u00e1 en",
            "start": 4452.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "funcionamiento y tambi\u00e9n tiene una",
            "start": 4456.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "capacidad importante como les mencion\u00e9",
            "start": 4457.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de recibir determinada cantidad de",
            "start": 4460.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aeronaves y de apoyo log\u00edsticos para lo",
            "start": 4462.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que se ha requerido en la regi\u00f3n En",
            "start": 4466.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "beneficio del",
            "start": 4468.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sureste siguiente es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 4469.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Muchas",
            "start": 4472.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "gracias Ya informamos adelante",
            "start": 4477.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "vamos Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel",
            "start": 4482.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fuentes de capital",
            "start": 4486.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "21 antes de la veda electoral presidente",
            "start": 4488.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "usted hablaba de que hab bombardeo",
            "start": 4492.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico en la Ciudad de M\u00e9xico esto",
            "start": 4495.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues lo podemos contestar en los",
            "start": 4498.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "programas de radio de televisi\u00f3n hemos",
            "start": 4500.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "visto que en la ciudad hubo pues una",
            "start": 4503.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gran guerra en contra de su partido y de",
            "start": 4506.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "su gobierno y preguntarle Qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 4510.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "merece pues El Triunfo de Clara brugada",
            "start": 4513.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ya le dieron su constancia como jefa de",
            "start": 4516.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobierno electa ella pues ha prometido",
            "start": 4518.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh Por ejemplo el tema de las utop\u00edas",
            "start": 4522.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que le funcionaron muy bien en",
            "start": 4524.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Iztapalapa en donde pues son espacios en",
            "start": 4527.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "donde la gente pues puede jugar f\u00fatbol",
            "start": 4530.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "puede hacer yoga diferentes actividades",
            "start": 4533.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh la jefa de gobierno eh electa incluso",
            "start": 4535.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ya se reuni\u00f3 con el con el actual jefe",
            "start": 4539.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de gobierno Mart\u00ed batres Qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 4541.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "merece presidente bueno",
            "start": 4544.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4546.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "felicito a",
            "start": 4548.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4550.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 4552.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la la Ciudad de",
            "start": 4553.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por su participaci\u00f3n a",
            "start": 4557.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos creo",
            "start": 4562.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que mostr\u00f3 la",
            "start": 4565.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 4569.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ser una ciudad de",
            "start": 4574.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vanguardia de las ciudades m\u00e1s",
            "start": 4579.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "importantes del mundo",
            "start": 4581.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "baste",
            "start": 4585.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decir que est\u00e1n llegando extranjeros",
            "start": 4587.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sobre todo estadounidenses a vivir a la",
            "start": 4591.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico es de las",
            "start": 4595.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudades con m\u00e1s",
            "start": 4599.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "prestigio en el",
            "start": 4601.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4605.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4606.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4608.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4609.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sabemos lo solidario lo fraterno",
            "start": 4611.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4618.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es el ciudadano las mujeres los hombres",
            "start": 4620.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4624.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 4625.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4628.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hasta lo he escrito creo que est\u00e1 en mi",
            "start": 4630.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "\u00faltimo libro pero siempre lo he dicho es",
            "start": 4633.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s",
            "start": 4637.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 4638.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parece incre\u00edble",
            "start": 4640.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Solamente he visto la",
            "start": 4645.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "solidaridad que",
            "start": 4647.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se advierte en la Ciudad de M\u00e9xico en",
            "start": 4650.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 4654.76,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que ah\u00ed",
            "start": 4657.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay vida comunitaria ayuda",
            "start": 4661.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mutua mucha",
            "start": 4665.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fraternidad pero igual en la Ciudad de",
            "start": 4667.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico muy contrario de lo que",
            "start": 4669.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se pudiera a",
            "start": 4673.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pensar cada quien vive en su",
            "start": 4675.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "departamento cada quien vive en su",
            "start": 4678.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "casa a veces se hablan a veces no se",
            "start": 4680.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hablan los",
            "start": 4685.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vecinos pero",
            "start": 4686.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 4688.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "necesita de un apoyo de una ayuda ah\u00ed",
            "start": 4691.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los",
            "start": 4695.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "capitalinos el apoyo que se da los",
            "start": 4701.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que solicitan",
            "start": 4705.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ayuda en el metro en las calles es \u00fanico",
            "start": 4708.44,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "y no se ponen a ver si es cierto No es",
            "start": 4714.6,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "cierto no no la gente es",
            "start": 4718.04,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "bondadosa y ya ni hablar cuando se trata",
            "start": 4724.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de una tragedia un",
            "start": 4728.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "temblor pues eh",
            "start": 4730.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hubo tiempos en",
            "start": 4737.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que llegaban antes los",
            "start": 4739.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "vecinos la gente que la",
            "start": 4743.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "autoridad yo cuando llegu\u00e9 a la",
            "start": 4748.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidencia le dije tanto al secretario",
            "start": 4752.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de la defensa como al secretario Marina",
            "start": 4755.52,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Lo",
            "start": 4757.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00fanico que quiero es que ustedes lleguen",
            "start": 4758.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4761.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si se presenta una",
            "start": 4766.239,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "tragedia que sean los primeros en",
            "start": 4770.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llegar por",
            "start": 4775.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eso desde el principio se",
            "start": 4777.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3",
            "start": 4780.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros aviones",
            "start": 4782.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "para las fuerzas",
            "start": 4789.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "armadas para la protecci\u00f3n civil",
            "start": 4791.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed es esta",
            "start": 4797.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciudad y adem\u00e1s ahora demostr\u00f3 que",
            "start": 4802.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "resisti\u00f3 el",
            "start": 4806.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bombardeo de",
            "start": 4809.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "mentiras de los medios de informaci\u00f3n o",
            "start": 4812.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4816.4,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n porque qu\u00e9 barbaridad",
            "start": 4819.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9",
            "start": 4826.239,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 4831.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4836.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aguantaron Porque aqu\u00ed es",
            "start": 4841.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 4844.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4846.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "impacta la guerra",
            "start": 4849.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sucia Porque aqu\u00ed es donde est\u00e1n",
            "start": 4852.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "concentradas todas las estaciones de",
            "start": 4854.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "radio los canales de televisi\u00f3n la",
            "start": 4856.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 4859.48,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "escrita No pues",
            "start": 4864.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes lo hemos dicho un",
            "start": 4867.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "automovilista que tiene que tardar por",
            "start": 4873.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico una",
            "start": 4878.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hora est\u00e1 escuchando el radio",
            "start": 4880.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Claro que ya cambiaron las pr\u00e1cticas",
            "start": 4890.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero si se trataba",
            "start": 4894.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4898.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "noticieros",
            "start": 4900.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todos era",
            "start": 4903.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "violencia destrucci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 4906.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n del",
            "start": 4915.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gobierno vinculaci\u00f3n del presidente con",
            "start": 4918.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4922.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "narcotraficantes esto",
            "start": 4927.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4930.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "va a eliminar la propiedad",
            "start": 4932.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "privada nos vamos a convertir en no s\u00e9",
            "start": 4936.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4940.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la supuesta fos",
            "start": 4941.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "digo todo eso",
            "start": 4945.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ent porque pues no es lo mismo cualquier",
            "start": 4949.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 4952.48,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "estado Nuevo",
            "start": 4955.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n pues ah\u00ed se padece un poco en",
            "start": 4958.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Monterrey pero ya no",
            "start": 4961.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tanto por el norte el peri\u00f3dico Este",
            "start": 4963.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4969.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "era el que manipulaba",
            "start": 4972.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ahora ya",
            "start": 4976.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "no pero estamos hablando de un medio dos",
            "start": 4979.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed son",
            "start": 4984.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "todos casi",
            "start": 4986.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "todos por eso",
            "start": 4993.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "se frotaban las manos",
            "start": 4996.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "no pensando que",
            "start": 4999.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no le iba a ir",
            "start": 5005.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5007.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5009.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "clarita y le fue re bien requete",
            "start": 5011.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bien para que tengan una idea cuando la",
            "start": 5020.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 5024.88,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "intermedia Porque si",
            "start": 5028.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 la",
            "start": 5033.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n esto ayuda mucho la",
            "start": 5036.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera para estar",
            "start": 5041.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "informando adem\u00e1s cuando se habla con",
            "start": 5044.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Claridad la gente",
            "start": 5051.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Eh internaliza mejor las cosas aunque no",
            "start": 5054.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e9 de",
            "start": 5058.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acuerdo y algo queda",
            "start": 5059.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero en la elecci\u00f3n",
            "start": 5065.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "intermedia el que era director del",
            "start": 5069.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 5072.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Reforma no s\u00e9",
            "start": 5075.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 5077.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acuerdan",
            "start": 5079.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hizo pues una imagen de la Ciudad de",
            "start": 5084.8,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a ver si la encuentras",
            "start": 5091.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el que fue",
            "start": 5095.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "director de El",
            "start": 5098.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "reforma pero no es \u00e9l no es",
            "start": 5101.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "personalizar es un",
            "start": 5105.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pensamiento Afortunadamente no",
            "start": 5110.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mayoritario pero",
            "start": 5113.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5116.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "importante y sobre todo con",
            "start": 5118.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "peso no",
            "start": 5121.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5123.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh es el",
            "start": 5125.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "n\u00famero sino que es un pensamiento que",
            "start": 5128.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "influye",
            "start": 5132.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sectores a ver si lo encuentras porque",
            "start": 5135.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dice aqu\u00ed eso fue el resultado de la",
            "start": 5138.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 5143.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fue el 21 la",
            "start": 5145.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ciudad pero \u00e9l le puso no s\u00e9",
            "start": 5151.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "si de este",
            "start": 5158.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lado el original para que no vayan a",
            "start": 5164.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "creer que lo estoy",
            "start": 5167.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "inventando pero es es la mentalidad esta",
            "start": 5169.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no muy",
            "start": 5171.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 5175.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dice",
            "start": 5177.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los que pagamos impuestos",
            "start": 5179.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el director del peri\u00f3dico reform creo",
            "start": 5189.639,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "que se llama L\u00e1zaro R\u00edos Ah",
            "start": 5193.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed es un",
            "start": 5203.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "clasismo pero a flor de piel",
            "start": 5208.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "inocultable",
            "start": 5214.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no tienes C\u00f3mo qued\u00f3 ahora el",
            "start": 5225.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mapa porque esto es informaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 5230.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds",
            "start": 5234.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pero miren los que no pagan",
            "start": 5237.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "impuestos son m\u00e1s",
            "start": 5242.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya los que pagan impuestos son muy",
            "start": 5249.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "poquitos por eso este est\u00e1 muy mal la",
            "start": 5251.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n Ah porque porque hay un eh",
            "start": 5266.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Renacimiento de El",
            "start": 5279.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 5282.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico",
            "start": 5285.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "racional",
            "start": 5290.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "objetivo o sea no es el",
            "start": 5298.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s la gente de clase",
            "start": 5307.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "media Pues tambi\u00e9n no quiere la",
            "start": 5311.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5319.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 viendo los",
            "start": 5322.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "beneficios un integrante de clase",
            "start": 5326.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "media paga",
            "start": 5329.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 5334.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "luz menos",
            "start": 5335.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "gasolina no han habido aumentos de",
            "start": 5340.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "impuestos tiene",
            "start": 5347.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ingresos aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico en",
            "start": 5350.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en general pero fundamentalmente",
            "start": 5354.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico ha disminuido el",
            "start": 5356.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00edndice delictivo",
            "start": 5360.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "menos homicidios menos",
            "start": 5366.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "robos",
            "start": 5368.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no van a percibir",
            "start": 5373.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eso y",
            "start": 5379.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5382.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a\u00fan con el bombardeo de",
            "start": 5385.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mentiras pues la",
            "start": 5389.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gente Se informa",
            "start": 5392.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y sabe c\u00f3mo se les va a",
            "start": 5397.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "olvidar lo que hicieron durante el",
            "start": 5402.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 5405.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "neoliberal la pol\u00edtica de",
            "start": 5411.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pillaje lon a",
            "start": 5415.6,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "cabo quienes este quer\u00edan regresar",
            "start": 5418.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Entonces es muy",
            "start": 5429.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "alentador luego conozco a a Clara desde",
            "start": 5432.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hace much\u00edsimos",
            "start": 5437.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5439.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5443.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando llegamos caminando de Tabasco en",
            "start": 5447.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "El \u00c9xodo por la democracia",
            "start": 5451.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ella viv\u00eda en San Miguel te",
            "start": 5457.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "otongo es una Colonia",
            "start": 5460.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Popular ah\u00ed ten\u00edan",
            "start": 5464.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "trabajo con la gente pobre en",
            "start": 5468.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Iztapalapa de ah\u00ed nos",
            "start": 5472.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "recibieron y ella fue la que nos dio la",
            "start": 5475.8,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "bienvenida eso fue en el el 90",
            "start": 5481.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "91",
            "start": 5485.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hace 30 y qu\u00e9 33",
            "start": 5488.719,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "a\u00f1os as\u00ed como la foto que vimos de",
            "start": 5493.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 5499.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Stanford que tiene 33 a\u00f1os esa foto s\u00ed",
            "start": 5502.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "igual en el",
            "start": 5507.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "91",
            "start": 5509.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed a claro estaba joven jovencita",
            "start": 5511.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Bueno Sigue estando joven per",
            "start": 5516.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5520.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y este trabajando con la",
            "start": 5523.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gente y no se le ha",
            "start": 5529.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "subido",
            "start": 5533.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "anda ahorrar de tierra",
            "start": 5536.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5545.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "honesta ha sido dos",
            "start": 5547.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "veces o tres delegada en",
            "start": 5551.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Iztapalapa no es",
            "start": 5555.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "rica no se",
            "start": 5560.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3",
            "start": 5564.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "potent y es una mujer con convicciones",
            "start": 5567.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Con principios celebro",
            "start": 5570.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5574.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 5577.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vaya a ser la jefa de",
            "start": 5578.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gobierno la Ciudad de M\u00e9xico me da mucho",
            "start": 5581.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gusto porque ad\u00e1s lo merece esta ciudad",
            "start": 5584.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5588.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que se gobierna y estoy seguro que Clara",
            "start": 5590.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo va a hacer para",
            "start": 5593.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todos para los que pagan impuestos y",
            "start": 5595.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para los que no pagan",
            "start": 5598.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "impuestos es que se debe de entender la",
            "start": 5602.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda de nuestro",
            "start": 5606.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "movimiento que se resume en una",
            "start": 5608.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "frase por el bien de",
            "start": 5612.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5615.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos de",
            "start": 5616.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todos primero los",
            "start": 5619.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pobres Esa es la esencia del",
            "start": 5622.56,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "humanismo pero no se trata de eh",
            "start": 5627.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "quitarle",
            "start": 5633.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 5636.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienen su patrimonio y lo han hecho con",
            "start": 5638.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trabajo con esfuerzo de conformidad con",
            "start": 5642.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la ley esos merecen",
            "start": 5645.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "respeto pero todos",
            "start": 5649.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tenemos que procurar vivir en una",
            "start": 5652.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sociedad mejor Y",
            "start": 5654.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5657.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "implica Pues que nadie sufra",
            "start": 5660.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que todos tengamos",
            "start": 5664.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "oportunidades y eso nos",
            "start": 5670.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ayuda Porque",
            "start": 5674.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "primero estamos tranquilos con nuestra",
            "start": 5678.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "conciencia por",
            "start": 5681.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 5685.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "humanos si somos religiosos",
            "start": 5690.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "buenos religiosos si no somos eh",
            "start": 5695.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "religiosos si somos libres",
            "start": 5699.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pensadores buenos",
            "start": 5702.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ciudadanos buenos seres humanos pero eso",
            "start": 5706.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 5710.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 5712.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "interior Pero hay otra",
            "start": 5715.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cosa que eso es lo que nos permite",
            "start": 5719.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5721.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pacificar enfrentar la",
            "start": 5727.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "violencia la Paz es fruto de la",
            "start": 5729.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5735.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "si hay menos pobreza si hay menos",
            "start": 5737.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "desigualdad hay m\u00e1s",
            "start": 5742.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "seguridad hay m\u00e1s Paz hay m\u00e1s",
            "start": 5745.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tranquilidad entonces",
            "start": 5751.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "me pregunta sobre la ciudad estoy muy",
            "start": 5755.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contento con lo que",
            "start": 5760.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 5765.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y la gente se port\u00f3 muy",
            "start": 5767.8,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "bien muy bien si ha hecho",
            "start": 5773.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 5778.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este labor",
            "start": 5780.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda en la ciudad se han",
            "start": 5785.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 5789.84,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "avances Porque si vemos los resultados",
            "start": 5793.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5797.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Pues si se gan\u00f3 en la ciudad",
            "start": 5798.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero yo creo",
            "start": 5802.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que ocup\u00f3 como el lugar",
            "start": 5806.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "20 y antes era de los primeros",
            "start": 5810.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sea si lo comparamos con el estado de",
            "start": 5815.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a ver si",
            "start": 5817.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "podemos el estado de M\u00e9xico creo que",
            "start": 5820.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "votaron 5",
            "start": 5824.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "millones a ver si tienes el listado de",
            "start": 5830.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "porcentaje de participaci\u00f3n y de",
            "start": 5835.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 5840.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1",
            "start": 5847.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "deteniendo ya",
            "start": 5850.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "s\u00ed este se",
            "start": 5853.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sobre todo los",
            "start": 5865.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los j\u00f3venes",
            "start": 5869.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eso es importante porque son como",
            "start": 5873.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5877.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "levadura en todos los",
            "start": 5880.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "movimientos Ese es el futuro Ese es el",
            "start": 5883.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porvenir",
            "start": 5890.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "all\u00e1 con gente mayor veteranos como el",
            "start": 5891.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que habla ya est\u00e1 muy",
            "start": 5896.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil este que cambie",
            "start": 5899.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 5906.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "este a ver si lo",
            "start": 5908.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encuentras Ah la",
            "start": 5912.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "lista presidente el Primer Ministro de",
            "start": 5916.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Portugal que lo",
            "start": 5925.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bus Quiero preguntarle Enton la nua",
            "start": 5928.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "administra va a representar clara",
            "start": 5932.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "brugada le recomienda estar informando",
            "start": 5934.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas para poder seguir",
            "start": 5937.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "disminuyendo la derechizaci\u00f3n S\u00ed y lo va",
            "start": 5938.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a hacer seguramente la presidenta",
            "start": 5942.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh electa",
            "start": 5945.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Ya como presidenta constitucional",
            "start": 5948.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 5953.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qui con su estilo pero se va a seguir",
            "start": 5958.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informando se tiene que seguir",
            "start": 5962.159,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "informando porque si no pues la",
            "start": 5964.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "autoridad se debilita hay quienes",
            "start": 5971.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "apuestan con el uso de los",
            "start": 5975.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 5979.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a que el gobierno se mantenga",
            "start": 5982.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil porque",
            "start": 5987.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed ellos llegan",
            "start": 5990.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 5994.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "comillas en auxilio al",
            "start": 5995.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno nada m\u00e1s que venden muy",
            "start": 6000.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "caro ese",
            "start": 6005.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "salvavidas entonces por",
            "start": 6011.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6013.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "apuestan a que el gobierno",
            "start": 6015.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh est\u00e9",
            "start": 6021.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil porque de esa manera ellos sacan",
            "start": 6030.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "provecho sacan",
            "start": 6034.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "raja empiezan a hablar de",
            "start": 6038.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s haciendo",
            "start": 6041.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cosas pero no se saben no se est\u00e1",
            "start": 6043.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 6048.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "bien Est\u00e1 mal el",
            "start": 6051.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 6054.32,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "medios nosotros te vamos a",
            "start": 6058.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ayudar y as\u00ed era",
            "start": 6063.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6069.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "elevaban no",
            "start": 6071.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a las personalidades a los",
            "start": 6075.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobernantes con puro",
            "start": 6081.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "aplauso y quema de",
            "start": 6087.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "incienso los",
            "start": 6092.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "levantaban pero costaba much\u00edsimo eso",
            "start": 6095.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mucho mucho",
            "start": 6098.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mucho por eso hablo de que son",
            "start": 6100.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "medios que no est\u00e1n estrictamente en",
            "start": 6104.119,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "manos de periodistas",
            "start": 6109.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los directores los due\u00f1os los Editores",
            "start": 6115.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 6121.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empresas que adem\u00e1s",
            "start": 6123.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6127.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "filiales de",
            "start": 6131.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "otras O forman parte de un",
            "start": 6133.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "corporativo en",
            "start": 6137.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "donde el medio no es el negocio",
            "start": 6139.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "principal el medio es el",
            "start": 6143.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "instrumento",
            "start": 6148.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "para el chantaje y para conseguir",
            "start": 6150.639,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "contratos y para hacer valer el tr\u00e1fico",
            "start": 6155.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6159.599,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "influencias es una",
            "start": 6162.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 6166.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6168.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ramplona una copia de lo que hace a",
            "start": 6169.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "veces las",
            "start": 6173.48,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "hegemon\u00edas de pa\u00edses dominantes del",
            "start": 6179.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "extranjero no les",
            "start": 6184.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 6188.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que haya gobiernos",
            "start": 6190.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "fuertes porque entonces",
            "start": 6195.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6199.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dominan tiene tiene que ser un",
            "start": 6201.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente con mala fama",
            "start": 6205.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque buena fama p\u00fablica es",
            "start": 6208.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poder Entonces lo tienen que",
            "start": 6214.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "tachar de",
            "start": 6219.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "narcotraficante o",
            "start": 6223.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sembrar la",
            "start": 6226.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sospecha para que as\u00ed puedan",
            "start": 6230.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tenerlos como peleles como",
            "start": 6237.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "t\u00edteres",
            "start": 6242.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y violar la",
            "start": 6244.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de los pa\u00edses Exactamente lo",
            "start": 6247.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mismo n m\u00e1s que todo eso va a ir",
            "start": 6253.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cambiando tiene que ir",
            "start": 6257.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cambiando y tenemos que llegar la",
            "start": 6260.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esencia de la Democracia que",
            "start": 6263.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es el poder del",
            "start": 6267.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pueblo la democracia el gobierno del",
            "start": 6274.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo con el",
            "start": 6277.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pueblo que se entienda que el pueblo es",
            "start": 6279.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el soberano que se",
            "start": 6281.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "entienda que se debe mandar obedeciendo",
            "start": 6283.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6288.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "entienda de que el gobierno no puede ser",
            "start": 6289.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 icio de una",
            "start": 6291.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "minor\u00eda el gobierno representa a todos a",
            "start": 6295.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ricos a",
            "start": 6300.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pobres de cualquier religi\u00f3n a libres",
            "start": 6303.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pensadores a los que viven en el campo a",
            "start": 6308.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los que viven en la",
            "start": 6310.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ciudad a",
            "start": 6312.599,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "todos no gobiernos facciosos no",
            "start": 6315.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "confundir oligarqu\u00eda con",
            "start": 6321.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "democracia y no querer",
            "start": 6324.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar utilizando nada m\u00e1s de fachada",
            "start": 6329.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "la democracia cuando los que mandan son",
            "start": 6332.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 6337.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cuantos no es el",
            "start": 6339.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pueblo y adem\u00e1s rob\u00e1ndose todo lo que es",
            "start": 6343.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6348.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo saqueando",
            "start": 6349.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los bienes de la naci\u00f3n los bienes del",
            "start": 6353.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueblo solo con la",
            "start": 6357.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n con el poder",
            "start": 6360.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico repitiendo",
            "start": 6365.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mentiras para que se hagan",
            "start": 6368.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "verdades mentira tras",
            "start": 6375.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mentira por eso es extraordinario lo que",
            "start": 6380.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo en nuestro pa\u00eds Porque",
            "start": 6384.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 6387.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo est\u00e1 muy muy",
            "start": 6389.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "consciente muy",
            "start": 6395.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "politizado muy despierto muy",
            "start": 6397.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "avispado es mucha pieza el pueblo de",
            "start": 6400.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso se resiste",
            "start": 6408.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 6413.04,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "lanzada y Esto va ayudando y ayuda a",
            "start": 6416.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6423.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6424.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este dedico mucho tiempo estar haciendo",
            "start": 6426.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conciencia que a",
            "start": 6431.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "veces los que est\u00e1n",
            "start": 6433.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "enojados",
            "start": 6436.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que tienen sus empresas",
            "start": 6438.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que tienen negocios les digo c\u00f3mo te ha",
            "start": 6446.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ido c\u00f3mo les ha ido a",
            "start": 6451.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ustedes no pues s\u00ed",
            "start": 6454.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "bien no nos ha ido mal",
            "start": 6457.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9",
            "start": 6462.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 6464.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enojado este si est\u00e1 yendo",
            "start": 6470.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "bien estabas este contento con lo de",
            "start": 6474.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "antes con la",
            "start": 6478.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n con el",
            "start": 6482.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edas",
            "start": 6485.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6489.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "posibilidades",
            "start": 6491.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de hacer negocios l\u00edcitos con ganancias",
            "start": 6493.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "razonables",
            "start": 6498.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues de todo eso pero Carlos es un",
            "start": 6503.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "agente",
            "start": 6510.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues progresista Y adem\u00e1s",
            "start": 6512.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "institucional hablamos de muchas cosas",
            "start": 6518.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Alo en lo econ\u00f3mico",
            "start": 6535.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6537.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6539.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este eso tiene que ver",
            "start": 6542.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con",
            "start": 6546.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los que no",
            "start": 6548.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "conocen de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y que",
            "start": 6551.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6555.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "por vanidad",
            "start": 6557.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6563.84,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "fantochero nos",
            "start": 6574.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "conviene que haya un poder",
            "start": 6576.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "judicial honesto",
            "start": 6581.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00edntegro que podamos vivir en un",
            "start": 6586.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 6589.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pero como les gusta el influyentismo",
            "start": 6593.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tienen esa mala",
            "start": 6595.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "costumbre pues quieren tener de",
            "start": 6602.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "empleados a los",
            "start": 6605.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "jueces a los",
            "start": 6606.719,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "magistrados a los ministros Da hasta",
            "start": 6609.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pena le dec\u00eda yo a Carlos por ejemplo",
            "start": 6619.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que es la primera",
            "start": 6623.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vez yo creo que desde la \u00e9poca del",
            "start": 6626.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez la primera",
            "start": 6629.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vez que hay",
            "start": 6635.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Independencia",
            "start": 6638.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en el poder judicial con",
            "start": 6639.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al presidente de la",
            "start": 6643.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica qui\u00e9n mandaba en la corte en",
            "start": 6649.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6653.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 6653.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 6656.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o con",
            "start": 6659.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n o con Fox Cedillo Bueno hasta",
            "start": 6663.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6668.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 y los nombr\u00f3 a",
            "start": 6670.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todos siempre",
            "start": 6676.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ustedes creen que me hubiese costado",
            "start": 6684.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6688.4,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "trabajo tenerlos subordinados a los",
            "start": 6691.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 6700.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No no",
            "start": 6703.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Nada nada",
            "start": 6706.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que caer\u00edamos en lo mis",
            "start": 6709.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y el presidente pierde autoridad",
            "start": 6715.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "moral pierde autoridad",
            "start": 6719.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6732.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "entonces con Carlos muy bien",
            "start": 6734.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Y pues con todos los empresarios nada",
            "start": 6738.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6741.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "que hay que",
            "start": 6743.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 6744.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quit\u00e1ndoles",
            "start": 6753.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "malos pensamientos malas influencias",
            "start": 6756.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Porque tampoco se pueden",
            "start": 6759.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "abstraer si",
            "start": 6763.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este hay un bombardeo en los medios los",
            "start": 6766.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 6771.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en materia",
            "start": 6773.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica Imag\u00ednese que chumel empieza a",
            "start": 6774.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decir hay que comprar",
            "start": 6778.28,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "dolaritos tenemos",
            "start": 6788.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "reuniones",
            "start": 6790.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicas y",
            "start": 6794.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6796.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este \u00e9l quer\u00eda hablar conmigo ten\u00edamos",
            "start": 6798.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "asuntos de que tratar nos est\u00e1n apoyando",
            "start": 6801.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "ya terminaron un tramo su empresa en el",
            "start": 6805.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 6810.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Maya el tramo dos",
            "start": 6811.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6818.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Est\u00e1",
            "start": 6819.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 6822.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6824.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n en Pemex",
            "start": 6826.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acaba de",
            "start": 6834.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "obtener",
            "start": 6835.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en una de las",
            "start": 6838.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "empresas que tiene un",
            "start": 6841.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 6846.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo de yacimiento",
            "start": 6851.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "petrolero",
            "start": 6855.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el litoral de Tabasco",
            "start": 6859.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 queriendo participar en",
            "start": 6865.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh una empresa mixta con",
            "start": 6869.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Pemex",
            "start": 6872.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para la extracci\u00f3n de",
            "start": 6875.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 6880.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6882.079,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "un campo de gas que dejaron tirado en el",
            "start": 6884.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pasado gobierno invirtieron como 10000",
            "start": 6890.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "2000 millones de d\u00f3lares y Estamos",
            "start": 6893.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "buscando que todas esas instalaciones se",
            "start": 6896.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "aprovechen que no se quede ah\u00ed y se est\u00e1",
            "start": 6900.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "buscando una",
            "start": 6903.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sociedad Ya ten\u00edamos",
            "start": 6906.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh un estudio y un acuerdo",
            "start": 6908.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "con una empresa",
            "start": 6913.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "estadounidense pero esa empresa se",
            "start": 6916.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "dedic\u00f3 m\u00e1s a la construcci\u00f3n de una",
            "start": 6920.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "gasificadora",
            "start": 6925.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 6931.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Altamira que ya",
            "start": 6933.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 una planta de licuefacci\u00f3n en",
            "start": 6936.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Altamira muy grande para gas Entonces ya",
            "start": 6940.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6945.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 6946.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "el el otro compromiso y",
            "start": 6948.56,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "parece que una empresa de",
            "start": 6953.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Slim va a participar ya lo est\u00e1n viendo",
            "start": 6957.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa",
            "start": 6962.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ahala op S\u00ed pero eso",
            "start": 6968.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "no no \u00c9l sabe bien de qu\u00e9 se",
            "start": 6972.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trata la presida",
            "start": 6976.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ela encuentro que tuvieron en la s no",
            "start": 6978.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 \u00e9l muy",
            "start": 6983.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 6987.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este con Claudia la",
            "start": 6989.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "conoce nada m\u00e1s que Carlos",
            "start": 6997.599,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "es y eso es bueno es",
            "start": 7002.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "institucional por lo general no se mete",
            "start": 7008.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7014.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "respetuoso es que hay",
            "start": 7016.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "otros que se meten a lo mejor porque",
            "start": 7019.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Carlos es",
            "start": 7023.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este precavido pero otros que se meten y",
            "start": 7025.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dan",
            "start": 7029.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dinero ni se",
            "start": 7030.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "apasionan y \u00e9l",
            "start": 7038.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no con",
            "start": 7040.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "me consta dos o tres",
            "start": 7044.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "diferencias hemos tenido en procesos",
            "start": 7046.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "electorales una cuando no entendi\u00f3",
            "start": 7049.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "bien lo del plant\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 7054.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en en",
            "start": 7058.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reforma no lo entendi\u00f3",
            "start": 7060.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque Hicimos lo del Plant en reforma",
            "start": 7063.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "luego que nos roban la",
            "start": 7066.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidencia precisamente",
            "start": 7069.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para evitar la",
            "start": 7072.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "violencia porque era una acci\u00f3n muy",
            "start": 7075.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fuerte pero",
            "start": 7077.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh se evitaban las",
            "start": 7081.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "movilizaciones y los riesgos de un",
            "start": 7084.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desbordamiento que pod\u00edan llevar a la",
            "start": 7087.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "toma de del palacio y la quema del",
            "start": 7090.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Palacio y muchas",
            "start": 7094.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cosas y as\u00ed fue muy",
            "start": 7096.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "fuerte se nos vinieron con todo encima",
            "start": 7100.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los medios como",
            "start": 7103.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "siempre pero no se rompi\u00f3 un",
            "start": 7106.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vidrio y no hubo ninguna desgracia y no",
            "start": 7113.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "fue poca cosa se robaron la",
            "start": 7116.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidencia Entonces eso no lo entendi\u00f3",
            "start": 7122.84,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l y declar\u00f3 de que era ciano",
            "start": 7125.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como si nosotros gobernamos la ciudad",
            "start": 7132.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hac\u00edamos ese",
            "start": 7135.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "plant\u00f3n no entendi\u00f3 que era una",
            "start": 7139.32,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "forma de darle un cauce a una gran",
            "start": 7144.04,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "inconformidad en es esos tiempos el",
            "start": 7150.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fraude del",
            "start": 7154.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "2006 busquen una encuesta que hizo",
            "start": 7157.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mitski",
            "start": 7160.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "no se le preguntaba a la gente qu\u00e9 hacer",
            "start": 7162.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda me acuerdo un",
            "start": 7164.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "10% 13",
            "start": 7169.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por no no s\u00e9 si el 13 pero s\u00ed alt\u00edsimo",
            "start": 7174.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "el porcentaje dec\u00eda que hab\u00eda que llamar",
            "start": 7180.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "al pueblo a tomar las",
            "start": 7183.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "armas o sea",
            "start": 7190.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero de de ah\u00ed",
            "start": 7192.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a medidas m\u00e1s fuertes bloqueo general",
            "start": 7194.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7199.32,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y actuamos bien Es",
            "start": 7206.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que se padece mucho cuando se lucha por",
            "start": 7210.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7214.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque",
            "start": 7215.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la",
            "start": 7217.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "disyuntiva si uno no hace",
            "start": 7219.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "algo los mismos",
            "start": 7224.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "corruptos los que se roban la",
            "start": 7229.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n empiezan a",
            "start": 7233.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "manejar Qu\u00e9 sucedi\u00f3 Por qu\u00e9 no hay",
            "start": 7237.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "protesta Ya le llegaron al",
            "start": 7241.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "precio se",
            "start": 7245.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 adem\u00e1s en la historia",
            "start": 7248.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de las luchas de oposici\u00f3n por la",
            "start": 7254.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidencia hay",
            "start": 7257.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "casos de dirigentes que se van o se",
            "start": 7260.96,
            "duration": 12.279
        },
        {
            "text": "iban al extranjero claro era m\u00e1s",
            "start": 7267.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 7273.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Vasconcelos se",
            "start": 7276.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "fue dej\u00f3 un manifiesto",
            "start": 7279.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7283.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "peculiar gran maestro",
            "start": 7283.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Vasconcelos se",
            "start": 7288.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fue de",
            "start": 7290.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "guaimas ah\u00ed se embarc\u00f3 y ah\u00ed dej\u00f3 el",
            "start": 7292.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "manifiesto y palabras m\u00e1s palabras menos",
            "start": 7296.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 7299.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este sigan ustedes",
            "start": 7301.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no y",
            "start": 7304.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7308.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "triunfe la democracia en M\u00e9xico me",
            "start": 7310.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "llaman y ya",
            "start": 7315.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "regreso",
            "start": 7319.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Ahora este crause",
            "start": 7320.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que es buen ingeniero pero no es muy",
            "start": 7324.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "buen",
            "start": 7328.96,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "historiador creo",
            "start": 7332.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que puede ser buen ingeniero Lo que s\u00ed",
            "start": 7334.119,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "es muy buen empresario",
            "start": 7338.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de lo",
            "start": 7344.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "editorial pero habl\u00f3 recomend\u00e1ndole no",
            "start": 7347.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a los del bloque conservador Ahora hay",
            "start": 7353.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que actuar como",
            "start": 7357.0,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 el maestro",
            "start": 7359.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Vasconcelos Pues",
            "start": 7362.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no porque si se act\u00faa as\u00ed pues no se",
            "start": 7364.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "avanza es mal consejo",
            "start": 7368.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a lo mejor se le",
            "start": 7372.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 de que el maestro",
            "start": 7374.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "vasconcelo se fue del",
            "start": 7377.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds claro no estaba la cosa tan",
            "start": 7380.079,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil porque todo hay que verlo de",
            "start": 7385.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "acuerdo a las circunstancias era un",
            "start": 7389.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tiempo de mucha",
            "start": 7392.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n pero Bueno si un",
            "start": 7400.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "dirigente le hacen un fraude como el que",
            "start": 7405.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nos hicieron a todos los mexicanos le",
            "start": 7409.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 much\u00edsimo ese",
            "start": 7412.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "fraude porque Imag\u00ednese ese fraude es el",
            "start": 7413.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "que lleva al narcoestado",
            "start": 7417.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n se",
            "start": 7423.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "olvida es el que lleva a que el brazo",
            "start": 7426.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 7430.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Garc\u00eda Luna y todo lo",
            "start": 7433.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s por el",
            "start": 7437.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "fraude Bueno pero si el l\u00edder el",
            "start": 7442.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dirigente de un",
            "start": 7446.8,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 7451.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no conduce bien y hay",
            "start": 7453.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 7457.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "peor",
            "start": 7460.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "peror no solo porque se expone a la",
            "start": 7462.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gente o hay p\u00e9rdidas de Vidas",
            "start": 7464.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "humanas sino los",
            "start": 7468.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "opositores qu\u00e9",
            "start": 7471.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "irresponsable Entonces c\u00f3mo se",
            "start": 7477.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conduce para que ni quede uno como",
            "start": 7483.32,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "vendido ni quede uno como violento",
            "start": 7488.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea sobre todo a",
            "start": 7496.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes por eso no",
            "start": 7500.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "descartar la v\u00eda pac\u00edfica la no",
            "start": 7504.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "violencia Claro que",
            "start": 7508.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "requiere de mucho trabajo muchas",
            "start": 7510.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fatigas hay que estar",
            "start": 7514.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 7517.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "predicando conci",
            "start": 7519.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hablando con la",
            "start": 7523.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7525.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y no es un a\u00f1o dos a\u00f1os no es que ya nos",
            "start": 7527.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "robaron la",
            "start": 7532.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 7534.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y me voy al psic\u00f3logo",
            "start": 7536.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque qued\u00e9 todo deprimido",
            "start": 7539.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y me voy a ir de",
            "start": 7545.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vacaciones 15 d\u00edas un mes voy pens no no",
            "start": 7547.96,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "no no no es vamos para",
            "start": 7553.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7557.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed es la",
            "start": 7559.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lucha se",
            "start": 7561.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "avanza",
            "start": 7564.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se cae uno hay que volverse a levantar",
            "start": 7568.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Hay que seguir caminando se vuelve a",
            "start": 7572.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "caer",
            "start": 7575.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hasta lograr",
            "start": 7577.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7581.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "causa si es justa si es noble eso es lo",
            "start": 7582.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que nos hace caminar y levantarnos",
            "start": 7585.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "siempre y no darnos por vencidos",
            "start": 7588.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "entonces me da mucho gusto Pues todo lo",
            "start": 7593.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando aqu\u00ed",
            "start": 7597.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en en la",
            "start": 7600.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ciudad no s\u00e9 si ya tienes no",
            "start": 7602.92,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "hicieron lo de los estados donde m\u00e1s",
            "start": 7607.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hubo porque pero",
            "start": 7612.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya yo les mostr\u00e9 una",
            "start": 7615.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "encuesta hace poco que hasta hice este",
            "start": 7619.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "comentario",
            "start": 7621.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo ten\u00edan a la gente aqu\u00ed en la",
            "start": 7623.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 7628.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7629.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apantallada",
            "start": 7632.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "literalmente con las pantallas",
            "start": 7634.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este porque",
            "start": 7639.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "donde ten\u00edamos en mi",
            "start": 7641.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 7645.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "menos aceptaci\u00f3n era en la Ciudad de",
            "start": 7646.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en",
            "start": 7649.639,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Aguascalientes hace como 6 meses a ver",
            "start": 7652.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "si le",
            "start": 7655.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "encuentra pero ahora no ahora la",
            "start": 7658.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ciudad Este",
            "start": 7661.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 fue distinto",
            "start": 7665.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 7673.639,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7674.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan caso reprobamos en la ciudad",
            "start": 7676.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 7680.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no es lo",
            "start": 7683.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "mismo les voy",
            "start": 7686.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a contar",
            "start": 7690.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "algo Ayer fuimos",
            "start": 7693.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a a evaluar en Acapulco c\u00f3mo vamos y",
            "start": 7695.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "vamos a presentar un",
            "start": 7700.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "informe no la gente de",
            "start": 7702.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Acapulco ni",
            "start": 7705.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "respeto Me quito el",
            "start": 7710.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "sombrero",
            "start": 7717.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9",
            "start": 7721.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "bondad porque el conservadurismo",
            "start": 7724.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "siempre sostiene",
            "start": 7728.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siempre los conservadores han sostenido",
            "start": 7732.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 7734.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pueblo es",
            "start": 7735.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "malagradecido no no no",
            "start": 7739.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no el pueblo",
            "start": 7743.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es muy fraterno no",
            "start": 7748.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "traiciona pero en el pensamiento",
            "start": 7755.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "conservador eso prevalece",
            "start": 7758.599,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "el que se mete a Redentor termina",
            "start": 7763.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "crucificado",
            "start": 7771.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y bueno lo que",
            "start": 7774.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hacen los",
            "start": 7776.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conservadores lo que han venido haciendo",
            "start": 7779.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 7781.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7784.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pueblo tonto no",
            "start": 7786.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no tonto es el que piensa que el pueblo",
            "start": 7791.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es tonto pero siempre existe",
            "start": 7793.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "eso y le atribuyen al pueblo la",
            "start": 7797.679,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "ignorancia y no la ignorancia se",
            "start": 7802.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "da en todos los",
            "start": 7806.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estratos en todas las clases",
            "start": 7809.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sociales y tambi\u00e9n en todos los niveles",
            "start": 7813.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7817.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escolaridad Y no confundir",
            "start": 7818.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con",
            "start": 7822.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 7823.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7829.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "doctores es",
            "start": 7831.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "decir quienes terminaron un",
            "start": 7834.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "posgrado una maestr\u00eda",
            "start": 7837.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "doctorado un",
            "start": 7841.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "postdoctorado",
            "start": 7844.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7846.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh cient\u00edfico",
            "start": 7849.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 7854.639,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "em\u00e9rito un",
            "start": 7858.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 7860.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intelectual y en",
            "start": 7862.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica muy",
            "start": 7864.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ne\u00f3fito mucha",
            "start": 7869.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ignorancia mucha",
            "start": 7874.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ignorancia Pero se le atribuye la",
            "start": 7876.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ignorancia Al pobre",
            "start": 7879.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "No yo conozco",
            "start": 7884.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "gente de muy buena posici\u00f3n",
            "start": 7889.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de buen nivel",
            "start": 7893.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico",
            "start": 7898.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico que pues",
            "start": 7901.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este ya cuando los escucho",
            "start": 7905.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues ya me quedo callado",
            "start": 7911.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7916.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es decir no en lo",
            "start": 7920.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "interno sigue tu camino Ah\u00ed la",
            "start": 7924.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llevas Vas muy",
            "start": 7928.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "bien y c\u00f3mo ves eso No no ya ti no te",
            "start": 7930.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "voy a poder",
            "start": 7936.639,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "convencer No yo no s\u00e9 si les cont\u00e9 una",
            "start": 7940.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota una vez cuando and\u00e1bamos",
            "start": 7944.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "luchando este me invitaban los pilotos",
            "start": 7947.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de mexicana de a",
            "start": 7950.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a la cabina porque quer\u00edan",
            "start": 7952.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "saber me",
            "start": 7958.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "invitaban eh A",
            "start": 7961.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que yo fuera con ellos no a platicar a",
            "start": 7965.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la cabina tienen ah\u00ed una silla en medio",
            "start": 7968.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7972.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pone y",
            "start": 7973.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este y yo pues despu\u00e9s de todas las",
            "start": 7976.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "giras y s\u00ed s\u00ed si voy a ir pero m\u00e1s tarde",
            "start": 7980.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ya como estemos bajando est\u00e9 por",
            "start": 7983.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "aterrizar y ya lleg\u00e1bamos",
            "start": 7987.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me acuerdo que un d\u00eda",
            "start": 7989.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eh estoy platicando y uno se da cuenta",
            "start": 7994.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7997.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "inmediato pues",
            "start": 7998.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yo este lo que no",
            "start": 8002.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "acepto es la corrupci\u00f3n del Pri me dice",
            "start": 8005.719,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8010.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n",
            "start": 8013.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "piloto no la acepto por nada son",
            "start": 8016.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "corruptos son esto son ot Enton uno ya",
            "start": 8019.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sabe no es era antes que",
            "start": 8022.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ten\u00edan enga\u00f1ada a la gente de que eran",
            "start": 8025.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 8028.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8032.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este pero no se atrev\u00eda a",
            "start": 8037.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "decir yo simpatizo con lo que usted hace",
            "start": 8041.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no o con lo que usted est\u00e1n haciendo Qu\u00e9",
            "start": 8045.079,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "bueno no est\u00e9n luchando si no era nada",
            "start": 8048.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eles este es",
            "start": 8053.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "filan y y son muy corruptos y ya",
            "start": 8059.28,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "llegando aqu\u00ed la terminal dos digo mira",
            "start": 8064.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esa Este terminal la acaban",
            "start": 8069.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la hicieron",
            "start": 8073.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los con los que t\u00fa est\u00e1s de acuerdo el",
            "start": 8076.44,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "partido que simpatizas sin decirle y se",
            "start": 8080.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "robaron miles de millones de",
            "start": 8085.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 8090.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ig Entonces se qued\u00f3",
            "start": 8092.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8096.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entonces digo ya me voy ya voy a recoger",
            "start": 8097.84,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "mis cosas ya cuando recojo mis cosas y",
            "start": 8102.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "salgo me lo encuentro",
            "start": 8106.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dice me puede",
            "start": 8109.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "dar un aut\u00f3grafo para mi pap\u00e1 porque es",
            "start": 8112.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "su seguidor",
            "start": 8118.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "s\u00ed le digo c\u00f3mo se",
            "start": 8121.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "llama tu pap\u00e1 es un hombre inteligente",
            "start": 8124.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 8127.4,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "di Este Entonces ya los",
            "start": 8129.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 8133.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es este conservadores Est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 8136.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pero por eso hay que apostar a los",
            "start": 8140.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8142.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh a convencer a los j\u00f3venes",
            "start": 8144.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s que este",
            "start": 8147.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n o adoctrinamiento",
            "start": 8152.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n informaci\u00f3n informaci\u00f3n",
            "start": 8156.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n informaci\u00f3n para que no los",
            "start": 8158.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "manipulen",
            "start": 8167.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y muy bien por la ciudad no conseguiste",
            "start": 8168.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8173.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "lugar la la encuesta bueno no la",
            "start": 8174.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "encuesta sino los resultados",
            "start": 8177.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no lo de",
            "start": 8179.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "no de de c\u00f3mo estaba la ciudad hasta",
            "start": 8181.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 8184.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "poco de que estaba o sea por ejemplo en",
            "start": 8186.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n yo ocupaba el lugar 31 aqu\u00ed y",
            "start": 8192.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el 32 era",
            "start": 8198.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Aguascalientes o sea incre\u00edble cuando yo",
            "start": 8200.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "gobern aqu\u00ed",
            "start": 8205.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Este bueno",
            "start": 8208.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8211.479,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gente aqu\u00ed",
            "start": 8212.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 8215.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3",
            "start": 8218.439,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "me sac\u00f3 adelante a flote cuando el",
            "start": 8219.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "desafuero o sea fue todo el pa\u00eds pero",
            "start": 8226.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fundamentalmente la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 8229.16,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente se fue",
            "start": 8232.2,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "derechizaci\u00f3n y claro es donde hay m\u00e1s",
            "start": 8239.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "clase media de todo el",
            "start": 8243.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de todo el",
            "start": 8246.599,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y tambi\u00e9n los mayores",
            "start": 8248.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "niveles educativos de todo el",
            "start": 8253.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero",
            "start": 8257.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es donde",
            "start": 8259.359,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 8262.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n de todo el",
            "start": 8264.639,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entonces a eso",
            "start": 8268.719,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh justificaba o o a eso",
            "start": 8279.359,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "consideraba",
            "start": 8284.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Eh pues era una de las causas por las",
            "start": 8286.519,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "que se estaba derechizaci\u00f3n",
            "start": 8290.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que fuimos ayer a",
            "start": 8301.519,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 8303.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "No ya ven C\u00f3mo hablaban",
            "start": 8305.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8310.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Acapulco es",
            "start": 8313.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "el el fin del movimiento",
            "start": 8317.639,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se burlaban porque el d\u00eda del",
            "start": 8322.0,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n nos esteas",
            "start": 8327.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "camos y no s\u00e9 cu\u00e1ntas",
            "start": 8331.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "cosas pensando de que la",
            "start": 8335.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "gente iba a rebelarse",
            "start": 8339.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no no no les puedo decir aqu\u00ed porque me",
            "start": 8344.04,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "da pena y adem\u00e1s no Debo",
            "start": 8348.8,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "hacerlo pero la gente de Acapulco en la",
            "start": 8351.519,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pasada",
            "start": 8356.559,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n no una",
            "start": 8359.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cosa como",
            "start": 8362.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si se tratara de",
            "start": 8364.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 8370.559,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed Bueno pero por qu\u00e9 ah porque es un",
            "start": 8373.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8378.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh Muy despierto muy consciente y muy",
            "start": 8380.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "agradecido de gente buena",
            "start": 8384.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 hicimos Pues atenderlos",
            "start": 8392.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8396.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 8397.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desgracia cuando el",
            "start": 8399.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n",
            "start": 8402.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8404.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 8408.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8412.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "supo agradecer",
            "start": 8417.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan con toda la campa\u00f1a en contra pero",
            "start": 8422.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "miren Esto es lo que me",
            "start": 8427.28,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "refer\u00eda Esto fue en febrero del",
            "start": 8434.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "24 es que hubo",
            "start": 8438.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cambios y esta es la aprobaci\u00f3n Ah pues",
            "start": 8441.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 8445.64,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Guerrero 86",
            "start": 8448.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8457.64,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "Miren la Ciudad de",
            "start": 8460.88,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Nada claro Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8464.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh lo m\u00e1s",
            "start": 8472.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "granado de los informadores no los m\u00e1s",
            "start": 8475.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "famosos Aqu\u00ed",
            "start": 8479.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 son amigos yo no tengo enemigos Ni",
            "start": 8481.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "quiero tenerlos pero aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8486.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn est\u00e1",
            "start": 8489.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8491.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Loret est\u00e1",
            "start": 8492.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Ciro",
            "start": 8496.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8500.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn a sucena",
            "start": 8507.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8513.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sea las",
            "start": 8514.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "figuras las",
            "start": 8517.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "estrellas pues ganan en promedio como 3",
            "start": 8520.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "4 millones de pesos",
            "start": 8525.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 8529.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Este pero es es el efectos as\u00ed les",
            "start": 8531.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "funciona nada m\u00e1s que ahora Estoy seguro",
            "start": 8537.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 viendo",
            "start": 8541.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Resultados Ya",
            "start": 8543.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "subi\u00f3",
            "start": 8550.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "subi\u00f3",
            "start": 8553.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este bueno Y subi\u00f3 porque la",
            "start": 8556.6,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "candidata a la",
            "start": 8561.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidencia Claudia",
            "start": 8567.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 8573.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda nadie",
            "start": 8575.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mejor para candidata y no va a haber",
            "start": 8577.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 8583.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mejor para",
            "start": 8585.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente o",
            "start": 8588.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sea eso cuenta much\u00edsimo",
            "start": 8591.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh hacerle un reconocimiento tambi\u00e9n por",
            "start": 8596.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ejemplo a Marcelo ebrat a",
            "start": 8599.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n a",
            "start": 8604.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "loro\u00f1a a Ricardo Monreal que",
            "start": 8607.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 8613.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aceptaron las",
            "start": 8617.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reglas el pueblo decidi\u00f3",
            "start": 8619.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 8621.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay otro ejemplo de que el pueblo es",
            "start": 8623.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sabio",
            "start": 8627.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se hacen las",
            "start": 8631.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "encuestas y a\u00fan cuando",
            "start": 8633.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8637.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tienen mucha",
            "start": 8640.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "experiencia la gente dice",
            "start": 8643.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Claudia el",
            "start": 8651.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pueblo qu no vamos a poder elegir a un",
            "start": 8653.399,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "juez que el pueblo no",
            "start": 8657.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "si tuvo",
            "start": 8663.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 8666.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Dino para elegir",
            "start": 8669.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "bien desde que se decide en el",
            "start": 8673.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "movimiento desde que tengo que entregar",
            "start": 8677.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "yo el movimiento entregar el bast\u00f3n de",
            "start": 8679.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mando lo",
            "start": 8681.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mismo en el caso de de Clara",
            "start": 8684.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "explicando que la conozco desde hace m\u00e1s",
            "start": 8692.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de 30",
            "start": 8695.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no ha cambiado",
            "start": 8699.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh sobre",
            "start": 8704.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todo No es corrupta Despu\u00e9s de tres",
            "start": 8706.479,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "veces delegada en",
            "start": 8712.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Iztapalapa es como el",
            "start": 8715.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "caso de la maestra",
            "start": 8717.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Delfina presidenta municipal diputada",
            "start": 8722.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 8726.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "senadora secretaria de Educaci\u00f3n y ahora",
            "start": 8728.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gobernadora y no se ha",
            "start": 8731.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enriquecido",
            "start": 8736.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 eso no es lo que",
            "start": 8739.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "queremos c\u00f3m era antes",
            "start": 8746.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "apenas llegaban a cualquier",
            "start": 8750.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cargo y",
            "start": 8754.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "empezaban a",
            "start": 8757.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "robar y hacerse grandes con la riqueza",
            "start": 8759.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 8762.439,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "vida eso qu\u00e9 cosa es la aprobaci\u00f3n Ah",
            "start": 8766.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la elecci\u00f3n C\u00f3mo",
            "start": 8770.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 no pero",
            "start": 8776.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ese es otro asunto Este pero lo que",
            "start": 8780.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "quer\u00eda Mostrar es c\u00f3mo la gente en la",
            "start": 8783.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 8788.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "s\u00ed me platican",
            "start": 8790.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8795.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "e porque me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n est",
            "start": 8797.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "viendo la",
            "start": 8800.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n s\u00ed la pantalla sobre los",
            "start": 8801.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "resultados el",
            "start": 8805.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "domingo y que a las 6 de la tarde salen",
            "start": 8807.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8811.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "decir que",
            "start": 8812.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ganan Veracruz",
            "start": 8815.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Morelos la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8818.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n no no no este la",
            "start": 8825.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "presidencia y",
            "start": 8831.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "bueno c\u00f3mo le hicieron o sea De",
            "start": 8833.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde sacaron la informaci\u00f3n",
            "start": 8838.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "o sea porque salieron todos y adem\u00e1s",
            "start": 8842.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ri\u00e9ndose o sea claro todo fingido",
            "start": 8846.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "no porque ahora los publicistas este de",
            "start": 8850.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "un tiempo por ac\u00e1 ya les recomiendan a",
            "start": 8854.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los candidatos y a los dirigentes t\u00fa",
            "start": 8856.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "riete y siempre tienes que estar",
            "start": 8859.84,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed y hay unos que se quedan as\u00ed",
            "start": 8863.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este y hasta les dicen cuando se ponen",
            "start": 8870.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "serios o como son bueno Y ahora por qu\u00e9",
            "start": 8874.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1s tan serio es que es mi d\u00eda de",
            "start": 8878.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "descanso este porque siempre andan as\u00ed",
            "start": 8882.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh pero as\u00ed salieron bueno De d\u00f3nde",
            "start": 8886.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "sacaron la",
            "start": 8890.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con qu\u00e9 datos Ah entonces me",
            "start": 8893.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 8898.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "uno que me explic\u00f3 no es Es que",
            "start": 8899.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el cuando se hacen las",
            "start": 8903.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "encuestas las encuestas en general y",
            "start": 8907.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estas encuestas de",
            "start": 8910.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salida Pues hay muchos que no quieren",
            "start": 8911.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "contestar que no responden y todos esos",
            "start": 8915.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "los consideraban votos",
            "start": 8920.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ocultos a favor de",
            "start": 8923.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ellos entonces",
            "start": 8927.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8930.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sumaban",
            "start": 8932.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ganaban pero resulta",
            "start": 8935.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que el supuesto voto",
            "start": 8937.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "oculto pues no era para",
            "start": 8942.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ellos pero",
            "start": 8948.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "bueno Buenos d\u00edas uras de p\u00e1gina se\u00f1or",
            "start": 8954.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 8958.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tras la victoria electoral innegable y",
            "start": 8960.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sobre lo que podr\u00eda considerarse una",
            "start": 8963.2,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "victoria sobre el plan c se est\u00e1n",
            "start": 8964.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "preparando varias reformas entre ellas",
            "start": 8966.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Ya mencionado la judicial que est\u00e1 pues",
            "start": 8967.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vemos que hay avances la presidenta",
            "start": 8971.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "electa la virtual presidenta electa",
            "start": 8973.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hablado sobre ella ella ha pedido que se",
            "start": 8975.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "incluyan algunos de los programas",
            "start": 8977.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "sociales que ella propuso en estas",
            "start": 8979.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reformas Pero hay otras reformas que que",
            "start": 8980.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hay mucha gente que la est\u00e1 pidiendo uno",
            "start": 8984.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de una de ellas es la de las 40 horas",
            "start": 8987.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "una reforma laboral para para reducir la",
            "start": 8988.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "semana laboral de 48 a 40 horas no s\u00e9 si",
            "start": 8990.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "usted contemple darle prioridad a esta",
            "start": 8993.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ley ahora que se tiene esta ventaja y",
            "start": 8995.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que hay este espacio legislativo y hay",
            "start": 8998.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "otra que es la reforma ind\u00edgena que se",
            "start": 9001.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 desde la presidencia a",
            "start": 9004.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "principios de sexenio Sin embargo no se",
            "start": 9006.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ha conformado bien hemos visto los",
            "start": 9009.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "planes de Justicia el plan de Justicia",
            "start": 9012.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya aqu\u00ed en con junto con otros grupos",
            "start": 9014.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00e9tnicos del pa\u00eds sin embargo se ha",
            "start": 9016.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quedado como en los planes de justicia y",
            "start": 9020.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no ha pasado a otras leyes la pregunta",
            "start": 9022.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "va por ah\u00ed qu\u00e9 pasar\u00eda con las 40 horas",
            "start": 9024.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y con la ley ind\u00edgena bueno en el caso",
            "start": 9026.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9030.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "empezar Ya nosotros enviamos un paquete",
            "start": 9032.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 9036.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "reformas son 20",
            "start": 9037.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh No van a poder",
            "start": 9041.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de revisarlas analizarlas aprobarlas en",
            "start": 9045.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "su caso",
            "start": 9049.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en un mes porque la nueva",
            "start": 9050.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "legislatura entra en",
            "start": 9055.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "funciones a principios de septiembre y",
            "start": 9059.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nosotros terminamos a finales de",
            "start": 9063.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "septiembre es un mes nada",
            "start": 9066.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero ya",
            "start": 9068.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9071.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este estas iniciativas y otras que",
            "start": 9072.56,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "probablemente este",
            "start": 9078.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "env\u00ede una vez que sea presidenta",
            "start": 9082.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 9089.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claudia porque pues El Ejecutivo tiene",
            "start": 9094.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el titular del Ejecutivo en este caso la",
            "start": 9098.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta tiene esa",
            "start": 9101.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "facultad pero ya hay 20 y en esas 20",
            "start": 9104.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9108.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la de los",
            "start": 9110.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Derechos a los pueblos",
            "start": 9113.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 9117.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ahora viendo los",
            "start": 9119.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 9123.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que por eso hablamos de",
            "start": 9125.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cinco no quiere decir que las",
            "start": 9129.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "otras no se",
            "start": 9131.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este analicen discutan y en su caso se",
            "start": 9134.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aprueban en el congreso",
            "start": 9138.92,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pero para",
            "start": 9142.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "septiembre Yo pienso que hay cinco que",
            "start": 9144.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9147.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "importantes que",
            "start": 9148.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "propuso Claudia y yo tambi\u00e9n",
            "start": 9152.56,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "propuse son cinco ella propone la no",
            "start": 9156.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n esa",
            "start": 9162.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 9164.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "salir propone",
            "start": 9167.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no veo ning\u00fan problema y se puede lograr",
            "start": 9170.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 9172.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "consenso el que",
            "start": 9175.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se le otorgue una pensi\u00f3n a las",
            "start": 9177.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "mujeres de 60",
            "start": 9182.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "64 la tercera tampoco le veo ning\u00fan",
            "start": 9185.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "problema las becas estudiantes lo de las",
            "start": 9189.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "becas para estudiantes educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 9192.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que ella empez\u00f3 con ese programa cuando",
            "start": 9195.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "fue jefa de gobierno y nosotros lo",
            "start": 9197.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "aplicamos a nivel nacional y ahora",
            "start": 9200.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "quiere convertirlo en derecho",
            "start": 9203.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "constitucional est\u00e1 muy",
            "start": 9206.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "bien la del Iste Ah la del",
            "start": 9208.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Iste",
            "start": 9213.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n importante yo creo que",
            "start": 9215.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a haber",
            "start": 9217.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "consenso Porque es",
            "start": 9219.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este apoyar a los",
            "start": 9223.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "jubilados de",
            "start": 9225.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ser\u00ed similar a la de las pensiones que",
            "start": 9230.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "propone mande ser\u00eda similar a la reforma",
            "start": 9232.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de pensiones que estando Sons una es la",
            "start": 9234.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la que ya est\u00e1",
            "start": 9239.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "aprobada para crear el fondo de",
            "start": 9240.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pensiones de bienestar esto ayuda a",
            "start": 9243.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 9245.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trabajadores corrige",
            "start": 9246.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh lo que hicieron tanto Cedillo como",
            "start": 9250.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n de eh reducir el monto de la",
            "start": 9254.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a Al momento de que el",
            "start": 9258.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "trabajador se",
            "start": 9261.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "jubila al 30% de su sueldo eso hicieron",
            "start": 9262.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9269.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh Ya se han ido llevando a cabo",
            "start": 9270.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cambios en el 20 hicimos un cambio",
            "start": 9273.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "importante participaron incluso los",
            "start": 9276.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 9279.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aportando una cuota mayor nosotros",
            "start": 9281.2,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "logramos reducir el cobro de comisiones",
            "start": 9286.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "porque las Afores abusaban en",
            "start": 9292.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se cobraba m\u00e1s en M\u00e9xico por las",
            "start": 9296.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "comisiones que en ning\u00fan otro",
            "start": 9300.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds eh porque ellos",
            "start": 9304.68,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "mandaban entonces se redujo el monto del",
            "start": 9309.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "cobro de comisiones y hay ya un",
            "start": 9314.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ahorro por esa reforma que llevamos a",
            "start": 9318.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cabo en el",
            "start": 9321.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "2020 ya hay un",
            "start": 9324.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ahorro de m\u00e1s de 40.000 millones de",
            "start": 9326.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pesos y se calcula que para el 2030 el",
            "start": 9329.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ahorro por bajar las",
            "start": 9333.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comisiones va a llegar a la suma de",
            "start": 9338.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "160,000 millones de pesos para los",
            "start": 9343.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "trabajadores pero a\u00fan as\u00ed",
            "start": 9346.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "De todas",
            "start": 9349.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "formas un",
            "start": 9351.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "trabajador iba a recibir ya no el 30",
            "start": 9354.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sino el",
            "start": 9358.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "60 pero no el",
            "start": 9359.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "100 por eso es el",
            "start": 9362.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "fondo para compensar y el d\u00eda primero de",
            "start": 9364.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "julio empieza ya",
            "start": 9369.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "a funcionar el fondo que lo va a manejar",
            "start": 9372.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el banco de M\u00e9xico",
            "start": 9377.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "entonces esa es una lo otro Es que en la",
            "start": 9379.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 9386.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aliste que se hizo",
            "start": 9387.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9390.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 9391.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2007 no",
            "start": 9396.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "solo se mantuvo la edad de jubilaci\u00f3n 28",
            "start": 9398.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 9403.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "servicio para mujeres 30 a\u00f1os de",
            "start": 9405.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "servicio para hombres",
            "start": 9407.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se redujo la edad sea un maestro puede",
            "start": 9410.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tener 30 a\u00f1os de",
            "start": 9414.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "servicio pero si no",
            "start": 9418.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s de 56 a\u00f1os no puede",
            "start": 9422.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "jubilarse o se",
            "start": 9427.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "jubila con muy",
            "start": 9430.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poco no",
            "start": 9434.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con la totalidad de su sueldo",
            "start": 9436.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Entonces esta reforma que estamos",
            "start": 9440.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "planteando es ir",
            "start": 9442.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh gradualmente",
            "start": 9447.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "quitando lo de los",
            "start": 9452.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de jubilaci\u00f3n dejar nada m\u00e1s los",
            "start": 9455.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 9458.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "servicio 30 a\u00f1os de servicio",
            "start": 9460.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "aunque tengas 56 a\u00f1os ya cumpliste",
            "start": 9464.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "trabajaste 30 30 a\u00f1os si eres hombre eh",
            "start": 9469.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tu pensi\u00f3n",
            "start": 9473.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "completa 28 a\u00f1os si eres mujer tu",
            "start": 9477.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 9479.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "completa eso es esta iniciativa nueva",
            "start": 9481.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "gradual Porque hay maestros hoy que no",
            "start": 9486.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 9490.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "jubilarse por",
            "start": 9491.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "eso Entonces esto se va a resolver y la",
            "start": 9495.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quinta propuesta es la",
            "start": 9499.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de la Reforma al poder judicial que es",
            "start": 9502.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la que m\u00e1s",
            "start": 9506.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "incluso m\u00e1s",
            "start": 9509.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que ninguna de las",
            "start": 9512.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 9514.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "porque quieren",
            "start": 9516.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 9520.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "control los",
            "start": 9523.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "mafiosos para decirlo claro",
            "start": 9526.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "control o sea para que sigan jueces",
            "start": 9531.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ordenando en 24 horas le das la",
            "start": 9534.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "libertad o otro tipo de",
            "start": 9541.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cosas Entonces qu\u00e9 estamos planteando",
            "start": 9546.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 9550.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 9551.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticamente",
            "start": 9553.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh que el pueblo elija a los jueces los",
            "start": 9555.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "magistrados a los ministros as\u00ed como se",
            "start": 9559.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "elige a los presidentes municipales a",
            "start": 9561.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los gobernadores al presidente a los",
            "start": 9563.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diputados a los senadores as\u00ed igual por",
            "start": 9565.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9569.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no porque es un asunto",
            "start": 9570.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cupular eso es la reforma y no",
            "start": 9575.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh excluir A",
            "start": 9582.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nadie que los eh ministros que est\u00e1n",
            "start": 9585.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ahora sean",
            "start": 9589.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "candidatos que",
            "start": 9592.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "los magistrados que est\u00e1n ahora sean",
            "start": 9594.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "candidatos que los jueces que est\u00e1n",
            "start": 9598.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahora sean candidatos mujeres hombres",
            "start": 9600.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que tambi\u00e9n haya",
            "start": 9603.279,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "otros y que se conozca que la gente sepa",
            "start": 9607.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes",
            "start": 9612.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "son y que el pueblo los elija",
            "start": 9614.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y no es nada",
            "start": 9619.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nuevo as\u00ed se estableci\u00f3 en la",
            "start": 9622.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 9626.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1857 se",
            "start": 9629.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eleg\u00eda a los",
            "start": 9631.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "magistrados er una",
            "start": 9635.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n directa pero era",
            "start": 9638.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Incluso se eleg\u00eda hasta el",
            "start": 9641.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "procurador",
            "start": 9644.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces despu\u00e9s se volvi\u00f3 un asunto",
            "start": 9652.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cupular y pensamos que va a ayudar",
            "start": 9658.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "mucho si la gente dice este es el juez",
            "start": 9663.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9668.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "distrito jueza o",
            "start": 9669.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "juez hay se o",
            "start": 9672.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "10 a ver quiero saber",
            "start": 9676.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son de d\u00f3nde",
            "start": 9680.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vienen qu\u00e9 han",
            "start": 9683.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "hecho y la",
            "start": 9687.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "gente dice este y el que saque m\u00e1s votos",
            "start": 9690.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "y se queda lo",
            "start": 9694.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mismo el caso de los ministros adem\u00e1s si",
            "start": 9698.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9701.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aprueba la",
            "start": 9703.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "reforma se tiene que definir",
            "start": 9707.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las bases y la elecci\u00f3n se puede llevar",
            "start": 9711.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a cabo el a\u00f1o",
            "start": 9713.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo al principio del a\u00f1o el primer",
            "start": 9716.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "trimestre o en el primer",
            "start": 9725.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "semestre Pero eso va a ayudar",
            "start": 9729.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "mucho porque es",
            "start": 9732.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "reformando cree que esta reforma pueda",
            "start": 9740.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pasar Entonces hasta el pr\u00f3ximo hasta el",
            "start": 9742.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "primer trimestre de 2025 o A mediados",
            "start": 9744.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "del 2025 cree que la reforma judicial",
            "start": 9746.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pudiera pasar Entonces hasta el primer",
            "start": 9749.479,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "trimestre del",
            "start": 9751.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "2025 en septiembre s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed no",
            "start": 9752.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este yo",
            "start": 9757.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estoy planteando porque yo present\u00e9 la",
            "start": 9761.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "iniciativa que este desde luego como lo",
            "start": 9764.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "propuso Claudia estoy de acuerdo que",
            "start": 9769.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 9772.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "foros que haya",
            "start": 9773.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "consulta encuestas todo todo todo",
            "start": 9777.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todo que se le pregunte a la gente a",
            "start": 9781.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos que todos",
            "start": 9784.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "participemos pero",
            "start": 9786.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 9788.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "septiembre se se decida incluso pueden",
            "start": 9790.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "haber cambios",
            "start": 9795.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Solo que se",
            "start": 9800.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respete el que el pueblo elija eso es lo",
            "start": 9804.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "\u00fanico todo lo dem\u00e1s si va a ser el mismo",
            "start": 9812.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura",
            "start": 9817.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s autoridad para sancionar a malos",
            "start": 9820.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "jueces magistrados o ministros o va a",
            "start": 9825.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ser tribunal especial eso",
            "start": 9828.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "es este o cu\u00e1nto tiempo van a tardar en",
            "start": 9832.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9836.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 9838.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh es todo eso se puede",
            "start": 9839.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9843.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "revisar pero lo",
            "start": 9845.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que tenemos que procurar es que",
            "start": 9848.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "participemos",
            "start": 9852.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9855.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que todos eh participemos en la",
            "start": 9856.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n porque es fundamental el poder",
            "start": 9861.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "judicial Muchas gracias en un segundo",
            "start": 9866.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tema nos han contactado al medio a la",
            "start": 9869.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "redacci\u00f3n varias personas de diferentes",
            "start": 9872.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estados y sobre diferentes temas no y",
            "start": 9874.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nos surge esta pregunta de qu\u00e9 garant\u00eda",
            "start": 9877.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se le podr\u00eda quedar al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 9879.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de que los gobernantes electos por el",
            "start": 9882.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "voto Popular a partir de las propuestas",
            "start": 9884.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de morena sigan siendo fieles a los",
            "start": 9887.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mandatos populares le traigo dos casos",
            "start": 9889.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "uno es el de la gobernadora de tlascal",
            "start": 9892.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Lorena Cuellar que en el poblado de",
            "start": 9894.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Calpulalpan est\u00e1 proponiendo crear una",
            "start": 9896.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "autopista un Libramiento nuevo de no m\u00e1s",
            "start": 9899.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de 8 km Porque ella dice que la",
            "start": 9901.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "carretera federal que ya existe est\u00e1",
            "start": 9906.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sobrepasada y puede causar accidentes",
            "start": 9907.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los pobladores en cambio dicen no lo que",
            "start": 9909.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "queremos es que haya un Libramiento no y",
            "start": 9911.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que la carretera siga siendo de paso",
            "start": 9914.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "libre y que no sea de cuota y bueno por",
            "start": 9916.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el otro lado Proponen esta esta cuesti\u00f3n",
            "start": 9919.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de cuota y\u00ed hay un peque\u00f1o Rose no otro",
            "start": 9920.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "caso por ejemplo ser\u00eda el del reci\u00e9n",
            "start": 9923.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "senador electo cuautemo cochoa senador",
            "start": 9926.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por Hidalgo que en el sexenio de Enrique",
            "start": 9928.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto fue subsecretario de medio",
            "start": 9930.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ambiente y aprob\u00f3 la creaci\u00f3n de un",
            "start": 9933.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "relleno sanitario en Cholula Puebla que",
            "start": 9936.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1 contaminando Los Pozos",
            "start": 9939.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "artesanales de la gente de alrededor",
            "start": 9942.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "entonces a este relleno sanitario megab",
            "start": 9944.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "basurero como ellos le llaman",
            "start": 9947.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues traen dep\u00f3sitos de tlascala de la",
            "start": 9949.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "misma ciudad de Puebla de 23 municipios",
            "start": 9952.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de Oaxaca incluso no que llegan en",
            "start": 9954.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "camiones de doble remolque y se los",
            "start": 9956.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dejan ah\u00ed entonces la gente dice ya no",
            "start": 9958.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "queremos este basurero queremos que se",
            "start": 9960.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cancele Pero c\u00f3mo lo vamos a lograr que",
            "start": 9961.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se cancele si el que lo aprob\u00f3 y el que",
            "start": 9963.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo opera Ahora va a ser senador entonces",
            "start": 9965.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Bueno qu\u00e9 se podr\u00eda hacer sobre estos",
            "start": 9968.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dos casos y qu\u00e9 garant\u00edas quedan de que",
            "start": 9970.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el pueblo pueda seguir ejerciendo su",
            "start": 9973.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda mediante el voto popular",
            "start": 9975.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "bueno la gente va a seguir",
            "start": 9979.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este defendiendo",
            "start": 9983.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no sus derechos",
            "start": 9986.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 9990.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "justicia ya hablamos de que es un pueblo",
            "start": 9992.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9996.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 9998.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 9999.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "formas",
            "start": 10002.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10004.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resolver las controversias",
            "start": 10006.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el m\u00e9todo democr\u00e1tico por ejemplo en ese",
            "start": 10010.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Libramiento o",
            "start": 10013.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "carretera pues consultar al",
            "start": 10016.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 10020.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Incluso en la ley",
            "start": 10022.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena se establece",
            "start": 10026.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh la obligaci\u00f3n de consultar a los",
            "start": 10030.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pueblos cuando se trata de obras que",
            "start": 10034.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impacten el desarrollo",
            "start": 10036.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 10039.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n entonces",
            "start": 10042.399,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "eh Hay mecanismos para resolver eso y",
            "start": 10045.279,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "este va a ser muy",
            "start": 10051.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "importante el gobierno",
            "start": 10055.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10058.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de de Claudia porque ella es muy",
            "start": 10062.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "sensible",
            "start": 10066.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es no necesita que yo",
            "start": 10071.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Us hablando de estas cosas lo sabe la",
            "start": 10075.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gente bueno por eso votaron tantos por",
            "start": 10079.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ella votaron m\u00e1s por ella que por",
            "start": 10082.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00ed",
            "start": 10086.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y que por nadie en toda la",
            "start": 10088.88,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "historia entonces va a ver sabe",
            "start": 10093.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Por eso yo me voy muy contento muy",
            "start": 10100.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tranquilo a a mi retiro ya a",
            "start": 10107.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "jubilarme",
            "start": 10112.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hoy hoy vamos a ir a una gira juntos",
            "start": 10114.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "este fin de semana ya por eso me tengo",
            "start": 10118.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que ir v\u00e1monos ya si no no voy a",
            "start": 10120.439,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 10122.08,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10124.36,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "s Ya se est\u00e1 trabajando en la",
            "start": 10129.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n les puedo adelantar que",
            "start": 10132.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hay tres eh miembros de la cinco",
            "start": 10135.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "miembros de la guardia nacional",
            "start": 10140.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 10143.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10149.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Pero esto por lo que corresponde",
            "start": 10150.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh a",
            "start": 10156.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 10159.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "normas de las fuerzas",
            "start": 10162.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "armadas falta la",
            "start": 10165.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo la",
            "start": 10169.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 10173.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m la secretar\u00eda de la",
            "start": 10177.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "defensa Es que no quiero adelantar nada",
            "start": 10185.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "toda la investigaci\u00f3n nada m\u00e1s decirles",
            "start": 10189.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que no hay en este gobierno impunidad",
            "start": 10192.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10197.56,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "nadie estamos trabajando en",
            "start": 10203.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "eso ya muchos est\u00e1n",
            "start": 10208.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "regresando mandarles",
            "start": 10210.8,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "un este saludo a toda la gente tila",
            "start": 10212.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un llamado a",
            "start": 10221.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 10223.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "enfrenten que no haya",
            "start": 10227.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 10233.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay servidores",
            "start": 10237.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que est\u00e1n atendiendo",
            "start": 10240.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "albergues que est\u00e1n apoyando a los",
            "start": 10243.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pobladores",
            "start": 10246.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayer se llev\u00f3 a cabo un Tianguis del",
            "start": 10250.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "bienestar en tila y se est\u00e1",
            "start": 10254.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 10258.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "resolver este",
            "start": 10261.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "problema mediante el",
            "start": 10263.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo hay alunos testimonios que los",
            "start": 10269.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "programas sociales por supuesto les",
            "start": 10272.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ayudar\u00eda Pero que",
            "start": 10274.56,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "nada tiene que llegar a un acuerdo entre",
            "start": 10277.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las partes son dos",
            "start": 10280.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "grupos dos",
            "start": 10283.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "organizaciones que est\u00e1n enfrentadas",
            "start": 10285.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Entonces estamos",
            "start": 10288.239,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "buscando que se llegue a un acuerdo esto",
            "start": 10291.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "viene de lejos Este es un",
            "start": 10295.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "problema que cuando menos tiene 50 a\u00f1os",
            "start": 10299.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con una resoluci\u00f3n",
            "start": 10304.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 10306.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en una dotaci\u00f3n ejidal se",
            "start": 10311.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3 al",
            "start": 10314.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pueblo el pueblo que ya les he dicho er",
            "start": 10319.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "un santuario del Se\u00f1or de Tila es un",
            "start": 10324.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "santuario del se\u00f1or tila muy",
            "start": 10327.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "visitado lo conoc\u00ed",
            "start": 10330.319,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os",
            "start": 10334.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se iba a",
            "start": 10339.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "pie a caballo en",
            "start": 10342.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mula",
            "start": 10347.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "bueno eran",
            "start": 10350.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "peregrinaciones de muchos lugares del",
            "start": 10352.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sureste a ese",
            "start": 10354.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "santuario entonces en la dotaci\u00f3n se",
            "start": 10358.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incluye al",
            "start": 10361.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "poblado",
            "start": 10364.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pero pues los",
            "start": 10365.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 10372.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os viviendo sus",
            "start": 10374.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "casas no puede haber",
            "start": 10379.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desalojos y hay un derecho de Posesi\u00f3n",
            "start": 10385.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ya no hablemos de otra",
            "start": 10389.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cosa sin embargo se",
            "start": 10391.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "alent\u00f3 la rivalidad",
            "start": 10395.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "porque nunca falta quienes de manera",
            "start": 10399.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "irresponsable en vez de buscar la",
            "start": 10403.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n sobre",
            "start": 10406.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo entre la gente del",
            "start": 10408.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pueblo entre los pobres C\u00f3mo poner a",
            "start": 10411.88,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "pelear al pueblo con el pueblo adem\u00e1s ni",
            "start": 10416.0,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "siquiera hay que pelear con nadie pero",
            "start": 10422.84,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "bueno si existiera un gran",
            "start": 10427.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cacique o un grupo de",
            "start": 10435.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Caciques explotadores",
            "start": 10437.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "o Pero no es",
            "start": 10440.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed s\u00ed",
            "start": 10446.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas choles o sea",
            "start": 10448.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hermanos de cultura si acaso alguna",
            "start": 10453.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "diferencia en lo religi",
            "start": 10457.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "porque hay evang\u00e9licos hay cat\u00f3licos",
            "start": 10460.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pero hermanos y",
            "start": 10462.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "siempre cuando esto sucede en Chiapas en",
            "start": 10464.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Tabasco que hay bastante presencia de",
            "start": 10467.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "las iglesias",
            "start": 10470.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "evang\u00e9licas cada qui va a su templo y no",
            "start": 10472.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan",
            "start": 10474.84,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "problema Gro criminal es sol",
            "start": 10481.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "entrees puede ser quey",
            "start": 10485.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 10488.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pero es es un asunto que viene de lejos",
            "start": 10490.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y se han armado de los",
            "start": 10495.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dos de los dos",
            "start": 10497.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bandos pero ya tiene tiempo y esto pas\u00f3",
            "start": 10500.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "por el movimiento cuando el",
            "start": 10504.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "levantamiento zapatista o sea todo",
            "start": 10506.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eso Entonces yo hago un",
            "start": 10512.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "llamado a la gente de Tila",
            "start": 10515.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 10520.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n no se gana nada con la",
            "start": 10522.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n con los",
            "start": 10525.239,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "pleito S\u00ed ya est\u00e1 este en \u00faltima",
            "start": 10529.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "instancia ya resuelto legalmente Pero",
            "start": 10533.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n lo que",
            "start": 10536.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10539.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "suced\u00eda de que se quieren resolver las",
            "start": 10541.72,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "cosas solo",
            "start": 10546.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eh con mandamientos",
            "start": 10551.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "judiciales cuando se trata de problemas",
            "start": 10555.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 10557.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "culturales O sea",
            "start": 10563.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10566.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este casos en donde un juez",
            "start": 10568.56,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "ordena en \u00c1ngel es recabada por ejemplo",
            "start": 10573.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para no hablar",
            "start": 10577.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tanteo que se use la guardia nacional",
            "start": 10578.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10581.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "desalojar a quienes viven desde hace 50",
            "start": 10584.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en una colonia S\u00ed nada m\u00e1s que son",
            "start": 10588.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1000 casas 1000",
            "start": 10591.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "familias entonces a \u00e9l se le hace muy",
            "start": 10595.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 10598.12,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "no se ordena el desalojo y cuidado con",
            "start": 10599.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "desacatar no",
            "start": 10606.399,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10610.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10617.45,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo son los",
            "start": 10621.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pobladores y ya han estado",
            "start": 10623.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "regresando y Ah\u00ed va poco a poco",
            "start": 10626.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 10630.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este se va logrando ya son menos los que",
            "start": 10632.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en los albergues",
            "start": 10635.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y estamos ayud\u00e1ndolos en todo y no los",
            "start": 10640.239,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 10643.56,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "solos S\u00ed para que no haya m\u00e1s",
            "start": 10646.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "enfrentamientos porque",
            "start": 10649.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hubieron muertos",
            "start": 10652.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "fallecidos tambi\u00e9n se les est\u00e1 dando a",
            "start": 10656.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nivel psicol\u00f3gico emocional final de d\u00eda",
            "start": 10659.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los hechos violentos pues han",
            "start": 10662.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "perturbado la vida de los pobladores",
            "start": 10665.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces en ese sentido tambi\u00e9n lo est\u00e1n",
            "start": 10667.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta S\u00ed todo o sea ya hemos",
            "start": 10669.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "actuado as\u00ed en otros casos y es",
            "start": 10671.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 10676.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "S\u00ed actuamos",
            "start": 10678.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "as\u00ed en",
            "start": 10681.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n S\u00ed",
            "start": 10684.16,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este y en otras",
            "start": 10687.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "partes y la",
            "start": 10690.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "gente conf\u00eda mucho en nosotros",
            "start": 10694.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 10700.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "son temas de muchos",
            "start": 10704.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por",
            "start": 10708.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ejemplo en",
            "start": 10710.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tila no se",
            "start": 10713.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "permit\u00eda",
            "start": 10716.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elecciones creo que ni Ahora ni antes",
            "start": 10721.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y yo iba ah\u00ed y conozco al",
            "start": 10728.479,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "sacerdote que ten\u00eda mucha",
            "start": 10733.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 10738.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "herberto Ahora hay otros sacerdotes pero",
            "start": 10741.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que deben de",
            "start": 10745.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ayudar mucho",
            "start": 10748.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y como sacerdote como",
            "start": 10751.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "pastores no tomar partido",
            "start": 10754.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Buscar",
            "start": 10762.319,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "siempre el di\u00e1logo la",
            "start": 10765.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n eso es lo que estamos",
            "start": 10773.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "haciendo Ya me voy si no estamos",
            "start": 10775.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bien i",
            "start": 10787.04,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00e1nimo ya es viernes ya es viernes s\u00ed Bueno pues vamos a eh informarles sobre eh c\u00f3mo vamos en los dos aeropuertos que se construyeron el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y el aeropuerto Felipe Carrillo Puerto eh uno en la Ciudad de M\u00e9xico el Felipe \u00c1ngeles y el Carrillo Puerto en Tulum quintanarro entonces para que se conozca se informe bien entonces nos acompa\u00f1an Pues el pastor Campillo son los directores de los dos aeropuertos la verdad han tenido un desempe\u00f1o ejemplar van a ver ahora los resultados son cosas que no se conocen mucho y como ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n y estamos tambi\u00e9n nuestro mandato queremos que se conozca voy a informar el d\u00eda primero de septiembre pero no se alcanza a comprender todo lo realizado que fue mucho no es presumir pero per si hicieron much\u00edsimas cosas en algunos casos como nunca ahora que hay esta inestabilidad financiera por ejemplo debemos nada m\u00e1s tener en cuenta que desde 170 m\u00e1s de 50 a\u00f1os m\u00e1s de medio siglo todos los gobiernos han devaluado el peso menos el nuestro y esto como que pasa de noche pero lo devalu\u00f3 el licenciado cheverr\u00eda lo devalu\u00f3 el licenciado L\u00f3pez Portillo lo devalu\u00f3 el licenciado Miguel de la Madrid lo devalu\u00f3 el licenciado Carlos Salinas de gortani lo devalu\u00f3 Ernesto Cedillo lo devalu\u00f3 Vicente Fox lo devalu\u00f3 Felipe Calder\u00f3n lo evalu\u00f3 el licenciado Pe\u00f1a y por primera vez a\u00fan como est\u00e1 resulta que se ha apreciado 8% no solo no se ha devaluado sino tiene 8% si no eh informamos sobre esto Da hasta pena porque es como estarnos este echando porra pero lo que tenemos que subrayar porque si no no se dice nada entonces por eso vamos a procurar en este tiempo informar informar informar la gente si lo sabe la mayor\u00eda lo saben muy bien pero hay sectores que est\u00e1n muy desinformados adem\u00e1s se obnubila por la cuesti\u00f3n pol\u00edtica ideol\u00f3gica por eso tambi\u00e9n se sorprenden no cuando hay un resultado como el del domingo anterior dice Qu\u00e9 pas\u00f3 porque en su conversaci\u00f3n no est\u00e1 Esto ni nada que tenga que ver con el hecho de que est\u00e1 bien la econom\u00eda de que hay empleo de que est\u00e1n bien los salarios de que la gente est\u00e1 contenta no eso no est\u00e1 en la conversaci\u00f3n Qu\u00e9 es lo que est\u00e1 en conversaci\u00f3n que se est\u00e1 destruyendo el pa\u00eds que somos no s\u00e9 qu\u00e9 otro pa\u00eds que hay una dictadura llegaron a decir bueno bueno bueno bueno bueno buenoo s\u00ed democracia pero no tanta democracia la violencia y hablo con gente que se supone est\u00e1n informados Y me dice Por qu\u00e9 hubieron 60 candidatos asesinados digo no no vieron 60 creo que fueron seis y fueron menos que la elecci\u00f3n del 21 y menos que la elecci\u00f3n del 18 y menos que la elecci\u00f3n del 12 y menos que la elecci\u00f3n del se Entonces es una desinformaci\u00f3n y a ver qu\u00e9 pasa con los narcos y Cu\u00e1l es la relaci\u00f3n del gobierno con los narcos Y por qu\u00e9 narcopresidente y ahora con lo de la suprema corte y el poder judicial Por qu\u00e9 qu\u00e9 fue lo que escuch\u00e9 por qu\u00e9 cualquier persona va a poder ser juez no si no es cualquier persona tiene que ser un abogado y le va a ayudar si adem\u00e1s de la licenciatura tiene maestr\u00eda y tiene doctorado lo \u00fanico que se est\u00e1 planteando que se est\u00e1 proponiendo Pues es que lo elija el pueblo al juez al magistrado al ministro no puede estar el poder judicial este controlado pueden manipular las elecciones y pueden eh los delincuentes tener el control del poder judicial yo digo qu\u00e9 ahora no lo tienen si lo que queremos es quitarles a los delincuentes un poder que tiene que al Servicio del pueblo impartiendo justicia que no en muchos casos las resoluciones tienen que ver con los intereses de la delincuencia organizada y de la delincuencia de cuello blanco y c\u00f3mo se enfrenta eso c\u00f3mo se purifica la vida p\u00fablica con el m\u00e9todo democr\u00e1tico con la participaci\u00f3n de la gente que el pueblo los elija Y tambi\u00e9n voy a estar repitiendo como no todo est\u00e1 podrido en el poder judicial Pues que tengan posibilidad de participar en la elecci\u00f3n jueces que est\u00e1n en funciones magistrados ministros que puedan participar y abogados especialistas en derecho de las universidades de las facultades de las escuelas de derecho de las barras de abogado ciudadanos independientes con profesi\u00f3n de abogados mujeres hombres \u00edntegros honestos con prop\u00f3sito de servir incorruptibles eso es pero regresando al tema hay que estar informando hay que estar informando informando informando para que se conozcan las cosas por ejemplo cu\u00e1nto este cuestionaron sin fundamento as\u00ed llevados por el coraje por la pasi\u00f3n el fanatismo la construcci\u00f3n del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles no una campa\u00f1a tremenda y van a ver ahora los resultados y van a ofrecer culpa a los que manipularon no pero ya eh enga\u00f1aron a muchos y es muy penoso que la gente act\u00fae sin conocimiento el caso de Los que participaron en las marchas el himno se toca Cu\u00e1l fue la \u00faltima s\u00ed la mara Rosa y que le preguntaban a una se\u00f1ora y que por qu\u00e9 todav\u00eda incluso abogados que por qu\u00e9 se opon\u00edan a la reforma del poder judicial no porque van a cambiar el art\u00edculo 137 o 139 y no hay un art\u00edculo as\u00ed en la Constituci\u00f3n y van a este a suprimir la propiedad privada porque van a modificar van a reformar el art\u00edculo 137 o 140 que no existe s\u00ed son 1336 art\u00edculos adem\u00e1s esto reforzado porque fue procurador de Salinas c\u00f3mo se llama Morales lechuga s\u00ed Ignacio Morales lechuga que hablaba de que de lo del infonavid Y todav\u00eda una abogada de buen con lo mismo que eh se iban a expropiar las casas o se iba a desaparecer la propiedad privada y mucha gente lo cree claro eh la mayor\u00eda no pero s\u00ed hay un sector todav\u00eda entonces es funci\u00f3n del gobierno informar garantizar el derecho a la informaci\u00f3n para que la gente est\u00e9 tranquila que no se mortifique que al contrario celebremos todos estos momentos Estelares en la historia de nuestro pa\u00eds momentos de gloria esto que les planteo de que s\u00ed democracia pero no tanta democracia en M\u00e9xico aparece en un peri\u00f3dico famoso de Estados Unidos no est\u00e1n hablando de Dictadura est\u00e1n hablando de democracia pero que es mucha democracia Ya se nos pas\u00f3 la mano a los mexicanos cuando el ideal es que se mande obedeciendo al pueblo que sea el pueblo El soberano y llevar a la pr\u00e1ctica eso es algo excepcional deber\u00edamos estar todos muy contentos y contentos porque est\u00e1 bien la [M\u00fasica] econom\u00eda contentos porque cada vez se fortalecen m\u00e1s los valores culturales Morales espirituales en nuestro pa\u00eds contentos porque crece la fama de M\u00e9xico en el mundo por muchas razones Entonces vamos a seguir informando para sentirnos orgullosos todos de lo que se ha avanzado cu\u00e1ndo hab\u00edan hecho dos aeropuertos internacionales como los que se hicieron cu\u00e1ndo [M\u00fasica] y con Los costos y en el tiempo vamos a a este a informarnos sobre eso vamos a que empiece este el general pastor me perm con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a los distinguidos representantes de los medios masivos de informaci\u00f3n voy a presentarles una breve rese\u00f1a de la evoluci\u00f3n del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles la siguiente l\u00e1mina por favor como la mayor\u00eda de ustedes seguramente sabe el inicio de la construcci\u00f3n de este aeropuerto fue el 17 de octubre de 2019 Y fue inaugurado con inicio de operaciones el 21 de Marzo 2022 el costo de este aeropuerto fue de 75000 millones de pesos y fue construido en un tiempo de 2 a\u00f1os y 5 meses Si se hubiera construido en condiciones eh diferentes con la participaci\u00f3n del agrupamiento de ingenieros militares de la secretar\u00eda de la defensa nacional esto nos hubiera llevado un promedio de 5 a\u00f1os y el costo por medio tambi\u00e9n hubiera sido de 300,000 millones de pesos la que sigue por favor La infraestructura de este aeropuerto es moderna funcional e iniciamos operaciones con el certificado de aer\u00f3dromo civil tiene dos pistas de aterrizaje de con una longitud de 4.5 km lo que las hace Las pistas en segundo lugar con mayor longitud en el continente americano la distancia que hay entre las dos pistas nos permite hacer operaciones simult\u00e1neas que es el \u00fanico aeropuerto hasta el momento porque Canc\u00fan tambi\u00e9n tiene la misma caracter\u00edstica pero no se han llevado a cabo o muy pocas ocasiones se llevan a cabo operaciones simult\u00e1neas tiene una pista militar en vecindad Es una tercera pista que tambi\u00e9n en caso necesario nos permitir\u00eda llevar a cabo operaciones a\u00e9reas comerciales la capacidad del edificio terminal es para manejar hasta 54000 pasajeros la terminal de carga tiene una capacidad de manejar hasta 590,000 toneladas de carga y el el \u00e1rea de Aviaci\u00f3n general que es a donde llegan la las la Aviaci\u00f3n ejecutiva y la Aviaci\u00f3n privada tiene una capacidad de albergar a las aeronaves m\u00e1s grandes de el mundo del planeta la totalidad de las posiciones en la plataforma de operaciones incluyendo el edificio terminal el fbo de Aviaci\u00f3n general y las posiciones remotas y semir remotas nos da un total de 99 la que sigue por favor es sin a partir del inicio de operaciones hasta la fecha nos ha permitido transportar o transitar por este aeropuerto 59697 42 pasajeros en 57060 operaciones el promedio diario a la fecha es de 16279 pasajeros con 144 operaciones diarias es importante destacar que ya el d\u00eda 2 de abril del pr\u00f3ximo pasado el aeropuerto lleg\u00f3 pr\u00e1cticamente a los 20,000 pasajeros diarios la proyecci\u00f3n al cierre 2024 la tenemos considerada en 6 millones de pasajeros en 57122 operaciones la que sigue por favor cuando iniciamos operaciones el 21 de Marzo 2022 \u00fanicamente ten\u00edamos seis rutas nacionales y una internacional ten\u00edamos Canc\u00fan Tijuana Guadalajara Monterrey meri de Villahermosa como lo pueden ver en esta l\u00e1mina actualmente tenemos 34 rutas nacionales en donde est\u00e1n plasmadas las principales ciudades de negocios de este pa\u00eds y los principales destinos tur\u00edsticos de nuestra Rep\u00fablica Mexicana la que sigue por favor por lo que respecta a rutas internacionales tenemos ocho destinos destacando que el mes pasado iniciamos operaciones a Europa desde la ciudad de Sof\u00eda Bulgaria la que sigue por favor es importante mencionar que la capacidad de Aviaci\u00f3n general que nos permite tener operaciones diferenciadas entre las comerciales y estas de ejecutiva Aviaci\u00f3n comercial nos permite operar de manera simult\u00e1nea y hemos recibido a distinguidos jefes de estado y de gobierno de este continente incluyendo el mandatario de Estados Unidos que nos visit\u00f3 espec\u00edficamente en ese espacio despu\u00e9s de que hubo algunas consideraciones eh Por como bien lo expresa el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica desinformaci\u00f3n que se dio de que no hab\u00eda la capacidad y y con esto Pues qued\u00f3 demostrada la capacidad que tiene el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles de recibir cualquier tipo de aeronave que opera en el mundo la que sigue por favor las operaciones a\u00e9reas de carga iniciamos operaciones el primero de septiembre 2022 pero como seguramente la mayor\u00eda de ustedes recuerda de manera regular las operaciones de carga empezaron el 28 de febrero del a\u00f1o pasado con el tr\u00e1nsito de DHL del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico al Felipe \u00c1ngeles el primero de septiembre del a\u00f1o pasado la totalidad de las aerol\u00edneas que estaban operando en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico se mudaron al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles destacando que eran 18 nada m\u00e1s las que operaban en el aicm como ven ustedes tenemos 40 aerol\u00edneas que est\u00e1n haciendo operaciones de carga en el aifa se han incrementado 19 aerol\u00edneas que nunca hab\u00edan operado aqu\u00ed en el Valle de M\u00e9xico se agregaron ya a este tipo de operaciones lo que nos permiti\u00f3 en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o 2023 pasar a ocupar el primer lugar de manejo de carga en el sistema aeroportuario mexicano y a la fecha se han movilizado a trav\u00e9s de este aeropuerto 383,000 toneladas la que sigue por favor cu\u00e1nto le ha costado al horario p\u00fablico la construcci\u00f3n operaci\u00f3n del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles desde antes de inauguraci\u00f3n que se cre\u00f3 la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles sociedad an\u00f3nima de capital variable le ha costado en su incluyendo la construcci\u00f3n 80324 millones de pesos los gastos de operaci\u00f3n desde 2021 ha sido 5324 y es la suma de estos 80,000 con los 75000 que cost\u00f3 la construcci\u00f3n los ingresos que se han tenido eh por parte de la aduana n\u00famero 50 que est\u00e1 operando desde el primero de septiembre de 2022 en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles han este se tiene proyectado que sea de 999000 millones de pesos a la fecha el d\u00eda de ayer se han recaudado m\u00e1s de 72000 millones de pesos y en la proyecci\u00f3n tenemos 999000 m\u00e1s los ingresos propios del aifa que han sido de 3 3672 millones de pesos nos da una calidad de recaudaci\u00f3n de 10672 millones de pesos si restamos esta cantidad a los 80.000 que le ha costado El aro p\u00fablico del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles estaremos cerrando 2024 con saldo a favor de 22348 millones de pesos entre los ingresos de la ifa y la recaudaci\u00f3n que por operaciones de comercio exterior est\u00e1 haciendo la aduana que est\u00e1 instalada en nuestro aeropuerto la que sigue por favor es importante mencionar que que dentro del techo presupuestal estos 75000 millones de pesos No \u00fanicamente fueron utilizados para construir al Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles hubo la necesidad por el redise\u00f1o del espacio que era en ese momento de 15 hect\u00e1reas actualmente tenemos 3900 hect\u00e1reas de todo el pol\u00edgono este aeroportuario m\u00e1s la ciudad militar todo esto se fue comprando con el mismo techo presupuestal todas esas esa extensi\u00f3n de terreno lo que permiti\u00f3 hacer una demolici\u00f3n y construcci\u00f3n nuevamente de lo que era la comandancia de la 37 37 zona militar se construy\u00f3 la brigada de fusileros paracaidista que est\u00e1 que estaba instalada en el campo militar n\u00famero uno y ahora ya est\u00e1 en la 37 zona militar Aqu\u00ed es muy importante destacar que estas instalaciones son equipadas y operadas con equipo muy moderno existe una modernidad muy puntual y un ejemplo lo tenemos en un eh m\u00f3dulo de simulaci\u00f3n en la brigada de paracaidistas para que se puedan sustentar y hacer pr\u00e1cticas sin tener la necesidad de tener que hacerlo a trav\u00e9s de las aeronaves y en el aire lo que es un ahorro muy significativo para el adiestramiento de los compa\u00f1eros que pertenecen a esta unidad y este equipamiento que les menciono es el m\u00e1s moderno de toda de todo el continente americano se tambi\u00e9n se construy\u00f3 un una las instalaciones de batall\u00f3n de atenci\u00f3n a emergencias del plan d n3c que es muy importante porque dentro de la base era militar donde tenemos un centro de acopio durante la pandemia y durante el hurac\u00e1n otis estuvo funcionando de manera muy efectiva para estar manejando la ayuda humanitaria vacunas y medicamentos por parte de la guardia nacional tenemos dos unidades de esta fuerza p\u00fablica tenemos una unidad habitacional con m\u00e1s de un promedio de 100 viviendas se construy\u00f3 tambi\u00e9n un campus educativo donde existe primaria kinder primaria y secundaria y existen dos planteles de Educaci\u00f3n militar que es el Escuela Militar de materiales de guerra y la Escuela Militar de especialistas de la fuerza a\u00e9rea en la base a\u00e9rea militar n\u00famero uno tenemos adem\u00e1s de la pista militar con su propia Torre nueve escuadrones a\u00e9reos una terminal de pasajeros el centro de acopia estrat\u00e9gico que les mencion\u00e9 hace un momento y las comandancias de la regi\u00f3n y de las alas de combate de esa regi\u00f3n a\u00e9rea este de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana aqu\u00ed tenemos una fotograf\u00eda de lo que es la totalidad del predio de las 3900 hect\u00e1reas que les estoy mencionando la que sigue por favor aqu\u00ed tenemos parte de las construcciones de las de las unidades militares funcionales y equipadas con una modernidad que no existe o que existen muy pocos lugares del mundo la que sigue por favor Esta es una vista panor\u00e1mica de lo que es la unidad habitacional de las 1450 viviendas La que sigue por favor m\u00e1s instalaciones dentro del eh la ciudad militar la que sigue la que sigue la que sigue la que sigue es una vista nocturna es importante destacar que dentro de este mismo techo presupuestal se construy los museos del mamud y militar de la Aviaci\u00f3n y la ubicaci\u00f3n de los trenes hist\u00f3ricos y culturales que est\u00e1n que existen ah\u00ed en el en el mismo predio militar la torre de control con equipamiento m\u00e1s moderno de Am\u00e9rica Latina es la segunda m\u00e1s alta del sistema aeroportuario mexicano despu\u00e9s de la de Canc\u00fan la que sigue por favor tenemos un hotel que inici\u00f3 operaciones en el mes de noviembre del a\u00f1o 23 Y actualmente ya tiene una ocupaci\u00f3n hasta del 80% en ocasiones cuando hay alg\u00fan evento alguna alguna Expo alg\u00fan congreso pues obviamente este este hotel ya se llena en la totalidad de su capacidad y tenemos que estar mandando a nuestros hu\u00e9spedes al hotel que ya existe dentro de la ciudad militar la que sigue por favor la que sigue son otras tomas de los de esos lugares y de la B \u00e1rea militar n\u00famero uno donde est\u00e1n los nuev escuadrones donde se ha llevado a cabo la famex con bastante eh \u00e9xito la que sigue por favor que sigue adelante tenemos una planta de combustibles que nos permite albergar hasta 21 millones de litros de turbosina lo que le da una capacidad de 3 a 5 d\u00edas para En caso de que haya necesidad de la aplicaci\u00f3n del plan d n3c la que sigue por favor Cu\u00e1l es la proyecci\u00f3n estrat\u00e9gica de este aeropuerto consolidarnos como el principal aeropuerto del pa\u00eds en el mediano plazo mantener los altos niveles de seguridad y calidad y esto es expresado por los propios pasajeros en una encuesta que el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica nos orden\u00f3 hici\u00e9ramos desde el primer d\u00eda de operaciones andamos arriba del 90 por de la satisfacci\u00f3n general destacando principalmente la seguridad y el servicio que se le da al pasajero vamos contamos y vamos a seguir contando con una infraestructura moderna y eficiente para el procesamiento de la carga a\u00e9rea Cu\u00e1l es la contribuci\u00f3n que ha hecho el aeropuerto a la infraestructura nacional un desarrollo espec\u00edficamente en la parte econ\u00f3mica generando 13,500 empleos directos hasta la fecha y m\u00e1s de 110,000 indirectos alrededor de las comunidades que est\u00e1n cercanas al pol\u00edgono aeroportuario y obviamente esto incrementa la conectividad tanto nacional como internacional dentro de lo que son las v\u00edas generales de comunicaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente Muchas gracias muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente Puerto internacional Felipe Carrillo Puerto de Tulum inici\u00f3 su construcci\u00f3n el 13 de junio del 2022 y se concluy\u00f3 el 30 de noviembre 2023 iniciando operaciones el primero de diciembre de ese mismo a\u00f1o como ustedes saben en una primer fase con \u00fanicamente vuelos nacionales la construcci\u00f3n al igual que laifa estuvo a cargo de ingenieros militares con un costo de 19200 millones de pesos en un tiempo de un a\u00f1o y 5 meses lo cual al igual que el aifa Fue en un tiempo r\u00e9cord es de destacarse que en esta misma hora en el sector de la construcci\u00f3n en M\u00e9xico hubiera tenido un costo aproximado de 35000 millones de pesos con un periodo de ejecuci\u00f3n promedio de 3 a\u00f1os siguiente por favor este aeropuerto fue construido en un predio de 100 hect\u00e1reas teni\u00e9ndose la siguient la siguiente infraestructura una pista de 3700 Met de largo por 45 Met de ancho es necesario aclarar que esta pista es 200 m m\u00e1s larga que la de Canc\u00fan y es la que tiene mayor longitud en la regi\u00f3n tiene una plataforma de 13 posiciones solamente de la Aviaci\u00f3n comercial Contamos con tambi\u00e9n plataforma de Aviaci\u00f3n de carga que tiene 28 posiciones puede recibir aviones hasta 230 toneladas y la construcci\u00f3n actual est\u00e1 dise\u00f1ada para recibir 5.5 millones de pasajeros al a\u00f1o tambi\u00e9n cuenta con ayudas para la negaci\u00f3n de \u00faltima tecnolog\u00eda siguiente por favor en Aeropuerto Internacional Tulum operan ente ocho aerol\u00edneas tres nacionales cinco internacionales el total de operaciones y pasajeros que se han acumulado a la fecha son 4368 operaciones y 45095 pasajeros estos n\u00fameros nos dan un promedio diario reflejado en 21 operaciones y 2168 pasajeros esto se ve diluido porque como les mencion\u00e9 anter anteriormente el inicio fue solamente con dos aerol\u00edneas nacionales sin embargo en las \u00faltimas semanas de acuerdo con las operaciones que tenemos el promedio diario de pasajeros oscila alrededor de 4120 pasajeros la proyecci\u00f3n de este aeropuerto para el cierre del a\u00f1o 2024 es de 11000 operaciones y 1,400000 pasajeros lo cual duplica la estimaci\u00f3n que se hizo en el estudio de demanda respectivo siguiente por [Aplausos] favor las rutas eh que se tienen y se vuelan en el Aeropuerto Internacional de Tulum son a cinco destinos nacionales y 11 destinos internacionales nueve a los Estados Unidos dos a Canad\u00e1 y a partir del 26 de junio de este mismo a\u00f1o se estar\u00e1 volando a tocumen Panam\u00e1 siguiente por favor de acuerdo con los resultados mencionados el Aeropuerto Internacional de Tulum proyecta una tendencia de crecimiento positivo en operaciones y pasajeros el estudio de demanda arroj\u00f3 un estimado de 700,000 pasajeros en ese primer a\u00f1o y en el dato que mencion\u00e9 anteriormente estamos proyectando alcanzar 1 mill\u00f3n 400 estamos duplicando Esa esa capacidad en el primer a\u00f1o tenemos una tendencia de crecimiento positivo el queremos consolidarnos como un aeropuerto importante de entrada a la Riviera Maya pretendemos brindar servicios y atenci\u00f3n con altos est\u00e1ndares de seguridad y calidad y mantener e incrementar la infraestructura moderna y eficiente enfocada en la sustentabilidad debido a la regi\u00f3n en donde se encuentra aeropuerto y qu\u00e9 es lo que m\u00e1s le gusta al turismo nacional e internacional el concepto del C\u00f3mo se construy\u00f3 y en d\u00f3nde se construy\u00f3 este aeropuerto C\u00f3mo contribuye este aeropuerto contribuye al desarrollo nacional a la generaci\u00f3n de empleo local en los municipios en los que se encuentra que es el municipio de Tulum Y Felipe Carrillo Puerto y fortalecer la conectividad regional nacional e inter nacional siguiente por favor es importante mencionar que el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles se construy\u00f3 tambi\u00e9n manteniendo el concepto de la base de una basea militar en este caso la basa militar n\u00famero uno como lo mencion\u00f3 hace momentos Mi General pastor las acciones que se llevan a cabo desde esta base a\u00e9rea son fortalecer la soberan\u00eda nacional concentrar \u00e1reas para vigilancia transporte y reconocimiento principal centro de acopio a nivel nacional y aplicaci\u00f3n del plan d n3 y ayuda humanitaria en este sentido el Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto de Tulum tambi\u00e9n alberga una base a\u00e9rea militar la cual es la n\u00famero 20 que es la \u00faltima base a\u00e9rea que se ha construido para la Fuerza A\u00e9rea Mexicana desde esta base a\u00e9rea se van a realizar funciones que con con levan a incrementar la vigilancia del espacio a\u00e9reo aplicar el plan de net3 y combatir incendios forestales en el sureste centro log\u00edstico avanzado y proporcionar seguridad ferroviaria y vigilancia siguiente por favor Estas son las im\u00e1genes de la base a militar n\u00famero 20 la cual ya est\u00e1 en funcionamiento y tambi\u00e9n tiene una capacidad importante como les mencion\u00e9 de recibir determinada cantidad de aeronaves y de apoyo log\u00edsticos para lo que se ha requerido en la regi\u00f3n En beneficio del sureste siguiente es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente Muchas gracias Ya informamos adelante vamos Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 antes de la veda electoral presidente usted hablaba de que hab bombardeo medi\u00e1tico en la Ciudad de M\u00e9xico esto pues lo podemos contestar en los programas de radio de televisi\u00f3n hemos visto que en la ciudad hubo pues una gran guerra en contra de su partido y de su gobierno y preguntarle Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece pues El Triunfo de Clara brugada ya le dieron su constancia como jefa de gobierno electa ella pues ha prometido eh Por ejemplo el tema de las utop\u00edas que le funcionaron muy bien en Iztapalapa en donde pues son espacios en donde la gente pues puede jugar f\u00fatbol puede hacer yoga diferentes actividades eh la jefa de gobierno eh electa incluso ya se reuni\u00f3 con el con el actual jefe de gobierno Mart\u00ed batres Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece presidente bueno que felicito a los ciudadanos de la la Ciudad de M\u00e9xico por su participaci\u00f3n a todos creo que mostr\u00f3 la ciudad ser una ciudad de vanguardia de las ciudades m\u00e1s importantes del mundo baste decir que est\u00e1n llegando extranjeros sobre todo estadounidenses a vivir a la Ciudad de M\u00e9xico es de las ciudades con m\u00e1s prestigio en el mundo y pues ya sabemos lo solidario lo fraterno que es el ciudadano las mujeres los hombres de la capital aqu\u00ed hasta lo he escrito creo que est\u00e1 en mi \u00faltimo libro pero siempre lo he dicho es donde hay m\u00e1s solidaridad parece incre\u00edble Solamente he visto la solidaridad que se advierte en la Ciudad de M\u00e9xico en las comunidades ind\u00edgenas que ah\u00ed hay vida comunitaria ayuda mutua mucha fraternidad pero igual en la Ciudad de M\u00e9xico muy contrario de lo que se pudiera a pensar cada quien vive en su departamento cada quien vive en su casa a veces se hablan a veces no se hablan los vecinos pero cuando se necesita de un apoyo de una ayuda ah\u00ed est\u00e1n los capitalinos el apoyo que se da los que solicitan ayuda en el metro en las calles es \u00fanico y no se ponen a ver si es cierto No es cierto no no la gente es bondadosa y ya ni hablar cuando se trata de una tragedia un temblor pues eh hubo tiempos en que llegaban antes los vecinos la gente que la autoridad yo cuando llegu\u00e9 a la presidencia le dije tanto al secretario de la defensa como al secretario Marina Lo \u00fanico que quiero es que ustedes lleguen primero si se presenta una tragedia que sean los primeros en llegar por eso desde el principio se decidi\u00f3 helic\u00f3pteros aviones para las fuerzas armadas para la protecci\u00f3n civil pero as\u00ed es esta ciudad y adem\u00e1s ahora demostr\u00f3 que resisti\u00f3 el bombardeo de mentiras de los medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n porque qu\u00e9 barbaridad Qu\u00e9 cosa y aguantaron Porque aqu\u00ed es donde m\u00e1s impacta la guerra sucia Porque aqu\u00ed es donde est\u00e1n concentradas todas las estaciones de radio los canales de televisi\u00f3n la prensa escrita No pues imag\u00ednes lo hemos dicho un automovilista que tiene que tardar por el tr\u00e1fico una hora est\u00e1 escuchando el radio Claro que ya cambiaron las pr\u00e1cticas pero si se trataba de los noticieros todos era violencia destrucci\u00f3n del pa\u00eds corrupci\u00f3n del gobierno vinculaci\u00f3n del presidente con los narcotraficantes esto se va a eliminar la propiedad privada nos vamos a convertir en no s\u00e9 qu\u00e9 pa\u00eds la supuesta fos digo todo eso ent porque pues no es lo mismo cualquier otro estado Nuevo Le\u00f3n pues ah\u00ed se padece un poco en Monterrey pero ya no tanto por el norte el peri\u00f3dico Este que era el que manipulaba m\u00e1s ahora ya no pero estamos hablando de un medio dos pero aqu\u00ed son todos casi todos por eso se frotaban las manos no pensando que no le iba a ir bien a clarita y le fue re bien requete bien para que tengan una idea cuando la elecci\u00f3n intermedia Porque si funcion\u00f3 la manipulaci\u00f3n esto ayuda mucho la ma\u00f1anera para estar informando adem\u00e1s cuando se habla con Claridad la gente Eh internaliza mejor las cosas aunque no est\u00e9 de acuerdo y algo queda pero en la elecci\u00f3n intermedia el que era director del peri\u00f3dico Reforma no s\u00e9 si se acuerdan hizo pues una imagen de la Ciudad de M\u00e9xico a ver si la encuentras el que fue director de El reforma pero no es \u00e9l no es personalizar es un pensamiento Afortunadamente no mayoritario pero s\u00ed importante y sobre todo con peso no solo eh es el n\u00famero sino que es un pensamiento que influye sectores a ver si lo encuentras porque dice aqu\u00ed eso fue el resultado de la elecci\u00f3n as\u00ed fue el 21 la ciudad pero \u00e9l le puso no s\u00e9 si de este lado el original para que no vayan a creer que lo estoy inventando pero es es la mentalidad esta no muy conservadora aqu\u00ed dice est\u00e1n los que pagamos impuestos el director del peri\u00f3dico reform creo que se llama L\u00e1zaro R\u00edos Ah s\u00ed es un clasismo pero a flor de piel inocultable no tienes C\u00f3mo qued\u00f3 ahora el mapa porque esto es informaci\u00f3n tambi\u00e9n para todo el pa\u00eds pero miren los que no pagan impuestos son m\u00e1s ya los que pagan impuestos son muy poquitos por eso este est\u00e1 muy mal la recaudaci\u00f3n Ah porque porque hay un eh Renacimiento de El pensamiento l\u00f3gico racional objetivo o sea no es el y adem\u00e1s la gente de clase media Pues tambi\u00e9n no quiere la corrupci\u00f3n y est\u00e1 viendo los beneficios un integrante de clase media paga menos luz menos gasolina no han habido aumentos de impuestos tiene ingresos aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico en el pa\u00eds en general pero fundamentalmente en la Ciudad de M\u00e9xico ha disminuido el \u00edndice delictivo menos homicidios menos robos C\u00f3mo no van a percibir eso y adem\u00e1s tambi\u00e9n a\u00fan con el bombardeo de mentiras pues la gente Se informa y sabe c\u00f3mo se les va a olvidar lo que hicieron durante el periodo neoliberal la pol\u00edtica de pillaje lon a cabo quienes este quer\u00edan regresar Entonces es muy alentador luego conozco a a Clara desde hace much\u00edsimos a\u00f1os desde cuando llegamos caminando de Tabasco en El \u00c9xodo por la democracia ella viv\u00eda en San Miguel te otongo es una Colonia Popular ah\u00ed ten\u00edan trabajo con la gente pobre en Iztapalapa de ah\u00ed nos recibieron y ella fue la que nos dio la bienvenida eso fue en el el 90 91 hace 30 y qu\u00e9 33 a\u00f1os as\u00ed como la foto que vimos de Claudia Stanford que tiene 33 a\u00f1os esa foto s\u00ed igual en el 91 conoc\u00ed a claro estaba joven jovencita Bueno Sigue estando joven per este y este trabajando con la gente y no se le ha subido anda ahorrar de tierra es honesta ha sido dos veces o tres delegada en Iztapalapa no es rica no se volvi\u00f3 potent y es una mujer con convicciones Con principios celebro que ella vaya a ser la jefa de gobierno la Ciudad de M\u00e9xico me da mucho gusto porque ad\u00e1s lo merece esta ciudad y que se gobierna y estoy seguro que Clara lo va a hacer para todos para los que pagan impuestos y para los que no pagan impuestos es que se debe de entender la filosof\u00eda de nuestro movimiento que se resume en una frase por el bien de [M\u00fasica] todos de todos primero los pobres Esa es la esencia del humanismo pero no se trata de eh quitarle a los que tienen su patrimonio y lo han hecho con trabajo con esfuerzo de conformidad con la ley esos merecen respeto pero todos tenemos que procurar vivir en una sociedad mejor Y eso implica Pues que nadie sufra que todos tengamos oportunidades y eso nos ayuda Porque primero estamos tranquilos con nuestra conciencia por ser humanos si somos religiosos buenos religiosos si no somos eh religiosos si somos libres pensadores buenos ciudadanos buenos seres humanos pero eso es la parte interior Pero hay otra cosa que eso es lo que nos permite tambi\u00e9n pacificar enfrentar la violencia la Paz es fruto de la justicia si hay menos pobreza si hay menos desigualdad hay m\u00e1s seguridad hay m\u00e1s Paz hay m\u00e1s tranquilidad entonces me pregunta sobre la ciudad estoy muy contento con lo que sucedi\u00f3 y la gente se port\u00f3 muy bien muy bien si ha hecho su este labor la oligarqu\u00eda en la ciudad se han logrado avances Porque si vemos los resultados de la elecci\u00f3n Pues si se gan\u00f3 en la ciudad pero yo creo que ocup\u00f3 como el lugar 20 y antes era de los primeros sea si lo comparamos con el estado de M\u00e9xico a ver si podemos el estado de M\u00e9xico creo que votaron 5 millones a ver si tienes el listado de porcentaje de participaci\u00f3n y de resultados Ya se est\u00e1 deteniendo ya s\u00ed este se est\u00e1 sobre todo los j\u00f3venes los j\u00f3venes eso es importante porque son como la levadura en todos los movimientos Ese es el futuro Ese es el porvenir all\u00e1 con gente mayor veteranos como el que habla ya est\u00e1 muy dif\u00edcil este que cambie vez este a ver si lo encuentras Ah la lista presidente el Primer Ministro de Portugal que lo bus Quiero preguntarle Enton la nua administra va a representar clara brugada le recomienda estar informando todos los d\u00edas para poder seguir disminuyendo la derechizaci\u00f3n S\u00ed y lo va a hacer seguramente la presidenta eh electa Ya como presidenta constitucional cada qui con su estilo pero se va a seguir informando se tiene que seguir informando porque si no pues la autoridad se debilita hay quienes apuestan con el uso de los medios a que el gobierno se mantenga d\u00e9bil porque as\u00ed ellos llegan entre comillas en auxilio al gobierno nada m\u00e1s que venden muy caro ese salvavidas entonces por eso apuestan a que el gobierno eh est\u00e9 d\u00e9bil porque de esa manera ellos sacan provecho sacan raja empiezan a hablar de que est\u00e1s haciendo cosas pero no se saben no se est\u00e1 informando bien Est\u00e1 mal el de los medios nosotros te vamos a ayudar y as\u00ed era antes elevaban no a las personalidades a los gobernantes con puro aplauso y quema de incienso los levantaban pero costaba much\u00edsimo eso mucho mucho mucho por eso hablo de que son medios que no est\u00e1n estrictamente en manos de periodistas los directores los due\u00f1os los Editores no son empresas que adem\u00e1s son filiales de otras O forman parte de un corporativo en donde el medio no es el negocio principal el medio es el instrumento para el chantaje y para conseguir contratos y para hacer valer el tr\u00e1fico de influencias es una pr\u00e1ctica muy ramplona una copia de lo que hace a veces las hegemon\u00edas de pa\u00edses dominantes del extranjero no les gusta que haya gobiernos fuertes porque entonces c\u00f3mo dominan tiene tiene que ser un presidente con mala fama p\u00fablica porque buena fama p\u00fablica es poder Entonces lo tienen que tachar de narcotraficante o sembrar la sospecha para que as\u00ed puedan tenerlos como peleles como t\u00edteres y violar la soberan\u00eda de los pa\u00edses Exactamente lo mismo n m\u00e1s que todo eso va a ir cambiando tiene que ir cambiando y tenemos que llegar la esencia de la Democracia que es el poder del pueblo la democracia el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo que se entienda que el pueblo es el soberano que se entienda que se debe mandar obedeciendo que se entienda de que el gobierno no puede ser un comit\u00e9 icio de una minor\u00eda el gobierno representa a todos a ricos a pobres de cualquier religi\u00f3n a libres pensadores a los que viven en el campo a los que viven en la ciudad a todos no gobiernos facciosos no confundir oligarqu\u00eda con democracia y no querer enga\u00f1ar utilizando nada m\u00e1s de fachada la democracia cuando los que mandan son unos cuantos no es el pueblo y adem\u00e1s rob\u00e1ndose todo lo que es el pueblo saqueando los bienes de la naci\u00f3n los bienes del pueblo solo con la manipulaci\u00f3n con el poder medi\u00e1tico repitiendo mentiras para que se hagan verdades mentira tras mentira por eso es extraordinario lo que est\u00e1 sucediendo en nuestro pa\u00eds Porque nuestro pueblo est\u00e1 muy muy consciente muy politizado muy despierto muy avispado es mucha pieza el pueblo de M\u00e9xico por eso se resiste cualquier lanzada y Esto va ayudando y ayuda a todos yo este dedico mucho tiempo estar haciendo conciencia que a veces los que est\u00e1n enojados que tienen sus empresas que tienen negocios les digo c\u00f3mo te ha ido c\u00f3mo les ha ido a ustedes no pues s\u00ed bien no nos ha ido mal Entonces por qu\u00e9 est\u00e1s enojado este si est\u00e1 yendo bien estabas este contento con lo de antes con la corrupci\u00f3n con el que no ten\u00edas eh posibilidades de hacer negocios l\u00edcitos con ganancias razonables Pues de todo eso pero Carlos es un agente pues progresista Y adem\u00e1s institucional hablamos de muchas cosas Alo en lo econ\u00f3mico no no este eso tiene que ver m\u00e1s con los que no conocen de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y que [M\u00fasica] por vanidad por fantochero nos conviene que haya un poder judicial honesto \u00edntegro que podamos vivir en un aut\u00e9ntico estado de derecho pero como les gusta el influyentismo tienen esa mala costumbre pues quieren tener de empleados a los jueces a los magistrados a los ministros Da hasta pena le dec\u00eda yo a Carlos por ejemplo que es la primera vez yo creo que desde la \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez la primera vez que hay Independencia pol\u00edtica en el poder judicial con relaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica qui\u00e9n mandaba en la corte en el sexenio pasado o con Calder\u00f3n o con Fox Cedillo Bueno hasta los desapareci\u00f3 y los nombr\u00f3 a todos siempre ustedes creen que me hubiese costado mucho trabajo tenerlos subordinados a los ministros No no Nada nada m\u00e1s que caer\u00edamos en lo mis y el presidente pierde autoridad moral pierde autoridad pol\u00edtica entonces con Carlos muy bien Y pues con todos los empresarios nada m\u00e1s que hay que ir quit\u00e1ndoles malos pensamientos malas influencias Porque tampoco se pueden abstraer si este hay un bombardeo en los medios los expertos en materia econ\u00f3mica Imag\u00ednese que chumel empieza a decir hay que comprar dolaritos tenemos reuniones peri\u00f3dicas y ahora este \u00e9l quer\u00eda hablar conmigo ten\u00edamos asuntos de que tratar nos est\u00e1n apoyando ya terminaron un tramo su empresa en el tren Maya el tramo dos eh Est\u00e1 trabajando en perforaci\u00f3n en Pemex acaba de obtener participaci\u00f3n en una de las empresas que tiene un bloque de petr\u00f3leo de yacimiento petrolero en el litoral de Tabasco eh est\u00e1 queriendo participar en eh una empresa mixta con Pemex para la extracci\u00f3n de gas es un campo de gas que dejaron tirado en el pasado gobierno invirtieron como 10000 2000 millones de d\u00f3lares y Estamos buscando que todas esas instalaciones se aprovechen que no se quede ah\u00ed y se est\u00e1 buscando una sociedad Ya ten\u00edamos eh un estudio y un acuerdo con una empresa estadounidense pero esa empresa se dedic\u00f3 m\u00e1s a la construcci\u00f3n de una gasificadora eh en Altamira que ya termin\u00f3 una planta de licuefacci\u00f3n en Altamira muy grande para gas Entonces ya no pod\u00eda el el otro compromiso y parece que una empresa de Slim va a participar ya lo est\u00e1n viendo qu\u00e9 otra cosa ahala op S\u00ed pero eso no no \u00c9l sabe bien de qu\u00e9 se trata la presida ela encuentro que tuvieron en la s no est\u00e1 \u00e9l muy contento este con Claudia la conoce nada m\u00e1s que Carlos es y eso es bueno es institucional por lo general no se mete es respetuoso es que hay otros que se meten a lo mejor porque Carlos es este precavido pero otros que se meten y dan dinero ni se apasionan y \u00e9l no con me consta dos o tres diferencias hemos tenido en procesos electorales una cuando no entendi\u00f3 bien lo del plant\u00f3n aqu\u00ed en en reforma no lo entendi\u00f3 porque Hicimos lo del Plant en reforma luego que nos roban la presidencia precisamente para evitar la violencia porque era una acci\u00f3n muy fuerte pero eh se evitaban las movilizaciones y los riesgos de un desbordamiento que pod\u00edan llevar a la toma de del palacio y la quema del Palacio y muchas cosas y as\u00ed fue muy fuerte se nos vinieron con todo encima los medios como siempre pero no se rompi\u00f3 un vidrio y no hubo ninguna desgracia y no fue poca cosa se robaron la presidencia Entonces eso no lo entendi\u00f3 \u00e9l y declar\u00f3 de que era ciano como si nosotros gobernamos la ciudad hac\u00edamos ese plant\u00f3n no entendi\u00f3 que era una forma de darle un cauce a una gran inconformidad en es esos tiempos el fraude del 2006 busquen una encuesta que hizo mitski no se le preguntaba a la gente qu\u00e9 hacer y hab\u00eda me acuerdo un 10% 13 por no no s\u00e9 si el 13 pero s\u00ed alt\u00edsimo el porcentaje dec\u00eda que hab\u00eda que llamar al pueblo a tomar las armas o sea pero de de ah\u00ed a medidas m\u00e1s fuertes bloqueo general del pa\u00eds y actuamos bien Es que se padece mucho cuando se lucha por una transformaci\u00f3n porque f\u00edjense la disyuntiva si uno no hace algo los mismos corruptos los que se roban la elecci\u00f3n empiezan a manejar Qu\u00e9 sucedi\u00f3 Por qu\u00e9 no hay protesta Ya le llegaron al precio se vendi\u00f3 adem\u00e1s en la historia de las luchas de oposici\u00f3n por la presidencia hay casos de dirigentes que se van o se iban al extranjero claro era m\u00e1s dif\u00edcil Vasconcelos se fue dej\u00f3 un manifiesto muy peculiar gran maestro Vasconcelos se fue de guaimas ah\u00ed se embarc\u00f3 y ah\u00ed dej\u00f3 el manifiesto y palabras m\u00e1s palabras menos dice este sigan ustedes no y cuando triunfe la democracia en M\u00e9xico me llaman y ya regreso Ahora este crause que es buen ingeniero pero no es muy buen historiador creo que puede ser buen ingeniero Lo que s\u00ed es muy buen empresario de lo editorial pero habl\u00f3 recomend\u00e1ndole no a los del bloque conservador Ahora hay que actuar como actu\u00f3 el maestro Vasconcelos Pues no porque si se act\u00faa as\u00ed pues no se avanza es mal consejo a lo mejor se le olvid\u00f3 de que el maestro vasconcelo se fue del pa\u00eds claro no estaba la cosa tan f\u00e1cil porque todo hay que verlo de acuerdo a las circunstancias era un tiempo de mucha represi\u00f3n pero Bueno si un dirigente le hacen un fraude como el que nos hicieron a todos los mexicanos le cost\u00f3 much\u00edsimo ese fraude porque Imag\u00ednese ese fraude es el que lleva al narcoestado eso tambi\u00e9n se olvida es el que lleva a que el brazo derecho de Calder\u00f3n Garc\u00eda Luna y todo lo dem\u00e1s por el fraude Bueno pero si el l\u00edder el dirigente de un movimiento no conduce bien y hay violencia peor peror no solo porque se expone a la gente o hay p\u00e9rdidas de Vidas humanas sino los opositores qu\u00e9 irresponsable Entonces c\u00f3mo se conduce para que ni quede uno como vendido ni quede uno como violento ah\u00ed se los dejo de tarea sobre todo a los j\u00f3venes por eso no descartar la v\u00eda pac\u00edfica la no violencia Claro que requiere de mucho trabajo muchas fatigas hay que estar abajo predicando conci hablando con la gente y no es un a\u00f1o dos a\u00f1os no es que ya nos robaron la elecci\u00f3n y me voy al psic\u00f3logo porque qued\u00e9 todo deprimido y me voy a ir de vacaciones 15 d\u00edas un mes voy pens no no no no no es vamos para adelante porque as\u00ed es la lucha se avanza se cae uno hay que volverse a levantar Hay que seguir caminando se vuelve a caer hasta lograr de la causa si es justa si es noble eso es lo que nos hace caminar y levantarnos siempre y no darnos por vencidos entonces me da mucho gusto Pues todo lo que est\u00e1 pasando aqu\u00ed en en la ciudad no s\u00e9 si ya tienes no hicieron lo de los estados donde m\u00e1s hubo porque pero ya yo les mostr\u00e9 una encuesta hace poco que hasta hice este comentario de c\u00f3mo ten\u00edan a la gente aqu\u00ed en la ciudad muy apantallada literalmente con las pantallas este porque donde ten\u00edamos en mi caso menos aceptaci\u00f3n era en la Ciudad de M\u00e9xico y en Aguascalientes hace como 6 meses a ver si le encuentra pero ahora no ahora la ciudad Este subi\u00f3 fue distinto a ver si en ning\u00fan caso reprobamos en la ciudad pero si no es lo mismo les voy a contar algo Ayer fuimos a a evaluar en Acapulco c\u00f3mo vamos y vamos a presentar un informe no la gente de Acapulco ni respeto Me quito el sombrero eh qu\u00e9 bondad porque el conservadurismo siempre sostiene siempre los conservadores han sostenido que el pueblo es malagradecido no no no no el pueblo es muy fraterno no traiciona pero en el pensamiento conservador eso prevalece el que se mete a Redentor termina crucificado y bueno lo que hacen los conservadores lo que han venido haciendo en estos tiempos no pueblo tonto no no tonto es el que piensa que el pueblo es tonto pero siempre existe eso y le atribuyen al pueblo la ignorancia y no la ignorancia se da en todos los estratos en todas las clases sociales y tambi\u00e9n en todos los niveles de escolaridad Y no confundir educaci\u00f3n con cultura hay doctores es decir quienes terminaron un posgrado una maestr\u00eda doctorado un postdoctorado un eh cient\u00edfico maestro em\u00e9rito un gran intelectual y en pol\u00edtica muy ne\u00f3fito mucha ignorancia mucha ignorancia Pero se le atribuye la ignorancia Al pobre No yo conozco gente de muy buena posici\u00f3n econ\u00f3mica de buen nivel acad\u00e9mico cient\u00edfico que pues este ya cuando los escucho pues ya me quedo callado ya es decir no en lo interno sigue tu camino Ah\u00ed la llevas Vas muy bien y c\u00f3mo ves eso No no ya ti no te voy a poder convencer No yo no s\u00e9 si les cont\u00e9 una an\u00e9cdota una vez cuando and\u00e1bamos luchando este me invitaban los pilotos de mexicana de a M\u00e9xico a la cabina porque quer\u00edan saber me invitaban eh A que yo fuera con ellos no a platicar a la cabina tienen ah\u00ed una silla en medio que pone y este y yo pues despu\u00e9s de todas las giras y s\u00ed s\u00ed si voy a ir pero m\u00e1s tarde ya como estemos bajando est\u00e9 por aterrizar y ya lleg\u00e1bamos aqu\u00ed me acuerdo que un d\u00eda eh estoy platicando y uno se da cuenta de inmediato pues yo este lo que no acepto es la corrupci\u00f3n del Pri me dice el capit\u00e1n piloto no la acepto por nada son corruptos son esto son ot Enton uno ya sabe no es era antes que ten\u00edan enga\u00f1ada a la gente de que eran distintos y este pero no se atrev\u00eda a decir yo simpatizo con lo que usted hace no o con lo que usted est\u00e1n haciendo Qu\u00e9 bueno no est\u00e9n luchando si no era nada m\u00e1s eles este es filan y y son muy corruptos y ya llegando aqu\u00ed la terminal dos digo mira esa Este terminal la acaban de la hicieron los con los que t\u00fa est\u00e1s de acuerdo el partido que simpatizas sin decirle y se robaron miles de millones de pesos ig Entonces se qued\u00f3 as\u00ed entonces digo ya me voy ya voy a recoger mis cosas ya cuando recojo mis cosas y salgo me lo encuentro dice me puede dar un aut\u00f3grafo para mi pap\u00e1 porque es su seguidor s\u00ed le digo c\u00f3mo se llama tu pap\u00e1 es un hombre inteligente le di Este Entonces ya los grandes es este conservadores Est\u00e1 muy dif\u00edcil pero por eso hay que apostar a los j\u00f3venes eh a convencer a los j\u00f3venes a m\u00e1s que este concientizaci\u00f3n o adoctrinamiento informaci\u00f3n informaci\u00f3n informaci\u00f3n informaci\u00f3n informaci\u00f3n para que no los manipulen y muy bien por la ciudad no conseguiste el lugar la la encuesta bueno no la encuesta sino los resultados no lo de no de de c\u00f3mo estaba la ciudad hasta hace poco de que estaba o sea por ejemplo en aprobaci\u00f3n yo ocupaba el lugar 31 aqu\u00ed y el 32 era Aguascalientes o sea incre\u00edble cuando yo gobern aqu\u00ed Este bueno la gente aqu\u00ed me rescat\u00f3 me sac\u00f3 adelante a flote cuando el desafuero o sea fue todo el pa\u00eds pero fundamentalmente la Ciudad de M\u00e9xico y \u00faltimamente se fue derechizaci\u00f3n y claro es donde hay m\u00e1s clase media de todo el pa\u00eds de todo el pa\u00eds y tambi\u00e9n los mayores niveles educativos de todo el pa\u00eds pero tambi\u00e9n es donde hay m\u00e1s manipulaci\u00f3n de todo el pa\u00eds entonces a eso eh justificaba o o a eso consideraba Eh pues era una de las causas por las que se estaba derechizaci\u00f3n que fuimos ayer a Acapulco No ya ven C\u00f3mo hablaban no Acapulco es el el fin del movimiento ah\u00ed se burlaban porque el d\u00eda del hurac\u00e1n nos esteas camos y no s\u00e9 cu\u00e1ntas cosas pensando de que la gente iba a rebelarse no no no les puedo decir aqu\u00ed porque me da pena y adem\u00e1s no Debo hacerlo pero la gente de Acapulco en la pasada elecci\u00f3n no una cosa como si se tratara de Tabasco as\u00ed Bueno pero por qu\u00e9 ah porque es un pueblo eh Muy despierto muy consciente y muy agradecido de gente buena Entonces qu\u00e9 hicimos Pues atenderlos en su desgracia cuando el hurac\u00e1n y este la gente supo agradecer a\u00fan con toda la campa\u00f1a en contra pero miren Esto es lo que me refer\u00eda Esto fue en febrero del 24 es que hubo cambios y esta es la aprobaci\u00f3n Ah pues miren Guerrero 86 pero Miren la Ciudad de M\u00e9xico Nada claro Aqu\u00ed est\u00e1 eh lo m\u00e1s granado de los informadores no los m\u00e1s famosos Aqu\u00ed est\u00e1 son amigos yo no tengo enemigos Ni quiero tenerlos pero aqu\u00ed est\u00e1 Mar\u00edn est\u00e1 [M\u00fasica] Loret est\u00e1 Ciro la Joaqu\u00edn a sucena o sea las figuras las estrellas pues ganan en promedio como 3 4 millones de pesos mensuales Este pero es es el efectos as\u00ed les funciona nada m\u00e1s que ahora Estoy seguro que no s\u00e9 viendo Resultados Ya subi\u00f3 subi\u00f3 este bueno Y subi\u00f3 porque la candidata a la presidencia Claudia no no hab\u00eda nadie mejor para candidata y no va a haber nadie mejor para presidente o sea eso cuenta much\u00edsimo eh hacerle un reconocimiento tambi\u00e9n por ejemplo a Marcelo ebrat a Ad\u00e1n a loro\u00f1a a Ricardo Monreal que participaron aceptaron las reglas el pueblo decidi\u00f3 f\u00edjense ah\u00ed hay otro ejemplo de que el pueblo es sabio se hacen las encuestas y a\u00fan cuando todos tienen mucha experiencia la gente dice Claudia el pueblo qu no vamos a poder elegir a un juez que el pueblo no si tuvo eh el Dino para elegir bien desde que se decide en el movimiento desde que tengo que entregar yo el movimiento entregar el bast\u00f3n de mando lo mismo en el caso de de Clara explicando que la conozco desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os no ha cambiado eh sobre todo No es corrupta Despu\u00e9s de tres veces delegada en Iztapalapa es como el caso de la maestra Delfina presidenta municipal diputada federal senadora secretaria de Educaci\u00f3n y ahora gobernadora y no se ha enriquecido qu\u00e9 eso no es lo que queremos c\u00f3m era antes apenas llegaban a cualquier cargo y empezaban a robar y hacerse grandes con la riqueza mal vida eso qu\u00e9 cosa es la aprobaci\u00f3n Ah despu\u00e9s de la elecci\u00f3n C\u00f3mo subi\u00f3 no pero ese es otro asunto Este pero lo que quer\u00eda Mostrar es c\u00f3mo la gente en la ciudad s\u00ed me platican que e porque me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n est viendo la televisi\u00f3n s\u00ed la pantalla sobre los resultados el domingo y que a las 6 de la tarde salen a decir que ganan Veracruz Morelos la Ciudad de M\u00e9xico Yucat\u00e1n no no no este la presidencia y bueno c\u00f3mo le hicieron o sea De d\u00f3nde sacaron la informaci\u00f3n o sea porque salieron todos y adem\u00e1s ri\u00e9ndose o sea claro todo fingido no porque ahora los publicistas este de un tiempo por ac\u00e1 ya les recomiendan a los candidatos y a los dirigentes t\u00fa riete y siempre tienes que estar as\u00ed y hay unos que se quedan as\u00ed este y hasta les dicen cuando se ponen serios o como son bueno Y ahora por qu\u00e9 est\u00e1s tan serio es que es mi d\u00eda de descanso este porque siempre andan as\u00ed eh pero as\u00ed salieron bueno De d\u00f3nde sacaron la informaci\u00f3n con qu\u00e9 datos Ah entonces me dijo uno que me explic\u00f3 no es Es que el cuando se hacen las encuestas las encuestas en general y estas encuestas de salida Pues hay muchos que no quieren contestar que no responden y todos esos los consideraban votos ocultos a favor de ellos entonces lo sumaban ganaban pero resulta que el supuesto voto oculto pues no era para ellos pero bueno Buenos d\u00edas uras de p\u00e1gina se\u00f1or presente tras la victoria electoral innegable y sobre lo que podr\u00eda considerarse una victoria sobre el plan c se est\u00e1n preparando varias reformas entre ellas Ya mencionado la judicial que est\u00e1 pues vemos que hay avances la presidenta electa la virtual presidenta electa hablado sobre ella ella ha pedido que se incluyan algunos de los programas sociales que ella propuso en estas reformas Pero hay otras reformas que que hay mucha gente que la est\u00e1 pidiendo uno de una de ellas es la de las 40 horas una reforma laboral para para reducir la semana laboral de 48 a 40 horas no s\u00e9 si usted contemple darle prioridad a esta ley ahora que se tiene esta ventaja y que hay este espacio legislativo y hay otra que es la reforma ind\u00edgena que se promovi\u00f3 desde la presidencia a principios de sexenio Sin embargo no se ha conformado bien hemos visto los planes de Justicia el plan de Justicia ya aqu\u00ed en con junto con otros grupos \u00e9tnicos del pa\u00eds sin embargo se ha quedado como en los planes de justicia y no ha pasado a otras leyes la pregunta va por ah\u00ed qu\u00e9 pasar\u00eda con las 40 horas y con la ley ind\u00edgena bueno en el caso para empezar Ya nosotros enviamos un paquete no de reformas son 20 eh No van a poder de revisarlas analizarlas aprobarlas en su caso en un mes porque la nueva legislatura entra en funciones a principios de septiembre y nosotros terminamos a finales de septiembre es un mes nada m\u00e1s pero ya hay este estas iniciativas y otras que probablemente este env\u00ede una vez que sea presidenta constitucional Claudia porque pues El Ejecutivo tiene el titular del Ejecutivo en este caso la presidenta tiene esa facultad pero ya hay 20 y en esas 20 est\u00e1 la de los Derechos a los pueblos ind\u00edgenas ahora viendo los tiempos Pues yo creo que por eso hablamos de cinco no quiere decir que las otras no se este analicen discutan y en su caso se aprueban en el congreso pero para septiembre Yo pienso que hay cinco que son importantes que propuso Claudia y yo tambi\u00e9n propuse son cinco ella propone la no reelecci\u00f3n esa puede salir propone no veo ning\u00fan problema y se puede lograr hasta consenso el que se le otorgue una pensi\u00f3n a las mujeres de 60 64 la tercera tampoco le veo ning\u00fan problema las becas estudiantes lo de las becas para estudiantes educaci\u00f3n b\u00e1sica que ella empez\u00f3 con ese programa cuando fue jefa de gobierno y nosotros lo aplicamos a nivel nacional y ahora quiere convertirlo en derecho constitucional est\u00e1 muy bien la del Iste Ah la del Iste es tambi\u00e9n importante yo creo que tambi\u00e9n va a haber consenso Porque es este apoyar a los jubilados de ser\u00ed similar a la de las pensiones que propone mande ser\u00eda similar a la reforma de pensiones que estando Sons una es la la que ya est\u00e1 aprobada para crear el fondo de pensiones de bienestar esto ayuda a todos los trabajadores corrige eh lo que hicieron tanto Cedillo como Calder\u00f3n de eh reducir el monto de la pensi\u00f3n a Al momento de que el trabajador se jubila al 30% de su sueldo eso hicieron entonces eh Ya se han ido llevando a cabo cambios en el 20 hicimos un cambio importante participaron incluso los empresarios aportando una cuota mayor nosotros logramos reducir el cobro de comisiones porque las Afores abusaban en M\u00e9xico se cobraba m\u00e1s en M\u00e9xico por las comisiones que en ning\u00fan otro pa\u00eds eh porque ellos mandaban entonces se redujo el monto del cobro de comisiones y hay ya un ahorro por esa reforma que llevamos a cabo en el 2020 ya hay un ahorro de m\u00e1s de 40.000 millones de pesos y se calcula que para el 2030 el ahorro por bajar las comisiones va a llegar a la suma de 160,000 millones de pesos para los trabajadores pero a\u00fan as\u00ed De todas formas un trabajador iba a recibir ya no el 30 sino el 60 pero no el 100 por eso es el fondo para compensar y el d\u00eda primero de julio empieza ya a funcionar el fondo que lo va a manejar el banco de M\u00e9xico entonces esa es una lo otro Es que en la reforma aliste que se hizo cuando Calder\u00f3n 2007 no solo se mantuvo la edad de jubilaci\u00f3n 28 a\u00f1os de servicio para mujeres 30 a\u00f1os de servicio para hombres se redujo la edad sea un maestro puede tener 30 a\u00f1os de servicio pero si no tiene m\u00e1s de 56 a\u00f1os no puede jubilarse o se jubila con muy poco no con la totalidad de su sueldo Entonces esta reforma que estamos planteando es ir eh gradualmente quitando lo de los a\u00f1os de jubilaci\u00f3n dejar nada m\u00e1s los a\u00f1os de servicio 30 a\u00f1os de servicio aunque tengas 56 a\u00f1os ya cumpliste trabajaste 30 30 a\u00f1os si eres hombre eh tu pensi\u00f3n completa 28 a\u00f1os si eres mujer tu pensi\u00f3n completa eso es esta iniciativa nueva gradual Porque hay maestros hoy que no quieren jubilarse por eso Entonces esto se va a resolver y la quinta propuesta es la de la Reforma al poder judicial que es la que m\u00e1s incluso m\u00e1s que ninguna de las 20 porque quieren tener control los mafiosos para decirlo claro control o sea para que sigan jueces ordenando en 24 horas le das la libertad o otro tipo de cosas Entonces qu\u00e9 estamos planteando vamos a limpiar democr\u00e1ticamente eh que el pueblo elija a los jueces los magistrados a los ministros as\u00ed como se elige a los presidentes municipales a los gobernadores al presidente a los diputados a los senadores as\u00ed igual por qu\u00e9 no porque es un asunto cupular eso es la reforma y no eh excluir A nadie que los eh ministros que est\u00e1n ahora sean candidatos que los magistrados que est\u00e1n ahora sean candidatos que los jueces que est\u00e1n ahora sean candidatos mujeres hombres nada m\u00e1s que tambi\u00e9n haya otros y que se conozca que la gente sepa Qui\u00e9nes son y que el pueblo los elija y no es nada nuevo as\u00ed se estableci\u00f3 en la constituci\u00f3n de 1857 se eleg\u00eda a los magistrados er una elecci\u00f3n directa pero era elecci\u00f3n Incluso se eleg\u00eda hasta el procurador entonces despu\u00e9s se volvi\u00f3 un asunto cupular y pensamos que va a ayudar mucho si la gente dice este es el juez de distrito jueza o juez hay se o 10 a ver quiero saber Qui\u00e9nes son de d\u00f3nde vienen qu\u00e9 han hecho y la gente dice este y el que saque m\u00e1s votos y se queda lo mismo el caso de los ministros adem\u00e1s si se aprueba la reforma se tiene que definir las bases y la elecci\u00f3n se puede llevar a cabo el a\u00f1o pr\u00f3ximo al principio del a\u00f1o el primer trimestre o en el primer semestre Pero eso va a ayudar mucho porque es reformando cree que esta reforma pueda pasar Entonces hasta el pr\u00f3ximo hasta el primer trimestre de 2025 o A mediados del 2025 cree que la reforma judicial pudiera pasar Entonces hasta el primer trimestre del 2025 en septiembre s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed no este yo estoy planteando porque yo present\u00e9 la iniciativa que este desde luego como lo propuso Claudia estoy de acuerdo que haya foros que haya consulta encuestas todo todo todo todo que se le pregunte a la gente a todos que todos participemos pero que en septiembre se se decida incluso pueden haber cambios Solo que se respete el que el pueblo elija eso es lo \u00fanico todo lo dem\u00e1s si va a ser el mismo consejo de la judicatura con m\u00e1s autoridad para sancionar a malos jueces magistrados o ministros o va a ser tribunal especial eso es este o cu\u00e1nto tiempo van a tardar en el cargo eh es todo eso se puede este revisar pero lo que tenemos que procurar es que participemos todos que todos eh participemos en la elecci\u00f3n porque es fundamental el poder judicial Muchas gracias en un segundo tema nos han contactado al medio a la redacci\u00f3n varias personas de diferentes estados y sobre diferentes temas no y nos surge esta pregunta de qu\u00e9 garant\u00eda se le podr\u00eda quedar al pueblo de M\u00e9xico de que los gobernantes electos por el voto Popular a partir de las propuestas de morena sigan siendo fieles a los mandatos populares le traigo dos casos uno es el de la gobernadora de tlascal Lorena Cuellar que en el poblado de Calpulalpan est\u00e1 proponiendo crear una autopista un Libramiento nuevo de no m\u00e1s de 8 km Porque ella dice que la carretera federal que ya existe est\u00e1 sobrepasada y puede causar accidentes los pobladores en cambio dicen no lo que queremos es que haya un Libramiento no y que la carretera siga siendo de paso libre y que no sea de cuota y bueno por el otro lado Proponen esta esta cuesti\u00f3n de cuota y\u00ed hay un peque\u00f1o Rose no otro caso por ejemplo ser\u00eda el del reci\u00e9n senador electo cuautemo cochoa senador por Hidalgo que en el sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto fue subsecretario de medio ambiente y aprob\u00f3 la creaci\u00f3n de un relleno sanitario en Cholula Puebla que actualmente est\u00e1 contaminando Los Pozos artesanales de la gente de alrededor entonces a este relleno sanitario megab basurero como ellos le llaman pues traen dep\u00f3sitos de tlascala de la misma ciudad de Puebla de 23 municipios de Oaxaca incluso no que llegan en camiones de doble remolque y se los dejan ah\u00ed entonces la gente dice ya no queremos este basurero queremos que se cancele Pero c\u00f3mo lo vamos a lograr que se cancele si el que lo aprob\u00f3 y el que lo opera Ahora va a ser senador entonces Bueno qu\u00e9 se podr\u00eda hacer sobre estos dos casos y qu\u00e9 garant\u00edas quedan de que el pueblo pueda seguir ejerciendo su soberan\u00eda mediante el voto popular bueno la gente va a seguir este defendiendo no sus derechos y la justicia ya hablamos de que es un pueblo muy consciente y hay formas de resolver las controversias el m\u00e9todo democr\u00e1tico por ejemplo en ese Libramiento o carretera pues consultar al pueblo Incluso en la ley ind\u00edgena se establece eh la obligaci\u00f3n de consultar a los pueblos cuando se trata de obras que impacten el desarrollo de una regi\u00f3n entonces eh Hay mecanismos para resolver eso y este va a ser muy importante el gobierno de de de Claudia porque ella es muy sensible es no necesita que yo Us hablando de estas cosas lo sabe la gente bueno por eso votaron tantos por ella votaron m\u00e1s por ella que por m\u00ed y que por nadie en toda la historia entonces va a ver sabe Por eso yo me voy muy contento muy tranquilo a a mi retiro ya a jubilarme hoy hoy vamos a ir a una gira juntos este fin de semana ya por eso me tengo que ir v\u00e1monos ya si no no voy a desayunar [M\u00fasica] s Ya se est\u00e1 trabajando en la investigaci\u00f3n les puedo adelantar que hay tres eh miembros de la cinco miembros de la guardia nacional detenidos este Pero esto por lo que corresponde eh a las normas de las fuerzas armadas falta la investigaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo la fiscal\u00eda m la secretar\u00eda de la defensa Es que no quiero adelantar nada toda la investigaci\u00f3n nada m\u00e1s decirles que no hay en este gobierno impunidad para nadie estamos trabajando en eso ya muchos est\u00e1n regresando mandarles un este saludo a toda la gente tila un llamado a que no se enfrenten que no haya violencia hay servidores p\u00fablicos que est\u00e1n atendiendo albergues que est\u00e1n apoyando a los pobladores ayer se llev\u00f3 a cabo un Tianguis del bienestar en tila y se est\u00e1 buscando resolver este problema mediante el di\u00e1logo hay alunos testimonios que los programas sociales por supuesto les ayudar\u00eda Pero que nada tiene que llegar a un acuerdo entre las partes son dos grupos dos organizaciones que est\u00e1n enfrentadas Entonces estamos buscando que se llegue a un acuerdo esto viene de lejos Este es un problema que cuando menos tiene 50 a\u00f1os que tiene que ver con una resoluci\u00f3n presidencial en una dotaci\u00f3n ejidal se incluy\u00f3 al pueblo el pueblo que ya les he dicho er un santuario del Se\u00f1or de Tila es un santuario del se\u00f1or tila muy visitado lo conoc\u00ed hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os se iba a pie a caballo en mula bueno eran peregrinaciones de muchos lugares del sureste a ese santuario entonces en la dotaci\u00f3n se incluye al poblado pero pues los llevan a\u00f1os viviendo sus casas no puede haber desalojos y hay un derecho de Posesi\u00f3n ya no hablemos de otra cosa sin embargo se alent\u00f3 la rivalidad porque nunca falta quienes de manera irresponsable en vez de buscar la conciliaci\u00f3n sobre todo entre la gente del pueblo entre los pobres C\u00f3mo poner a pelear al pueblo con el pueblo adem\u00e1s ni siquiera hay que pelear con nadie pero bueno si existiera un gran cacique o un grupo de Caciques explotadores o Pero no es as\u00ed s\u00ed ind\u00edgenas choles o sea hermanos de cultura si acaso alguna diferencia en lo religi porque hay evang\u00e9licos hay cat\u00f3licos pero hermanos y siempre cuando esto sucede en Chiapas en Tabasco que hay bastante presencia de las iglesias evang\u00e9licas cada qui va a su templo y no hay ning\u00fan problema Gro criminal es sol entrees puede ser quey algo pero es es un asunto que viene de lejos y se han armado de los dos de los dos bandos pero ya tiene tiempo y esto pas\u00f3 por el movimiento cuando el levantamiento zapatista o sea todo eso Entonces yo hago un llamado a la gente de Tila a la reconciliaci\u00f3n no se gana nada con la confrontaci\u00f3n con los pleito S\u00ed ya est\u00e1 este en \u00faltima instancia ya resuelto legalmente Pero eso tambi\u00e9n lo que eh suced\u00eda de que se quieren resolver las cosas solo eh con mandamientos judiciales cuando se trata de problemas sociales culturales O sea hay este casos en donde un juez ordena en \u00c1ngel es recabada por ejemplo para no hablar tanteo que se use la guardia nacional para desalojar a quienes viven desde hace 50 a\u00f1os en una colonia S\u00ed nada m\u00e1s que son 1000 casas 1000 familias entonces a \u00e9l se le hace muy f\u00e1cil no se ordena el desalojo y cuidado con desacatar no [M\u00fasica] [M\u00fasica] C\u00f3mo son los pobladores y ya han estado regresando y Ah\u00ed va poco a poco ah\u00ed este se va logrando ya son menos los que est\u00e1n en los albergues y estamos ayud\u00e1ndolos en todo y no los vamos a dejar solos S\u00ed para que no haya m\u00e1s enfrentamientos porque hubieron muertos fallecidos tambi\u00e9n se les est\u00e1 dando a nivel psicol\u00f3gico emocional final de d\u00eda los hechos violentos pues han perturbado la vida de los pobladores entonces en ese sentido tambi\u00e9n lo est\u00e1n tomando en cuenta S\u00ed todo o sea ya hemos actuado as\u00ed en otros casos y es integral S\u00ed actuamos as\u00ed en Michoac\u00e1n S\u00ed este y en otras partes y la gente conf\u00eda mucho en nosotros nada m\u00e1s que son temas de muchos a\u00f1os por ejemplo en tila no se permit\u00eda elecciones creo que ni Ahora ni antes y yo iba ah\u00ed y conozco al sacerdote que ten\u00eda mucha influencia herberto Ahora hay otros sacerdotes pero que deben de ayudar mucho y como sacerdote como pastores no tomar partido Buscar siempre el di\u00e1logo la reconciliaci\u00f3n eso es lo que estamos haciendo Ya me voy si no estamos bien i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:12.490308"
}