{
    "video_id": "gd6vgUk2LWE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gd6vgUk2LWE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDhzpme3bOBnFFbbUGwag9Uii60mw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gd6vgUk2LWE",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Bachillerato Tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y Promoci\u00f3n Deportiva, plantel CDMX.",
    "video_length_seconds": 3162,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.49,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n del",
            "start": 11.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y",
            "start": 15.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n deportiva plantel Ciudad de",
            "start": 17.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Tepito box el presidente",
            "start": 20.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 23.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 25.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 34.719,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el jefe de gobierno de la",
            "start": 35.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed batres",
            "start": 38.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "guadarrama la secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 44.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 47.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Amaya el director general del",
            "start": 52.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y",
            "start": 54.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n",
            "start": 56.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "deportiva",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de educaci\u00f3n media",
            "start": 64.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "superior Nora rubalcava",
            "start": 66.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "g\u00e1z el titular de la unidad de",
            "start": 72.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y finanzas de la",
            "start": 74.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica \u00d3scar",
            "start": 76.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Flores",
            "start": 79.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez la directora general de recursos",
            "start": 83.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "materiales y servicios de la secretar\u00eda",
            "start": 86.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fabl Dafne Rubio",
            "start": 89.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez el alumno del bachillerato",
            "start": 95.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n",
            "start": 97.799,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "deportiva plantel Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 99.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Tepito Box Ian gamaliel M\u00e9ndez",
            "start": 102.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Villegas el secretario de obras y",
            "start": 110.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "servicios de la Ciudad de M\u00e9xico Jes\u00fas",
            "start": 113.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Antonio esta",
            "start": 116.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Medina",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a alumnos",
            "start": 122.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "personal docente administrativo y de",
            "start": 126.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "servicios de este plantel educativo as\u00ed",
            "start": 128.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "como a los representantes de los medios",
            "start": 131.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 133.64,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 136.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 138.879,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de tomar asiento",
            "start": 147.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 154.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a cargo del jefe de gobierno de la",
            "start": 157.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico doctor Mart\u00ed batres",
            "start": 159.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "guadarrama Muchas gracias licenciado",
            "start": 169.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 172.879,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos Amigas y",
            "start": 175.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "amigos del presidium comunidad de este",
            "start": 178.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "plantel",
            "start": 183.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "escolar tiene sentido estar",
            "start": 184.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este territorio que nos circunda",
            "start": 187.12,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que algunos historiadores identificaron",
            "start": 190.959,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "como el Antiguo teocal piton que quiere",
            "start": 193.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "decir barrio del templo peque\u00f1o tiene",
            "start": 197.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "fama de barrio bravo desde hace siglos y",
            "start": 201.239,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "entre los signos de su bravura est\u00e1n la",
            "start": 206.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "resistencia contra la opresi\u00f3n",
            "start": 209.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola la defensa de sus fuentes de",
            "start": 212.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajo la creaci\u00f3n de sus formas",
            "start": 216.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "art\u00edsticas y el",
            "start": 219.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "box desde principios del siglo XX o sea",
            "start": 222.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os el boxeo Es un",
            "start": 226.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "rasgo distintivo de esta",
            "start": 229.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comunidad Luis Villanueva p\u00e1ramo Kid",
            "start": 233.159,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "Azteca naci\u00f3 en 19 13 y para",
            "start": 236.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "1926 o sea hace casi un siglo con apenas",
            "start": 242.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "13 a\u00f1os ya hab\u00eda puesto en alto el",
            "start": 246.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nombre de su barrio de su ciudad y de su",
            "start": 249.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds otra",
            "start": 252.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "leyenda Ra\u00fal el Rat\u00f3n",
            "start": 254.64,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Mac\u00edas campe\u00f3n mundial a los 21 a\u00f1os",
            "start": 257.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dec\u00eda con toda humildad una frase que se",
            "start": 261.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 para siempre Todo se lo debo a mi",
            "start": 264.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "manager Carlos Sara tesna el ca\u00f1as gan\u00f3",
            "start": 268.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los guantes de oro en su",
            "start": 273.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adolescencia Jos\u00e9 medel el",
            "start": 275.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Huitlacoche caus\u00f3 conmoci\u00f3n cuando",
            "start": 279.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "venci\u00f3 al toluco L\u00f3pez Ra\u00fal Vald\u00e9s el",
            "start": 281.68,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "coste\u00f1ito gan\u00f3 32 combates C\u00e9sar bas\u00e1n",
            "start": 286.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "fue campe\u00f3n mundial de peso Ligero en",
            "start": 291.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "1998 Octavio el famoso G\u00f3mez particip\u00f3",
            "start": 295.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en los Juegos Panamericanos",
            "start": 299.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "maideline Aguirre sali\u00f3 del Deportivo",
            "start": 302.24,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "maracan\u00e1 y sigue activa otros nacieron",
            "start": 305.88,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "en otros barrios pero aqu\u00ed se hicieron",
            "start": 310.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "grandes por eso cuando hablamos de",
            "start": 313.919,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "escuela de Box en Tepito es importante",
            "start": 317.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "hacer precisi\u00f3n sobre los t\u00e9rminos pues",
            "start": 321.199,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la palabra escuela tiene varios",
            "start": 325.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "significados y adem\u00e1s de referirse a un",
            "start": 327.479,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "plantel tambi\u00e9n se refiere a una",
            "start": 330.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n a un pensamiento a una",
            "start": 333.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica o a un conjunto de t\u00e9cnicas hoy",
            "start": 336.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal con el gobierno de",
            "start": 341.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico entregan este",
            "start": 343.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "plantel pero este y otros barrios",
            "start": 346.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "los que nos han entregado a la ciudad y",
            "start": 351.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds su escuela de vox en 2022 y",
            "start": 353.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "2023 hicimos aqu\u00ed en el z\u00f3calo de la",
            "start": 360.4,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico las dos clases masivas",
            "start": 363.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de Box m\u00e1s grandes del mundo que",
            "start": 366.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "merecieron r\u00e9cord guinness Quiero",
            "start": 369.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "recordar aqu\u00ed lo que dec\u00edamos en esos",
            "start": 372.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "momentos es muy dif\u00edcil que se reconozca",
            "start": 375.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con nombre y apellido el esfuerzo el",
            "start": 378.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajo y la lucha de los que vienen",
            "start": 382.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desde abajo los boxeadores de Tepito",
            "start": 385.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "surgido del barrio bravo han cruzado el",
            "start": 388.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cielo para convertirse en estrellas han",
            "start": 391.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "logrado poner su huella en la memoria de",
            "start": 395.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo Aqu\u00ed est\u00e1 este nuevo",
            "start": 398.68,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "plantel que se entrega a j\u00f3venes de todo",
            "start": 402.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds pero no Por ello dejamos de",
            "start": 406.919,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "decirle gracias a tepito y a los barrios",
            "start": 410.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico por su gran",
            "start": 414.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "escuela de vox Muchas gracias",
            "start": 416.12,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 420.57,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 429.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alumno del bachillerato tecnol\u00f3gico de",
            "start": 432.879,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva plantel",
            "start": 434.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Tepito Box Ian gamaliel",
            "start": 437.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9ndez",
            "start": 441.479,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "Villegas",
            "start": 448.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Hola Buen d\u00eda mi nombre es Ian gamaliel",
            "start": 450.919,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9ndez Villegas orgulloso miembro de la",
            "start": 453.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "primera generaci\u00f3n de este bachillerato",
            "start": 455.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n",
            "start": 457.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "deportiva plantel Ciudad de M\u00e9xico es un",
            "start": 459.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "honor para m\u00ed estar aqu\u00ed presentando",
            "start": 462.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este discurso porque esta instituci\u00f3n es",
            "start": 464.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nueva y muy importante que demuestra que",
            "start": 466.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el deporte es una herramienta de",
            "start": 469.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la sociedad Porque no",
            "start": 470.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "solo ha marcado mi vida sino tambi\u00e9n ha",
            "start": 473.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "marcado la vida de todos mis compa\u00f1eros",
            "start": 475.479,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eras en esta instituci\u00f3n que te",
            "start": 477.159,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hace capaz independiente responsable y",
            "start": 479.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre todo Leal al principio puede ser",
            "start": 482.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "algo duro porque est\u00e1s dejando de lado",
            "start": 485.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cosas importantes para forjar tu futuro",
            "start": 487.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "as\u00ed como es mucho el sacrificio de las",
            "start": 490.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "familias de nuestros compa\u00f1eros locales",
            "start": 492.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para ir y venir Todos los d\u00edas Aqu\u00ed",
            "start": 494.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hemos aprendido demasiadas cosas que han",
            "start": 497.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cambiado nuestras vidas podemos",
            "start": 499.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "demostrar a la sociedad que somos seres",
            "start": 501.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de bien y podemos aumentar algo m\u00e1s el",
            "start": 503.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bet es una gran etapa de nuestras vidas",
            "start": 507.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque conocemos compa\u00f1eros amigos e",
            "start": 510.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "incluso hermanos y en un futuro muy",
            "start": 512.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "buenos compa\u00f1eros de trabajo porque",
            "start": 515.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "porque en esta escuela no solo te",
            "start": 518.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "prepara acad\u00e9micamente sino tambi\u00e9n te",
            "start": 519.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "prepara deportivamente para la vida y",
            "start": 521.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para tu trabajo",
            "start": 523.68,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "laboral tambi\u00e9n demuestra que en las",
            "start": 525.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aulas y en el entrenamiento podemos",
            "start": 527.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "incluirlo en nuestra vida para trabajar",
            "start": 529.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "como buenos entrenadores y como buenos",
            "start": 531.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros el poder estar aqu\u00ed",
            "start": 534.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "practicando nuestro deporte favorito sin",
            "start": 536.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "descuidarnos nuestros estudios va a",
            "start": 538.519,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cambiar el futuro de las pr\u00f3ximas",
            "start": 540.519,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "generaciones del boxeo y sobre todo el",
            "start": 542.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestro porque estamos trabajando para",
            "start": 544.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "conformarnos como t\u00e9cnicos de",
            "start": 546.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entrenamiento integral del boxeo y poder",
            "start": 548.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ar no Solo lo deportivo sino",
            "start": 550.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reglas de vida para nuestros",
            "start": 553.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "boxeadores As\u00ed que en nombre de todo el",
            "start": 555.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "bet le digo al se\u00f1or presidente",
            "start": 557.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias por este hermoso",
            "start": 560.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 565.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "plantel",
            "start": 568.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 573.64,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "procedemos con la intervenci\u00f3n del",
            "start": 581.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "director general de bachillerato",
            "start": 584.32,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n",
            "start": 585.88,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "deportiva licenciado Fernando magro Soto",
            "start": 587.959,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 594.19,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "Otero",
            "start": 598.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Buenas tardes a todas y a todos",
            "start": 600.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "licenciado presidente de la naci\u00f3n para",
            "start": 602.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00ed es un un honor enorme y un",
            "start": 605.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gusto No no tengo palabras para para",
            "start": 608.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "decirlo lo feliz que estoy de tenerlo",
            "start": 611.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al al igual que a todos los",
            "start": 614.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "miembros del presidium que para que para",
            "start": 616.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este proyecto Siempre han sido parte",
            "start": 618.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "important\u00edsima parte",
            "start": 621.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fundamental muchas gracias buenas tardes",
            "start": 622.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a todas y a todos los presentes Gracias",
            "start": 625.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por acompa\u00f1arnos en este d\u00eda tan",
            "start": 627.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "especial para este proyecto para este",
            "start": 629.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "plantel de Ciudad de M\u00e9xico de la",
            "start": 632.079,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "disciplina de",
            "start": 634.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "boxeo el d\u00eda de hoy 12 de febrero del",
            "start": 635.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2024 encontr\u00e1ndonos en el coraz\u00f3n de la",
            "start": 638.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico particularmente en",
            "start": 641.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Tepito y con la intenci\u00f3n de mostrarle a",
            "start": 642.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "usted presidente los frutos de este",
            "start": 645.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "proyecto educativo que en el a\u00f1o del",
            "start": 647.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "2019 Usted imagin\u00f3 cre\u00f3 gestion\u00f3 en su",
            "start": 648.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cabeza y confi\u00f3 en nosotras y nosotros",
            "start": 652.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para materializarlo y hacerlo llegar a",
            "start": 654.639,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "diferentes comunidades del pa\u00eds como una",
            "start": 656.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nueva alternativa para la educaci\u00f3n",
            "start": 658.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "media superior atendiendo y garantizando",
            "start": 660.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "el derecho a la educaci\u00f3n de",
            "start": 663.519,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "adolescentes interesados en el deporte",
            "start": 664.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds podemos decir que hoy",
            "start": 666.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Sin lugar a dudas este proyecto tiene",
            "start": 670.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "los cimientos y las bases para seguir",
            "start": 672.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "creciendo para buscar Nuevos Horizontes",
            "start": 674.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y seguir buscando m\u00e1s municipios m\u00e1s",
            "start": 676.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entidades y m\u00e1s",
            "start": 679.839,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "disciplinas agradezco las palabras del",
            "start": 683.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno Much\u00edsimas gracias por",
            "start": 685.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed y Muchas gracias por tus",
            "start": 687.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "palabras significan much\u00edsimo para para",
            "start": 689.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todas nosotras y",
            "start": 691.839,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nosotros se\u00f1or presidente En d\u00edas",
            "start": 693.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pasados usted nos comparti\u00f3 en su libro",
            "start": 695.959,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "gracias Que no hay que dejar de hablarle",
            "start": 697.6,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a las y los j\u00f3venes en congruencia con",
            "start": 699.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica social relacionada a la",
            "start": 701.519,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "juventud quiero Resaltar que desde el",
            "start": 703.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "inicio de este sexenio a su digno cargo",
            "start": 705.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la juventud ha sido contempladas en las",
            "start": 707.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "diferentes estrategias y programas",
            "start": 709.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sociales implementados y en este caso",
            "start": 711.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "son la educaci\u00f3n junto con el deporte el",
            "start": 715.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo para la transformaci\u00f3n social",
            "start": 717.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de esto no tenemos ninguna duda comparto",
            "start": 719.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con los presentes que este proyecto",
            "start": 723.16,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 y se gest\u00f3 desde la oficina del",
            "start": 724.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica cuando se",
            "start": 725.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el programa el 20 de mayo del",
            "start": 727.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "2021 la encomienda era Clara consolidar",
            "start": 729.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n",
            "start": 732.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y promoci\u00f3n deportiva teniendo como",
            "start": 734.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "objetivo proveer una educaci\u00f3n integral",
            "start": 736.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "con cr\u00edtica humanista y con",
            "start": 739.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "responsabilidad social acercando la",
            "start": 741.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "oportunidad de ingreso del bachillerato",
            "start": 743.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s j\u00f3venes del",
            "start": 745.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en ese sentido se\u00f1or presidente",
            "start": 746.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "podemos decirle que gracias a la gu\u00eda y",
            "start": 749.279,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "liderazgo de la maestra Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 751.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Amaya secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica y",
            "start": 752.959,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "de la maestra Noa Rubalcaba",
            "start": 754.72,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "subsecretaria de educaci\u00f3n media",
            "start": 756.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "superior hemos alcanzado logros",
            "start": 757.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "significativos los cuales me gustar\u00eda",
            "start": 758.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "anunciar un par de",
            "start": 760.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ellos se cre\u00f3 un nuevo subsistema en la",
            "start": 763.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior que entreteje",
            "start": 766.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n acad\u00e9mica deportiva y",
            "start": 767.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "socioemocional en un mismo proceso desde",
            "start": 770.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un enfoque inclusivo pedag\u00f3gico y bajo",
            "start": 772.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "una formaci\u00f3n integral consolid\u00e1ndose",
            "start": 775.68,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "como una opci\u00f3n educativa para",
            "start": 777.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adolescentes y j\u00f3venes del",
            "start": 779.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pasaron alrededor de cuatro d\u00e9cadas",
            "start": 781.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "para que se volviera a crear un",
            "start": 784.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "subsistema y gracias a much\u00edsimas",
            "start": 785.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 788.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh dependencias de dentro de la SEP se",
            "start": 789.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pudo lograr generar este subsistema",
            "start": 794.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hacer de estos los planteles planteles",
            "start": 795.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "federales y poder equiparlos Y dotarlos",
            "start": 799.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con todo lo que hoy tienen que est\u00e1 al",
            "start": 801.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "servicio de las adolescencias para que",
            "start": 803.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "puedan explotar todo su",
            "start": 805.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "potencial la apertura de los siete",
            "start": 807.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "planteles en los seis estados que",
            "start": 809.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tenemos en la Rep\u00fablica Mexicana que",
            "start": 810.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "permite ofrecer el servicio educativo en",
            "start": 813.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las regiones aleda\u00f1as a estos planteles",
            "start": 815.6,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "con instalaciones educativas acordas a",
            "start": 817.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n que se imparte y con",
            "start": 819.959,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "servicios como la salvaguarda la",
            "start": 821.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n y la",
            "start": 823.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vivienda oferta educativa con tres",
            "start": 825.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "carreras t\u00e9cnicas de entrenamiento",
            "start": 827.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "integral en boxeo en b\u00e9isbol y en",
            "start": 829.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atletismo de fondo y medio fondo y se",
            "start": 831.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 834.16,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "eh realizando las gestiones",
            "start": 835.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "correspondientes para ofertar la carrera",
            "start": 837.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica de fisioterapia del",
            "start": 839.399,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "deporte actualmente se encuentran tres",
            "start": 842.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "generaciones activas y est\u00e1 pr\u00f3ximo a",
            "start": 845.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "egresar la primer",
            "start": 847.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n con su t\u00edtulo y c\u00e9dula",
            "start": 848.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "profesional de la carrera t\u00e9cnica a la",
            "start": 850.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cual Ser\u00eda un honor que nos acompa\u00f1ara",
            "start": 853.8,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "este agosto este agosto del",
            "start": 856.44,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "2024 es relevante mencionar que se",
            "start": 862.959,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "impulsado la participaci\u00f3n de",
            "start": 865.199,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "estudiantes mujeres en estas disciplinas",
            "start": 866.199,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "deportivas que sol ente hab\u00edan sido",
            "start": 867.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "consideradas en alg\u00fan tiempo exclusivas",
            "start": 870.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "para hombres generando estrategias para",
            "start": 873.16,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lograr una paridad de g\u00e9nero en la",
            "start": 875.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula en un ambiente escolar libre",
            "start": 876.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 878.639,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "violencia se han empezado a realizar las",
            "start": 883.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "acciones pertinentes para ofrecer eh la",
            "start": 886.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la modalidad de Educaci\u00f3n Dual para",
            "start": 888.959,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "tener opciones que fortalezcan la",
            "start": 890.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n de las y los",
            "start": 892.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adolescentes en el deporte agradezco a",
            "start": 894.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todas las personas involucradas para que",
            "start": 898.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el beted naciera y contin\u00fae",
            "start": 900.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "construy\u00e9ndose le aseguro se\u00f1or",
            "start": 902.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente que Seguiremos enlistando",
            "start": 905.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "logros para el beneficio de una juventud",
            "start": 906.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "para el beneficio de nuestra juventud y",
            "start": 908.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sus comunidades aqu\u00ed no quisiera eh",
            "start": 910.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dejar de de reconocer la ayuda y el",
            "start": 913.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "liderazgo de el contador \u00d3scar Flores",
            "start": 916.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que ha sido eh una gu\u00eda para para m\u00ed en",
            "start": 919.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo personal y ha sido fundamental para",
            "start": 923.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que este proyecto pudiera tener estas",
            "start": 927.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bases y estas ra\u00edces y Asimismo a a",
            "start": 929.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todas las direcciones generales de la de",
            "start": 933.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica que",
            "start": 934.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "han que han puesto sudor y sangre en",
            "start": 936.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este proyecto para para llevarlo a cabo",
            "start": 938.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no quisiera en listarlos a todos por",
            "start": 941.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "temor de de omitir alguno pero para",
            "start": 943.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros ha sido fundamental toda su",
            "start": 946.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ayuda no tengo manera de agradec\u00e9rselo",
            "start": 948.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ni palabras para demostr\u00e1rselo",
            "start": 950.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como recibimos el apoyo de la",
            "start": 953.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico que es imposible",
            "start": 955.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "olvidar a las personas del barrio de",
            "start": 957.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Tepito cuna de Campeones y campeonas de",
            "start": 958.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "boxeo as\u00ed como de movimientos art\u00edsticos",
            "start": 961.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y culturales luego con un profundo",
            "start": 963.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "reconocimiento y respeto que hemos",
            "start": 965.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "encontrado personas que nos han mostrado",
            "start": 967.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un un Tepito diferente un Tepito que",
            "start": 969.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabaja que se solidariza y que no se",
            "start": 972.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "doblega ante la adversidad agradecemos",
            "start": 974.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "este barrio que nos ha ayudado a",
            "start": 976.6,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "incorporarnos a su comunidad con calidez",
            "start": 977.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y respeto el beted Busca contribuir a",
            "start": 979.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la educaci\u00f3n y el deporte con",
            "start": 982.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "una cultura de paz y un cambio social",
            "start": 985.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "para la comunidad que nos acoge",
            "start": 986.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "quiero reconocer y agradecer al jefe de",
            "start": 989.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobierno Mart\u00ed batres y a toda su",
            "start": 990.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "oficina desde el",
            "start": 993.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "2018 ya que desde que se estableci\u00f3 Este",
            "start": 995.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "programa este proyecto nos han apoyado",
            "start": 998.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en todo para",
            "start": 1000.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lograrlo la muestra es que gracias a que",
            "start": 1002.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "esta construcci\u00f3n est\u00e1 terminada Hoy",
            "start": 1005.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed inaugur\u00e1ndose",
            "start": 1007.079,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "barrio de Tepito lo cual para nosotros",
            "start": 1018.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es es Es una haza\u00f1a important\u00edsima que",
            "start": 1021.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda olvidar",
            "start": 1024.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mencionar finalmente quisiera reconocer",
            "start": 1026.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a las personas que trabajan con nosotros",
            "start": 1028.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y nosotras en el beted a nuestras",
            "start": 1029.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de trabajo",
            "start": 1031.839,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "ustedes son las manos que forjan con sus",
            "start": 1033.4,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "habilidades cada",
            "start": 1035.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "plantel sin ustedes y todos los",
            "start": 1036.319,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "funcionarios de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1038.4,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica y dem\u00e1s dependencias",
            "start": 1039.36,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal que nos acompa\u00f1aron",
            "start": 1040.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "a lo largo de este largo",
            "start": 1042.439,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "camino casi do a\u00f1os y medio de camino de",
            "start": 1045.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y los a\u00f1os previos para",
            "start": 1048.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "colocar los cimientos no hubiera sido",
            "start": 1049.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "posible gracias a ustedes ha sido",
            "start": 1052.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "posible materializar El Binomio",
            "start": 1054.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y deporte como un conjunto de",
            "start": 1055.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estrategias y acciones",
            "start": 1057.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "preventivas y con la intenci\u00f3n de alejar",
            "start": 1059.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a las y los j\u00f3venes de la delincuencia y",
            "start": 1062.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el consumo de sustancias nocivas adem\u00e1s",
            "start": 1063.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de esta forma estamos convencidos y",
            "start": 1066.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "convencidas de que la creaci\u00f3n de",
            "start": 1067.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "espacios como el beted permitir\u00e1n",
            "start": 1069.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "entender la educaci\u00f3n y el deporte como",
            "start": 1071.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "herramientas de transformaci\u00f3n",
            "start": 1073.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "social dando as\u00ed un impulso para el",
            "start": 1075.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las comunidades y de",
            "start": 1077.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds Muchas gracias a cada una",
            "start": 1079.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de las personas",
            "start": 1081.559,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "presentes a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 1093.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "palabra la secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 1097.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "P\u00fablica maestra Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 1099.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Amaya",
            "start": 1107.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1110.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "lo saludo con respeto estamos felices",
            "start": 1113.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "por su presencia aqu\u00ed y estamos muy",
            "start": 1116.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "orgullosos de ser parte de esta",
            "start": 1119.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n jefe de gobierno de la",
            "start": 1121.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed batres guadarrama",
            "start": 1124.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero de lucha por la democracia en",
            "start": 1126.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de la",
            "start": 1128.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 1132.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "P\u00fablica Pero principalmente los saludo a",
            "start": 1133.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes quienes forman la",
            "start": 1137.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "comunidad escolar de este beted f\u00edjense",
            "start": 1141.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bonito se escucha Y qu\u00e9 bonitas",
            "start": 1146.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "palabras comunidad escolar del",
            "start": 1148.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y",
            "start": 1152.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n Deportiva en la Ciudad de",
            "start": 1154.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuautemo Tepito Esta es una",
            "start": 1156.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "propuesta educativa que Integra la",
            "start": 1160.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n acad\u00e9mica cient\u00edfica y",
            "start": 1162.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "humanista la preparaci\u00f3n deportiva y",
            "start": 1165.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "emocional no debemos dejar de perder de",
            "start": 1168.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "vista que es importante nuestra propia",
            "start": 1171.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 1175.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "emocional para desarrollar y fomentar",
            "start": 1176.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "valores y vida",
            "start": 1179.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "saludable hace unos momentos hemos",
            "start": 1182.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "realizado un recorrido por las",
            "start": 1184.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "instalaciones del betet y pudimos",
            "start": 1185.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conocer de manera directa el espacio en",
            "start": 1188.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el que ustedes est\u00e1n desarrollando todas",
            "start": 1191.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sus actividades y c\u00f3mo es un espacio",
            "start": 1193.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 1197.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "digno para tener un desarrollo",
            "start": 1199.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "comprometido con ustedes mismos",
            "start": 1202.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "contamos constatamos la importancia de",
            "start": 1205.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "contar con una instituci\u00f3n educativa",
            "start": 1208.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica esto es muy importante es una",
            "start": 1211.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "escuela p\u00fablica totalmente gratuita y",
            "start": 1214.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculada a la comunidad nos",
            "start": 1218.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "explicaban las los maestros y los",
            "start": 1220.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "responsables del programa la forma en",
            "start": 1223.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como han ustedes c\u00f3mo han ustedes",
            "start": 1225.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "logrado coordinarse con las con la",
            "start": 1227.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "comunidad aqu\u00ed lo m\u00e1s cercano a la",
            "start": 1230.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "propia escuela las y los j\u00f3venes son un",
            "start": 1233.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "impulso que fortalece la cuarta",
            "start": 1236.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n estoy segura que ustedes",
            "start": 1239.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estudian y practican con pasi\u00f3n porque",
            "start": 1241.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aman a su pa\u00eds a su ciudad a su",
            "start": 1245.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "comunidad a su barrio a sus familias y",
            "start": 1248.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por supuesto al deporte y a ustedes",
            "start": 1252.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mismos confiamos en los j\u00f3venes sabemos",
            "start": 1254.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que comprenden el tiempo hist\u00f3rico que",
            "start": 1258.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1260.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "viviendo",
            "start": 1262.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "trabajamos por disminuir las",
            "start": 1264.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "desigualdades y la pobreza en el",
            "start": 1267.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobierno de la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 1269.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conciencias hemos logrado que salieran",
            "start": 1271.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la pobreza m\u00e1s de 5 millones de",
            "start": 1274.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "personas s\u00ed la educaci\u00f3n es una la",
            "start": 1277.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "columna vertebral de la profunda",
            "start": 1282.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que vive el pa\u00eds y hemos",
            "start": 1284.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "impulsado programas muy importantes las",
            "start": 1286.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez el",
            "start": 1289.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado fueron 12 millones de apoyos",
            "start": 1292.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1295.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estudiantes todos ustedes tienen una",
            "start": 1296.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "beca para poder estar en este nivel",
            "start": 1298.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior y lo hacemos",
            "start": 1300.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque confiamos en todo lo que ustedes",
            "start": 1303.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desarrollando la escuela es",
            "start": 1306.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nuestra es un programa a trav\u00e9s del cual",
            "start": 1308.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se apoya el mantenimiento de las",
            "start": 1309.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "escuelas la dignificaci\u00f3n y",
            "start": 1311.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "revalorizaci\u00f3n del magisterio hemos",
            "start": 1313.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "basificado a m\u00e1s de",
            "start": 1315.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "950,000 docentes la propuesta educativa",
            "start": 1317.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que fortalece la escuela p\u00fablica con un",
            "start": 1320.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "plan de estudios programas libros de",
            "start": 1323.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "texto gratuito y en el caso de ustedes",
            "start": 1325.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una nueva curr\u00edcula que impulsa el",
            "start": 1328.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "desarrollo por",
            "start": 1330.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "proyectos sabemos que la educaci\u00f3n ayuda",
            "start": 1331.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a crecer a conocer el mundo a",
            "start": 1334.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encontrarse en \u00e9l a interpretarlo",
            "start": 1336.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente con autonom\u00eda en las aulas",
            "start": 1339.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en las escuelas las ni\u00f1as los ni\u00f1os las",
            "start": 1342.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y los adolescentes y j\u00f3venes deben",
            "start": 1345.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encontrar caminos para convivir de una",
            "start": 1348.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mejor manera y las maestras Y maestros",
            "start": 1350.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tenemos que generar espacios de",
            "start": 1353.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "confianza para que eso se logre en las",
            "start": 1356.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "escuelas como en las familias en",
            "start": 1359.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda y acompa\u00f1\u00e1ndolos debemos hacer",
            "start": 1361.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que las y los estudiantes se comuniquen",
            "start": 1364.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dialoguen confronten ideas y as\u00ed tengan",
            "start": 1367.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la posibilidad de tomar las mejores",
            "start": 1370.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Decisiones Con una manera Aut\u00f3noma libre",
            "start": 1372.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "reflexiva las familias son el lugar",
            "start": 1376.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "donde se aprende a relacionarse con las",
            "start": 1379.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y los otros donde se fortalecen los",
            "start": 1381.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos comunitarios de respeto de",
            "start": 1384.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solidaridad de convivencia pac\u00edfica en",
            "start": 1386.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las escuelas y la Secretar\u00eda de",
            "start": 1389.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica lo impulsa se rige por",
            "start": 1391.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el humanismo y defendemos y promovemos",
            "start": 1394.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el derecho que tienen ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1397.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adolescentes y j\u00f3venes de que de",
            "start": 1399.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "convivir en ambientes sanos en donde se",
            "start": 1402.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "valoren se reconozca se atienda y se",
            "start": 1406.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "proteja y al mismo tiempo aprendan",
            "start": 1408.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ustedes estrategias de",
            "start": 1412.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "autocuidado nos importa mucho pero mucho",
            "start": 1414.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la felicidad de ustedes de las y los",
            "start": 1417.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estudiantes y esta se finja se finca en",
            "start": 1420.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "espacios de convivencia que fomenten",
            "start": 1423.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "valores es fundamental fomentar los",
            "start": 1426.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "valores de respeto solidaridad trabajo",
            "start": 1429.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "confianza y se procure el bienestar",
            "start": 1433.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "f\u00edsico mental y emo ional ustedes que",
            "start": 1436.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estudian y se preparan profesionalmente",
            "start": 1440.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en la pr\u00e1ctica deportiva saben muy bien",
            "start": 1442.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que el trabajo colectivo permite",
            "start": 1445.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "conseguir los mejores resultados cuando",
            "start": 1447.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todos asumimos un compromiso y",
            "start": 1450.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "colaboramos logramos m\u00e1s r\u00e1pido y mejor",
            "start": 1452.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito as\u00ed en equipo el gobierno",
            "start": 1455.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n Construye un",
            "start": 1458.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mejor pa\u00eds para todos y con especial",
            "start": 1460.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s para ustedes los j\u00f3venes debo",
            "start": 1464.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de hacer un reconocimiento a las",
            "start": 1468.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "maestras a los maestros a los",
            "start": 1470.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entrenadores a las entrenadoras y a",
            "start": 1472.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos los que acompa\u00f1an a estos j\u00f3venes",
            "start": 1475.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "atletas porque los triunfos presentes y",
            "start": 1478.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "futuros de ustedes tambi\u00e9n ser\u00e1n de",
            "start": 1481.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ellos de las maestras los maestros y los",
            "start": 1484.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entrenadores que vivan las y los j\u00f3venes",
            "start": 1487.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "comprometidos con la actividad f\u00edsica la",
            "start": 1490.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y el deporte Que viva la",
            "start": 1493.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 1496.76,
            "duration": 16.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1499.32,
            "duration": 17.04
        },
        {
            "text": "p\u00fabl procedemos con la develaci\u00f3n de la",
            "start": 1513.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "placa de inauguraci\u00f3n del bachillerato",
            "start": 1516.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n",
            "start": 1518.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "deportiva plantel Ciudad de M\u00e9xico de",
            "start": 1521.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": " Box a cargo del presidente de los",
            "start": 1524.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Estados meanos licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1526.919,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador e integrantes del",
            "start": 1531.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidium",
            "start": 1556.679,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1558.03,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1577.73,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 1584.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que nos dirige el presidente",
            "start": 1586.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1590.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1592.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos",
            "start": 1598.919,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estudiantes alumnas",
            "start": 1603.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alumnos de esta",
            "start": 1606.279,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "escuela de vox y",
            "start": 1609.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta",
            "start": 1613.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "preparatoria para la formaci\u00f3n",
            "start": 1616.6,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica y deportiva al mismo tiempo da",
            "start": 1621.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar con ustedes en esta",
            "start": 1625.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "escuela aqu\u00ed en el barrio de",
            "start": 1628.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Tepito no",
            "start": 1631.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1634.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 1636.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito desconocido para m\u00ed cuando fui",
            "start": 1639.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1643.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "visit\u00e9",
            "start": 1646.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Tepito y tambi\u00e9n para lo mismo",
            "start": 1648.399,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "impulsar la",
            "start": 1653.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n impulsar el",
            "start": 1656.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "bienestar de toda la",
            "start": 1659.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gente de este",
            "start": 1662.919,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico e importante barrio de la",
            "start": 1665.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ciudad me da mucho gusto estar",
            "start": 1672.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed decirles es que no",
            "start": 1675.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 1679.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cambiado en nuestra manera de",
            "start": 1680.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pensar y de",
            "start": 1685.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ser es un",
            "start": 1688.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "orgullo el",
            "start": 1690.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que desde que iniciamos a",
            "start": 1693.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "trabajar en las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1697.279,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con los m\u00e1s pobres de",
            "start": 1700.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 1704.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 1706.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1708.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ya cerca de 50",
            "start": 1710.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no hace",
            "start": 1713.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mucho desde que sal\u00ed de la",
            "start": 1718.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 1722.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Yo",
            "start": 1723.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estudi\u00e9 en la",
            "start": 1726.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "UNAM y llegu\u00e9 a la Ciudad de M\u00e9xico a",
            "start": 1729.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "finales de",
            "start": 1735.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 1736.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "72",
            "start": 1739.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y llegu\u00e9 a vivir",
            "start": 1740.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1744.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "e a una",
            "start": 1746.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "casa del estudiante",
            "start": 1749.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o viv\u00edamos",
            "start": 1752.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "80 no tan lejos de",
            "start": 1755.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la colonia",
            "start": 1758.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Guerrero la calle",
            "start": 1761.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Violeta y ah\u00ed nos",
            "start": 1763.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "daban eh",
            "start": 1766.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hospedaje y",
            "start": 1768.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "comida y gracias a",
            "start": 1771.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1775.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pude estudiar la",
            "start": 1777.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "universidad en ese entonces y cuando",
            "start": 1781.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 todav\u00eda de",
            "start": 1785.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pasante me regres\u00e9 a",
            "start": 1787.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajar a mi estado natal y como les",
            "start": 1790.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "dec\u00eda mi primer trabajo fue",
            "start": 1794.799,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en comunidades",
            "start": 1798.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas con la gente m\u00e1s humilde la",
            "start": 1800.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s pobre y ah\u00ed",
            "start": 1804.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ayudamos a quienes",
            "start": 1807.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo necesitaban y desde",
            "start": 1809.799,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "entonces Sigo pensando lo",
            "start": 1815.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "mismo y sigo actuando de la misma",
            "start": 1818.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "manera creo que hay que atender a todos",
            "start": 1823.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "escuchar a todos",
            "start": 1826.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "respetar a",
            "start": 1828.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todos pero se debe dar",
            "start": 1829.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "preferencia a los m\u00e1s necesitados por el",
            "start": 1833.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los",
            "start": 1836.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1841.11,
            "duration": 10.689
        },
        {
            "text": "pobres por eso me identifico mucho con",
            "start": 1847.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1851.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que con los que viven aqu\u00ed en en el",
            "start": 1854.279,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "barrio y con el pueblo en",
            "start": 1857.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "general porque",
            "start": 1862.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vengo de las entra\u00f1as del",
            "start": 1864.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueblo por",
            "start": 1868.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eso celebro el que se haya tomado esta",
            "start": 1870.279,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de hacer estas",
            "start": 1874.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "escuelas son escuelas de b\u00e9isbol de",
            "start": 1879.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "atletismo y",
            "start": 1882.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "boxeo y con el del gobierno de la",
            "start": 1885.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 1889.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 hacer la de boxeo aqu\u00ed en",
            "start": 1891.12,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Tepito y es una gran",
            "start": 1895.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "escuela de lo mejor que se tiene a nivel",
            "start": 1899.039,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "nacional y tiene una caracter\u00edstica",
            "start": 1904.84,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "especial no solo es boxeo es tambi\u00e9n el",
            "start": 1908.96,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "estudio para que",
            "start": 1914.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 1919.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 1921.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "continuar en su",
            "start": 1924.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "trayectoria deportiva",
            "start": 1927.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 1932.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puedan continuar",
            "start": 1935.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estudiando O si no dan el ancho si no",
            "start": 1937.279,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "aguantan",
            "start": 1942.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1946.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que se requiere de t\u00e9cnica y de",
            "start": 1950.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "fortaleza este los",
            "start": 1954.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ganchos al",
            "start": 1957.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "h\u00edgado entonces que digan",
            "start": 1960.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "No mejor voy a seguir",
            "start": 1964.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estudiando y que",
            "start": 1967.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "terminen su",
            "start": 1970.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "preparatoria y que sigan",
            "start": 1972.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adelante puedan",
            "start": 1976.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1978.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "formarse como maestros de educaci\u00f3n",
            "start": 1980.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "f\u00edsica o estudiar cualquier carrera en",
            "start": 1984.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1988.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "universidad ahora tienen su beca pero yo",
            "start": 1988.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estaba hablando con Leti Ram\u00edrez que es",
            "start": 1993.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la secretaria de Educaci\u00f3n y ya estamos",
            "start": 1996.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "haciendo el",
            "start": 2000.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "compromiso y vamos a cumplirlo que antes",
            "start": 2001.159,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de irnos si ya ustedes van a tomar la",
            "start": 2004.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de estudiar en la",
            "start": 2009.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "universidad ya van a tener garantizada",
            "start": 2012.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "su beca para estudiar en la",
            "start": 2014.72,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2018.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 2026.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2028.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no no es inclinar la balanza para que",
            "start": 2030.84,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "sean profesionales de la medicina de las",
            "start": 2035.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "leyes de la Ciencia",
            "start": 2040.519,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Social no no no no no no no tambi\u00e9n este",
            "start": 2044.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2049.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "boxeo las dos cosas",
            "start": 2051.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "sea porque el deporte es",
            "start": 2054.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 2060.0,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fundamental el deporte es medicina",
            "start": 2062.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "preventiva en el sentido",
            "start": 2065.879,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "amplio si se",
            "start": 2069.639,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "practica el",
            "start": 2073.079,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "deporte se evitan las",
            "start": 2075.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "enfermedades si se practica el",
            "start": 2078.919,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 2082.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2084.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aleja la tentaci\u00f3n de tomar el camino de",
            "start": 2087.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las conductas",
            "start": 2091.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "antisociales por eso es muy importante",
            "start": 2093.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2097.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "actividad deportiva y vamos a continuar",
            "start": 2098.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "apoyando en el tiempo que nos queda y yo",
            "start": 2103.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les quiero dar la",
            "start": 2106.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguridad lo hago fundamentalmente",
            "start": 2110.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 2112.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siento en algunos casos como recorro",
            "start": 2115.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds la gente est\u00e1",
            "start": 2118.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "contenta",
            "start": 2121.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "porque nunca en la historia que hab\u00eda",
            "start": 2123.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "destinado tanto presupuesto que es",
            "start": 2127.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dinero del",
            "start": 2130.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pueblo al bienestar de la",
            "start": 2132.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gente saben",
            "start": 2137.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que en el tiempo que",
            "start": 2140.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "llevamos son 2",
            "start": 2143.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "billones 700000",
            "start": 2147.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "millones los que se",
            "start": 2150.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "destinan o se han destinado en el",
            "start": 2154.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobierno que llevamos de manera",
            "start": 2157.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "directa a la",
            "start": 2160.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gente Eh casi en todos los hogares de",
            "start": 2163.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico llega cuando menos un programa de",
            "start": 2167.64,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "bienestar una peque\u00f1a ayuda porque son",
            "start": 2171.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores todos ustedes",
            "start": 2177.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tienen abuelitas abuelitos",
            "start": 2181.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2184.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2187.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n porque es un derecho que tienen",
            "start": 2188.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores porque ya",
            "start": 2193.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ayudaron mucho contribuyeron mucho al",
            "start": 2196.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds y es justo",
            "start": 2199.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que puedan vivir con un poco de holgura",
            "start": 2202.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo tramo de su",
            "start": 2205.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "existencia m\u00e1s de 12",
            "start": 2209.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores de todo el",
            "start": 2211.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds te acaba de decir ahora m\u00e1s de 12",
            "start": 2215.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 2219.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "becas desde",
            "start": 2221.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "preescolar hasta",
            "start": 2223.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "doctorado eso",
            "start": 2226.319,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda llevado a cabo y as\u00ed",
            "start": 2229.04,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n te apoya a los campesinos te",
            "start": 2235.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "apoya a los",
            "start": 2239.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "trabajadores llevaba mucho tiempo m\u00e1s de",
            "start": 2242.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os que no aumentaba el salario",
            "start": 2246.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo como",
            "start": 2251.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2253.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "llevaba mucho tiempo que no se redujera",
            "start": 2255.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2262.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pobreza como lo hemos logrado ahora a",
            "start": 2263.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pesar de la",
            "start": 2265.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 2267.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hay quienes",
            "start": 2271.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh dicen piensan",
            "start": 2274.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 va a suceder despu\u00e9s porque a m\u00ed",
            "start": 2277.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ya me faltan 7 meses y unos d\u00edas no me",
            "start": 2281.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "voy a ir",
            "start": 2285.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque soy",
            "start": 2286.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "maderista sufragio efectivo no",
            "start": 2288.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n acu\u00e9rdense bien de eso Y",
            "start": 2292.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "saben tambi\u00e9n por qu\u00e9 me voy y por eso",
            "start": 2295.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "quiero transmitirles que no hay que",
            "start": 2299.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "preocuparse por el futuro porque el",
            "start": 2303.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porvenir va venir acompa\u00f1ado tambi\u00e9n de",
            "start": 2305.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2309.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "justicia porque va a continuar la",
            "start": 2310.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n me voy porque qui me va a",
            "start": 2312.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sustituir tiene",
            "start": 2315.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n la misma manera de pensar que",
            "start": 2317.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tengo yo que tenemos",
            "start": 2322.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muchos es una",
            "start": 2324.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 2327.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "humana qui\u00e9n me va a sustituir Entonces",
            "start": 2329.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no hay nada que temer puede ser no puede",
            "start": 2333.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ser Estoy seguro que va a ser mejor que",
            "start": 2337.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora mucho mejor",
            "start": 2340.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces Muchas muchas muchas",
            "start": 2343.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 2346.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh Muchas gracias Pues a",
            "start": 2348.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "magro este director de todas las",
            "start": 2353.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "escuelas que",
            "start": 2357.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "me ha interpretado bien",
            "start": 2359.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2365.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses en Estados",
            "start": 2367.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Unidos en el caso del boxeo pero en",
            "start": 2370.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "particular en el",
            "start": 2373.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol se habla de las",
            "start": 2376.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas o academias y es otro",
            "start": 2379.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "concepto quisieron establecer eso no no",
            "start": 2384.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no no no no nosotros lo que queremos es",
            "start": 2386.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que si son prospectos para un deporte",
            "start": 2391.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2395.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si tienen madera",
            "start": 2397.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pero que si no dan el ancho que no se",
            "start": 2399.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "queden",
            "start": 2404.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "frustrados que tengan siempre la",
            "start": 2405.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "posibilidad del estudio y de salir",
            "start": 2408.04,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "adelante no 6 meses no un a\u00f1o no 2 a\u00f1os",
            "start": 2411.76,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "no ya la educaci\u00f3n como una forma de",
            "start": 2418.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "vida la formaci\u00f3n en lo",
            "start": 2423.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en lo acad\u00e9mico entonces magro entendi\u00f3",
            "start": 2427.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2431.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Esto agradecerle a \u00d3scar",
            "start": 2432.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Flores de la Oficial\u00eda Mayor de la SEP",
            "start": 2436.72,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n nos ha ayudado mucho desde",
            "start": 2440.8,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "luego a la secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 2446.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez yo he",
            "start": 2449.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tenido la dicha",
            "start": 2453.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "contar con el apoyo en la secretar\u00eda de",
            "start": 2457.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n como",
            "start": 2459.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "secretarias de",
            "start": 2461.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "maestras no es lo mismo por muy",
            "start": 2464.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh inteligente que sea connotado",
            "start": 2470.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2476.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un profesional de la educaci\u00f3n un",
            "start": 2477.8,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "intelectual no es lo mismo que una",
            "start": 2482.2,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "maestra o un maestro de aula Ellos",
            "start": 2487.079,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "saben tienen ya esa experiencia",
            "start": 2492.48,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "y tanto Leti como la maestra Delfina que",
            "start": 2497.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 2502.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "jefa",
            "start": 2504.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernadora del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2506.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estuvieron eh Como secretarias de la Sep",
            "start": 2509.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "y las dos",
            "start": 2514.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "trabajaron con estudiantes en aulas",
            "start": 2517.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "maestras maestros y esto ayuda mucho",
            "start": 2520.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "letin Nos est\u00e1 ayudando y pues",
            "start": 2524.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "agradecerle tambi\u00e9n a Mart\u00ed batres el",
            "start": 2528.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2532.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 2534.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestro gente honesta trabajadora con",
            "start": 2537.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "convicciones y agradecerle a todos",
            "start": 2541.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2545.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 2548.16,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes el nuevo libro",
            "start": 2549.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2551.71,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que escrib\u00ed que ya se",
            "start": 2553.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2556.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "divulgando ya va a ser el \u00faltimo que",
            "start": 2558.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "escribo de cuestiones",
            "start": 2561.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 2564.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "porque me voy a",
            "start": 2566.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "jubilar y",
            "start": 2569.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para para este",
            "start": 2575.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2578.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "poder tener activa la mente bueno y",
            "start": 2581.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el cuerpo",
            "start": 2586.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh tanto el cuerpo como el alma",
            "start": 2588.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh voy a estar haciendo ejercicio",
            "start": 2591.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "caminando y",
            "start": 2595.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh voy",
            "start": 2597.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a estudiar",
            "start": 2599.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "bastante quiero hacer investigaci\u00f3n",
            "start": 2603.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "precisamente sobre C\u00f3mo",
            "start": 2607.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "era la vida y el pensamiento en la \u00e9poca",
            "start": 2609.48,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica Antes de que llegaran los",
            "start": 2615.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "europeos porque",
            "start": 2619.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh A veces se piensa que de Europa de",
            "start": 2621.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "occidente nos trajeron la",
            "start": 2626.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n porque as\u00ed les",
            "start": 2628.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "conven\u00eda para llevarse el",
            "start": 2631.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "oro y las riquezas ten\u00edan que",
            "start": 2634.52,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "justificarlo y utilizaban como excusa el",
            "start": 2640.359,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "que ellos nos ven\u00edan a",
            "start": 2644.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "civilizar",
            "start": 2650.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2653.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico naci\u00f3 mucho",
            "start": 2656.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "antes y",
            "start": 2659.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fue territorio de grandes",
            "start": 2663.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "civilizaciones que",
            "start": 2669.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "florecieron 2000 3000 a\u00f1os antes de que",
            "start": 2672.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llegaran los",
            "start": 2676.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "europeos de modo que no nos trajeron la",
            "start": 2677.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n ya en",
            "start": 2680.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2685.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos ense\u00f1anzas de nuestras",
            "start": 2689.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 2694.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que eran",
            "start": 2697.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ejemplares a nivel mundial gracias a",
            "start": 2699.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eso es que los Mexicanos",
            "start": 2703.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 2708.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2710.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Afortunados porque traemos esa",
            "start": 2712.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "herencia somos",
            "start": 2716.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Herederos de esa Gran Reserva de",
            "start": 2718.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales espirituales",
            "start": 2722.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "del M\u00e9xico profundo",
            "start": 2725.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh Hace unos d\u00edas dos",
            "start": 2732.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "d\u00edas hablaba yo de c\u00f3mo A diferencia de",
            "start": 2735.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses en M\u00e9xico y eso lo saben",
            "start": 2740.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bien ustedes lo sabemos",
            "start": 2743.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "todos la",
            "start": 2745.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "familia siempre est\u00e1",
            "start": 2747.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "unida Y eso lo tenemos que mantener",
            "start": 2751.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "conservar",
            "start": 2754.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2758.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "platicaba Pues",
            "start": 2761.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el el",
            "start": 2765.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado con cuautemo",
            "start": 2767.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "blanco que pues se",
            "start": 2771.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 en estos barrios",
            "start": 2774.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y estaba la",
            "start": 2778.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 de cutem que tuvo",
            "start": 2780.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh la se\u00f1ora seis",
            "start": 2784.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "hijos est\u00e1 bien la se\u00f1ora y",
            "start": 2788.2,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "este muy sana y l\u00facida",
            "start": 2793.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y yo siempre hablo de c\u00f3mo A diferencia",
            "start": 2800.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de otros",
            "start": 2806.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pa\u00edses nuestros hijos siempre est\u00e1n en",
            "start": 2808.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2811.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "casa y no queremos que se vayan",
            "start": 2812.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y en Estados Unidos con todo respeto Por",
            "start": 2816.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 2818.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "apenas van creciendo los hijos as\u00ed como",
            "start": 2820.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ustedes y ya quieren los",
            "start": 2823.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "padres que se vayan de la",
            "start": 2826.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "casa y dec\u00eda yo que les lo he dicho en",
            "start": 2830.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "otras ocasiones que hace poco le\u00ed de",
            "start": 2834.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 2839.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "padres pap\u00e1 mam\u00e1 que fueron a denunciar",
            "start": 2841.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a un hijo que hab\u00eda cumplido 30 a\u00f1os y",
            "start": 2844.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que no se iba de la",
            "start": 2848.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "casa y el",
            "start": 2849.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2851.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "juez el juez este les dio la raz\u00f3n a los",
            "start": 2853.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s",
            "start": 2858.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y sacaron al hijo de la",
            "start": 2862.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "casa eso en nuestro pa\u00eds no",
            "start": 2865.64,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "sucede no sucede por eso hasta abusan y",
            "start": 2871.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y se quedan m\u00e1s",
            "start": 2875.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiempo pero platicaba yo esto y me hac\u00eda",
            "start": 2877.359,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "cemos as\u00ed se\u00f1alando a la",
            "start": 2882.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 dice",
            "start": 2886.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed no le siga diciendo eso porque",
            "start": 2888.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tiene dos hijos que tienen m\u00e1s de 40",
            "start": 2894.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2897.96,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 2899.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este viviendo con ella y todav\u00eda les",
            "start": 2900.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "dice mis",
            "start": 2905.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "beb\u00e9s pero eso",
            "start": 2910.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh nos hace",
            "start": 2914.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "distintos y eso nos ayuda mucho porque",
            "start": 2917.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa eso significa",
            "start": 2921.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "apapacho significa mucho amor no estamos",
            "start": 2924.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "pensando a ver ya",
            "start": 2928.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "este vete a",
            "start": 2932.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajar si qui quieres vivir aqu\u00ed",
            "start": 2934.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tienes que",
            "start": 2936.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "aportar nosotros no somos as\u00ed lo que se",
            "start": 2938.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "dice por los generales ponle m\u00e1s agua a",
            "start": 2944.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2948.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "frijoles todo eso viene de lejos y eso",
            "start": 2952.359,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "lo tenemos que",
            "start": 2956.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "conservar todo eso es M\u00e9xico y por eso",
            "start": 2960.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2965.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "eh yo s\u00e9 de d\u00f3nde vengo y el que sabe De",
            "start": 2968.079,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a perder el",
            "start": 2973.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "rumbo s\u00ed",
            "start": 2977.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2980.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh Me cuesta trabajo A veces salir del",
            "start": 2982.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "palacio por los",
            "start": 2986.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "comerciantes Pero c\u00f3mo Creen",
            "start": 2990.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ustedes que voy a estar en contra de los",
            "start": 2992.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "comerciantes si trabajan",
            "start": 2996.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "honradamente para buscarse la",
            "start": 3000.559,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "vida entonces ya saben ellos me abren",
            "start": 3004.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "paso y siempre entro y salgo al",
            "start": 3010.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "palacio me dio mucho gusto mucho gusto",
            "start": 3014.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estar con ustedes ya habl\u00e9 m\u00e1s de la",
            "start": 3018.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cuenta Espero no haberles",
            "start": 3021.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aburrido un abrazo",
            "start": 3024.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fuerte les solicitamos guardar el debido",
            "start": 3037.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "respeto para",
            "start": 3040.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3041.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3048.98,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3054.44,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3057.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3074.88,
            "duration": 37.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3120.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3141.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "despide ustedes el presidente de los",
            "start": 3144.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3147.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 3150.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a ustedes su amable asistencia",
            "start": 3154.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 3156.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3160.28,
            "duration": 2.839
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] preside este evento inauguraci\u00f3n del bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva plantel Ciudad de M\u00e9xico Tepito box el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado lo acompa\u00f1an el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed batres guadarrama la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya el director general del bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva la subsecretaria de educaci\u00f3n media superior Nora rubalcava g\u00e1z el titular de la unidad de administraci\u00f3n y finanzas de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica \u00d3scar Flores Jim\u00e9nez la directora general de recursos materiales y servicios de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fabl Dafne Rubio Gonz\u00e1lez el alumno del bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva plantel Ciudad de M\u00e9xico Tepito Box Ian gamaliel M\u00e9ndez Villegas el secretario de obras y servicios de la Ciudad de M\u00e9xico Jes\u00fas Antonio esta Medina Asimismo damos la bienvenida a alumnos personal docente administrativo y de servicios de este plantel educativo as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de tomar asiento procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico doctor Mart\u00ed batres guadarrama Muchas gracias licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos Amigas y amigos del presidium comunidad de este plantel escolar tiene sentido estar aqu\u00ed este territorio que nos circunda que algunos historiadores identificaron como el Antiguo teocal piton que quiere decir barrio del templo peque\u00f1o tiene fama de barrio bravo desde hace siglos y entre los signos de su bravura est\u00e1n la resistencia contra la opresi\u00f3n espa\u00f1ola la defensa de sus fuentes de trabajo la creaci\u00f3n de sus formas art\u00edsticas y el box desde principios del siglo XX o sea hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os el boxeo Es un rasgo distintivo de esta comunidad Luis Villanueva p\u00e1ramo Kid Azteca naci\u00f3 en 19 13 y para 1926 o sea hace casi un siglo con apenas 13 a\u00f1os ya hab\u00eda puesto en alto el nombre de su barrio de su ciudad y de su pa\u00eds otra leyenda Ra\u00fal el Rat\u00f3n Mac\u00edas campe\u00f3n mundial a los 21 a\u00f1os dec\u00eda con toda humildad una frase que se qued\u00f3 para siempre Todo se lo debo a mi manager Carlos Sara tesna el ca\u00f1as gan\u00f3 los guantes de oro en su adolescencia Jos\u00e9 medel el Huitlacoche caus\u00f3 conmoci\u00f3n cuando venci\u00f3 al toluco L\u00f3pez Ra\u00fal Vald\u00e9s el coste\u00f1ito gan\u00f3 32 combates C\u00e9sar bas\u00e1n fue campe\u00f3n mundial de peso Ligero en 1998 Octavio el famoso G\u00f3mez particip\u00f3 en los Juegos Panamericanos maideline Aguirre sali\u00f3 del Deportivo maracan\u00e1 y sigue activa otros nacieron en otros barrios pero aqu\u00ed se hicieron grandes por eso cuando hablamos de escuela de Box en Tepito es importante hacer precisi\u00f3n sobre los t\u00e9rminos pues la palabra escuela tiene varios significados y adem\u00e1s de referirse a un plantel tambi\u00e9n se refiere a una tradici\u00f3n a un pensamiento a una pr\u00e1ctica o a un conjunto de t\u00e9cnicas hoy el Gobierno Federal con el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico entregan este plantel pero este y otros barrios los que nos han entregado a la ciudad y al pa\u00eds su escuela de vox en 2022 y 2023 hicimos aqu\u00ed en el z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico las dos clases masivas de Box m\u00e1s grandes del mundo que merecieron r\u00e9cord guinness Quiero recordar aqu\u00ed lo que dec\u00edamos en esos momentos es muy dif\u00edcil que se reconozca con nombre y apellido el esfuerzo el trabajo y la lucha de los que vienen desde abajo los boxeadores de Tepito surgido del barrio bravo han cruzado el cielo para convertirse en estrellas han logrado poner su huella en la memoria de nuestro pueblo Aqu\u00ed est\u00e1 este nuevo plantel que se entrega a j\u00f3venes de todo el pa\u00eds pero no Por ello dejamos de decirle gracias a tepito y a los barrios de la Ciudad de M\u00e9xico por su gran escuela de vox Muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el alumno del bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva plantel Ciudad de M\u00e9xico Tepito Box Ian gamaliel M\u00e9ndez Villegas Hola Buen d\u00eda mi nombre es Ian gamaliel M\u00e9ndez Villegas orgulloso miembro de la primera generaci\u00f3n de este bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva plantel Ciudad de M\u00e9xico es un honor para m\u00ed estar aqu\u00ed presentando este discurso porque esta instituci\u00f3n es nueva y muy importante que demuestra que el deporte es una herramienta de transformaci\u00f3n de la sociedad Porque no solo ha marcado mi vida sino tambi\u00e9n ha marcado la vida de todos mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras en esta instituci\u00f3n que te hace capaz independiente responsable y sobre todo Leal al principio puede ser algo duro porque est\u00e1s dejando de lado cosas importantes para forjar tu futuro as\u00ed como es mucho el sacrificio de las familias de nuestros compa\u00f1eros locales para ir y venir Todos los d\u00edas Aqu\u00ed hemos aprendido demasiadas cosas que han cambiado nuestras vidas podemos demostrar a la sociedad que somos seres de bien y podemos aumentar algo m\u00e1s el bet es una gran etapa de nuestras vidas porque conocemos compa\u00f1eros amigos e incluso hermanos y en un futuro muy buenos compa\u00f1eros de trabajo porque porque en esta escuela no solo te prepara acad\u00e9micamente sino tambi\u00e9n te prepara deportivamente para la vida y para tu trabajo laboral tambi\u00e9n demuestra que en las aulas y en el entrenamiento podemos incluirlo en nuestra vida para trabajar como buenos entrenadores y como buenos compa\u00f1eros el poder estar aqu\u00ed practicando nuestro deporte favorito sin descuidarnos nuestros estudios va a cambiar el futuro de las pr\u00f3ximas generaciones del boxeo y sobre todo el nuestro porque estamos trabajando para conformarnos como t\u00e9cnicos de entrenamiento integral del boxeo y poder ense\u00f1ar no Solo lo deportivo sino tambi\u00e9n reglas de vida para nuestros boxeadores As\u00ed que en nombre de todo el bet le digo al se\u00f1or presidente Much\u00edsimas gracias por este hermoso [Aplausos] plantel [Aplausos] procedemos con la intervenci\u00f3n del director general de bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva licenciado Fernando magro Soto [Aplausos] Otero Buenas tardes a todas y a todos licenciado presidente de la naci\u00f3n para m\u00ed es un un honor enorme y un gusto No no tengo palabras para para decirlo lo feliz que estoy de tenerlo aqu\u00ed al al igual que a todos los miembros del presidium que para que para este proyecto Siempre han sido parte important\u00edsima parte fundamental muchas gracias buenas tardes a todas y a todos los presentes Gracias por acompa\u00f1arnos en este d\u00eda tan especial para este proyecto para este plantel de Ciudad de M\u00e9xico de la disciplina de boxeo el d\u00eda de hoy 12 de febrero del 2024 encontr\u00e1ndonos en el coraz\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico particularmente en Tepito y con la intenci\u00f3n de mostrarle a usted presidente los frutos de este proyecto educativo que en el a\u00f1o del 2019 Usted imagin\u00f3 cre\u00f3 gestion\u00f3 en su cabeza y confi\u00f3 en nosotras y nosotros para materializarlo y hacerlo llegar a diferentes comunidades del pa\u00eds como una nueva alternativa para la educaci\u00f3n media superior atendiendo y garantizando el derecho a la educaci\u00f3n de adolescentes interesados en el deporte de nuestro pa\u00eds podemos decir que hoy Sin lugar a dudas este proyecto tiene los cimientos y las bases para seguir creciendo para buscar Nuevos Horizontes y seguir buscando m\u00e1s municipios m\u00e1s entidades y m\u00e1s disciplinas agradezco las palabras del jefe de gobierno Much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed y Muchas gracias por tus palabras significan much\u00edsimo para para todas nosotras y nosotros se\u00f1or presidente En d\u00edas pasados usted nos comparti\u00f3 en su libro gracias Que no hay que dejar de hablarle a las y los j\u00f3venes en congruencia con la pol\u00edtica social relacionada a la juventud quiero Resaltar que desde el inicio de este sexenio a su digno cargo la juventud ha sido contempladas en las diferentes estrategias y programas sociales implementados y en este caso son la educaci\u00f3n junto con el deporte el veh\u00edculo para la transformaci\u00f3n social de esto no tenemos ninguna duda comparto con los presentes que este proyecto naci\u00f3 y se gest\u00f3 desde la oficina del presidente de la rep\u00fablica cuando se present\u00f3 el programa el 20 de mayo del 2021 la encomienda era Clara consolidar el bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva teniendo como objetivo proveer una educaci\u00f3n integral con cr\u00edtica humanista y con responsabilidad social acercando la oportunidad de ingreso del bachillerato a m\u00e1s j\u00f3venes del pa\u00eds en ese sentido se\u00f1or presidente podemos decirle que gracias a la gu\u00eda y liderazgo de la maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica y de la maestra Noa Rubalcaba subsecretaria de educaci\u00f3n media superior hemos alcanzado logros significativos los cuales me gustar\u00eda anunciar un par de ellos se cre\u00f3 un nuevo subsistema en la educaci\u00f3n media superior que entreteje la formaci\u00f3n acad\u00e9mica deportiva y socioemocional en un mismo proceso desde un enfoque inclusivo pedag\u00f3gico y bajo una formaci\u00f3n integral consolid\u00e1ndose como una opci\u00f3n educativa para adolescentes y j\u00f3venes del pa\u00eds pasaron alrededor de cuatro d\u00e9cadas para que se volviera a crear un subsistema y gracias a much\u00edsimas much\u00edsimas eh dependencias de dentro de la SEP se pudo lograr generar este subsistema hacer de estos los planteles planteles federales y poder equiparlos Y dotarlos con todo lo que hoy tienen que est\u00e1 al servicio de las adolescencias para que puedan explotar todo su potencial la apertura de los siete planteles en los seis estados que tenemos en la Rep\u00fablica Mexicana que permite ofrecer el servicio educativo en las regiones aleda\u00f1as a estos planteles con instalaciones educativas acordas a la formaci\u00f3n que se imparte y con servicios como la salvaguarda la alimentaci\u00f3n y la vivienda oferta educativa con tres carreras t\u00e9cnicas de entrenamiento integral en boxeo en b\u00e9isbol y en atletismo de fondo y medio fondo y se est\u00e1n eh realizando las gestiones correspondientes para ofertar la carrera t\u00e9cnica de fisioterapia del deporte actualmente se encuentran tres generaciones activas y est\u00e1 pr\u00f3ximo a egresar la primer generaci\u00f3n con su t\u00edtulo y c\u00e9dula profesional de la carrera t\u00e9cnica a la cual Ser\u00eda un honor que nos acompa\u00f1ara este agosto este agosto del 2024 es relevante mencionar que se impulsado la participaci\u00f3n de estudiantes mujeres en estas disciplinas deportivas que sol ente hab\u00edan sido consideradas en alg\u00fan tiempo exclusivas para hombres generando estrategias para lograr una paridad de g\u00e9nero en la matr\u00edcula en un ambiente escolar libre de violencia se han empezado a realizar las acciones pertinentes para ofrecer eh la la modalidad de Educaci\u00f3n Dual para tener opciones que fortalezcan la profesionalizaci\u00f3n de las y los adolescentes en el deporte agradezco a todas las personas involucradas para que el beted naciera y contin\u00fae construy\u00e9ndose le aseguro se\u00f1or presidente que Seguiremos enlistando logros para el beneficio de una juventud para el beneficio de nuestra juventud y sus comunidades aqu\u00ed no quisiera eh dejar de de reconocer la ayuda y el liderazgo de el contador \u00d3scar Flores que ha sido eh una gu\u00eda para para m\u00ed en lo personal y ha sido fundamental para que este proyecto pudiera tener estas bases y estas ra\u00edces y Asimismo a a todas las direcciones generales de la de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica que han que han puesto sudor y sangre en este proyecto para para llevarlo a cabo no quisiera en listarlos a todos por temor de de omitir alguno pero para nosotros ha sido fundamental toda su ayuda no tengo manera de agradec\u00e9rselo ni palabras para demostr\u00e1rselo y as\u00ed como recibimos el apoyo de la Ciudad de M\u00e9xico que es imposible olvidar a las personas del barrio de Tepito cuna de Campeones y campeonas de boxeo as\u00ed como de movimientos art\u00edsticos y culturales luego con un profundo reconocimiento y respeto que hemos encontrado personas que nos han mostrado un un Tepito diferente un Tepito que trabaja que se solidariza y que no se doblega ante la adversidad agradecemos este barrio que nos ha ayudado a incorporarnos a su comunidad con calidez y respeto el beted Busca contribuir a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n y el deporte con una cultura de paz y un cambio social para la comunidad que nos acoge quiero reconocer y agradecer al jefe de gobierno Mart\u00ed batres y a toda su oficina desde el 2018 ya que desde que se estableci\u00f3 Este programa este proyecto nos han apoyado en todo para lograrlo la muestra es que gracias a que esta construcci\u00f3n est\u00e1 terminada Hoy estamos aqu\u00ed inaugur\u00e1ndose barrio de Tepito lo cual para nosotros es es Es una haza\u00f1a important\u00edsima que no quer\u00eda olvidar mencionar finalmente quisiera reconocer a las personas que trabajan con nosotros y nosotras en el beted a nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de trabajo ustedes son las manos que forjan con sus habilidades cada plantel sin ustedes y todos los funcionarios de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y dem\u00e1s dependencias del Gobierno Federal que nos acompa\u00f1aron a lo largo de este largo camino casi do a\u00f1os y medio de camino de operaci\u00f3n y los a\u00f1os previos para colocar los cimientos no hubiera sido posible gracias a ustedes ha sido posible materializar El Binomio educaci\u00f3n y deporte como un conjunto de estrategias y acciones preventivas y con la intenci\u00f3n de alejar a las y los j\u00f3venes de la delincuencia y el consumo de sustancias nocivas adem\u00e1s de esta forma estamos convencidos y convencidas de que la creaci\u00f3n de espacios como el beted permitir\u00e1n entender la educaci\u00f3n y el deporte como herramientas de transformaci\u00f3n social dando as\u00ed un impulso para el fortalecimiento de las comunidades y de nuestro pa\u00eds Muchas gracias a cada una de las personas presentes a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo saludo con respeto estamos felices por su presencia aqu\u00ed y estamos muy orgullosos de ser parte de esta transformaci\u00f3n jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed batres guadarrama compa\u00f1ero de lucha por la democracia en el pa\u00eds compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Pero principalmente los saludo a todas y todos ustedes quienes forman la comunidad escolar de este beted f\u00edjense Qu\u00e9 bonito se escucha Y qu\u00e9 bonitas palabras comunidad escolar del bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n Deportiva en la Ciudad de M\u00e9xico cuautemo Tepito Esta es una propuesta educativa que Integra la preparaci\u00f3n acad\u00e9mica cient\u00edfica y humanista la preparaci\u00f3n deportiva y emocional no debemos dejar de perder de vista que es importante nuestra propia educaci\u00f3n emocional para desarrollar y fomentar valores y vida saludable hace unos momentos hemos realizado un recorrido por las instalaciones del betet y pudimos conocer de manera directa el espacio en el que ustedes est\u00e1n desarrollando todas sus actividades y c\u00f3mo es un espacio absoluta digno para tener un desarrollo comprometido con ustedes mismos contamos constatamos la importancia de contar con una instituci\u00f3n educativa p\u00fablica esto es muy importante es una escuela p\u00fablica totalmente gratuita y est\u00e1 vinculada a la comunidad nos explicaban las los maestros y los responsables del programa la forma en como han ustedes c\u00f3mo han ustedes logrado coordinarse con las con la comunidad aqu\u00ed lo m\u00e1s cercano a la propia escuela las y los j\u00f3venes son un impulso que fortalece la cuarta transformaci\u00f3n estoy segura que ustedes estudian y practican con pasi\u00f3n porque aman a su pa\u00eds a su ciudad a su comunidad a su barrio a sus familias y por supuesto al deporte y a ustedes mismos confiamos en los j\u00f3venes sabemos que comprenden el tiempo hist\u00f3rico que estamos viviendo trabajamos por disminuir las desigualdades y la pobreza en el gobierno de la revoluci\u00f3n de las conciencias hemos logrado que salieran de la pobreza m\u00e1s de 5 millones de personas s\u00ed la educaci\u00f3n es una la columna vertebral de la profunda transformaci\u00f3n que vive el pa\u00eds y hemos impulsado programas muy importantes las becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez el a\u00f1o pasado fueron 12 millones de apoyos para estudiantes todos ustedes tienen una beca para poder estar en este nivel educaci\u00f3n media superior y lo hacemos porque confiamos en todo lo que ustedes est\u00e1n desarrollando la escuela es nuestra es un programa a trav\u00e9s del cual se apoya el mantenimiento de las escuelas la dignificaci\u00f3n y revalorizaci\u00f3n del magisterio hemos basificado a m\u00e1s de 950,000 docentes la propuesta educativa que fortalece la escuela p\u00fablica con un plan de estudios programas libros de texto gratuito y en el caso de ustedes una nueva curr\u00edcula que impulsa el desarrollo por proyectos sabemos que la educaci\u00f3n ayuda a crecer a conocer el mundo a encontrarse en \u00e9l a interpretarlo cr\u00edticamente con autonom\u00eda en las aulas en las escuelas las ni\u00f1as los ni\u00f1os las y los adolescentes y j\u00f3venes deben encontrar caminos para convivir de una mejor manera y las maestras Y maestros tenemos que generar espacios de confianza para que eso se logre en las escuelas como en las familias en cercan\u00eda y acompa\u00f1\u00e1ndolos debemos hacer que las y los estudiantes se comuniquen dialoguen confronten ideas y as\u00ed tengan la posibilidad de tomar las mejores Decisiones Con una manera Aut\u00f3noma libre reflexiva las familias son el lugar donde se aprende a relacionarse con las y los otros donde se fortalecen los v\u00ednculos comunitarios de respeto de solidaridad de convivencia pac\u00edfica en las escuelas y la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica lo impulsa se rige por el humanismo y defendemos y promovemos el derecho que tienen ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes de que de convivir en ambientes sanos en donde se valoren se reconozca se atienda y se proteja y al mismo tiempo aprendan ustedes estrategias de autocuidado nos importa mucho pero mucho la felicidad de ustedes de las y los estudiantes y esta se finja se finca en espacios de convivencia que fomenten valores es fundamental fomentar los valores de respeto solidaridad trabajo confianza y se procure el bienestar f\u00edsico mental y emo ional ustedes que estudian y se preparan profesionalmente en la pr\u00e1ctica deportiva saben muy bien que el trabajo colectivo permite conseguir los mejores resultados cuando todos asumimos un compromiso y colaboramos logramos m\u00e1s r\u00e1pido y mejor el prop\u00f3sito as\u00ed en equipo el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n Construye un mejor pa\u00eds para todos y con especial inter\u00e9s para ustedes los j\u00f3venes debo aqu\u00ed de hacer un reconocimiento a las maestras a los maestros a los entrenadores a las entrenadoras y a todos los que acompa\u00f1an a estos j\u00f3venes atletas porque los triunfos presentes y futuros de ustedes tambi\u00e9n ser\u00e1n de ellos de las maestras los maestros y los entrenadores que vivan las y los j\u00f3venes comprometidos con la actividad f\u00edsica la educaci\u00f3n y el deporte Que viva la educaci\u00f3n [Aplausos] p\u00fabl procedemos con la develaci\u00f3n de la placa de inauguraci\u00f3n del bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva plantel Ciudad de M\u00e9xico de  Box a cargo del presidente de los Estados meanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e integrantes del presidium [Aplausos] [Aplausos] estimado p\u00fablico que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos estudiantes alumnas alumnos de esta escuela de vox y tambi\u00e9n esta preparatoria para la formaci\u00f3n acad\u00e9mica y deportiva al mismo tiempo da mucho gusto estar con ustedes en esta escuela aqu\u00ed en el barrio de Tepito no es algo in\u00e9dito desconocido para m\u00ed cuando fui jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico visit\u00e9 Tepito y tambi\u00e9n para lo mismo impulsar la educaci\u00f3n impulsar el bienestar de toda la gente de este hist\u00f3rico e importante barrio de la ciudad me da mucho gusto estar aqu\u00ed decirles es que no hemos cambiado en nuestra manera de pensar y de ser es un orgullo el que desde que iniciamos a trabajar en las comunidades ind\u00edgenas con los m\u00e1s pobres de Tabasco hace pues ya cerca de 50 a\u00f1os no hace mucho desde que sal\u00ed de la escuela Yo estudi\u00e9 en la UNAM y llegu\u00e9 a la Ciudad de M\u00e9xico a finales de 1900 72 y llegu\u00e9 a vivir as\u00ed e a una casa del estudiante tabasque\u00f1o viv\u00edamos 80 no tan lejos de aqu\u00ed en la colonia Guerrero la calle Violeta y ah\u00ed nos daban eh hospedaje y comida y gracias a eso pude estudiar la universidad en ese entonces y cuando termin\u00e9 todav\u00eda de pasante me regres\u00e9 a trabajar a mi estado natal y como les dec\u00eda mi primer trabajo fue en comunidades ind\u00edgenas con la gente m\u00e1s humilde la gente m\u00e1s pobre y ah\u00ed ayudamos a quienes m\u00e1s lo necesitaban y desde entonces Sigo pensando lo mismo y sigo actuando de la misma manera creo que hay que atender a todos escuchar a todos respetar a todos pero se debe dar preferencia a los m\u00e1s necesitados por el bien de todos primero los [Aplausos] pobres por eso me identifico mucho con ustedes que con los que viven aqu\u00ed en en el barrio y con el pueblo en general porque vengo de las entra\u00f1as del pueblo por eso celebro el que se haya tomado esta decisi\u00f3n de hacer estas escuelas son escuelas de b\u00e9isbol de atletismo y boxeo y con el del gobierno de la ciudad se logr\u00f3 hacer la de boxeo aqu\u00ed en Tepito y es una gran escuela de lo mejor que se tiene a nivel nacional y tiene una caracter\u00edstica especial no solo es boxeo es tambi\u00e9n el estudio para que si no quieren continuar en su trayectoria deportiva profesional puedan continuar estudiando O si no dan el ancho si no aguantan este lo que se requiere de t\u00e9cnica y de fortaleza este los ganchos al h\u00edgado entonces que digan No mejor voy a seguir estudiando y que terminen su preparatoria y que sigan adelante puedan tambi\u00e9n formarse como maestros de educaci\u00f3n f\u00edsica o estudiar cualquier carrera en la universidad ahora tienen su beca pero yo estaba hablando con Leti Ram\u00edrez que es la secretaria de Educaci\u00f3n y ya estamos haciendo el compromiso y vamos a cumplirlo que antes de irnos si ya ustedes van a tomar la decisi\u00f3n de estudiar en la universidad ya van a tener garantizada su beca para estudiar en la [Aplausos] universidad pero no no es inclinar la balanza para que sean profesionales de la medicina de las leyes de la Ciencia Social no no no no no no no tambi\u00e9n este el boxeo las dos cosas sea porque el deporte es fundamental fundamental el deporte es medicina preventiva en el sentido amplio si se practica el deporte se evitan las enfermedades si se practica el deporte se aleja la tentaci\u00f3n de tomar el camino de las conductas antisociales por eso es muy importante la actividad deportiva y vamos a continuar apoyando en el tiempo que nos queda y yo tambi\u00e9n les quiero dar la seguridad lo hago fundamentalmente porque s\u00ed siento en algunos casos como recorro todo el pa\u00eds la gente est\u00e1 contenta porque nunca en la historia que hab\u00eda destinado tanto presupuesto que es dinero del pueblo al bienestar de la gente saben que en el tiempo que llevamos son 2 billones 700000 millones los que se destinan o se han destinado en el gobierno que llevamos de manera directa a la gente Eh casi en todos los hogares de M\u00e9xico llega cuando menos un programa de bienestar una peque\u00f1a ayuda porque son todos los adultos mayores todos ustedes tienen abuelitas abuelitos eh que est\u00e1n recibiendo una pensi\u00f3n porque es un derecho que tienen todos los adultos mayores porque ya ayudaron mucho contribuyeron mucho al desarrollo de nuestro pa\u00eds y es justo que puedan vivir con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia m\u00e1s de 12 millones de adultos mayores de todo el pa\u00eds te acaba de decir ahora m\u00e1s de 12 millones de becas desde preescolar hasta doctorado eso nunca se hab\u00eda llevado a cabo y as\u00ed tambi\u00e9n te apoya a los campesinos te apoya a los trabajadores llevaba mucho tiempo m\u00e1s de 40 a\u00f1os que no aumentaba el salario m\u00ednimo como ahora llevaba mucho tiempo que no se redujera la pobreza como lo hemos logrado ahora a pesar de la pandemia y hay quienes eh dicen piensan eh qu\u00e9 va a suceder despu\u00e9s porque a m\u00ed ya me faltan 7 meses y unos d\u00edas no me voy a ir porque soy maderista sufragio efectivo no reelecci\u00f3n acu\u00e9rdense bien de eso Y saben tambi\u00e9n por qu\u00e9 me voy y por eso quiero transmitirles que no hay que preocuparse por el futuro porque el porvenir va venir acompa\u00f1ado tambi\u00e9n de la justicia porque va a continuar la transformaci\u00f3n me voy porque qui me va a sustituir tiene Tambi\u00e9n la misma manera de pensar que tengo yo que tenemos muchos es una persona humana qui\u00e9n me va a sustituir Entonces no hay nada que temer puede ser no puede ser Estoy seguro que va a ser mejor que ahora mucho mejor entonces Muchas muchas muchas felicidades eh Muchas gracias Pues a magro este director de todas las escuelas que me ha interpretado bien porque en otros pa\u00edses en Estados Unidos en el caso del boxeo pero en particular en el b\u00e9isbol se habla de las cl\u00ednicas o academias y es otro concepto quisieron establecer eso no no no no no no nosotros lo que queremos es que si son prospectos para un deporte adelante si tienen madera pero que si no dan el ancho que no se queden frustrados que tengan siempre la posibilidad del estudio y de salir adelante no 6 meses no un a\u00f1o no 2 a\u00f1os no ya la educaci\u00f3n como una forma de vida la formaci\u00f3n en lo en lo acad\u00e9mico entonces magro entendi\u00f3 bien Esto agradecerle a \u00d3scar Flores de la Oficial\u00eda Mayor de la SEP que tambi\u00e9n nos ha ayudado mucho desde luego a la secretaria de Educaci\u00f3n Leticia Ram\u00edrez yo he tenido la dicha contar con el apoyo en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n como secretarias de maestras no es lo mismo por muy eh inteligente que sea connotado eh un profesional de la educaci\u00f3n un intelectual no es lo mismo que una maestra o un maestro de aula Ellos saben tienen ya esa experiencia y tanto Leti como la maestra Delfina que ahora es jefa gobernadora del Estado de M\u00e9xico estuvieron eh Como secretarias de la Sep y las dos trabajaron con estudiantes en aulas maestras maestros y esto ayuda mucho letin Nos est\u00e1 ayudando y pues agradecerle tambi\u00e9n a Mart\u00ed batres el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico compa\u00f1ero nuestro gente honesta trabajadora con convicciones y agradecerle a todos ustedes a los j\u00f3venes el nuevo libro [M\u00fasica] que escrib\u00ed que ya se est\u00e1 divulgando ya va a ser el \u00faltimo que escribo de cuestiones pol\u00edticas porque me voy a jubilar y para para este eh poder tener activa la mente bueno y tambi\u00e9n el cuerpo eh tanto el cuerpo como el alma eh voy a estar haciendo ejercicio caminando y eh voy a estudiar bastante quiero hacer investigaci\u00f3n precisamente sobre C\u00f3mo era la vida y el pensamiento en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica Antes de que llegaran los europeos porque eh A veces se piensa que de Europa de occidente nos trajeron la civilizaci\u00f3n porque as\u00ed les conven\u00eda para llevarse el oro y las riquezas ten\u00edan que justificarlo y utilizaban como excusa el que ellos nos ven\u00edan a civilizar no M\u00e9xico naci\u00f3 mucho antes y fue territorio de grandes civilizaciones que florecieron 2000 3000 a\u00f1os antes de que llegaran los europeos de modo que no nos trajeron la civilizaci\u00f3n ya en M\u00e9xico ten\u00edamos ense\u00f1anzas de nuestras culturas que eran ejemplares a nivel mundial gracias a eso es que los Mexicanos somos muy Afortunados porque traemos esa herencia somos Herederos de esa Gran Reserva de valores culturales Morales espirituales del M\u00e9xico profundo eh Hace unos d\u00edas dos d\u00edas hablaba yo de c\u00f3mo A diferencia de otros pa\u00edses en M\u00e9xico y eso lo saben bien ustedes lo sabemos todos la familia siempre est\u00e1 unida Y eso lo tenemos que mantener conservar eh platicaba Pues el el s\u00e1bado con cuautemo blanco que pues se cre\u00f3 en estos barrios y estaba la mam\u00e1 de cutem que tuvo eh la se\u00f1ora seis hijos est\u00e1 bien la se\u00f1ora y este muy sana y l\u00facida y yo siempre hablo de c\u00f3mo A diferencia de otros pa\u00edses nuestros hijos siempre est\u00e1n en la casa y no queremos que se vayan y en Estados Unidos con todo respeto Por ejemplo apenas van creciendo los hijos as\u00ed como ustedes y ya quieren los padres que se vayan de la casa y dec\u00eda yo que les lo he dicho en otras ocasiones que hace poco le\u00ed de unos padres pap\u00e1 mam\u00e1 que fueron a denunciar a un hijo que hab\u00eda cumplido 30 a\u00f1os y que no se iba de la casa y el [M\u00fasica] juez el juez este les dio la raz\u00f3n a los pap\u00e1s y sacaron al hijo de la casa eso en nuestro pa\u00eds no sucede no sucede por eso hasta abusan y y se quedan m\u00e1s tiempo pero platicaba yo esto y me hac\u00eda cemos as\u00ed se\u00f1alando a la mam\u00e1 dice s\u00ed s\u00ed s\u00ed no le siga diciendo eso porque tiene dos hijos que tienen m\u00e1s de 40 a\u00f1os ah\u00ed este viviendo con ella y todav\u00eda les dice mis beb\u00e9s pero eso eh nos hace distintos y eso nos ayuda mucho porque qu\u00e9 significa eso significa apapacho significa mucho amor no estamos pensando a ver ya este vete a trabajar si qui quieres vivir aqu\u00ed tienes que aportar nosotros no somos as\u00ed lo que se dice por los generales ponle m\u00e1s agua a los frijoles todo eso viene de lejos y eso lo tenemos que conservar todo eso es M\u00e9xico y por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed eh yo s\u00e9 de d\u00f3nde vengo y el que sabe De d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a perder el rumbo s\u00ed eh eh Me cuesta trabajo A veces salir del palacio por los comerciantes Pero c\u00f3mo Creen ustedes que voy a estar en contra de los comerciantes si trabajan honradamente para buscarse la vida entonces ya saben ellos me abren paso y siempre entro y salgo al palacio me dio mucho gusto mucho gusto estar con ustedes ya habl\u00e9 m\u00e1s de la cuenta Espero no haberles aburrido un abrazo fuerte les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:18.257982"
}