{
    "video_id": "GeF9L3uCcnw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GeF9L3uCcnw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA_NECkjuDLKC5Hw0FVt5ZGIzHxIA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GeF9L3uCcnw",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 26 de septiembre de 2024",
    "video_length_seconds": 11241,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas",
            "start": 1826.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos a",
            "start": 1833.12,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "dedicar el d\u00eda de hoy esta ma\u00f1anera a",
            "start": 1837.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "contestar",
            "start": 1843.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1846.42,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "preguntas uno y uno empezamos con ell y",
            "start": 1853.64,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "luego vas",
            "start": 1858.08,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 1862.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed Buenos d\u00edas presidente delsin Ju\u00e1rez",
            "start": 1864.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de c L\u00eda MX primero presidente Bueno",
            "start": 1867.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues ayer se dio a conocer que mediante",
            "start": 1870.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sus abogados y algunos otros",
            "start": 1872.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "exfuncionarios Garc\u00eda Luna est\u00e1 pidiendo",
            "start": 1873.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que reduzcan su sentencia y sus abogados",
            "start": 1876.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo 20 a\u00f1os usted la \u00faltima",
            "start": 1878.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vez mencion\u00f3 que pues no le dec\u00eda mal a",
            "start": 1881.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nadie pero quer\u00eda conocer su opini\u00f3n al",
            "start": 1883.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "respecto eh es de d\u00e1s este tiempo es",
            "start": 1886.2,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "justo Qu\u00e9 opina",
            "start": 1890.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "usted Bueno hay que esperar la sentencia",
            "start": 1892.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 1897.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "e por un lado est\u00e1n",
            "start": 1900.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pidiendo c cadena perpetua y por el otro",
            "start": 1904.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 1908.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "abogados 20",
            "start": 1909.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os vamos a",
            "start": 1912.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esperar este",
            "start": 1914.36,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "tengo yo eh opini\u00f3n lo que s\u00ed se",
            "start": 1917.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "demuestra es que hay",
            "start": 1923.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "culpabilidad independientemente del",
            "start": 1927.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1930.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 1932.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 1935.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "asigne Porque si su abogado",
            "start": 1937.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteando 20",
            "start": 1942.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a\u00f1os eh",
            "start": 1945.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1948.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "aceptando de que si hay",
            "start": 1950.919,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 1955.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "culpabilidad",
            "start": 1960.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces ya lo que van a decidir es otro",
            "start": 1962.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "otro asunto",
            "start": 1967.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no la autoridad tiene que",
            "start": 1969.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 1972.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este pues el da\u00f1o que se cometi\u00f3",
            "start": 1974.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a a la sociedad nuestro",
            "start": 1981.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1986.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1988.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al pueblo de Estados Unidos al gobierno",
            "start": 1993.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 1997.679,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "Unidos la parte del manejo de del dinero",
            "start": 2000.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2010.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "yo lo que creo que es muy importante el",
            "start": 2012.519,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 2018.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "impunidad para",
            "start": 2021.799,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que no se de la repetici\u00f3n de estos",
            "start": 2024.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "casos la justicia es",
            "start": 2031.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "prevenir que no haya impunidad",
            "start": 2034.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Entonces es lo que puedo",
            "start": 2039.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "comentar y esperar a que se",
            "start": 2043.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "den los los hechos",
            "start": 2048.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "no deber\u00eda de",
            "start": 2052.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "informar que no ha",
            "start": 2056.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 2059.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 2063.599,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 2068.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue que lo llam\u00f3 a",
            "start": 2068.919,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "colaborar qui\u00e9n se lo",
            "start": 2074.679,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "recomend\u00f3 sea toda la",
            "start": 2076.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "relator\u00eda el pueblo de M\u00e9xico tiene",
            "start": 2080.879,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "derecho a",
            "start": 2084.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo se",
            "start": 2086.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "manej\u00f3 el gobierno y la pol\u00edtica de",
            "start": 2089.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "seguridad en esos 6 a\u00f1os",
            "start": 2093.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2098.68,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "informe si \u00e9l sab\u00eda no",
            "start": 2102.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sab\u00eda qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de lo que est\u00e1",
            "start": 2105.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pasando si es culpable no es",
            "start": 2110.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "culpable",
            "start": 2114.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2119.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2120.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2123.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "escrito eh",
            "start": 2124.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "amplio lo amerita el",
            "start": 2129.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "caso independientemente de Cu\u00e1ntos",
            "start": 2133.56,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de van a",
            "start": 2138.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "imponer como",
            "start": 2143.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sentencia Gracias presidente en otro",
            "start": 2147.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tema saber si usted est\u00e1 de acuerdo con",
            "start": 2151.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "lo que ayer mencion\u00f3 la doora",
            "start": 2154.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Claudia rey de Espa\u00f1a ofendi\u00f3 al pueblo",
            "start": 2156.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Pues a ignorar este llamado",
            "start": 2159.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "esta carta que usted envi\u00f3 adem\u00e1s de de",
            "start": 2162.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "filtrarla por los abusos cometidos",
            "start": 2165.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "durante la durante la conquista y",
            "start": 2167.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conocer r\u00e1pidamente tambi\u00e9n su opini\u00f3n",
            "start": 2170.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sobre esta comentarios de la oposici\u00f3n",
            "start": 2172.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por esta no invitaci\u00f3n que al parecer se",
            "start": 2175.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sienten muy ofendidos y y parece no que",
            "start": 2177.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "aplauden una corona que de alguna manera",
            "start": 2180.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues fue heredada heredada de un",
            "start": 2182.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "dictador pues ya se habl\u00f3 sobre este",
            "start": 2185.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "asunto yo apoyo a la",
            "start": 2188.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidenta a nuestra",
            "start": 2193.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidenta en esa",
            "start": 2198.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y s\u00ed en efecto",
            "start": 2201.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2205.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2208.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de dejar de manifiesto que",
            "start": 2210.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eh M\u00e9xico ya no es una colonia",
            "start": 2214.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 2219.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "extranjero Y que se debe de respetar a",
            "start": 2221.56,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estaban muy mal",
            "start": 2226.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acostumbrados",
            "start": 2230.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2232.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este durante el periodo",
            "start": 2237.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2243.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ven\u00edan a hacer su agosto",
            "start": 2245.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh desde",
            "start": 2252.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a me refiero a las \u00e9lites no al",
            "start": 2255.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo espa\u00f1ol ya lo he dicho muchas",
            "start": 2258.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "veces pueblo espa\u00f1ol es un pueblo",
            "start": 2260.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "trabajador es un pueblo hermano pero las",
            "start": 2262.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "\u00e9lites",
            "start": 2266.56,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2269.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 2271.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas ve\u00edan a M\u00e9xico como tierra de",
            "start": 2273.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 2276.68,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2281.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuando se les",
            "start": 2282.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pide que iniciemos una relaci\u00f3n nueva a",
            "start": 2285.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "partir de",
            "start": 2290.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "respeto y que los dos",
            "start": 2292.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 2297.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ofrezcamos",
            "start": 2298.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "disculpas a los pueblos originarios de",
            "start": 2301.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que fueron V\u00edctimas de la",
            "start": 2306.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n del",
            "start": 2310.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Exterminio tanto en la \u00e9poca colonial",
            "start": 2312.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como en el periodo",
            "start": 2316.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh posterior ya una",
            "start": 2319.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vez M\u00e9xico",
            "start": 2323.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh siendo",
            "start": 2325.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "independiente como lo han hecho otros",
            "start": 2329.44,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "gobiernos ante abusos",
            "start": 2333.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 2338.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "represiones resulta que se les pide",
            "start": 2345.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso es hasta",
            "start": 2349.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para consigue la",
            "start": 2352.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "carta para recordarlo",
            "start": 2355.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 2359.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "quienes nada m\u00e1s",
            "start": 2364.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuestionan no la decisi\u00f3n que",
            "start": 2367.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la presidenta pero no tienen los",
            "start": 2370.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "antecedentes porque en los programas de",
            "start": 2374.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "radio y de",
            "start": 2377.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y en la prensa",
            "start": 2379.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "escrita no se",
            "start": 2383.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 2387.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 2389.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "porqu\u00e9 de la postura de la",
            "start": 2392.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidenta y volvemos a lo",
            "start": 2396.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mismo no",
            "start": 2398.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hay texto sin",
            "start": 2402.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contexto No puede haber una",
            "start": 2405.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "noticia sin los",
            "start": 2408.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "antecedentes Esto no es un asunto",
            "start": 2413.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "personal es un asunto que tiene que ver",
            "start": 2418.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con el respeto a los",
            "start": 2420.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pueblos mire",
            "start": 2425.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2427.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Su Majestad Felipe",
            "start": 2429.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vi rey de",
            "start": 2432.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a es del primero de marzo del",
            "start": 2435.72,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "19 excelent\u00edsimo",
            "start": 2440.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "se\u00f1or toda la carta",
            "start": 2447.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2452.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "respetuosa como me dirig\u00ed su santidad",
            "start": 2454.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Papa",
            "start": 2458.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Francisco aunque con otro fundamento",
            "start": 2459.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "expongo a usted majestad el siguiente",
            "start": 2461.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "manifiesto a principios del a\u00f1o en curso",
            "start": 2466.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2469.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 medio Milenio desde la llegada",
            "start": 2470.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de Hern\u00e1n Cort\u00e9s al territorio de la",
            "start": 2474.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "actual Rep\u00fablica",
            "start": 2476.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Mexicana y en",
            "start": 2478.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "2021 se",
            "start": 2480.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "conmemorar\u00e1n los 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de",
            "start": 2482.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "teno chitlan",
            "start": 2485.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Asimismo dentro de 3 a\u00f1os M\u00e9xico",
            "start": 2487.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "celebrar\u00e1 los primeros 200 a\u00f1os de su",
            "start": 2492.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 2495.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "independiente nos encontramos Pues en un",
            "start": 2496.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "periodo en el que resulta",
            "start": 2500.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ineludible la reflexi\u00f3n ante hechos que",
            "start": 2502.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "marcaron de manera decisiva la historia",
            "start": 2507.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de nuestras naciones y que a\u00fan generan",
            "start": 2509.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "encendidas pol\u00e9micas en ambos lados del",
            "start": 2513.4,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "oceano sin af\u00e1n de ahondar en ellas Su",
            "start": 2519.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Majestad me c\u00f1o a los hechos la",
            "start": 2523.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "incursi\u00f3n encabezada por Cort\u00e9s a",
            "start": 2526.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nuestro actual territorio fue sin duda",
            "start": 2529.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un aconte acontecimiento",
            "start": 2532.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fundacional de la actual naci\u00f3n mexicana",
            "start": 2535.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero tremendamente",
            "start": 2540.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "violento doloroso y transgresor",
            "start": 2543.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 con un acto de voluntad personal",
            "start": 2548.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "contra las indicaciones y Marcos legales",
            "start": 2552.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del reino de Castilla y la conquista se",
            "start": 2556.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 mediante innumerables cr\u00edmenes y",
            "start": 2559.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "atropellos as\u00ed lo aprueban los cargos",
            "start": 2563.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fincados por la justicia espa\u00f1ola al",
            "start": 2567.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "propio Cort\u00e9s en los juicios de",
            "start": 2570.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "residencia a los que fue sujeto en",
            "start": 2572.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "1518 a",
            "start": 2578.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "1547 de los que es emblem\u00e1tico el",
            "start": 2582.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "encubrimiento el encarcelamiento y",
            "start": 2586.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "asesinato de cutem \u00faltimo mandatario",
            "start": 2589.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Azteca en",
            "start": 2594.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "1525 esto est\u00e1",
            "start": 2597.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "consignado fue",
            "start": 2601.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "enjuiciado por este asesinato en entre",
            "start": 2603.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "otros cargos tanto en la conquista como",
            "start": 2608.24,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "en el proceso de colonizaci\u00f3n que sigui\u00f3",
            "start": 2612.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se cometieron incuantificable",
            "start": 2616.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "violaciones a las leyes entonces",
            "start": 2619.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "vigentes entre las m\u00e1s p\u00fablicas y",
            "start": 2622.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "notorias y notorias se vulner\u00f3 el",
            "start": 2624.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "principio del quinto real se impuso la",
            "start": 2627.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fe y se construyeron templos cat\u00f3licos",
            "start": 2631.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sobre los las antiguas pir\u00e1mides y con",
            "start": 2634.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "los materiales de estas se instauraron",
            "start": 2638.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la esclavitud y las encomiendas las",
            "start": 2642.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tierras propiedad los naturales fueron",
            "start": 2645.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "usurpadas y repartidas a colonizadores y",
            "start": 2647.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a otra y a \u00f3rdenes religiosas se realiz\u00f3",
            "start": 2651.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un sostenido saqueo de las riquezas",
            "start": 2655.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "naturales particularmente por medio de",
            "start": 2659.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la miner\u00eda se implant\u00f3 un ordenamiento",
            "start": 2661.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "social basado en la segregaci\u00f3n de",
            "start": 2665.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "castas y razas se impuso la lengua",
            "start": 2668.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "castellana y se emprendi\u00f3 la destrucci\u00f3n",
            "start": 2671.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tica de las culturas",
            "start": 2674.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mesoamericanas en suma durante la",
            "start": 2676.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "colonia se vulneraron derechos",
            "start": 2679.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "individuales y colectivos que con una",
            "start": 2681.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "mirada contempor\u00e1nea deben asumirse como",
            "start": 2684.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "atentados a los principios que rigen a",
            "start": 2689.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ambas naciones formulados a trav\u00e9s de",
            "start": 2693.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tratados y otros convenios de",
            "start": 2696.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n Y si en los a\u00f1os",
            "start": 2699.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inmediatamente posteriores a la",
            "start": 2702.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conquista los abusos fueron atribuibles",
            "start": 2704.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "adelantados que actuaron por cuenta",
            "start": 2709.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "propia los actos de autoridad durante el",
            "start": 2711.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "largo periodo colonial fueron",
            "start": 2714.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consecuencia de la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 2717.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de estado las instituciones",
            "start": 2719.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bir reinales fueron parte de la corona",
            "start": 2722.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola pese a que en todo ese periodo",
            "start": 2724.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "ning\u00fan monarca peninsular visit\u00f3 la",
            "start": 2729.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Nueva Espa\u00f1a una vez consumada la",
            "start": 2733.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico el 21 de",
            "start": 2736.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "septiembre de",
            "start": 2737.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "1821 despu\u00e9s de 11 a\u00f1os de guerra de",
            "start": 2740.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "1810 a",
            "start": 2744.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1821 el reino de Espa\u00f1a intent\u00f3 de",
            "start": 2747.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "manera infructuosa aunque con grandes",
            "start": 2750.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "da\u00f1os a la naci\u00f3n Una reconquista entre",
            "start": 2752.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "1821 y",
            "start": 2757.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "1854 envi\u00f3 varias incursiones militares",
            "start": 2760.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2763.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "1836 se firm\u00f3 el tratado de paz entre",
            "start": 2765.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Espa\u00f1a pero Fernando vio muri\u00f3",
            "start": 2767.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2771.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "1833 sin haber reconocido nuestra",
            "start": 2772.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "independencia como ese su conocimiento",
            "start": 2776.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "se\u00f1or desde el siglo XIX la pol\u00edtica",
            "start": 2779.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "exterior de M\u00e9xico se ha caracterizado",
            "start": 2782.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por el respeto a individuos y Naciones",
            "start": 2785.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mediante la observancia de los",
            "start": 2788.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "principios de no intervenci\u00f3n y de",
            "start": 2791.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos la",
            "start": 2794.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y",
            "start": 2796.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el respeto y protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de",
            "start": 2799.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos adem\u00e1s de la lucha",
            "start": 2802.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por la paz y seguridad",
            "start": 2805.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "internacionales lineamientos hoy",
            "start": 2808.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "establecidos en el art\u00edculo 89 de la",
            "start": 2810.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 2813.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2816.4,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "mexicanos Actualmente el estado que",
            "start": 2819.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "presido no pide un resarcimiento del",
            "start": 2823.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "da\u00f1o en",
            "start": 2827.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pecuniario de los agravios que le fueron",
            "start": 2829.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "causado por Espa\u00f1a ni tiene el prop\u00f3sito",
            "start": 2832.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de proceder de manera legal ante los",
            "start": 2835.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mismos en cambio M\u00e9xico desea que el",
            "start": 2838.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estado espa\u00f1ol admita su responsabilidad",
            "start": 2841.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica por esas ofensas y ofrezca las",
            "start": 2844.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "disculpas o resarcimiento pol\u00edticos que",
            "start": 2848.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "convengan por ese motivo Su",
            "start": 2852.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Majestad las actuales autoridades",
            "start": 2855.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 2857.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "elaborar elaboran un pliego de delitos",
            "start": 2859.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que exhibir\u00e1n ante el reino de Espa\u00f1a",
            "start": 2863.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "antes de que finalice el a\u00f1o en curso el",
            "start": 2866.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "21 de Septiembre",
            "start": 2869.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "2021 M\u00e9xico celebrar\u00e1 200 a\u00f1os de vida",
            "start": 2871.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "independiente gobierno que presido",
            "start": 2875.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "quiere recordar ese acontecimiento",
            "start": 2878.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construyendo la reconciliaci\u00f3n con el",
            "start": 2880.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pueblo del pa\u00eds por m\u00e1s por m\u00e1s remoto",
            "start": 2883.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2888.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "parezca tal fecha coincidir\u00e1 con los 500",
            "start": 2889.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la ca\u00edda de tenochitlan y el",
            "start": 2892.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inicio de la colonia y se establecer\u00e1 el",
            "start": 2895.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "21 de Septiembre como d\u00eda de la",
            "start": 2899.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n",
            "start": 2903.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica ese d\u00eda estado mexicano pedir\u00e1",
            "start": 2904.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n a los pueblos originarios por",
            "start": 2908.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "haber porfiado una vez consumada la",
            "start": 2911.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "independencia en la agresi\u00f3n la",
            "start": 2914.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y el expolio a las",
            "start": 2917.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas que caracterizaron",
            "start": 2919.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el periodo colonial el desagravio har\u00e1",
            "start": 2922.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en Las Guerras atroces y",
            "start": 2926.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "genocidas emprendidas por el gobierno",
            "start": 2929.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mexicano en contra de los pueblos Yaqui",
            "start": 2932.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y maya",
            "start": 2935.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la guerra del Yaqui en Sonora y Sinaloa",
            "start": 2938.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y la guerra de castas en la Pen\u00ednsula de",
            "start": 2941.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n as\u00ed como la",
            "start": 2945.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n racista que sufrieron los",
            "start": 2947.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "chinos en el territorio de M\u00e9xico",
            "start": 2950.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "durante la primera d\u00e9cada las primeras",
            "start": 2953.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas del siglo XIX y en otros",
            "start": 2956.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "agravios y atrocidades que diversas",
            "start": 2959.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "autoridades cometieron contra la",
            "start": 2963.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2965.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "para la naci\u00f3n que represento es de",
            "start": 2967.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fundamental importancia se\u00f1or invitar al",
            "start": 2970.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Estado espa\u00f1ol a que sea part\u00edcipe de",
            "start": 2973.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "esta Reconciliaci\u00f3n",
            "start": 2977.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica tanto por su funci\u00f3n",
            "start": 2979.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "principal\u00edsimo",
            "start": 2983.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en la formaci\u00f3n de la nacionalidad",
            "start": 2984.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mexicana como por la gran relevancia e",
            "start": 2987.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "intensidad de los v\u00ednculos pol\u00edticos",
            "start": 2991.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "culturales sociales y econ\u00f3micos que hoy",
            "start": 2993.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entrelazan a nuestros dos pa\u00edses me",
            "start": 2997.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "alienta el prop\u00f3sito de superar en forma",
            "start": 3000.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "definitiva los desencuentros los",
            "start": 3004.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "rencores",
            "start": 3007.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y las culpas y los Reproches que la",
            "start": 3009.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "historia ha colocado entre los pueblos",
            "start": 3013.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de Espa\u00f1a y de M\u00e9xico sin ignorar ni",
            "start": 3015.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "omitir las ilegalidades y los cr\u00edmenes",
            "start": 3018.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 3022.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "provocaron con este propo el gobierno de",
            "start": 3024.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico propone a Su Majestad que se",
            "start": 3027.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabaje a la brevedad y en forma",
            "start": 3031.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bilateral en una hoja de ruta para",
            "start": 3033.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lograr el objetivo de realizar en",
            "start": 3036.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "2021 una ceremonia conjunta al m\u00e1s alto",
            "start": 3040.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nivel que el reino de Espa\u00f1a exprese de",
            "start": 3044.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "manera p\u00fablica y oficial el",
            "start": 3047.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los agravios causados",
            "start": 3049.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y que ambos pa\u00edses acuerden y redacten",
            "start": 3052.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "un plato compartido p\u00fablico y",
            "start": 3056.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "socializado de su historia com\u00fan a fin",
            "start": 3059.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de iniciar en nuestras relaciones una",
            "start": 3062.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nueva etapa plenamente apegada a los",
            "start": 3065.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "principios que orientan en la actualidad",
            "start": 3068.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a nuestras respectivos estados y brindan",
            "start": 3071.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a las pr\u00f3ximas generaciones de ambas",
            "start": 3075.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "orillas del",
            "start": 3078.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico las los cauces para una",
            "start": 3079.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "convivencia m\u00e1s estrecha m\u00e1s fluida y",
            "start": 3084.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fraternal reciba Su Majestad las",
            "start": 3087.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "expresiones de mi m\u00e1s distinguida",
            "start": 3091.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n eso es esto fue lo que",
            "start": 3093.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bueno no",
            "start": 3097.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "contestaron este la carta pero no solo",
            "start": 3099.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso la",
            "start": 3102.799,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "filtraron creo que al pa\u00eds peri\u00f3dico de",
            "start": 3105.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a y",
            "start": 3110.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este y desataron",
            "start": 3113.079,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "tovo una campa\u00f1a en contra de nosotros",
            "start": 3117.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "con sus intelectuales hablaba yo ayer",
            "start": 3122.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "recordaba que hasta Vargas",
            "start": 3126.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "yosa",
            "start": 3129.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este plante\u00f3 que quien deb\u00eda pedir de",
            "start": 3131.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n era",
            "start": 3137.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3139.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s y",
            "start": 3141.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "otras exageraciones como el decir que",
            "start": 3145.52,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "deb\u00edamos estar agradecidos porque nos",
            "start": 3150.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "civilizaron vinieron a a",
            "start": 3154.68,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "este a combatir la barbarie que hab\u00eda en",
            "start": 3159.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3164.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 3166.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Eh no eh hicimos nosotros nada",
            "start": 3172.28,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "se mantuvo la relaci\u00f3n nada",
            "start": 3178.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hubo",
            "start": 3181.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pausa en lo",
            "start": 3185.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "relacionado con lo pol\u00edtico porque esto",
            "start": 3188.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver repito con los",
            "start": 3192.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pueblos con la relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n",
            "start": 3196.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con la",
            "start": 3199.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cultura con la",
            "start": 3201.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hermandad que existe con el pueblo",
            "start": 3204.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol ese es un",
            "start": 3207.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "asunto de la prepotencia no y del",
            "start": 3209.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 3214.48,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ya lo dem\u00e1s pues es",
            "start": 3217.319,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este eh secundario",
            "start": 3221.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "No gracias presidente ya por \u00faltimo nos",
            "start": 3225.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ha dado a conocer muchas veces su",
            "start": 3229.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "postura sobre el poder judicial y bueno",
            "start": 3231.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todo esto que ha desatado solamente",
            "start": 3233.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quisiera Aprovechar ya mi \u00faltima",
            "start": 3236.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "oportunidad para exhibir a una la",
            "start": 3237.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de un juez Federal Gregorio",
            "start": 3241.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Salazar Hern\u00e1ndez adscrito en Almoloya",
            "start": 3243.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Ju\u00e1rez eh ayer Eh pues mediante la",
            "start": 3245.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cual sobresey\u00f3 la causa penal en la que",
            "start": 3249.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estaba sujeto Quien fuera director de la",
            "start": 3251.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de",
            "start": 3254.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Hidalgo Gerardo Sosa Castel\u00e1n por los",
            "start": 3255.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "delitos de operaci\u00f3n con recursos de",
            "start": 3258.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "procedencia il\u00edcita y delincuencia",
            "start": 3260.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "organizada un desfalco a la universidad",
            "start": 3262.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 58 millones eh de pesos y",
            "start": 3265.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bueno otra vez evidenciando esta",
            "start": 3268.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "confabulaci\u00f3n que hay entre los",
            "start": 3270.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello blanco y eh",
            "start": 3271.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "algunos jueces federales presidente",
            "start": 3274.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya por \u00faltimo agradecerle eh por",
            "start": 3277.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esta oportunidad esta apertura a los",
            "start": 3280.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medios digitales al periodismo",
            "start": 3283.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "independiente eh A pesar la oportunidad",
            "start": 3284.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de exponer y preguntar cualquier tema a",
            "start": 3288.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pesar de que pues acusaron de censura o",
            "start": 3291.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de que aqu\u00ed nos dictaban l\u00ednea y por de",
            "start": 3294.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "alguna manera presidente agradecerle",
            "start": 3296.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque directa o indirectamente ha",
            "start": 3299.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cambiado impactado la vida de muchos de",
            "start": 3302.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nosotros Gracias gracias a ti S\u00ed mire el",
            "start": 3304.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "caso de los jueces la verdad se supone",
            "start": 3308.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en huelga",
            "start": 3311.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no pero siguen Ojal\u00e1 y este y se",
            "start": 3313.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mantuviesen en huelga porque",
            "start": 3319.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh siguen tomando eh ese tipo de",
            "start": 3321.319,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "Decisiones yo no s\u00e9",
            "start": 3328.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "legalmente si esas",
            "start": 3331.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "resoluciones",
            "start": 3335.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3337.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tienen valor",
            "start": 3339.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3341.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico",
            "start": 3343.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 3345.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 la huelga el paro que es",
            "start": 3348.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "completamente ilegal",
            "start": 3353.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este en el caso de servidores",
            "start": 3358.559,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de los",
            "start": 3363.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "poderes del estado mexicano",
            "start": 3367.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3371.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n actuando",
            "start": 3373.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Eh pues fuera",
            "start": 3378.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la legalidad me llama mucho la",
            "start": 3381.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que este",
            "start": 3384.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "movilizan a los",
            "start": 3392.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder",
            "start": 3395.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "judicial y no solo a los trabajadores",
            "start": 3401.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del poder judicial tambi\u00e9n a los",
            "start": 3404.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "despachos de abogados y de las",
            "start": 3407.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "asociaciones de",
            "start": 3411.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "abogados todos los que de una u otra",
            "start": 3413.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "manera se",
            "start": 3415.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "benefician con la red de componendas y",
            "start": 3417.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3421.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "complicidades que prevalece en el poder",
            "start": 3422.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "judicial los que no",
            "start": 3425.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 3427.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que se acabe con la",
            "start": 3429.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y que haya",
            "start": 3432.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3436.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "una verdadera impartici\u00f3n de",
            "start": 3438.52,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "justicia y tambi\u00e9n mucho enga\u00f1o",
            "start": 3442.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "porque a los trabajadores del poder",
            "start": 3448.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "judicial se les van a",
            "start": 3451.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "respetar todos sus derechos nadie va a",
            "start": 3454.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 3457.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "afectado a no ser que este est\u00e9n",
            "start": 3459.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 3465.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a jueces que",
            "start": 3466.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "son sus familias",
            "start": 3471.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y que por eso esa actitud",
            "start": 3477.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o que a\u00fan siendo trabajadores del poder",
            "start": 3480.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "judicial pues no vivan",
            "start": 3483.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "solo de su",
            "start": 3487.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "salario sino que este vivan del",
            "start": 3490.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 3495.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y de los",
            "start": 3497.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "moches y que por eso no quieren que se",
            "start": 3499.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "limpie de corrupci\u00f3n",
            "start": 3503.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 3506.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "judicial eso es lo que puedo",
            "start": 3508.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decir ahora hay",
            "start": 3514.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Amparo para",
            "start": 3517.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todos Que no",
            "start": 3519.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3523.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un ministro de la",
            "start": 3525.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 3529.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este esos que",
            "start": 3532.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "invocan",
            "start": 3537.2,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "no casi siempre de manera",
            "start": 3541.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita el estado de",
            "start": 3545.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "derecho que pueda",
            "start": 3547.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh Llamar a la",
            "start": 3551.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sensatez para",
            "start": 3555.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3559.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "convocar a jueces a magistrados a sus",
            "start": 3561.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 3567.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ministros para que",
            "start": 3569.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cese este",
            "start": 3573.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "proceder",
            "start": 3575.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "arbitrario",
            "start": 3578.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ilegal que viola la",
            "start": 3581.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n c\u00f3mo",
            "start": 3585.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3588.119,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3589.37,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n promoviendo",
            "start": 3590.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "amparos sin fundamento legal",
            "start": 3592.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Amparo para que el",
            "start": 3597.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Instituto",
            "start": 3600.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "electoral no lleve a",
            "start": 3603.319,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cabo este la elecci\u00f3n de los jueces",
            "start": 3606.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "magistrados ministros Cu\u00e1l es el",
            "start": 3610.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "fundamento hasta el ex",
            "start": 3613.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ministro de",
            "start": 3619.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "renombre Diego balad",
            "start": 3622.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 de que no hay fundamento legal",
            "start": 3627.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3631.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "detener la reforma",
            "start": 3631.92,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "judicial Bueno pero por qu\u00e9 la",
            "start": 3636.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidenta del poder",
            "start": 3641.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "judicial no fija su postura sobre",
            "start": 3643.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto por qu este se calla",
            "start": 3649.799,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 ese silencio",
            "start": 3656.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice de",
            "start": 3659.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quienes no",
            "start": 3662.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "act\u00faan de conformidad con el marco legal",
            "start": 3663.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vigente Y que est\u00e1n",
            "start": 3671.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vulnerando el estado de",
            "start": 3674.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "derecho se quedan callados es como el",
            "start": 3680.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "caso que ve\u00edamos de Calder\u00f3n",
            "start": 3683.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que\u00e9 no merecen los mexicanos una",
            "start": 3687.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n es n\u00famero",
            "start": 3693.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "uno c\u00f3mo",
            "start": 3696.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conociste a Garc\u00eda",
            "start": 3699.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Luna n\u00famero dos por",
            "start": 3703.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tomaste la decisi\u00f3n de nombrarlo",
            "start": 3705.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad",
            "start": 3711.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica n\u00famero tres",
            "start": 3713.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "conoc\u00edas todos sus",
            "start": 3718.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "antecedentes sab\u00edas que hab\u00eda iniciado",
            "start": 3721.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "su carrera",
            "start": 3724.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "polic\u00edaca como miembro del",
            "start": 3727.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "cisen en el gobierno de",
            "start": 3732.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Salinas n\u00famero cuatro sab\u00edas que",
            "start": 3738.279,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l hab\u00eda",
            "start": 3743.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cumplido la misi\u00f3n de ir a rescatar al",
            "start": 3747.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 3751.039,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "tirador en el asesinato de Luis Donaldo",
            "start": 3753.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Colosio",
            "start": 3760.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 3762.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "c",
            "start": 3763.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3765.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3767.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "supistes de que manten\u00eda relaciones con",
            "start": 3769.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "organizaciones criminales",
            "start": 3773.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "seis no te diste",
            "start": 3777.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "cuenta de",
            "start": 3781.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3783.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "estaba comprando propiedades en M\u00e9xico y",
            "start": 3786.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 3790.72,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3793.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siete estabas de",
            "start": 3797.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "acuerdo con las decisiones que tomaba",
            "start": 3800.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo",
            "start": 3806.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "masacres y actos de",
            "start": 3809.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 3814.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ocho le",
            "start": 3816.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "autorizaba que estableciera",
            "start": 3820.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con agencias",
            "start": 3824.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "internacionales en particular con l FBI",
            "start": 3826.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la ca y la",
            "start": 3830.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "DEA 10",
            "start": 3833.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estuvistes enterado del",
            "start": 3836.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "operativo R\u00e1pido y",
            "start": 3839.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Furioso y",
            "start": 3848.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed Creo que salen como",
            "start": 3851.44,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "50 preguntas este y este cu\u00e1l es tu",
            "start": 3854.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n Calder\u00f3n",
            "start": 3863.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 3867.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado cay\u00f3 en manos del s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3869.319,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como como este como",
            "start": 3873.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "crause si hay alguien este responsable",
            "start": 3883.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para los que est\u00e1n enojados por lo",
            "start": 3886.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de la invitaci\u00f3n al",
            "start": 3889.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "rey si hay alguien responsable de todo",
            "start": 3892.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 3897.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "krause que le echen la culpa a krause",
            "start": 3898.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que krause fue el que",
            "start": 3901.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dijo No tienes por ah\u00ed",
            "start": 3906.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el el tet de krause cuando habl\u00f3 de que",
            "start": 3909.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se terminaba la Rep\u00fablica iba a comenzar",
            "start": 3913.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3916.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda Entonces yo creo que por eso",
            "start": 3917.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la presidenta nuestra",
            "start": 3919.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidenta este",
            "start": 3921.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "querida y respetada ha de haber dicho No",
            "start": 3927.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si viene el",
            "start": 3932.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "rey se va a confirmar de que s\u00ed vamos a",
            "start": 3933.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a entrar a una",
            "start": 3937.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda despu\u00e9s de ser una monarqu\u00eda",
            "start": 3945.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el 4 de octubre de",
            "start": 3948.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "1824 M\u00e9xico se convirti\u00f3 en una",
            "start": 3951.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica pasaron 200 a\u00f1os en septiembre",
            "start": 3953.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3958.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "2024 M\u00e9xico dejar\u00e1 de ser una rep\u00fablica",
            "start": 3959.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para convertirse en una monarqu\u00eda lo",
            "start": 3963.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permitiremos",
            "start": 3967.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pues ya Claudia dijo que",
            "start": 3969.0,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "no que es una Rep\u00fablica no una monarqu\u00eda",
            "start": 3972.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 3978.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero es Aguilar cam\u00edn lo de la dictadura",
            "start": 3979.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3984.799,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pues ellos act\u00faan con absoluta",
            "start": 3989.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "libertad y",
            "start": 3997.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pueden ejercer su derecho a",
            "start": 4000.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "disentir esta no es una dictadura y lo",
            "start": 4003.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "otro es eso de que es",
            "start": 4006.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "un narcogobierno el",
            "start": 4010.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestro y que",
            "start": 4013.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente o narcopresidente",
            "start": 4017.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Yo lamento la situaci\u00f3n este de Calder\u00f3n",
            "start": 4022.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en lo personal y tambi\u00e9n",
            "start": 4027.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan haiga sido como haiga",
            "start": 4030.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 4034.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "represent\u00f3 al gobierno de",
            "start": 4036.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al",
            "start": 4040.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces es de pena ajena",
            "start": 4042.039,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pero no solo es Calder\u00f3n es crause es",
            "start": 4046.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn y otros no",
            "start": 4050.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1n viviendo momentos muy",
            "start": 4055.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "importantes hac\u00eda",
            "start": 4058.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "falta esta",
            "start": 4060.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "sacudida era much\u00edsima la",
            "start": 4063.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n esto",
            "start": 4068.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ven\u00eda de tiempo",
            "start": 4070.559,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s elad de la simulaci\u00f3n pol\u00edtica sin",
            "start": 4073.4,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "duda fue Porfirio",
            "start": 4080.4,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "D\u00edaz que dec\u00eda una cosa y hac\u00eda",
            "start": 4083.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "otra la",
            "start": 4091.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se respetaba en la forma",
            "start": 4093.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4096.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de",
            "start": 4098.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cumplir con el",
            "start": 4101.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "protocolo constitucional",
            "start": 4103.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero se",
            "start": 4107.319,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "violaba en el fondo todo era pura",
            "start": 4109.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "formalidad entonces",
            "start": 4116.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "eh se acab\u00f3 la simulaci\u00f3n ya no se puede",
            "start": 4119.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "fingir y por eso son",
            "start": 4126.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tiempos interesantes no",
            "start": 4129.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Vicente Serrano",
            "start": 4135.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "conductor de sincensura",
            "start": 4137.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "TV como la canci\u00f3n El final se acerca ya",
            "start": 4139.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente por esta",
            "start": 4143.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "oportunidad Y si usted menciona a crause",
            "start": 4144.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "menciona a Vargas yosa en tiempos en que",
            "start": 4148.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Margarita Zavala la diputada federal del",
            "start": 4152.159,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pan y ex primera dama niega la colonia",
            "start": 4155.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados en momentos en",
            "start": 4160.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que escritores como P\u00e9rez reberte",
            "start": 4163.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "insultan a usted y a la presidenta",
            "start": 4165.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "electa eh comunicadores Como Alberto",
            "start": 4167.239,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Pel\u00e1ez defienden a su Rey si me permite",
            "start": 4170.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "humildemente decir todo el apoyo para lo",
            "start": 4173.359,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que valga desde esta trinchera",
            "start": 4175.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escuchando y leyendo a miles si no es",
            "start": 4178.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que millones de mexicanos en redes",
            "start": 4180.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sociales presidente Con mucho respeto",
            "start": 4182.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con mucha humildad y entendiendo las",
            "start": 4185.359,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "consecuencias que puede t\u00fa traer toda la",
            "start": 4186.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "lealtad como mexicano para usted como",
            "start": 4189.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presidente en este diferendo y para la",
            "start": 4191.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sh dicho lo anterior",
            "start": 4194.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "presidente creo que merece una reflexi\u00f3n",
            "start": 4199.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4202.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "extensa lo dicho por el descarado de",
            "start": 4203.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n en este evento de la",
            "start": 4206.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n faes Si recuerdo bien las",
            "start": 4208.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "siglas porque habla de que el crimen",
            "start": 4212.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "organizado tiene controlado m\u00e1s del 50%",
            "start": 4215.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "del territorio y que b\u00e1sicamente usted",
            "start": 4218.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no manda ni que mandar\u00e1 la doora Claudia",
            "start": 4221.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "porque el estado mexicano no tiene",
            "start": 4225.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "control de zonas y digo descarado y creo",
            "start": 4227.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que no exagero presidente cuando estamos",
            "start": 4231.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a d\u00edas de ir a cubrir Y por cierto para",
            "start": 4234.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Raimundo rivapalacio no somos los",
            "start": 4236.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "enviados de Palacio Nacional como en",
            "start": 4238.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento nos critic\u00f3 en sus",
            "start": 4240.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "columnas la audiencia de Sentencia de",
            "start": 4243.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna con qu\u00e9 cara y Cu\u00e1l",
            "start": 4245.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la intenci\u00f3n que usted ve de",
            "start": 4249.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desestabilizaci\u00f3n si acaso desde la",
            "start": 4251.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Europea de personajes como Felipe",
            "start": 4254.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que intentan dejar esta idea al",
            "start": 4256.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mundo de que en M\u00e9xico no manda el",
            "start": 4259.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estado manda el narco presidente si le",
            "start": 4262.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "puedo pedir una reflexi\u00f3n m\u00e1s extensa de",
            "start": 4265.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "lo que expon\u00eda nuestra colega celsin",
            "start": 4266.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Es que es muy",
            "start": 4269.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "este eh sencillo de",
            "start": 4273.84,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "responder la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 4278.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 muy",
            "start": 4284.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consciente de",
            "start": 4286.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que en el pa\u00eds se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 4288.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4291.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y que por primera",
            "start": 4293.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vez se",
            "start": 4296.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4299.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aplicando una aut\u00e9ntica",
            "start": 4300.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "democracia y que es un gobierno el",
            "start": 4304.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "actual que representa al",
            "start": 4308.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 4312.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4314.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "permite la",
            "start": 4315.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ni la",
            "start": 4317.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "impunidad y que es",
            "start": 4320.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4323.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4326.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 4328.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4330.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "t\u00edtere de los grupos de poder econ\u00f3mico",
            "start": 4331.92,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "y mucho menos de la delincuencia",
            "start": 4337.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "organizada como sucedi\u00f3",
            "start": 4342.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en el tiempo de Felipe",
            "start": 4345.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que s\u00ed se vivi\u00f3 bueno y lo de",
            "start": 4347.96,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna es una muestra",
            "start": 4352.44,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "feaci se vivi\u00f3 en un",
            "start": 4357.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "narcogobierno narcoestado",
            "start": 4363.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n",
            "start": 4368.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4372.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Muy",
            "start": 4374.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desquiciados",
            "start": 4376.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "molestos y por eso hacen hasta el",
            "start": 4379.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo desde luego hay que",
            "start": 4387.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entender que",
            "start": 4391.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "as\u00ed es la",
            "start": 4393.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "derecha Felipe Calder\u00f3n en su",
            "start": 4395.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n eh",
            "start": 4400.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4406.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguidor de",
            "start": 4408.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Iturbide es antijar",
            "start": 4414.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ista es",
            "start": 4421.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porfirista anticardenista",
            "start": 4426.8,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4430.34,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "partidario del conservadurismo",
            "start": 4436.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4439.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh se fue",
            "start": 4441.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4445.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Madrid con su amigo",
            "start": 4447.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aznar y",
            "start": 4450.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "con todo el grupo de derecha de Espa\u00f1a y",
            "start": 4452.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "de Europa y de Am\u00e9rica",
            "start": 4457.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Latina entonces es entendible son unos",
            "start": 4463.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "falsarios",
            "start": 4472.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas porque",
            "start": 4475.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense acusarnos",
            "start": 4478.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de que estamos",
            "start": 4482.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "vinculados al crimen organizado al",
            "start": 4485.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel de",
            "start": 4489.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Sinaloa Cuando en unos d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 4491.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 4496.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "juzgar a su secretario de",
            "start": 4498.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "seguridad por estar a sentenciar a su",
            "start": 4501.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 4506.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "seguridad por vinculaci\u00f3n con el crimen",
            "start": 4508.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "organizado se necesita ser",
            "start": 4512.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita O sea no",
            "start": 4516.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh se equivocaba",
            "start": 4522.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "monsi el gran escritor Carlos monz me",
            "start": 4526.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dijo a m\u00ed no te",
            "start": 4530.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "olvides que la \u00fanica doctrina de la",
            "start": 4532.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "derecha es la",
            "start": 4536.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda y no es nada m\u00e1s",
            "start": 4540.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n son",
            "start": 4545.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4550.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en sectores",
            "start": 4552.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "extratos de clase media eh sectores",
            "start": 4555.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eh de la clase",
            "start": 4560.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alta que act\u00faan",
            "start": 4565.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "as\u00ed siempre ha existido ese pensamiento",
            "start": 4570.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4573.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita de los que van a la iglesia",
            "start": 4575.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4579.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "domingos siempre lo",
            "start": 4580.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "digo y",
            "start": 4582.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "confiesan y comulgan para dejar el",
            "start": 4585.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "marcador en cero y",
            "start": 4589.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "regresan este porque siguen",
            "start": 4592.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pecando sobre",
            "start": 4595.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "todo cometiendo",
            "start": 4598.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pecados",
            "start": 4602.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sociales humillando a sus",
            "start": 4605.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "semejantes",
            "start": 4608.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "robando",
            "start": 4613.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entiendo y van de",
            "start": 4616.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4618.97,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "nuevo por mi culpa y por mi",
            "start": 4620.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "culpa y por mi grande culpa",
            "start": 4623.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este y lo",
            "start": 4628.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mismo y salen de ah\u00ed yo les platiqu\u00e9 una",
            "start": 4631.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "vez que fuimos a una ceremonia porque",
            "start": 4636.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 4640.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh un pap\u00e1",
            "start": 4641.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que estaba antes del Papa",
            "start": 4645.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Francisco Benedicto 16 s\u00ed Benedicto 16 y",
            "start": 4647.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este a",
            "start": 4652.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 4654.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y la homil\u00eda la la la misa con el",
            "start": 4656.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 4662.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de muy buen",
            "start": 4664.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "nivel en defensa de los pobres Incluso",
            "start": 4666.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "el obispo de",
            "start": 4672.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Guanajuato y no lo",
            "start": 4675.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "olvido porque antes de",
            "start": 4678.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4681.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh busqu\u00e9 a los",
            "start": 4683.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh sacerdotes",
            "start": 4687.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "progresistas",
            "start": 4692.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh ten\u00eda yo la preocupaci\u00f3n de que ven\u00eda",
            "start": 4694.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Benedicto a",
            "start": 4699.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "lanzarse en contra de nosotros",
            "start": 4702.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eh Y previendo eso quer\u00eda yo que la",
            "start": 4707.12,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "iglesia vinculada a los pobres en",
            "start": 4713.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4718.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "expresara de",
            "start": 4721.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4723.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 4724.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4726.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "actuando de manera consecuente",
            "start": 4728.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "defendiendo a los",
            "start": 4730.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pobres pues no quisieron",
            "start": 4732.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los progres",
            "start": 4736.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "eh de la iglesia y de las",
            "start": 4740.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 4745.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sociales vinculadas",
            "start": 4747.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh a las",
            "start": 4750.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh organizaciones de derechos humanos y",
            "start": 4753.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s y la sorpresa",
            "start": 4758.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4762.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que eh la iglesia que consider\u00e1bamos",
            "start": 4763.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4767.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conservadora fue m\u00e1s",
            "start": 4769.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "consecuente en sus",
            "start": 4772.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "intervenciones pero mucho muy",
            "start": 4777.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "consecuente con nuestras",
            "start": 4780.6,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "posturas porque en lo que antes fue la",
            "start": 4784.52,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n eh",
            "start": 4791.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con el paso del tiempo se ha vuelto un",
            "start": 4796.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 4799.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservador de",
            "start": 4806.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh prop\u00f3sitos",
            "start": 4812.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos muy vinculados a la derecha al",
            "start": 4815.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pan hasta",
            "start": 4822.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el zapatismo",
            "start": 4825.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora cada vez que hay un",
            "start": 4833.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cuestionamiento del zapatismo es en",
            "start": 4836.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contra de",
            "start": 4839.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nosotros pero el Agust\u00edn pro es lo",
            "start": 4841.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mismo y otras",
            "start": 4846.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "organizaciones Bueno pues En esa ocasi\u00f3n",
            "start": 4849.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4854.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vamos yo sal\u00ed muy a gusto muy conforme",
            "start": 4855.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "era yo",
            "start": 4860.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "candidato creo que fue en el",
            "start": 4863.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 4868.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed en el",
            "start": 4870.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2012 pues",
            "start": 4873.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "salimos y un",
            "start": 4876.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "grupo de los del",
            "start": 4879.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "yunque empieza",
            "start": 4882.199,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "a ostigar noos iba yo con con",
            "start": 4885.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Beatriz a",
            "start": 4893.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acosar y a",
            "start": 4895.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "gritar consignas en contra de",
            "start": 4899.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nosotros Beatriz que estees",
            "start": 4904.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4914.84,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "religiosa",
            "start": 4919.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creyente se molest\u00f3",
            "start": 4924.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y la ha tenido que estar",
            "start": 4927.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tranquilizando me acuerdo de un",
            "start": 4932.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "argumento",
            "start": 4934.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "venimos de la",
            "start": 4936.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "misa estamos saliendo de la misa",
            "start": 4941.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 4944.88,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4949.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando con",
            "start": 4951.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "odio y qui no nos dimos la",
            "start": 4956.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "paz en la",
            "start": 4960.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "ceremonia pero es un ejemplo de la",
            "start": 4964.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda el otro asunto que hay que",
            "start": 4969.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "decirlo es",
            "start": 4973.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el desmedido",
            "start": 4975.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4978.92,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "af\u00e1n hacia lo material la ambici\u00f3n el",
            "start": 4981.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dinero para ello su",
            "start": 4989.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Dios es el",
            "start": 4993.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4998.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y no voy aqu\u00ed a recordar lo que dicen",
            "start": 5000.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los evangelios sobre",
            "start": 5003.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "eso porque no tiene",
            "start": 5008.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 5013.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5015.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "lo dec\u00eda y de algo cuando lo",
            "start": 5018.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 5023.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "procesando a los oligarcas lo \u00fanico que",
            "start": 5027.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "les importa es el dinero el Dios de",
            "start": 5030.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 5032.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda es el dinero Esa es la segunda",
            "start": 5035.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica y la",
            "start": 5040.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tercera es el",
            "start": 5043.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "autoritarismo son",
            "start": 5047.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fachos se",
            "start": 5050.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "descomponen",
            "start": 5054.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y aprovecho para este mandar un mensaje",
            "start": 5057.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "a todos primero los eh que simpatizan",
            "start": 5062.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "con el movimiento no caigan en ninguna",
            "start": 5066.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n no se vayan a meter a",
            "start": 5071.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "discutir sobre temas pol\u00edticos con",
            "start": 5078.4,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5084.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "personas que pertenecen al movimiento",
            "start": 5086.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "conservador porque les pueden este",
            "start": 5090.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "agredir",
            "start": 5093.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "les pueden",
            "start": 5095.719,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "agredir",
            "start": 5099.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces hay que evadir el",
            "start": 5101.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "acoso no caer en ninguna",
            "start": 5104.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n porque eh cuando no tienen",
            "start": 5109.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "argumentos ya es la",
            "start": 5113.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n",
            "start": 5116.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "directa y el uso de la de la fuerza",
            "start": 5119.56,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "yo agradezco mucho que no se ha llegado",
            "start": 5125.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a eso muy pocos",
            "start": 5129.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "casos ya estamos terminando el gobierno",
            "start": 5133.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5136.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh tengo que agradecer que no ha pasado",
            "start": 5138.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5143.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "insultos",
            "start": 5145.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 5148.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as negras sucias no de difamaci\u00f3n",
            "start": 5155.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "va a tener seguridad para que lo cuiden",
            "start": 5160.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ahora que se vaya a su Pues voy a estar",
            "start": 5162.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y me va a cuidar la gente pero este",
            "start": 5165.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no temo",
            "start": 5168.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este por nada se le va a asignar",
            "start": 5171.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "seguridad presidenta No s\u00e9 todav\u00eda",
            "start": 5174.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no lo he resueltos la va pero",
            "start": 5177.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este la gente me va a cuidar nada m\u00e1s",
            "start": 5180.04,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Que vuelvo les vuelvo a pedir a todos",
            "start": 5184.8,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "que ya no me busquen all\u00e1",
            "start": 5190.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este recuerdo",
            "start": 5196.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que el martes entrego la banda me voy a",
            "start": 5198.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "quedar aqu\u00ed unos d\u00edas para aclimatar o",
            "start": 5202.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5206.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y luego me voy a ir",
            "start": 5210.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "all\u00e1 entonces pedirles Pues que",
            "start": 5213.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Eh me",
            "start": 5218.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 5221.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5223.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no me visitan",
            "start": 5226.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Porque si",
            "start": 5230.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "van lo van a usar de",
            "start": 5232.679,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "pretexto mis",
            "start": 5236.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5238.18,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "adversarios disfrazados de periodista",
            "start": 5239.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para Y desviarme",
            "start": 5247.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces quiero tener tranquilidad para",
            "start": 5253.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "poder este dedicarme",
            "start": 5257.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "escribir Ahora si no me hacen",
            "start": 5261.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "caso pues",
            "start": 5266.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este ya voy a empezar a sospechar decir",
            "start": 5268.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5272.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5277.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5279.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadores me voy a a empezar a a",
            "start": 5284.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "preguntar y de parte de",
            "start": 5289.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n Este pero yo s\u00e9 que la gente la",
            "start": 5293.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gente me va a",
            "start": 5297.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "respetar",
            "start": 5300.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este para que en una de esas si no hay",
            "start": 5303.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 5308.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5309.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que que yo me pueda ir me salgo a a",
            "start": 5311.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nadar al",
            "start": 5317.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nututum s\u00ed",
            "start": 5319.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh o a mi solja las",
            "start": 5321.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cascadas esta Eso s\u00ed Si veo que no hay",
            "start": 5326.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "este mucha gente y que no me van a tomar",
            "start": 5330.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "fotos ni nada de eso me puedo ir a a",
            "start": 5334.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "macanear",
            "start": 5339.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5341.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No no no no y Llevo a\u00f1os",
            "start": 5346.08,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "eh viviendo tranquilo con mi conciencia",
            "start": 5353.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tranquila presidente y as\u00ed voy a seguir",
            "start": 5356.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente por",
            "start": 5360.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "congruencia llevamos el sexenio hablando",
            "start": 5362.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de este tema en alg\u00fan momento usted",
            "start": 5364.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que no quer\u00eda que aqu\u00ed se dieran a",
            "start": 5367.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "conocer a los",
            "start": 5369.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5371.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "periodistas favoritos del sexenio pasado",
            "start": 5373.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al final aqu\u00ed se dio la la lista de los",
            "start": 5376.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "favorecidos con los 60,000 millones de",
            "start": 5380.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pesos que invirti\u00f3 el gobierno de",
            "start": 5382.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto en publicidad oficial",
            "start": 5384.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Y si bien le hemos reconocido que le dio",
            "start": 5386.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un machetazo a esa publicidad oficial",
            "start": 5388.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh A ese chayote",
            "start": 5392.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh vestido de publicidad",
            "start": 5395.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "oficial quiero exponerle lo que aqu\u00ed",
            "start": 5398.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "durante el sexenio le he expuesto qu\u00e9",
            "start": 5401.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "piensa o hacia d\u00f3nde debe de ir el",
            "start": 5403.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presupuesto de publicidad",
            "start": 5406.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "oficial entendiendo que es dinero de los",
            "start": 5409.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mexicanos y las mexicanas cuando",
            "start": 5411.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aparecen al tope de la lista A pesar de",
            "start": 5413.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "que es mucho menos dinero TV Azteca",
            "start": 5416.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Televisa Radio F\u00f3rmula solo por",
            "start": 5421.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mencionar algunos y en el caso de los",
            "start": 5424.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 5426.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "primeros el due\u00f1o de TV Azteca tiene",
            "start": 5427.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adeudos Fiscales y en el caso de",
            "start": 5431.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Televisa hay se\u00f1alamientos de posible",
            "start": 5434.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n a casos de",
            "start": 5437.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n deber\u00eda el mexicano o la",
            "start": 5440.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 5443.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "seguirle",
            "start": 5445.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mm",
            "start": 5447.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "dando de ese dinero de publicidad",
            "start": 5449.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oficial a esas empresas cuestionadas se",
            "start": 5451.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lo pregunto Con mucho respeto porque",
            "start": 5454.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh c\u00f3mo puede ser posible que las",
            "start": 5457.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "empresas m\u00e1s beneficiadas por la",
            "start": 5461.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "publicidad oficial del gobierno con todo",
            "start": 5463.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "lo que ya le he dicho que se le reconoce",
            "start": 5466.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "por haberle dado un machetazo siga",
            "start": 5468.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "beneficiando a un a una empresa de un",
            "start": 5470.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "deudor a los mexicanos en el caso de",
            "start": 5474.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Salinas pliego y en el caso de Televisa",
            "start": 5477.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1alada Incluso en Casos de corrupci\u00f3n",
            "start": 5479.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como los de los mundiales de f\u00fatbol el",
            "start": 5482.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "caso de Televisa que fue descubierto por",
            "start": 5485.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el la gobernadora de Campeche en el",
            "start": 5488.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "martes del jaguar cuando se exhibi\u00f3 una",
            "start": 5491.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de alito Moreno y los",
            "start": 5495.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "presuntos negocios con eh directores de",
            "start": 5498.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Televisa C\u00f3mo entenderlo presidente",
            "start": 5501.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "porque usted ya se va y esto sigue Pero",
            "start": 5503.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo debe de seguir Por qu\u00e9 ruta se debe",
            "start": 5507.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de seguir en esto de la publicidad",
            "start": 5510.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "oficial presidente pues es un eh",
            "start": 5511.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tema que debe de",
            "start": 5515.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "debatirse",
            "start": 5519.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Nosotros tomamos una decisi\u00f3n",
            "start": 5521.32,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "e de reducir",
            "start": 5527.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "considerablemente el",
            "start": 5531.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dinero destinado a la publicidad y eso",
            "start": 5533.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5538.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 yo creo",
            "start": 5539.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 5541.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh ejercimos",
            "start": 5545.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Como cuando",
            "start": 5548.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5551.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5553.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "10% de lo que se",
            "start": 5556.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 de",
            "start": 5559.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "publicidad en el gobierno",
            "start": 5561.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "anterior cuando",
            "start": 5564.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5568.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces hubieron ahorros importantes",
            "start": 5570.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ahora lo que",
            "start": 5576.92,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "eh debe de resolverse es si ese",
            "start": 5581.8,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "10% eh se debe de continuar destinando a",
            "start": 5588.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "los medios Yo soy partidario de que debe",
            "start": 5593.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5598.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "haber publicidad pero no es a los medios",
            "start": 5599.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidente para a a los due\u00f1os que se lo",
            "start": 5602.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "merecer\u00edan o no bajo qu\u00e9 lineamientos es",
            "start": 5606.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que por",
            "start": 5609.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ejemplo el gobierno tiene que",
            "start": 5610.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "informar tiene la obligaci\u00f3n de informar",
            "start": 5613.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de garantizar el derecho a la",
            "start": 5617.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y el",
            "start": 5619.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "medio el medio",
            "start": 5621.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5624.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ayuda a",
            "start": 5626.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que este esa informaci\u00f3n llegue",
            "start": 5628.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos a las",
            "start": 5634.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 5637.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces debe tomarse en",
            "start": 5641.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cuenta el alcance que tienen los",
            "start": 5644.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "medios nos guste o no nos guste",
            "start": 5648.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque si se ha avanzado",
            "start": 5652.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5655.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en la difusi\u00f3n de noticias la",
            "start": 5658.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por internet",
            "start": 5662.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 5665.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la televisi\u00f3n",
            "start": 5666.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "abierta tiene",
            "start": 5669.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh una audiencia",
            "start": 5673.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 5677.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "todav\u00eda y la radio tambi\u00e9n",
            "start": 5678.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Ah y la prensa escrita m\u00e1s",
            "start": 5682.6,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "este eh limitada",
            "start": 5687.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5694.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tienen una",
            "start": 5695.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5698.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "influencia Y todav\u00eda",
            "start": 5699.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "eh se lee se escucha la radio se ve la",
            "start": 5703.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n ya no como",
            "start": 5709.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "antes yo no he visto encuestas",
            "start": 5712.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 5718.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero en los \u00faltimos tiempos todav\u00eda la",
            "start": 5719.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Televisi\u00f3n Abierta aparec\u00eda con 30",
            "start": 5723.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "3% de la audiencia a la pregunta c\u00f3mo se",
            "start": 5727.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "entera de las",
            "start": 5733.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "noticias todav\u00eda un 30 3% de la",
            "start": 5735.84,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n dec\u00eda por la",
            "start": 5741.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y por la radio",
            "start": 5745.88,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "menos pero se segu\u00eda escuchando la radio",
            "start": 5749.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 5755.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y en las grandes este",
            "start": 5757.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "urbes por",
            "start": 5761.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh el uso del",
            "start": 5763.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "autom\u00f3vil por los tiempos de",
            "start": 5767.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "traslado ah\u00ed se est\u00e1 escuchando la radio",
            "start": 5770.08,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos menos pero hay quienes eh",
            "start": 5773.6,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "Siguen inform\u00e1ndose con la prensa",
            "start": 5779.44,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "escrita y desde luego que ha crecido",
            "start": 5784.88,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "mucho el internet o la informaci\u00f3n en",
            "start": 5789.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "redes sociales mucho mucho es lo que m\u00e1s",
            "start": 5795.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 5797.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "crecido pero",
            "start": 5800.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todav\u00eda los medios convencionales",
            "start": 5802.239,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh Se ven se",
            "start": 5806.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "escuchan el",
            "start": 5812.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "entonces C\u00f3mo distribuir eso",
            "start": 5815.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Un gobierno",
            "start": 5820.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico tiene",
            "start": 5824.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que respetar a",
            "start": 5832.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todos y no censurar a",
            "start": 5835.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "nadie no excluir a nadie",
            "start": 5839.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "f\u00edjense cosas que no se",
            "start": 5844.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dicen y",
            "start": 5848.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que este con que",
            "start": 5850.48,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "este hay una dictadura en M\u00e9xico este",
            "start": 5856.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los canales",
            "start": 5861.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos los canales",
            "start": 5863.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos todav\u00eda porque no se",
            "start": 5865.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "van porque depende de ellos",
            "start": 5869.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5874.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quienes nos cuestionan urge una",
            "start": 5876.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n tambi\u00e9n en los canales",
            "start": 5879.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos presidente por eso pero cu\u00e1ntos",
            "start": 5880.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh periodistas analistas en el",
            "start": 5885.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "11 est\u00e1n abiertamente en contra de",
            "start": 5889.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nosotros % el",
            "start": 5892.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "80% a ver nombres Macario estino",
            "start": 5897.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el",
            "start": 5904.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "11 Est\u00e1 bueno pues tambi\u00e9n esa es",
            "start": 5905.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tamb\u00e9n la raz\u00f3n curcio",
            "start": 5908.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "curcio Mari Amparo cas mar Amparo",
            "start": 5912.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "cas Crespo",
            "start": 5916.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Crespo qu\u00e9 dictadura tan peculiar es la",
            "start": 5924.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "nuestra Este pero eh es un timbre de",
            "start": 5930.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 5935.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso porque",
            "start": 5936.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh garantizando el derecho a",
            "start": 5940.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "disentir les hemos",
            "start": 5945.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ganado deir el movimiento ha triunfado",
            "start": 5947.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en buena",
            "start": 5951.719,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "LD sonr\u00ede sonr\u00ede este ya",
            "start": 5954.28,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "ganamos o sea",
            "start": 5960.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque tienen todo much\u00edsimo",
            "start": 5964.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dinero todo el",
            "start": 5967.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "aparato",
            "start": 5970.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 5972.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "medios el aparato",
            "start": 5977.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico y no han",
            "start": 5980.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "podido yo hablaba de que se sent\u00edan",
            "start": 5983.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "cuarto poder no no eran cuarto",
            "start": 5987.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "poder este",
            "start": 5991.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "llegaron a ser el poder de los",
            "start": 5994.719,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "poderes ten\u00edan una gran",
            "start": 5999.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "influencia llegaban a",
            "start": 6006.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 6009.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoridades ni modo",
            "start": 6015.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que tuviese m\u00e1s poder la c\u00e1mara de",
            "start": 6018.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 6022.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "antes que Televisa Qui\u00e9n ten\u00eda m\u00e1s poder",
            "start": 6024.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Televisa o la c\u00e1mara de diputados de",
            "start": 6028.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6030.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Televisa Qui\u00e9n ten\u00eda m\u00e1s",
            "start": 6034.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "poder el poder",
            "start": 6037.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "judicial la suprema corte de justicia o",
            "start": 6040.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Televisa poder",
            "start": 6044.92,
            "duration": 12.319
        },
        {
            "text": "real no formal de de De hecho no de",
            "start": 6047.84,
            "duration": 12.399
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6057.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jur\u00e9",
            "start": 6060.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ya eso",
            "start": 6065.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "no ya eso es otra ya es otra realidad y",
            "start": 6067.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no hace",
            "start": 6072.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "falta s\u00ed",
            "start": 6073.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eh decir no te vamos",
            "start": 6077.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a autorizar ning\u00fan contrato de",
            "start": 6081.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "publicidad o no te vamos",
            "start": 6084.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a a dar",
            "start": 6087.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "este ning\u00fan tipo de obras Aunque",
            "start": 6091.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "participes en una licitaci\u00f3n si tienes",
            "start": 6095.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "una empresa constructora",
            "start": 6097.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no no hemos hecho",
            "start": 6099.84,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "eso y el caso de Salinas bli",
            "start": 6102.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda muy buena",
            "start": 6114.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n pues que nosotros buscamos",
            "start": 6115.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tener relaciones con todos de",
            "start": 6119.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "respeto porque pues necesitamos la",
            "start": 6122.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "unidad para sacar adelante al",
            "start": 6125.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero se",
            "start": 6129.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fijaron desde el principio",
            "start": 6132.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6135.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reglas yo recuerdo perfectamente y Los",
            "start": 6137.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que participaron",
            "start": 6142.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "son testigos cuando nos reunimos porque",
            "start": 6144.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se constituy\u00f3 un grupo de",
            "start": 6147.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "asesores todos pertenecientes al sector",
            "start": 6151.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "empresarial y les",
            "start": 6155.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 6158.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "eh vamos a trabajar",
            "start": 6159.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 6162.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Pero quiero tambi\u00e9n",
            "start": 6164.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aclararles que nosotros no",
            "start": 6167.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vamos a hacerle favores a",
            "start": 6171.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "nadie que no va a haber influyentismo",
            "start": 6175.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y lo registraron",
            "start": 6183.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todos todos todos todosos les pueden",
            "start": 6188.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "preguntar si no lo",
            "start": 6192.599,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "dije entonces cuando empieza esto de los",
            "start": 6195.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "impuestos pues eh les ped\u00ed ya",
            "start": 6202.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6205.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 el tiempo en",
            "start": 6208.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que no pagaban los impuestos que les",
            "start": 6210.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "condonan los",
            "start": 6213.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "impuestos no es posible que un",
            "start": 6216.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "trabajador pague sus",
            "start": 6219.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "impuestos que todos los",
            "start": 6221.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanos paguemos",
            "start": 6224.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "impuestos y que ustedes no",
            "start": 6226.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "paguen eso es injusto",
            "start": 6230.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6234.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6238.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 6240.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "legalizado el no pago de impuestos",
            "start": 6242.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estaba legalizada la condonaci\u00f3n de",
            "start": 6246.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "impuestos entonces cambiamos las",
            "start": 6250.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "reglas porque",
            "start": 6256.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ellos alegaban",
            "start": 6259.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6263.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que la ley se los permit\u00eda y en",
            "start": 6264.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "efecto exist\u00eda el mecanismo para la",
            "start": 6272.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de los impuestos Entonces se",
            "start": 6275.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cancela y en el caso",
            "start": 6280.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de Salinas pliego de Ricardo Salinas",
            "start": 6282.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "pego viene en una ocasi\u00f3n a plantear de",
            "start": 6288.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6292.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "quer\u00eda un arreglo dije S\u00ed c\u00f3mo",
            "start": 6294.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "no vamos a buscar la",
            "start": 6298.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "forma que",
            "start": 6302.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "legalmente este lo que",
            "start": 6305.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "no se justifique",
            "start": 6308.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que seg\u00fan tu criterio y",
            "start": 6312.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo considere el",
            "start": 6316.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "SAT es un abuso un exceso Se te est\u00e1",
            "start": 6320.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "cobrando de m\u00e1s Pues que se",
            "start": 6324.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "revise Entonces se hizo una",
            "start": 6328.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 6331.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y se lleg\u00f3 a que se iba a pagar una",
            "start": 6333.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cantidad creo que 14000 millones en",
            "start": 6336.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aquel",
            "start": 6340.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6342.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "quitando",
            "start": 6344.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este recargos y algo que pod\u00eda hac el",
            "start": 6346.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "SAT legalmente",
            "start": 6350.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6354.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "violar la legislaci\u00f3n",
            "start": 6357.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fiscal de todas maneras",
            "start": 6360.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eso se iba a poner a consideraci\u00f3n del",
            "start": 6363.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6367.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "judicial para que el poder judicial",
            "start": 6368.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dijera",
            "start": 6370.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "si este es v\u00e1lido el acuerdo o",
            "start": 6372.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no Cu\u00e1l fue su respuesta no",
            "start": 6378.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como yo ya me hab\u00eda",
            "start": 6384.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comprometido que es una cosa de",
            "start": 6387.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "palabra y los compromisos se",
            "start": 6391.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cumplen de todas",
            "start": 6396.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "maneras Como dice el dicho no hagas",
            "start": 6401.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6404.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "buenas que parezcan",
            "start": 6405.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "malas de todas",
            "start": 6408.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "maneras yo iba",
            "start": 6411.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a decir Se lleg\u00f3 a este",
            "start": 6414.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "arreglo es m\u00e1s se lo dije a",
            "start": 6419.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l aqu\u00ed lo iba yo a decir fue",
            "start": 6423.08,
            "duration": 12.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed y va a pagar 14000 millones de",
            "start": 6427.88,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "pesos iba yo a",
            "start": 6435.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "enfrentarlo con el",
            "start": 6438.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de llegar a",
            "start": 6440.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "como otros",
            "start": 6443.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "acuerdos en el caso por ejemplo los",
            "start": 6444.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contratos de los",
            "start": 6447.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "gasoductos en vez de irnos al",
            "start": 6450.28,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pleito A ver vamos a sentarnos",
            "start": 6454.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "estos contratos son leoninos le afectan",
            "start": 6459.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "al inter\u00e9s p\u00fablico vamos a llegar a un",
            "start": 6463.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "acuerdo y Hub una reducci\u00f3n de tarifa y",
            "start": 6467.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "nos ahorramos 4 5 millones de",
            "start": 6470.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 6477.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "4500 millones de d\u00f3lares se ahorr\u00f3 la",
            "start": 6478.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6481.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Electricidad y no hubo ruptura y no hubo",
            "start": 6484.48,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "eh eh",
            "start": 6490.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pleito un poco tambi\u00e9n esto de ahora de",
            "start": 6495.159,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "calica No quer\u00edamos nosotros",
            "start": 6499.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la confrontaci\u00f3n",
            "start": 6504.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "legal les ofrecimos creo que 8 10000",
            "start": 6507.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 6511.76,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "pesos sin tomar en",
            "start": 6515.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuenta todo el da\u00f1o que hab\u00edan",
            "start": 6519.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "causado con el prop\u00f3sito de decir a",
            "start": 6522.88,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "ver este ya vamos a al arreglo",
            "start": 6526.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pero no en este caso una",
            "start": 6533.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "soberbia y los senadores del Congreso",
            "start": 6537.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 6541.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Unidos pensando",
            "start": 6543.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que somos una colonia",
            "start": 6546.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6551.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entonces pues se tuvo",
            "start": 6553.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que decidir convertir no solo ese",
            "start": 6557.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "terreno sino 50,000 hect\u00e1reas en reserva",
            "start": 6561.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 6565.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "protegida para cuidar el medio",
            "start": 6566.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 6570.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 6572.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuando este fue a verlo el procurador",
            "start": 6574.119,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "fiscal a Salinas priego y le dijo que no",
            "start": 6578.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6584.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aceptaba",
            "start": 6586.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo dije este",
            "start": 6590.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues ni",
            "start": 6595.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "modo pero me iba yo a exponer porque",
            "start": 6598.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "imaginen lo que iban a decir mis",
            "start": 6603.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adversarios C\u00f3mo una",
            "start": 6609.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de 6 8000",
            "start": 6612.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "millones por a \u00e9l s",
            "start": 6618.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y a otros",
            "start": 6623.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no Qu\u00e9",
            "start": 6625.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hubo detr\u00e1s de",
            "start": 6628.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6635.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l sabe tambi\u00e9n",
            "start": 6638.679,
            "duration": 11.841
        },
        {
            "text": "que eran dos caminos el arreglo o que se",
            "start": 6642.36,
            "duration": 12.279
        },
        {
            "text": "resolviera en los tribunales",
            "start": 6650.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 6655.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dijo este que no aceptaba el arreglo y",
            "start": 6656.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 6661.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tribunales y ah\u00ed est\u00e1 en los tribunales",
            "start": 6662.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6666.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6667.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que aunque",
            "start": 6669.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6672.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 6673.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "decidirse ya los tribunales resolvieron",
            "start": 6677.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ya lo que est\u00e1n haciendo ah\u00ed en la",
            "start": 6682.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "suprema",
            "start": 6685.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "corte Ya es este",
            "start": 6687.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Eh no voy a decir ilegal pero",
            "start": 6694.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "innecesario",
            "start": 6698.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "improcedente porque ya es cosa",
            "start": 6701.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "juzgada pero no pueden decir que",
            "start": 6707.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no hubo di\u00e1logo que no se busc\u00f3 un",
            "start": 6711.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "acuerdo incluso a costa del",
            "start": 6715.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "prestigio",
            "start": 6721.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de el presidente de la rep\u00fablica de la",
            "start": 6724.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "investidura",
            "start": 6727.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidencial para buscar un",
            "start": 6729.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "acuerdo Entonces es lo de la",
            "start": 6732.44,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "publicidad eso que se este busquen",
            "start": 6737.56,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "formas ustedes pueden aportar",
            "start": 6743.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mucho la",
            "start": 6747.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 6749.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ventaja es que quien me va a",
            "start": 6751.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sustituir",
            "start": 6755.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6758.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional va a ser mejor el",
            "start": 6763.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 6767.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Claudia que el de",
            "start": 6770.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y no es un asunto personal son",
            "start": 6773.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "circunstancias a nosotros nos",
            "start": 6777.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 enfrentar",
            "start": 6779.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "este una realidad distinta yo dir\u00eda",
            "start": 6782.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "compleja porque fue sentar las bases de",
            "start": 6787.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 6791.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e fue establecer las nuevas",
            "start": 6794.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "reglas y el decir antes como antes y",
            "start": 6797.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ahora como ahora",
            "start": 6801.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1",
            "start": 6804.36,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh Muy desbrozado el",
            "start": 6806.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "camino entonces",
            "start": 6812.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh ella adem\u00e1s de ser una mujer",
            "start": 6814.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inteligente con",
            "start": 6818.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "experiencia va a encontrar una",
            "start": 6821.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 6824.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "favorable y va a ser un buen gobierno Y",
            "start": 6826.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "estos temas estoy seguro",
            "start": 6829.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que los va",
            "start": 6833.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 6834.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 6837.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este as\u00ed",
            "start": 6839.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "abiertamente en forma p\u00fablica presidente",
            "start": 6842.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh M\u00e1s all\u00e1 de su discurso de",
            "start": 6847.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reconocimiento que adem\u00e1s es muy sincero",
            "start": 6850.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y lo han aceptado as\u00ed los migrantes",
            "start": 6852.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 alguna eh tarea pendiente una",
            "start": 6855.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "deuda con la comunidad de mexicanos en",
            "start": 6859.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que se siguen quejando de",
            "start": 6862.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que venden las citas para los consulados",
            "start": 6865.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de que merecen m\u00e1s y mejores servicios",
            "start": 6867.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que si el c\u00f3nsul o el embajador viven en",
            "start": 6871.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "todav\u00eda los edificios caros como en",
            "start": 6876.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento lo se\u00f1al\u00e9 aqu\u00ed qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 6879.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tarea qued\u00f3 o qu\u00e9 qued\u00f3 pendiente desde",
            "start": 6882.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su desde su desde su trinchera y para",
            "start": 6885.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cerrar presidente Muchas gracias esta",
            "start": 6887.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la seguramente la \u00faltima unidad Qu\u00e9",
            "start": 6890.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "l\u00e1stima que no Vimos a broso ni a",
            "start": 6892.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "rivapalacio aqu\u00ed presentar las pruebas",
            "start": 6894.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de que esta ma\u00f1anera era una producci\u00f3n",
            "start": 6897.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de Ram\u00edrez Cuevas para beneficiarlo a",
            "start": 6900.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "usted aqu\u00ed nunca vinieron a decir lo que",
            "start": 6903.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "dijeron all\u00e1 de que esto estaba",
            "start": 6907.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "arreglado Le agradezco siempre que me",
            "start": 6908.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "haya permitido con toda la libertad",
            "start": 6910.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "exponer este y todos los casos que hemos",
            "start": 6913.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "expuesto en su sexenio Gracias",
            "start": 6916.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed mira este yo creo que se",
            "start": 6917.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 mucho en la",
            "start": 6921.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6924.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de apoyo a nuestros hermanos migrantes",
            "start": 6925.719,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "eh Claudia lo va a seguir haciendo",
            "start": 6930.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh creo que como todo el pueblo de",
            "start": 6938.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6943.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se empoderar",
            "start": 6946.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6950.21,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 6952.639,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "orgullo de ser mexicano",
            "start": 6955.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ahora mucho m\u00e1s orgullo",
            "start": 6959.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este no dir\u00eda dignidad porque la",
            "start": 6963.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dignidad la",
            "start": 6966.48,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tenemos desde siempre eso no se pierde",
            "start": 6969.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "el pueblo es muy digno siempre ha sido",
            "start": 6974.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un pueblo digno el pueblo de M\u00e9xico yo",
            "start": 6977.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hablo del orgullo s\u00ed",
            "start": 6980.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh creo que se elev\u00f3 el",
            "start": 6983.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "orgullo de de de ser mexicano",
            "start": 6989.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh la gente se siente contenta S\u00ed",
            "start": 6993.8,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 7001.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 7003.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "complejos Ya se acab\u00f3",
            "start": 7006.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "aquello que se agacha la cabeza",
            "start": 7009.28,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "no es con la cabeza en alto soy",
            "start": 7013.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "mexicano ayer lo dec\u00eda un",
            "start": 7019.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "diputado espa\u00f1ol algo que no puedo este",
            "start": 7023.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "repetir pero es viva",
            "start": 7027.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7032.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ya puntitos",
            "start": 7034.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "es en eso se",
            "start": 7040.199,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "ahora falta mejorar los servicios en los",
            "start": 7042.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "consulados hicieron buen trabajo los",
            "start": 7050.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules Los embajadores pero falta",
            "start": 7053.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s falta m\u00e1s falta",
            "start": 7058.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh que sean m\u00e1s",
            "start": 7062.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sensibles que sean Aut\u00e9nticos",
            "start": 7068.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "servidores",
            "start": 7072.8,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Aut\u00e9nticos servidores",
            "start": 7076.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que bajen no del",
            "start": 7079.199,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pedestal algunos no",
            "start": 7084.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "todos Hay quienes cumplen muy bien su",
            "start": 7088.239,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n c\u00f3nsules Embajadores no",
            "start": 7092.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando constantemente porque a",
            "start": 7097.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "veces hay la idea del",
            "start": 7100.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que de que el que es c\u00f3nsul o es",
            "start": 7103.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "embajador Eh no hace nada",
            "start": 7106.88,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "no trabajan bastante y est\u00e1n",
            "start": 7112.28,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pendientes S\u00ed hay algunos",
            "start": 7117.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh conservadores",
            "start": 7123.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "no c\u00f3mo no si se representa a M\u00e9xico en",
            "start": 7126.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay conservadores y hay liberales",
            "start": 7132.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y hay creyentes y no creyentes y hay",
            "start": 7135.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "democracia hay pluralidad entonces si",
            "start": 7139.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7143.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "algunos este",
            "start": 7144.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh aspirantes a",
            "start": 7147.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "fif\u00ed as\u00ed exquisitos y",
            "start": 7151.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eh que sig en el manual",
            "start": 7157.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de de Carre\u00f1o",
            "start": 7160.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y este la",
            "start": 7163.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "diplomacia de la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 7166.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pero son pocos la mayor parte de los que",
            "start": 7171.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajan en el servicio",
            "start": 7174.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "exterior son gente muy responsables y se",
            "start": 7178.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tiene que ir mejorando y agradecerles a",
            "start": 7181.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 7185.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque asistieron",
            "start": 7188.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed eh antes",
            "start": 7191.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7194.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pod\u00edan los potentados",
            "start": 7199.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7204.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este convocar a que no",
            "start": 7208.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "asistieran a que no",
            "start": 7212.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "participaran pero miren todos los",
            "start": 7216.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "medios todos los mes aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 7220.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "representante del reforma que dicho sea",
            "start": 7224.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de paso es una",
            "start": 7227.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 7230.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "profesional y aqu\u00ed est\u00e1n de todos los",
            "start": 7234.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "medios representante de",
            "start": 7243.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Televisa Carmen que debe estar por aqu\u00ed",
            "start": 7247.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no vino",
            "start": 7252.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hoy la sala de prensa una",
            "start": 7254.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "profesional una",
            "start": 7261.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 7263.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el los periodistas del del",
            "start": 7265.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "universal mi reconocimiento para eso",
            "start": 7269.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este la jornada de",
            "start": 7278.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "bueno Sara",
            "start": 7282.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Pablo Ya no quiere ni que la mencione",
            "start": 7284.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7286.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este qui\u00e9n sabe qu\u00e9 cosa va a pasar ah\u00ed",
            "start": 7288.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en radio f\u00f3mula pero ella es una mujer",
            "start": 7291.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7295.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "libre ejerce un periodismo",
            "start": 7296.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "profesional y est\u00e1 aqu\u00ed siempre",
            "start": 7302.599,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "y no son este f\u00e1ciles",
            "start": 7307.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "ah\u00ed andan",
            "start": 7313.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "este en las giras y queri\u00e9ndome sacar",
            "start": 7317.199,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "este la la sopa",
            "start": 7323.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7326.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este y no hay ning\u00fan tipo de halago ni",
            "start": 7328.8,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "cosas por el estilo s\u00ed es un periodismo",
            "start": 7334.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este muy profesional",
            "start": 7339.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y yo agradezco mucho a todas y a todos",
            "start": 7342.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7345.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "respeto este en todos los casos el",
            "start": 7347.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 7352.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces adelante va el",
            "start": 7355.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1er va uno y uno",
            "start": 7360.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7363.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 7366.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno Buenos d\u00edas presidente Alfonso",
            "start": 7369.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Barr\u00f3n Guti\u00e9rrez de relax 104.5 somos",
            "start": 7372.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "una radio",
            "start": 7375.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunitaria primero que todo le Quiero",
            "start": 7377.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "agradecer el espacio ya que muchas",
            "start": 7379.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "comunidades pueblos",
            "start": 7383.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en escasos recursos jam\u00e1s se hubieran",
            "start": 7385.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escuchado y gracias a este medio pues",
            "start": 7389.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "han podido dar a notar sus necesidades",
            "start": 7392.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 7395.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh detalles que tienen con autoridades y",
            "start": 7397.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todo eso se lo creo agradecer a nombre",
            "start": 7400.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de ellos y que nos han tra\u00eddo sus quejas",
            "start": 7402.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente mi segunda observaci\u00f3n",
            "start": 7406.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en caso de la desaparici\u00f3n de los de los",
            "start": 7408.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos aut\u00f3nomos d\u00f3nde quedar\u00eda o d\u00f3nde",
            "start": 7412.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ir\u00eda a parar ese capital humano",
            "start": 7416.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en tercer punto qu\u00e9 pasar\u00eda con las",
            "start": 7419.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "radios de uso social comunitaria",
            "start": 7424.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y AF afrodescendentes En caso",
            "start": 7426.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de que era el Instituto Federal de",
            "start": 7430.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones y como cuarto punto",
            "start": 7434.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que ya ser\u00e1 el \u00faltimo muy personal",
            "start": 7437.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "en repetidas ocasiones siempre dice",
            "start": 7441.639,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "eh uno ve en Ojo De bueno vecino de la",
            "start": 7444.96,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "paja del ojo del vecino Pero uno nunca",
            "start": 7452.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ve el palo de su",
            "start": 7456.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "propio ojo entonces Quisiera saber de",
            "start": 7459.199,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 manera pudiera dar un mensaje de paz",
            "start": 7464.199,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "de y de unidad hacia todos los mexicanos",
            "start": 7469.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que tanto han apoyado a su gobierno como",
            "start": 7473.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "han estado pues no tan conformes Cu\u00e1l",
            "start": 7477.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 como que su mensaje de unidad Y eso",
            "start": 7480.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sera todo S\u00ed",
            "start": 7484.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 7487.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mira cuando se apruebe la reforma",
            "start": 7488.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7493.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eliminar los llamados organismos",
            "start": 7495.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos que se fueron",
            "start": 7499.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "creando durante el periodo",
            "start": 7502.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "neoliberal para proteger",
            "start": 7505.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "intereses de",
            "start": 7508.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "particulares no",
            "start": 7512.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "para proteger los intereses",
            "start": 7516.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de todos los mexicanos",
            "start": 7519.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh Cuando iniciaron con la pol\u00edtica",
            "start": 7524.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "neoliberal o",
            "start": 7527.52,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7531.54,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "con la idea de",
            "start": 7553.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "que era mejor que desapareciera el",
            "start": 7556.159,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "estado y que todo se dejara al",
            "start": 7561.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mercado entonces se foment\u00f3",
            "start": 7567.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mucho esa",
            "start": 7570.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "idea y se fueron debilitando las",
            "start": 7573.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas todas",
            "start": 7577.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que fueron",
            "start": 7582.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "creando para impulsar proteger y",
            "start": 7585.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "defender a las empresas",
            "start": 7592.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "privadas fueron creando",
            "start": 7597.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "organismos supuestamente",
            "start": 7602.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos que en realidad",
            "start": 7608.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7612.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se constituyeron en otro",
            "start": 7615.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobierno por",
            "start": 7619.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ejemplo el poder",
            "start": 7621.599,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "ejecutivo el presidente no",
            "start": 7624.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7627.37,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "puede este",
            "start": 7628.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "decidir Aunque es un presidente legal",
            "start": 7632.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo no puede decidir",
            "start": 7637.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7640.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "iciones le tengo que pedir",
            "start": 7645.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "permiso al organismo aut\u00f3nomo que",
            "start": 7649.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "crearon con ese",
            "start": 7653.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y ese organismo aut\u00f3nomo no me",
            "start": 7655.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "da permiso al",
            "start": 7658.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "presidente por ejemplo no",
            "start": 7661.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "me daban",
            "start": 7667.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "permiso para tener internet p\u00fablico",
            "start": 7669.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gratuito as\u00ed como te lo estoy",
            "start": 7677.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 7679.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh supuestamente",
            "start": 7683.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque el gobierno se iba a convertir en",
            "start": 7687.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7689.76,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "monopolio Y entonces iba a haber una",
            "start": 7693.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "competencia desleal con las empresas",
            "start": 7695.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 7698.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso ten\u00edan que crear un",
            "start": 7702.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "organismo",
            "start": 7704.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "independiente Qu\u00e9",
            "start": 7707.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 pues que como fue concebido ese",
            "start": 7709.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "organismo no",
            "start": 7716.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 para garantizar los",
            "start": 7719.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "equilibrios sino se convirti\u00f3 en un",
            "start": 7722.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "organismo",
            "start": 7726.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "defensor de los intereses particulares",
            "start": 7727.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de las empresas de",
            "start": 7731.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para defender",
            "start": 7736.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "parad\u00f3jicamente a",
            "start": 7739.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "monopolios nada m\u00e1s que",
            "start": 7742.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 7746.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no al gobierno que tiene una funci\u00f3n",
            "start": 7748.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sabes que nos dieron permiso",
            "start": 7753.719,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "para internet solo en las zonas",
            "start": 7757.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "donde no hab\u00eda presencia de",
            "start": 7764.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "empresas de",
            "start": 7768.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y donde no hab\u00eda",
            "start": 7770.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 7774.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de empresas de comunicaci\u00f3n en las zonas",
            "start": 7775.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7779.679,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "pobres aqu\u00ed no tenemos permiso en la",
            "start": 7783.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7785.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero si en",
            "start": 7792.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 7794.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "candona buen la Sierra",
            "start": 7797.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Norte de Oaxaca buena",
            "start": 7800.76,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "taraumara o",
            "start": 7806.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n",
            "start": 7811.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7815.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de los coras de los holes de",
            "start": 7816.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los tepeguanes",
            "start": 7820.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de Nayarit ah\u00ed",
            "start": 7821.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y ah\u00ed",
            "start": 7823.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estamos instalando antenas y todo",
            "start": 7826.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "avanzamos pero es",
            "start": 7829.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "totalmente Injusto porque para dar ese",
            "start": 7832.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 7838.0,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "gratuito s\u00ed bien se",
            "start": 7840.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7843.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 7845.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "obtener utilidades razonables",
            "start": 7847.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dando el servicio aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 7851.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7853.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7855.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compensar y para que la empresa de",
            "start": 7857.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "internet para",
            "start": 7861.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "todos fuese",
            "start": 7863.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 7866.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autosuficiente",
            "start": 7870.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 va a pasar ahora si se",
            "start": 7872.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "aprueba la reforma que ese organismo",
            "start": 7875.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 7880.28,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed se va a convertir en una oficina de",
            "start": 7883.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de",
            "start": 7889.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Comunicaciones como era",
            "start": 7892.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "antes de la",
            "start": 7896.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reforma y no van a poder",
            "start": 7899.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "alegar de",
            "start": 7904.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7906.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este ahora van a ha porque la verdad se",
            "start": 7908.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 el Instituto este nuevo y",
            "start": 7913.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "siguieron los monopolios lo que",
            "start": 7917.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "llaman",
            "start": 7920.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7923.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "preponderantes los preponderantes que",
            "start": 7925.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "son los que tienen el control de estos",
            "start": 7929.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 7934.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces por",
            "start": 7936.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eso se va a hacer",
            "start": 7939.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7941.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "reacomodo y va a ayudar mucho porque se",
            "start": 7943.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 7948.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh a un aut\u00e9ntico",
            "start": 7951.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "juez no van a estar tomados estos",
            "start": 7957.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "organismos por grupos de intereses",
            "start": 7960.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "creados es",
            "start": 7962.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "separar el poder econ\u00f3mico del poder",
            "start": 7965.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico o seguir separ",
            "start": 7968.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "no deben que preocuparse los no deben de",
            "start": 7972.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preocuparse los trabajadores porque van",
            "start": 7976.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7979.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasar los trabajadores a la secretar\u00eda",
            "start": 7980.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7984.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comunicaciones lo mismo en el caso de",
            "start": 7985.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las radios",
            "start": 7989.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "comunitarias van a tener",
            "start": 7994.159,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "este su",
            "start": 7999.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ventanilla van a a ser atendidos en la",
            "start": 8004.599,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de",
            "start": 8010.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunicaciones pero es",
            "start": 8013.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "corregir este sesgo",
            "start": 8016.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "neoliberal que se cre\u00f3 para",
            "start": 8019.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "favorecer a",
            "start": 8022.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "empresas particulares y afectar el",
            "start": 8024.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 8028.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es de la",
            "start": 8031.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Reforma no tienes mi libro de",
            "start": 8032.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8036.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Gracias porque lo \u00faltimo que planteaste",
            "start": 8038.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sobre el",
            "start": 8047.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mensaje de unidad",
            "start": 8049.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este ya lo",
            "start": 8055.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed est\u00e1 en mi libro",
            "start": 8058.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Este es en la \u00faltima p\u00e1gina del libro",
            "start": 8064.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este o",
            "start": 8069.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 8071.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "\u00faltimas pero quiero aprovechar para",
            "start": 8074.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "leerlo yo donde ofrezco yo disculpas",
            "start": 8077.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh A quienes se sintieron",
            "start": 8082.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 8086.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "por las pol\u00edticas que aplicamos",
            "start": 8088.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de ninguna",
            "start": 8092.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "manera fue",
            "start": 8093.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8096.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "personal S\u00ed yo no odio a",
            "start": 8098.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "nadie yo este te tengo un profundo",
            "start": 8103.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "respeto a",
            "start": 8108.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos Soy partidario de",
            "start": 8111.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la de la felicidad del",
            "start": 8115.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "amor y y hay alguna",
            "start": 8119.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "parte la \u00faltima reflexi\u00f3n es que les doy",
            "start": 8128.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las gracias a muchos a",
            "start": 8131.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "millones mujeres y hombres de antes y de",
            "start": 8135.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8139.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "precursores conocidos y an\u00f3nimos que",
            "start": 8141.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "siempre fieles y",
            "start": 8146.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "generosos me dieron sui",
            "start": 8148.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en mi larga traves\u00eda para ayudar con",
            "start": 8151.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n ideales y trabajo en la",
            "start": 8154.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico en bien de",
            "start": 8157.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuestra generaci\u00f3n y sobre todo de los",
            "start": 8160.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que vendr\u00e1n despu\u00e9s de",
            "start": 8162.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nosotros ofrezco a mis",
            "start": 8167.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adversarios sinceras",
            "start": 8169.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "disculpas nunca pes\u00e9 en hacerle da\u00f1o a",
            "start": 8172.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 8176.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "persona y me retiro sin odiar a nadie",
            "start": 8177.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Espero que comprendan que si me expres\u00e9",
            "start": 8181.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "con dureza y radicalismo lo hice siempre",
            "start": 8184.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "con el fin de alcanzar la bella utop\u00eda",
            "start": 8188.559,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "el Sublime ideal del Amor al",
            "start": 8192.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo a finales de septiembre me",
            "start": 8197.399,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "jubilar y no volver\u00e9 a participar en",
            "start": 8200.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8202.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "p\u00fablico si lo hice bien o",
            "start": 8203.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "no la historia lo dir\u00e1 me despido",
            "start": 8207.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ya el poema no lo quiero leer ya",
            "start": 8213.12,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ahora pero es eso",
            "start": 8217.04,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "este ofrecer disculpas a los que se",
            "start": 8221.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sintieron",
            "start": 8226.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "agraviados por la pol\u00edtica que se aplic\u00f3",
            "start": 8227.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 llevando a cabo todav\u00eda",
            "start": 8233.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas",
            "start": 8236.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 8242.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todas y a todos Liliana noble de pulso",
            "start": 8244.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "saludable se\u00f1or presidente preguntarle",
            "start": 8246.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "si ya conoci\u00f3 Y si va a participar en la",
            "start": 8248.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del Centro Nacional de las",
            "start": 8251.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh eh culturas de salud y bienestar",
            "start": 8254.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "calam eh la doctora \u00c1lvarez builla nos",
            "start": 8257.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n a un",
            "start": 8261.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "recorrido debo reconocer que se la rif\u00f3",
            "start": 8263.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidente Est\u00e1 incre\u00edble yo llevo 15",
            "start": 8267.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a\u00f1os haciendo periodismo de salud no",
            "start": 8270.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "llevo m\u00e1s porque la edad no me da pero",
            "start": 8272.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh En estos 15 a\u00f1os me toc\u00f3 ir",
            "start": 8275.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas veces a la secretar\u00eda de",
            "start": 8278.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "salud y le dec\u00eda la doctora \u00c1lvarez buya",
            "start": 8280.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que yo solamente conoc\u00eda el auditorio la",
            "start": 8283.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Plaza Central y la entrada con los",
            "start": 8285.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "murales nunca hab\u00eda entrado a conocer",
            "start": 8288.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s las dem\u00e1s estancias ni hab\u00eda",
            "start": 8290.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "visto los murales Y la verdad es que",
            "start": 8294.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 quedando incre\u00edble y y y yo",
            "start": 8297.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "quisiera saber c\u00f3mo c\u00f3mo reflexion\u00f3",
            "start": 8301.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "sobre la idea de rescatar este edificio",
            "start": 8304.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "majestuoso nos platicaba ella de que",
            "start": 8308.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un da\u00f1o estructural este puente de",
            "start": 8310.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cobre que se dieron cuenta no se hab\u00edan",
            "start": 8313.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dado cuenta antes y y saber si va a",
            "start": 8315.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estar en la inauguraci\u00f3n el pr\u00f3ximo 29 y",
            "start": 8318.439,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le hizo pensar en que este lugar",
            "start": 8320.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ahora podr\u00eda ser visitado por las y los",
            "start": 8323.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mexicanos de forma gratuita y pensando",
            "start": 8326.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en uno de los activos m\u00e1s anes que puede",
            "start": 8328.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tener el ser humano que es la salud esa",
            "start": 8331.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primer pregunta Gracias bueno",
            "start": 8333.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no voy a poder asistir pero s\u00ed",
            "start": 8335.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "es una obra eh muy",
            "start": 8338.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "importante un trabajo de",
            "start": 8342.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh rehabilitaci\u00f3n de ese edificio",
            "start": 8345.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico los",
            "start": 8349.479,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "murales no vamos ya a poder asistir a",
            "start": 8351.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ver si ma\u00f1ana ponemos algunas fotos lo",
            "start": 8355.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8359.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8361.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "edificio",
            "start": 8363.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de el archivo",
            "start": 8365.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Agrario archivo Nacional Agrario S\u00ed",
            "start": 8371.12,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 8376.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la las",
            "start": 8379.519,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el los murales de la Secretar\u00eda de",
            "start": 8381.519,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Comunicaciones",
            "start": 8386.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este todo lo que se hizo es se",
            "start": 8388.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "rescataron eh pieza por pieza todos los",
            "start": 8392.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "murales y ya est\u00e1 el proyecto para un",
            "start": 8395.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "parque tambi\u00e9n del muralismo como el que",
            "start": 8398.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "inauguramos ayer en la SEP",
            "start": 8402.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eh Ya no nos da tiempo",
            "start": 8406.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8410.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8411.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "presidenta les va a ir",
            "start": 8413.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mostrando todo lo que se ha hecho",
            "start": 8416.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "muchas cosas sobre todo aqu\u00ed en la",
            "start": 8421.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ciudad con el apoyo",
            "start": 8424.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de de la presidenta Porque ella fue jefa",
            "start": 8426.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8431.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gobierno Pero si ese edificio de salud",
            "start": 8432.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es bell\u00edsimo y vamos a ver si cuando",
            "start": 8436.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "menos unas fotos ma\u00f1ana eso es lo que",
            "start": 8440.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puedo comentarte Gracias y como segundo",
            "start": 8443.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tema presidente yo conoc\u00ed a la doora",
            "start": 8445.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Claudia hace algunos a\u00f1os pod\u00eda",
            "start": 8447.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inscribir de forma normal como cualquier",
            "start": 8451.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicano hacer los tequios a m\u00ed que soy",
            "start": 8454.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "apasionada el tema de la responsabilidad",
            "start": 8457.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "social con un amigo \u00edbamos todos los los",
            "start": 8459.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fines de semana a ser tequios y me toc\u00f3",
            "start": 8462.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "verla y convivir con ella y cargar",
            "start": 8465.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "juntas \u00e1rboles plantar eh la vi recoger",
            "start": 8467.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la basura de la calle que no era la que",
            "start": 8471.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ella habitaba con regularidad eh eh",
            "start": 8473.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pintar eh renovar algunos espacios",
            "start": 8476.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "importantes en las delegaciones las",
            "start": 8479.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diferentes alcald\u00edas y yo quisiera",
            "start": 8481.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente si usted",
            "start": 8484.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "considera que esta actividad del tequio",
            "start": 8485.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que ser eh eh algo cotidiano eh",
            "start": 8487.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "habitual y no solamente en la Ciudad de",
            "start": 8493.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sin en el resto del pa\u00eds pensando",
            "start": 8495.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en que podemos hacer mucho por nuestra",
            "start": 8497.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comunidad Empezando por algo tan",
            "start": 8499.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sencillo como podr\u00eda ser recoger la",
            "start": 8502.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "basura a lo mejor no es la nuestra Pero",
            "start": 8504.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alguien m\u00e1s tal vez la dej\u00f3 por olvido",
            "start": 8507.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pensando de esta manera y que esto nos",
            "start": 8509.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "podr\u00eda contribuir a que las colonias eh",
            "start": 8512.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh Y ahora no solo las las de los grupos",
            "start": 8515.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh eh prioritarios sino tambi\u00e9n de los",
            "start": 8518.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de de de de alto nivel han quedado los",
            "start": 8521.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los veh\u00edculos inundados y est\u00e1n flotando",
            "start": 8524.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y todo tiene que ver con el origen de la",
            "start": 8527.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "basura qu\u00e9 pensar\u00eda al respecto",
            "start": 8529.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidente Pues que hay que este",
            "start": 8531.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fomentar esas",
            "start": 8534.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8535.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas esa es una Gran Reserva que",
            "start": 8537.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que tenemos los",
            "start": 8540.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicanos una gran reserva de",
            "start": 8542.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 8545.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales y en lo",
            "start": 8547.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Cultural El",
            "start": 8552.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tequio es algo que se",
            "start": 8554.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "practica en Oaxaca y en otras",
            "start": 8558.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "partes pero que",
            "start": 8563.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "permite ayudar en la comunidad en la",
            "start": 8567.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "colonia donde uno vive es una",
            "start": 8570.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "convivencia",
            "start": 8574.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s arm\u00f3nica m\u00e1s",
            "start": 8576.88,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "fraterna y todo el mundo est\u00e1 a favor de",
            "start": 8582.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8586.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "limpieza las comunidades y en los",
            "start": 8588.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pueblos de Oaxaca",
            "start": 8591.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "eh No hay basura eh",
            "start": 8595.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llega uno a un",
            "start": 8600.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8602.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 8604.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cubetas viejas",
            "start": 8607.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 8613.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "donde se pone coloque aqu\u00ed la basura",
            "start": 8614.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "eh pasa",
            "start": 8620.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "uno la carretera un",
            "start": 8622.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Arroyo y hay un",
            "start": 8624.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "letrero eh",
            "start": 8627.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no use",
            "start": 8630.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "detergente no tire",
            "start": 8632.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fertilizante",
            "start": 8637.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "eh el cuidado de la naturaleza por",
            "start": 8638.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ejemplo de los",
            "start": 8641.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bosques s\u00ed Y son",
            "start": 8643.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8646.31,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 8648.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 8650.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 8652.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que arreglar la plaza y",
            "start": 8654.12,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "todos hay que arreglar el Palacio y",
            "start": 8658.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "todos hacer trabajo",
            "start": 8664.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunitario la mano el",
            "start": 8667.96,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "tequio y va uno a un pueblo m\u00e1s antes",
            "start": 8671.0,
            "duration": 13.12
        },
        {
            "text": "eh Y todo lo construido es hecho con",
            "start": 8677.8,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "tequio por la comunidad y siempre lo",
            "start": 8684.12,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "digo tiene e Oaxaca 570 municipios",
            "start": 8688.76,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "418 son de usos y costumbres y en esos",
            "start": 8694.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "418 las autoridades no",
            "start": 8698.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cobran es un",
            "start": 8702.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "servicio y desde joven hay que dar",
            "start": 8705.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "servicio a la comunidad y se",
            "start": 8709.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "empieza como topiles como vigilantes",
            "start": 8712.439,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "polic\u00edas y se va escalando",
            "start": 8717.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y pueden estar trabajando en Iztapalapa",
            "start": 8721.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o en Nesa o en Nueva York y si les toca",
            "start": 8724.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 8727.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "servicio tienen que ir al pueblo a dar",
            "start": 8728.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el servicio y pueden ser presidentes",
            "start": 8732.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 8736.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y no cobran es",
            "start": 8738.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "servicio por qu\u00e9 lo hacen porque quieren",
            "start": 8742.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "seguir viviendo en comunidad",
            "start": 8746.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 8750.52,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8751.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "seguir sirviendo y cu\u00e1l es la recompensa",
            "start": 8753.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bueno el prestigio",
            "start": 8756.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh que les da",
            "start": 8760.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ante los dem\u00e1s habitantes de una",
            "start": 8763.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "comunidad el que ellos han servido a la",
            "start": 8766.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "comunidad entonces pasan a ser el",
            "start": 8771.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consejo de",
            "start": 8775.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ancianos Y mucho respeto por ellos",
            "start": 8776.6,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y los ni\u00f1os los respetan y los j\u00f3venes",
            "start": 8781.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "los respetan a los ancianos y los",
            "start": 8786.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cuidan y es",
            "start": 8790.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Algo extraordinario",
            "start": 8792.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "excepcional se ve en otras partes del",
            "start": 8795.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se ha conservado mucho",
            "start": 8798.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en otros estados en",
            "start": 8802.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Oaxaca entonces pero aqu\u00ed en ciudad",
            "start": 8807.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque esta ciudad est\u00e1",
            "start": 8811.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "llena de",
            "start": 8814.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "barrios de",
            "start": 8816.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pueblos por eso se puede",
            "start": 8818.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh vivir aqu\u00ed en el",
            "start": 8822.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "centro",
            "start": 8825.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hay veces que se escuchan los cohetes",
            "start": 8828.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque es una fiesta de un barrio y ya",
            "start": 8833.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no hablemos de Iztacalco y de de",
            "start": 8836.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sochimilco y de Milpalta o sea se",
            "start": 8840.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mantienen las",
            "start": 8845.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tradiciones se mantienen las costumbres",
            "start": 8846.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 8852.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es",
            "start": 8854.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "solidaridad C\u00f3mo se ha comportado la",
            "start": 8857.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gente de la ciudad",
            "start": 8861.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuando hay Lamentablemente",
            "start": 8863.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "temblores C\u00f3mo",
            "start": 8868.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de acude la gente Todos",
            "start": 8870.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ayudar y puede ser que se Viva en",
            "start": 8874.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "departamentos y que cada quien est\u00e9 en",
            "start": 8878.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "lo suyo pero cuando se necesita ah\u00ed",
            "start": 8881.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8884.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos y la gente es muy fraterna y",
            "start": 8885.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirlo en todos los extratos y",
            "start": 8889.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en todas las clases",
            "start": 8892.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sociales es una gran",
            "start": 8894.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ciudad es una ciudad de encuentros y una",
            "start": 8896.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ciudad de mucha solidaridad",
            "start": 8899.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la fraternidad la solidaridad que hay en",
            "start": 8903.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico solo la he visto y",
            "start": 8906.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "esto puede",
            "start": 8910.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "parecer exagerado pero no solo la he",
            "start": 8912.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "visto en las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 8917.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "f\u00edjense esta gran",
            "start": 8920.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ciudad tan",
            "start": 8922.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "bella tan",
            "start": 8925.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh llena de",
            "start": 8928.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "fortaleza cultural es muy",
            "start": 8931.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "solidario pero as\u00ed es todo",
            "start": 8935.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo nuestro",
            "start": 8938.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por eso",
            "start": 8941.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh es una",
            "start": 8946.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "potencia mundial Entonces eso que",
            "start": 8948.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "planteas",
            "start": 8952.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh hacerlo qu\u00e9 Qui\u00e9n es",
            "start": 8953.12,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Eh as\u00ed en esencia hay una foto",
            "start": 8958.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "m\u00eda porque as\u00ed este y ofrezco disculpa",
            "start": 8962.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "por hablar de m\u00ed pero as\u00ed comenzamos S\u00ed",
            "start": 8967.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este trabajando en las comunidades",
            "start": 8971.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas as\u00ed me form\u00e9 all\u00ed aprend\u00ed a",
            "start": 8973.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "trabajar para los pobres y hay una foto",
            "start": 8976.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en donde traigo mis",
            "start": 8980.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "zapatos y y y voy en el Pantano en el",
            "start": 8983.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "agua enrollado bueno as\u00ed trabaj\u00e1bamos",
            "start": 8987.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos formamos y me siento muy",
            "start": 8992.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "orgulloso de eso y me siento muy",
            "start": 8995.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "orgulloso de que as\u00ed empec\u00e9 y as\u00ed",
            "start": 8997.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "termino y no",
            "start": 9000.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cambi\u00e9 s\u00ed Bueno pero les voy a poner a",
            "start": 9004.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ver si la",
            "start": 9009.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encontramos este una",
            "start": 9010.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "foto de la pr\u00f3xima",
            "start": 9014.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidenta no solo esa de",
            "start": 9017.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Bueno tambi\u00e9n",
            "start": 9020.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esa donde est\u00e1",
            "start": 9021.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9023.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "protestando sino una donde est\u00e1",
            "start": 9025.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "entregando un peri\u00f3dico o un volante a",
            "start": 9030.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ver si lo encuentra esa va a",
            "start": 9034.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ser la pr\u00f3xima",
            "start": 9037.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presena es que es muy",
            "start": 9040.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "importante que el que",
            "start": 9043.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierne",
            "start": 9048.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh haya",
            "start": 9050.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "trabajado abajo con la",
            "start": 9053.8,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "gente mire ese es ese es all\u00e1 en los",
            "start": 9056.439,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 9063.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chontales saben que ten\u00eda yo dos pares",
            "start": 9066.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de zapato y",
            "start": 9070.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mi primera esposa",
            "start": 9075.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo como llueve mucho sobre todo en",
            "start": 9081.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "esta temporada y se mojaban me los pon\u00eda",
            "start": 9084.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "a secar atr\u00e1s del",
            "start": 9088.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "refrigerador si se acuerdan de eso",
            "start": 9091.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 9094.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este y no se me van a olvidar esos",
            "start": 9097.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 9101.319,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9102.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero van a ver la foto de Claudia esta",
            "start": 9104.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "foto De qu\u00e9 a\u00f1o es",
            "start": 9108.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "esa es yo creo",
            "start": 9111.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 si era yo director de lini o",
            "start": 9115.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ya era yo candidato a la gubernatura en",
            "start": 9118.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9122.24,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "88",
            "start": 9126.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh es del 88",
            "start": 9128.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed visit\u00e1",
            "start": 9131.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "los los pueblos como candidato",
            "start": 9133.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero van a ver a",
            "start": 9140.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Claudia no tiene que",
            "start": 9147.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ver mucho",
            "start": 9149.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esto hay otros",
            "start": 9151.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "factores",
            "start": 9154.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para actuar de manera",
            "start": 9157.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consecuente Ah\u00ed",
            "start": 9163.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una visita de Salinas",
            "start": 9166.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9170.92,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "Stanford Pero hay otra",
            "start": 9178.479,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "en creo que es aqu\u00ed en la ciudad est\u00e1",
            "start": 9182.56,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "entregando peri\u00f3dico",
            "start": 9188.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar El",
            "start": 9202.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "libertador pues",
            "start": 9204.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 9206.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hacendado y sin embargo fue muy",
            "start": 9211.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "consecuente",
            "start": 9214.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 9216.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hacendado y muy",
            "start": 9217.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "consecuente pero",
            "start": 9222.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos a tener",
            "start": 9226.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9229.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidenta que",
            "start": 9231.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sabe de los sentimientos que",
            "start": 9233.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "sabe escuchar y recoger los sentimientos",
            "start": 9237.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9241.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pueblo de la gente de",
            "start": 9242.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "todos a ver si la encuentran",
            "start": 9246.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9284.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "par Talpa",
            "start": 9293.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no casa por",
            "start": 9296.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "casa y finalmente por eso estoy muy",
            "start": 9305.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contento pues nos va a ir muy",
            "start": 9308.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bien todos y finalmente presidente",
            "start": 9310.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "primero que nada agradecerle su",
            "start": 9314.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "paciencia para con mi persona s\u00e9 que los",
            "start": 9315.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "temas que que de pronto manejo el tema",
            "start": 9318.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de la salud es complejo eh hice mi mejor",
            "start": 9321.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esfuerzo porque me soy una mujer que que",
            "start": 9325.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "siempre ha pensado que que si no hay",
            "start": 9328.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "salud No hay nada en la vida y y y creo",
            "start": 9330.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que con el tipo de periodismo que hago",
            "start": 9333.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayudo a la dem\u00e1s gente no me",
            "start": 9336.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "interesa saber a qui\u00e9n ayudo pero s\u00e9 que",
            "start": 9339.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ayudo y y eso me me me genera muchas",
            "start": 9340.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n personal y agradecerle",
            "start": 9343.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "infinitamente su paciencia su amabilidad",
            "start": 9346.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esta empat\u00eda que yo percib\u00ed siempre que",
            "start": 9349.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que que yo le hice cuestionamientos y",
            "start": 9352.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente cuando usted",
            "start": 9355.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 este proceso en la pol\u00edtica y",
            "start": 9358.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "visualiz\u00f3 la idea de ser presidente qu\u00e9",
            "start": 9361.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo motiv\u00f3 Y si en todo este trayecto se",
            "start": 9364.399,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ha ido afianzando reforzando esta idea",
            "start": 9368.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "inicial y Hoy est\u00e1 m\u00e1s que",
            "start": 9372.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "consolidada con con el final de su",
            "start": 9375.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "sexenio gracias S\u00ed pues tuvo que ver",
            "start": 9378.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mucho ya lo he dicho",
            "start": 9381.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este mi origen yo nac\u00ed en un",
            "start": 9384.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9388.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y en ese",
            "start": 9390.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tiempo y en los pueblos",
            "start": 9393.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no",
            "start": 9396.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hay distinciones no hay",
            "start": 9398.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "diferencias de",
            "start": 9402.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "clases mis padres eran comerciantes pero",
            "start": 9405.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros conviv\u00ed",
            "start": 9408.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con hijos de pescadores de",
            "start": 9410.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "jornaleros",
            "start": 9413.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de con",
            "start": 9416.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 9419.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9422.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de todas las actividades de todos los",
            "start": 9425.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sectores y \u00e9ramos muy",
            "start": 9429.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "felices mucho mucho muy feliz",
            "start": 9433.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y en los pueblos como siguen Siendo muy",
            "start": 9436.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "felices los ni\u00f1os pueblos y en los",
            "start": 9441.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "barrios y en las colonias",
            "start": 9445.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 9448.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9452.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando estudi\u00e9 Pues mis",
            "start": 9456.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maestros por",
            "start": 9459.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eso mi respeto a las maestras a los",
            "start": 9461.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "maestros Es que la escuela",
            "start": 9466.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es una extensi\u00f3n de nuestra",
            "start": 9469.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "casa es la familia y la",
            "start": 9472.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "escuela o sea",
            "start": 9477.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se este",
            "start": 9480.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "adquieren valores principios en la",
            "start": 9483.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "familia y se aprende y",
            "start": 9486.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se",
            "start": 9490.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "fortalecen los valores y los principios",
            "start": 9495.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y va uno",
            "start": 9501.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "definiendo lo que se busca en la vida",
            "start": 9503.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "entonces las maestras los maestros",
            "start": 9507.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ayudan mucho en eso a m\u00ed me ayud\u00f3 mucho",
            "start": 9509.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mi maestro que todav\u00eda vive el maestro",
            "start": 9513.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Rodolfo Lara",
            "start": 9516.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Laguna este porque ven\u00eda de un",
            "start": 9518.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "movimiento social fue dirigente del",
            "start": 9522.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "68 estuvo en huelga de hambre estu",
            "start": 9526.24,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "preso y luego me ayud\u00f3 mucho",
            "start": 9530.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eh la preparatoria",
            "start": 9537.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "las ciencias sociales y luego llegar a",
            "start": 9541.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "la UNAM a la facultad de ciencias",
            "start": 9545.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 9550.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con muchas",
            "start": 9552.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "dificultades por eso agradezco",
            "start": 9554.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 9558.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "este a",
            "start": 9559.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quienes en otros tiempos ayudaban con",
            "start": 9561.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "becas porque Yo estudi\u00e9 gracias a una",
            "start": 9564.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "beca nos daban",
            "start": 9569.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comida nos daban hospedaje en la casa",
            "start": 9572.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "del estudiante",
            "start": 9575.56,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o la",
            "start": 9578.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "UNAM no",
            "start": 9581.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "rechazaba como en los \u00faltimos tiempos a",
            "start": 9583.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "quienes quer\u00edamos",
            "start": 9586.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estudiar hab\u00eda examen de admisi\u00f3n Pero",
            "start": 9589.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de cada",
            "start": 9591.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "10 entr\u00e1bamos",
            "start": 9593.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nueve solo no entraba",
            "start": 9597.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "uno m me Yo me acuerdo que llego a la",
            "start": 9601.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "casa al estudiante presentamos todos",
            "start": 9605.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 9607.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "documentos vamos un d\u00eda a presentar el",
            "start": 9608.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "examen",
            "start": 9612.439,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9615.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9616.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este llegaba como un telegrama para",
            "start": 9618.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "inscribirnos",
            "start": 9622.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y cuando",
            "start": 9624.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "llegaba este un paquete un sobre",
            "start": 9627.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eran los papeles no",
            "start": 9632.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pasastes S\u00ed pero todos eran telegramas y",
            "start": 9635.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9639.439,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "inscribirse y",
            "start": 9640.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9642.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh sin pagar colegiatura nada eh",
            "start": 9644.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "agarr\u00e1bamos el cami\u00f3n aqu\u00ed en el",
            "start": 9649.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "monumento de la Revoluci\u00f3n todo",
            "start": 9651.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "insurgente porque la casa del estudiante",
            "start": 9653.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o estaba en Violeta en la",
            "start": 9657.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "colonia",
            "start": 9659.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Guerrero y tambi\u00e9n",
            "start": 9661.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "este no se pagaba con la",
            "start": 9666.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "credencial hasta la ciudad universitaria",
            "start": 9669.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "bibliotecas",
            "start": 9673.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda incluso",
            "start": 9679.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comedor antes de que yo llegara este",
            "start": 9682.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comedor cuando yo llego lo quitan",
            "start": 9686.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "yo ya empec\u00e9 a estudiar en",
            "start": 9688.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "1973 s\u00ed",
            "start": 9693.16,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eh Entonces los maestros",
            "start": 9697.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9701.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tengo la",
            "start": 9703.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "suerte por la desdicha",
            "start": 9705.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los golpes de",
            "start": 9709.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado que llegaron muchos",
            "start": 9711.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "maestros a la",
            "start": 9714.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Facultad",
            "start": 9717.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a trabajar a dar clases de",
            "start": 9719.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Bolivia de Chile de",
            "start": 9724.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Argentina",
            "start": 9728.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9730.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "varios eh pa\u00edses de",
            "start": 9732.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Ecuador recuerdo a mis maestros",
            "start": 9736.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y era una \u00e9poca extraordinaria de las",
            "start": 9742.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ciencias sociales as\u00ed me",
            "start": 9744.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "form\u00e9 ahora que fui a Palenque recordaba",
            "start": 9748.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "f\u00edjense el gusto que me dio que era yo",
            "start": 9752.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "estudiante iba yo en",
            "start": 9756.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tren de Buenavista a Palenque 24",
            "start": 9759.359,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "horas los trenes de pasajeros",
            "start": 9765.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9769.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eran muy",
            "start": 9770.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "baratos y se pod\u00eda",
            "start": 9773.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "llevar equipaje que era una caja de",
            "start": 9779.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cart\u00f3n de esa de 360",
            "start": 9782.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "huevos",
            "start": 9785.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este con la",
            "start": 9789.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ropa ten\u00edamos a las 8 de la noche aqu\u00ed",
            "start": 9794.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Buenavista",
            "start": 9797.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "lleg\u00e1bamos all\u00e1 a la estaci\u00f3n de",
            "start": 9799.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Palenque a las 8 de la noche del d\u00eda",
            "start": 9801.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sigui 24 horas y",
            "start": 9804.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "este y estando",
            "start": 9808.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "all\u00e1 hab\u00edan unos trabajadores de",
            "start": 9812.92,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "triplay porque hab\u00eda una empresa que",
            "start": 9817.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "explotaba la madera la caoa que es la",
            "start": 9821.399,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "reina de Las Maderas del Tr\u00f3pico",
            "start": 9825.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 9829.479,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "fina y este se convert\u00eda en",
            "start": 9832.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tripl en unos",
            "start": 9836.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tornos y hab\u00edan como 120 140",
            "start": 9840.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 9845.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que apenas si les pagaban salario m\u00ednimo",
            "start": 9847.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y el salario m\u00ednimo en ese entonces",
            "start": 9851.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estaba dividido en zonas en el",
            "start": 9854.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y en esa zona de Chiapas era donde",
            "start": 9856.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "era donde se pagaba",
            "start": 9860.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "menos y no ten\u00edan ninguna prestaci\u00f3n ni",
            "start": 9863.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nada entonces me dijeron que les",
            "start": 9866.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ayudara",
            "start": 9869.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para que se constituyeran y crearan un",
            "start": 9871.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sindicato",
            "start": 9876.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 9878.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ayud\u00e9 Bueno pues los hijos de Esos",
            "start": 9880.84,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "trabajadores todav\u00eda hay algunos de mi",
            "start": 9884.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este ahora me estaban esperando",
            "start": 9891.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9895.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya se les ayud\u00f3 con",
            "start": 9897.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vivienda en los terrenos donde estaba",
            "start": 9900.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "esa f\u00e1brica de tripl porque se dej\u00f3",
            "start": 9903.399,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "nosotros protestamos por la explotaci\u00f3n",
            "start": 9908.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "irracional a la selva la candona de",
            "start": 9912.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Donde llevaban la caoba",
            "start": 9915.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9919.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh se les entregaron",
            "start": 9920.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "viviendas no s\u00e9 150 200 viviendas y",
            "start": 9924.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 en tren de",
            "start": 9929.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuevo que ya no hab\u00eda tren de",
            "start": 9931.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pasajeros m\u00e1s que este llegu\u00e9 de nuevo",
            "start": 9936.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en tren entonces",
            "start": 9939.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1ntas historias no me",
            "start": 9942.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "siento muy feliz",
            "start": 9947.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y Quiero compartir",
            "start": 9950.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9953.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "todos mi felicidad Porque",
            "start": 9954.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "eh yo",
            "start": 9959.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 9962.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "este pues producto del apoyo del",
            "start": 9963.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9969.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no hubiese yo salido adelante sin el",
            "start": 9970.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "apoyo de la gente siempre siempre",
            "start": 9974.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "siempre me han apoyado",
            "start": 9977.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este en los momentos m\u00e1s",
            "start": 9980.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles cuando me sent\u00eda yo m\u00e1s",
            "start": 9984.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 9989.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este buscaba yo",
            "start": 9993.0,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "siempre ir a ver al pueblo y ese era el",
            "start": 9996.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "b\u00e1lsamo la alegr\u00eda de la gente la",
            "start": 10004.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 10007.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10010.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 10011.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces me voy",
            "start": 10014.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pues muy agradecido con la",
            "start": 10018.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gente mucha gente buena",
            "start": 10020.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "miren despu\u00e9s de la",
            "start": 10024.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del 2006 fue un fraude fue muy",
            "start": 10026.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "duro porque ganamos nosotros esa",
            "start": 10032.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n nos robaron la presidencia",
            "start": 10035.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh qued\u00f3 adem\u00e1s un",
            "start": 10039.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 10041.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "envenenado",
            "start": 10043.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "t\u00f3xico en contra de nosotros",
            "start": 10045.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Porque nos",
            "start": 10049.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10052.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "plantamos",
            "start": 10054.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en el Z\u00f3calo y en",
            "start": 10055.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reforma y se nos lanzaron con todos los",
            "start": 10058.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "medios no y lo",
            "start": 10062.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hicimos porque si no actu\u00e1bamos as\u00ed",
            "start": 10064.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh se nos iba a salir de cauce el",
            "start": 10070.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "movimiento iba a haber",
            "start": 10073.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "violencia y entonces se acababa",
            "start": 10078.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "todo logramos hasta",
            "start": 10083.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "ahora hasta ahora no se ha roto un",
            "start": 10086.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vidrio es un movimiento que ha sido es y",
            "start": 10094.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y seguir\u00e1 siendo",
            "start": 10098.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico",
            "start": 10101.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces en",
            "start": 10105.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 10108.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "momentos muy",
            "start": 10110.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles porque fue una",
            "start": 10112.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 10116.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "atroz sucia de",
            "start": 10119.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "desprestigio yo no pod\u00eda ir a un",
            "start": 10124.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 10127.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque sent\u00eda las",
            "start": 10129.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "miradas este como",
            "start": 10133.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pu\u00f1ales ten\u00eda yo que irme a",
            "start": 10138.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "sentar a las orillas y a leer un",
            "start": 10142.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 10147.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "por toda la propaganda fascista en mi",
            "start": 10149.96,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "contra y ah\u00ed poco a poco",
            "start": 10155.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "era yo",
            "start": 10161.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "eh de los",
            "start": 10164.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s rechazados me rechazaban igual que a",
            "start": 10167.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Salinas con m\u00e1s",
            "start": 10175.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "negativos me convirtieron en un",
            "start": 10179.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "malvado",
            "start": 10184.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10186.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este a trabajar por eso hablo de los",
            "start": 10187.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "pueblos y tambi\u00e9n por eso",
            "start": 10192.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este me salv\u00e9 de",
            "start": 10196.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "agresiones porque me dieron por",
            "start": 10199.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "muerto pol\u00edticamente",
            "start": 10202.239,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "hablando y despu\u00e9s del fraude que llega",
            "start": 10205.359,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y Garc\u00eda Luna",
            "start": 10211.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la \u00e9poca de mayor",
            "start": 10216.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 10219.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "violencia me fui a los",
            "start": 10221.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pueblos y eso me ayud\u00f3 mucho el mismo",
            "start": 10226.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n declaraba cuando le preguntaban",
            "start": 10231.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "por m\u00ed de que ah\u00ed andaba yo reuni\u00e9ndo",
            "start": 10233.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con cinco con 10 con 15",
            "start": 10237.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gentes agradezco",
            "start": 10240.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "eso Porque este as\u00ed me dejaron s\u00ed",
            "start": 10243.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 10250.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adelante entonces",
            "start": 10252.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh En los momentos m\u00e1s dif\u00edcil Siempre",
            "start": 10255.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10258.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gente siempre fue la gente la que ayud\u00f3",
            "start": 10259.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 10264.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 10267.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 10268.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este nos queremos",
            "start": 10271.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho mucho mucho",
            "start": 10275.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "es este rec\u00edproco el amor con millones",
            "start": 10279.319,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de mexicanos y esto esto lo hicimos",
            "start": 10283.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 10288.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos participaron muchos muchos que ya",
            "start": 10289.6,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "se nos adelantaron ahora firmo libros",
            "start": 10294.319,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "que ya este ya no voy a estar firmando",
            "start": 10298.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "firmo libros",
            "start": 10303.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y me piden que ponga yo el",
            "start": 10306.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nombre de sus pap\u00e1s de sus mam\u00e1s que ya",
            "start": 10309.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 10313.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pero que estuvieron con",
            "start": 10315.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nosotros quieren es ese recuerdo Pues",
            "start": 10319.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 10323.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ayudaron todos todos todos todos",
            "start": 10325.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ayudaron f\u00edjense que cuando el",
            "start": 10328.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "desafuero d\u00eda y noche fuera del edificio",
            "start": 10331.72,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "eh donde est\u00e1 el departamento en",
            "start": 10337.52,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "Copilco d\u00eda y noche entonces c\u00f3mo",
            "start": 10343.04,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo as\u00ed Nunca",
            "start": 10347.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Jam\u00e1s Y como dec\u00eda el compa\u00f1ero tambi\u00e9n",
            "start": 10354.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a la gente que no",
            "start": 10357.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "simpatiza con",
            "start": 10361.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nosotros que tuvo",
            "start": 10362.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "paciencia",
            "start": 10367.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10369.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues no es un asunto maniqueo no de que",
            "start": 10372.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ellos son los malos y nosotros somos los",
            "start": 10378.479,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "buenos no no es as\u00ed son",
            "start": 10381.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "circunstancias s",
            "start": 10387.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh y cada quien tiene su manera de",
            "start": 10389.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pensar y cumple con su funci\u00f3n",
            "start": 10392.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pero debemos de respetarnos querernos",
            "start": 10396.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todos y ese es mi mensaje y f\u00edjense que",
            "start": 10399.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "yo quiero hacer un reconocimiento ahora",
            "start": 10404.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que estamos ya en las",
            "start": 10407.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "\u00faltimas este a todo este equipo que est\u00e1",
            "start": 10409.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10414.7,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10418.52,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "porque si no es por ellos c\u00f3mo eh ahora",
            "start": 10420.8,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "que ya vieron como los",
            "start": 10428.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 10432.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este emplazamos no busca esta foto y ah\u00ed",
            "start": 10435.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por qu\u00e9 no no vienen todos ac\u00e1 y",
            "start": 10440.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nos toman una",
            "start": 10443.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "foto una foto V\u00e9nganse",
            "start": 10445.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Ah se",
            "start": 10448.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "prop V\u00e9nganse V\u00e9nganse",
            "start": 10455.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "V\u00e9nganse por",
            "start": 10463.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "favor todo el equipo de",
            "start": 10466.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n no puede uno de ustedes",
            "start": 10469.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "suplirlo a",
            "start": 10472.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l \u00e1ndale \u00e1ndale",
            "start": 10475.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10482.67,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10490.29,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico S\u00fabete",
            "start": 10508.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10516.1,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 se",
            "start": 10521.16,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "siente chos",
            "start": 10536.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "con unipo de",
            "start": 10538.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10545.62,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "ven S\u00ed para que tambi\u00e9n veas lo que se",
            "start": 10554.2,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "siente un agres Mira ti te",
            "start": 10558.16,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10563.81,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "aplaus todos un aplauso",
            "start": 10572.2,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10578.9,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "espera no es para la marcha deapa yte de",
            "start": 10586.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 10589.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lasas vamos por dos vamos por",
            "start": 10595.399,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "doss este dos ma\u00f1aneras la de ma\u00f1ana y",
            "start": 10600.359,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "de lunes que es bail",
            "start": 10605.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10625.33,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "presidente estamos Este a micr\u00f3fono por",
            "start": 10630.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "favor para la poblaci\u00f3n de Acapulco",
            "start": 10634.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no quiero dejar de expresar",
            "start": 10638.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este mi sentir",
            "start": 10642.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Eh mi",
            "start": 10645.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh tristeza",
            "start": 10649.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y manifestar mi solidaridad con las",
            "start": 10651.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "madres y los padres de los j\u00f3venes de",
            "start": 10655.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa hoy se cumplen",
            "start": 10657.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh 10 a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 10659.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 10662.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh ellos van a manifestarse est\u00e1n en",
            "start": 10664.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo su derecho",
            "start": 10666.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de hacerlo",
            "start": 10668.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este hay que",
            "start": 10671.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comprender lo que significa la p\u00e9rdida",
            "start": 10674.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de un ser humano m\u00e1s cuando se trata de",
            "start": 10678.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un hijo",
            "start": 10682.52,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10683.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces decirles",
            "start": 10685.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que estamos nosotros todav\u00eda en lo que",
            "start": 10687.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nos queda",
            "start": 10692.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajando para encontrarlos y eh",
            "start": 10693.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "como les expres\u00e9 en la carta que",
            "start": 10698.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 10702.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed que les envi\u00e9",
            "start": 10705.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh Claudia Shan la pr\u00f3xima presidenta es",
            "start": 10707.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una mujer muy sensible y le va a dar",
            "start": 10711.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "continuidad a la a la",
            "start": 10714.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y no hay no hay que les",
            "start": 10716.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "quede",
            "start": 10721.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh muy",
            "start": 10724.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "claro se los digo",
            "start": 10725.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10728.93,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de manera sincera con todos mis",
            "start": 10730.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 10733.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh No hay",
            "start": 10735.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "impunidad para nadie",
            "start": 10739.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh hicimos",
            "start": 10743.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todo por encontrar a los j\u00f3venes",
            "start": 10745.239,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "y eh a nadie se",
            "start": 10751.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "le protegi\u00f3",
            "start": 10754.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Quer\u00edamos saber",
            "start": 10758.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo se complicaron las cosas est\u00e1n",
            "start": 10760.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enredadas",
            "start": 10764.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "complicadas por intereses pero la verdad",
            "start": 10765.68,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "eh siempre se abre paso y la justicia eh",
            "start": 10771.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Tarda pero",
            "start": 10776.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "llega entonces hay que eh seguir",
            "start": 10777.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adelante eso es lo que puedo",
            "start": 10782.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "decir vemos por primera vez que hay",
            "start": 10784.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estos Ah bueno es",
            "start": 10786.52,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "que aunque son demandas muy justas desde",
            "start": 10790.319,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "luego s\u00ed siempre hay",
            "start": 10796.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10801.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "provocadores gente",
            "start": 10805.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 10807.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aprovecha de las",
            "start": 10809.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 10812.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "oportunistas sectarios",
            "start": 10814.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conservadores que quisieran hacernos",
            "start": 10821.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 10826.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sea y entonces tenemos que",
            "start": 10830.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proteger los edificios hist\u00f3ricos en",
            "start": 10835.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este caso la catedral el",
            "start": 10839.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Palacio",
            "start": 10842.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "porque no solo vienen los pap\u00e1s las",
            "start": 10844.439,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s vienen",
            "start": 10848.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grupos de",
            "start": 10851.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 10854.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10855.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este muy",
            "start": 10857.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "conservadores de estos que",
            "start": 10859.72,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "se cubren el rostro y",
            "start": 10862.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que tiran piedra",
            "start": 10866.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10869.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuetones",
            "start": 10871.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y bombas morot",
            "start": 10873.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh buscan hacer",
            "start": 10880.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "da\u00f1o sea",
            "start": 10882.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10885.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 10888.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 10890.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Porque nuestro gobierno no ha habido ni",
            "start": 10891.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "habr\u00e1",
            "start": 10894.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n vamos a procurar",
            "start": 10896.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que haya este una",
            "start": 10900.279,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n pac\u00edfica en bien de todos",
            "start": 10904.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tengo el reporte de lo que est\u00e1",
            "start": 10910.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sucediendo en Acapulco no solo en",
            "start": 10912.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Acapulco toda la costa de este",
            "start": 10914.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de de de",
            "start": 10918.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Guerrero porque empez\u00f3",
            "start": 10921.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en la Costa Chica",
            "start": 10925.279,
            "duration": 10.611
        },
        {
            "text": "el hurac\u00e1n que entr\u00f3 con categor\u00eda 3 e",
            "start": 10929.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10935.89,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "adamente no fueron muchos los",
            "start": 10938.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10942.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "da\u00f1os en esa regi\u00f3n de la Costa",
            "start": 10943.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Chica en dos pueblos perdi\u00f3 la",
            "start": 10948.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "vida cuatro",
            "start": 10952.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 10954.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cuatro y uno en",
            "start": 10957.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Acapulco son cinco hasta ahora los",
            "start": 10960.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fallecidos pero",
            "start": 10964.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 la lluvia y se",
            "start": 10966.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "form\u00f3 otro",
            "start": 10970.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n que se fue hacia la Costa",
            "start": 10972.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Grande este hacia cihuatanejo",
            "start": 10976.12,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "va rumbo a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas a Michoac\u00e1n a",
            "start": 10980.279,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "Colima esperemos que ya deje de llover",
            "start": 10987.239,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Pero si son varios d\u00edas",
            "start": 10991.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "lloviendo estamos atendiendo toda la",
            "start": 10995.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pobl desde ayer \u00edbamos a empezar el",
            "start": 10999.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "censo para atender a los damnificados",
            "start": 11002.08,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pero nos pidieron quienes est\u00e1n",
            "start": 11007.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "en los planes el plan",
            "start": 11012.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11016.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "dn3 el plan Marina el plan Guardia",
            "start": 11017.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacional Protecci\u00f3n Civil las",
            "start": 11020.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "autoridades municipales la gobernadora",
            "start": 11023.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de Guerrero",
            "start": 11026.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 11028.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 11031.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya la ma\u00f1ana me informaron que el",
            "start": 11032.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "9% del",
            "start": 11036.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica ha sido",
            "start": 11038.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "restablecido en toda la",
            "start": 11041.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "costa 95 por entonces me pidieron que",
            "start": 11044.479,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Esperemos y el censo Tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 11050.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para decirle a la gente que",
            "start": 11053.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11056.47,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "lo vamos a a",
            "start": 11058.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "iniciar en dos d\u00edas",
            "start": 11061.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 11064.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ya deje de llover y que tengamos ya un",
            "start": 11066.84,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n m\u00e1s amplia de los",
            "start": 11072.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "da\u00f1os ya est\u00e1 la",
            "start": 11076.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 11079.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "desarrollo social de bienestar Ariana",
            "start": 11081.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Montiel ya con las brigadas para empezar",
            "start": 11085.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a hacer el censo el reporte que tenemos",
            "start": 11088.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hasta ahora son 700 viviendas afectadas",
            "start": 11091.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sobre todos los techos",
            "start": 11095.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "e y se les va a ayudar",
            "start": 11097.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a todas las",
            "start": 11100.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "familias eso es lo que puedo comentarles",
            "start": 11103.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el otro",
            "start": 11105.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n este ya",
            "start": 11108.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 este por",
            "start": 11111.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "John no",
            "start": 11115.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Helen el John es el",
            "start": 11120.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de El de Guerrero eh este Helen Eh ya",
            "start": 11122.92,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "paso la Pen\u00ednsula",
            "start": 11130.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh va hacia la Florida",
            "start": 11132.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "all\u00e1 est\u00e1n",
            "start": 11137.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 11140.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "preparando",
            "start": 11142.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la la llegada eh",
            "start": 11144.12,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "deseamos de todo coraz\u00f3n que no les",
            "start": 11148.84,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "afecte pero va all\u00e1 va a la",
            "start": 11154.239,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Florida en el caso de Quintana",
            "start": 11158.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ro",
            "start": 11162.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no hubo que lamentar ninguna p\u00e9rdida de",
            "start": 11163.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vida humana habl\u00e9 con la gobernadora",
            "start": 11167.12,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ayer y eso fue lo que me inform\u00f3",
            "start": 11170.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11174.65,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s despedirme de usted despu\u00e9s de",
            "start": 11177.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os de cobertura period\u00edstica Eso es",
            "start": 11179.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "todo nada no no quieres venir conmigo",
            "start": 11181.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Ven ven",
            "start": 11185.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ven digo porque me programaron para el 1",
            "start": 11189.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de octubre peroo ya",
            "start": 11192.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no Muchas",
            "start": 11196.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gracias la mano",
            "start": 11201.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 11205.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuando usted est\u00e1",
            "start": 11208.52,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "sol Cu\u00e1ntos a\u00f1os llevas periodista 24",
            "start": 11213.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y20",
            "start": 11217.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cubri\u00e9ndolo y 2016 a la fecha de manera",
            "start": 11219.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11228.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "interrumpida desayunar",
            "start": 11230.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "G",
            "start": 11237.64,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues vamos a dedicar el d\u00eda de hoy esta ma\u00f1anera a contestar [Aplausos] preguntas uno y uno empezamos con ell y luego vas t\u00fa as\u00ed Buenos d\u00edas presidente delsin Ju\u00e1rez de c L\u00eda MX primero presidente Bueno pues ayer se dio a conocer que mediante sus abogados y algunos otros exfuncionarios Garc\u00eda Luna est\u00e1 pidiendo que reduzcan su sentencia y sus abogados est\u00e1n pidiendo 20 a\u00f1os usted la \u00faltima vez mencion\u00f3 que pues no le dec\u00eda mal a nadie pero quer\u00eda conocer su opini\u00f3n al respecto eh es de d\u00e1s este tiempo es justo Qu\u00e9 opina usted Bueno hay que esperar la sentencia Porque e por un lado est\u00e1n pidiendo c cadena perpetua y por el otro sus abogados 20 a\u00f1os vamos a esperar este tengo yo eh opini\u00f3n lo que s\u00ed se demuestra es que hay culpabilidad independientemente del tiempo que se le asigne Porque si su abogado est\u00e1 planteando 20 a\u00f1os eh est\u00e1 aceptando de que si hay Eh culpabilidad entonces ya lo que van a decidir es otro otro asunto no la autoridad tiene que ver este pues el da\u00f1o que se cometi\u00f3 a a la sociedad nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n al pueblo de Estados Unidos al gobierno de Estados Unidos la parte del manejo de del dinero y yo lo que creo que es muy importante el que no haya impunidad para que no se de la repetici\u00f3n de estos casos la justicia es prevenir que no haya impunidad Entonces es lo que puedo comentar y esperar a que se den los los hechos no deber\u00eda de informar que no ha dicho nada Felipe Calder\u00f3n C\u00f3mo fue que lo llam\u00f3 a colaborar qui\u00e9n se lo recomend\u00f3 sea toda la relator\u00eda el pueblo de M\u00e9xico tiene derecho a saber c\u00f3mo se manej\u00f3 el gobierno y la pol\u00edtica de seguridad en esos 6 a\u00f1os un informe si \u00e9l sab\u00eda no sab\u00eda qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de lo que est\u00e1 pasando si es culpable no es culpable pero un eh escrito eh amplio lo amerita el caso independientemente de Cu\u00e1ntos a\u00f1os de van a imponer como sentencia Gracias presidente en otro tema saber si usted est\u00e1 de acuerdo con lo que ayer mencion\u00f3 la doora Claudia rey de Espa\u00f1a ofendi\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico Pues a ignorar este llamado esta carta que usted envi\u00f3 adem\u00e1s de de filtrarla por los abusos cometidos durante la durante la conquista y conocer r\u00e1pidamente tambi\u00e9n su opini\u00f3n sobre esta comentarios de la oposici\u00f3n por esta no invitaci\u00f3n que al parecer se sienten muy ofendidos y y parece no que aplauden una corona que de alguna manera pues fue heredada heredada de un dictador pues ya se habl\u00f3 sobre este asunto yo apoyo a la presidenta a nuestra presidenta en esa decisi\u00f3n y s\u00ed en efecto es eh de dejar de manifiesto que eh M\u00e9xico ya no es una colonia de ning\u00fan pa\u00eds extranjero Y que se debe de respetar a M\u00e9xico estaban muy mal acostumbrados porque este durante el periodo neoliberal ven\u00edan a hacer su agosto eh desde Espa\u00f1a me refiero a las \u00e9lites no al pueblo espa\u00f1ol ya lo he dicho muchas veces pueblo espa\u00f1ol es un pueblo trabajador es un pueblo hermano pero las \u00e9lites eh pol\u00edticas econ\u00f3micas ve\u00edan a M\u00e9xico como tierra de conquista y cuando se les pide que iniciemos una relaci\u00f3n nueva a partir de respeto y que los dos gobiernos ofrezcamos disculpas a los pueblos originarios de M\u00e9xico que fueron V\u00edctimas de la represi\u00f3n del Exterminio tanto en la \u00e9poca colonial como en el periodo eh posterior ya una vez M\u00e9xico eh siendo independiente como lo han hecho otros gobiernos ante abusos ante represiones resulta que se les pide eso es hasta para consigue la carta para recordarlo porque hay quienes nada m\u00e1s cuestionan no la decisi\u00f3n que tom\u00f3 la presidenta pero no tienen los antecedentes porque en los programas de radio y de televisi\u00f3n y en la prensa escrita no se habla de El porqu\u00e9 de la postura de la presidenta y volvemos a lo mismo no hay texto sin contexto No puede haber una noticia sin los antecedentes Esto no es un asunto personal es un asunto que tiene que ver con el respeto a los pueblos mire [M\u00fasica] Su Majestad Felipe vi rey de Espa\u00f1a es del primero de marzo del 19 excelent\u00edsimo se\u00f1or toda la carta es respetuosa como me dirig\u00ed su santidad Papa Francisco aunque con otro fundamento expongo a usted majestad el siguiente manifiesto a principios del a\u00f1o en curso se cumpli\u00f3 medio Milenio desde la llegada de Hern\u00e1n Cort\u00e9s al territorio de la actual Rep\u00fablica Mexicana y en 2021 se conmemorar\u00e1n los 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de teno chitlan Asimismo dentro de 3 a\u00f1os M\u00e9xico celebrar\u00e1 los primeros 200 a\u00f1os de su vida independiente nos encontramos Pues en un periodo en el que resulta ineludible la reflexi\u00f3n ante hechos que marcaron de manera decisiva la historia de nuestras naciones y que a\u00fan generan encendidas pol\u00e9micas en ambos lados del oceano sin af\u00e1n de ahondar en ellas Su Majestad me c\u00f1o a los hechos la incursi\u00f3n encabezada por Cort\u00e9s a nuestro actual territorio fue sin duda un aconte acontecimiento fundacional de la actual naci\u00f3n mexicana S\u00ed pero tremendamente violento doloroso y transgresor comenz\u00f3 con un acto de voluntad personal contra las indicaciones y Marcos legales del reino de Castilla y la conquista se realiz\u00f3 mediante innumerables cr\u00edmenes y atropellos as\u00ed lo aprueban los cargos fincados por la justicia espa\u00f1ola al propio Cort\u00e9s en los juicios de residencia a los que fue sujeto en 1518 a 1547 de los que es emblem\u00e1tico el encubrimiento el encarcelamiento y asesinato de cutem \u00faltimo mandatario Azteca en 1525 esto est\u00e1 consignado fue enjuiciado por este asesinato en entre otros cargos tanto en la conquista como en el proceso de colonizaci\u00f3n que sigui\u00f3 se cometieron incuantificable violaciones a las leyes entonces vigentes entre las m\u00e1s p\u00fablicas y notorias y notorias se vulner\u00f3 el principio del quinto real se impuso la fe y se construyeron templos cat\u00f3licos sobre los las antiguas pir\u00e1mides y con los materiales de estas se instauraron la esclavitud y las encomiendas las tierras propiedad los naturales fueron usurpadas y repartidas a colonizadores y a otra y a \u00f3rdenes religiosas se realiz\u00f3 un sostenido saqueo de las riquezas naturales particularmente por medio de la miner\u00eda se implant\u00f3 un ordenamiento social basado en la segregaci\u00f3n de castas y razas se impuso la lengua castellana y se emprendi\u00f3 la destrucci\u00f3n sistem\u00e1tica de las culturas mesoamericanas en suma durante la colonia se vulneraron derechos individuales y colectivos que con una mirada contempor\u00e1nea deben asumirse como atentados a los principios que rigen a ambas naciones formulados a trav\u00e9s de tratados y otros convenios de cooperaci\u00f3n Y si en los a\u00f1os inmediatamente posteriores a la conquista los abusos fueron atribuibles adelantados que actuaron por cuenta propia los actos de autoridad durante el largo periodo colonial fueron consecuencia de la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas de estado las instituciones bir reinales fueron parte de la corona espa\u00f1ola pese a que en todo ese periodo ning\u00fan monarca peninsular visit\u00f3 la Nueva Espa\u00f1a una vez consumada la independencia de M\u00e9xico el 21 de septiembre de 1821 despu\u00e9s de 11 a\u00f1os de guerra de 1810 a 1821 el reino de Espa\u00f1a intent\u00f3 de manera infructuosa aunque con grandes da\u00f1os a la naci\u00f3n Una reconquista entre 1821 y 1854 envi\u00f3 varias incursiones militares en 1836 se firm\u00f3 el tratado de paz entre M\u00e9xico y Espa\u00f1a pero Fernando vio muri\u00f3 en 1833 sin haber reconocido nuestra independencia como ese su conocimiento se\u00f1or desde el siglo XIX la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico se ha caracterizado por el respeto a individuos y Naciones mediante la observancia de los principios de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y el respeto y protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de los Derechos Humanos adem\u00e1s de la lucha por la paz y seguridad internacionales lineamientos hoy establecidos en el art\u00edculo 89 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos mexicanos Actualmente el estado que presido no pide un resarcimiento del da\u00f1o en pecuniario de los agravios que le fueron causado por Espa\u00f1a ni tiene el prop\u00f3sito de proceder de manera legal ante los mismos en cambio M\u00e9xico desea que el estado espa\u00f1ol admita su responsabilidad hist\u00f3rica por esas ofensas y ofrezca las disculpas o resarcimiento pol\u00edticos que convengan por ese motivo Su Majestad las actuales autoridades mexicanas elaborar elaboran un pliego de delitos que exhibir\u00e1n ante el reino de Espa\u00f1a antes de que finalice el a\u00f1o en curso el 21 de Septiembre 2021 M\u00e9xico celebrar\u00e1 200 a\u00f1os de vida independiente gobierno que presido quiere recordar ese acontecimiento construyendo la reconciliaci\u00f3n con el pueblo del pa\u00eds por m\u00e1s por m\u00e1s remoto que parezca tal fecha coincidir\u00e1 con los 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de tenochitlan y el inicio de la colonia y se establecer\u00e1 el 21 de Septiembre como d\u00eda de la reconciliaci\u00f3n hist\u00f3rica ese d\u00eda estado mexicano pedir\u00e1 perd\u00f3n a los pueblos originarios por haber porfiado una vez consumada la independencia en la agresi\u00f3n la discriminaci\u00f3n y el expolio a las comunidades ind\u00edgenas que caracterizaron el periodo colonial el desagravio har\u00e1 \u00e9nfasis en Las Guerras atroces y genocidas emprendidas por el gobierno mexicano en contra de los pueblos Yaqui y maya la guerra del Yaqui en Sonora y Sinaloa y la guerra de castas en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n as\u00ed como la persecuci\u00f3n racista que sufrieron los chinos en el territorio de M\u00e9xico durante la primera d\u00e9cada las primeras d\u00e9cadas del siglo XIX y en otros agravios y atrocidades que diversas autoridades cometieron contra la poblaci\u00f3n para la naci\u00f3n que represento es de fundamental importancia se\u00f1or invitar al Estado espa\u00f1ol a que sea part\u00edcipe de esta Reconciliaci\u00f3n hist\u00f3rica tanto por su funci\u00f3n principal\u00edsimo en la formaci\u00f3n de la nacionalidad mexicana como por la gran relevancia e intensidad de los v\u00ednculos pol\u00edticos culturales sociales y econ\u00f3micos que hoy entrelazan a nuestros dos pa\u00edses me alienta el prop\u00f3sito de superar en forma definitiva los desencuentros los rencores y las culpas y los Reproches que la historia ha colocado entre los pueblos de Espa\u00f1a y de M\u00e9xico sin ignorar ni omitir las ilegalidades y los cr\u00edmenes que los provocaron con este propo el gobierno de M\u00e9xico propone a Su Majestad que se trabaje a la brevedad y en forma bilateral en una hoja de ruta para lograr el objetivo de realizar en 2021 una ceremonia conjunta al m\u00e1s alto nivel que el reino de Espa\u00f1a exprese de manera p\u00fablica y oficial el reconocimiento de los agravios causados y que ambos pa\u00edses acuerden y redacten un plato compartido p\u00fablico y socializado de su historia com\u00fan a fin de iniciar en nuestras relaciones una nueva etapa plenamente apegada a los principios que orientan en la actualidad a nuestras respectivos estados y brindan a las pr\u00f3ximas generaciones de ambas orillas del Atl\u00e1ntico las los cauces para una convivencia m\u00e1s estrecha m\u00e1s fluida y m\u00e1s fraternal reciba Su Majestad las expresiones de mi m\u00e1s distinguida consideraci\u00f3n eso es esto fue lo que bueno no contestaron este la carta pero no solo eso la filtraron creo que al pa\u00eds peri\u00f3dico de Espa\u00f1a y este y desataron tovo una campa\u00f1a en contra de nosotros con sus intelectuales hablaba yo ayer recordaba que hasta Vargas yosa este plante\u00f3 que quien deb\u00eda pedir de Perd\u00f3n era M\u00e9xico s y otras exageraciones como el decir que deb\u00edamos estar agradecidos porque nos civilizaron vinieron a a este a combatir la barbarie que hab\u00eda en M\u00e9xico y otras cosas Eh no eh hicimos nosotros nada se mantuvo la relaci\u00f3n nada m\u00e1s hubo pausa en lo relacionado con lo pol\u00edtico porque esto no tiene nada que ver repito con los pueblos con la relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica con la cultura con la hermandad que existe con el pueblo espa\u00f1ol ese es un asunto de la prepotencia no y del conservadurismo ya lo dem\u00e1s pues es este eh secundario No gracias presidente ya por \u00faltimo nos ha dado a conocer muchas veces su postura sobre el poder judicial y bueno todo esto que ha desatado solamente quisiera Aprovechar ya mi \u00faltima oportunidad para exhibir a una la resoluci\u00f3n de un juez Federal Gregorio Salazar Hern\u00e1ndez adscrito en Almoloya de Ju\u00e1rez eh ayer Eh pues mediante la cual sobresey\u00f3 la causa penal en la que estaba sujeto Quien fuera director de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de Hidalgo Gerardo Sosa Castel\u00e1n por los delitos de operaci\u00f3n con recursos de procedencia il\u00edcita y delincuencia organizada un desfalco a la universidad por m\u00e1s de 58 millones eh de pesos y bueno otra vez evidenciando esta confabulaci\u00f3n que hay entre los delincuentes de cuello blanco y eh algunos jueces federales presidente tambi\u00e9n ya por \u00faltimo agradecerle eh por esta oportunidad esta apertura a los medios digitales al periodismo independiente eh A pesar la oportunidad de exponer y preguntar cualquier tema a pesar de que pues acusaron de censura o de que aqu\u00ed nos dictaban l\u00ednea y por de alguna manera presidente agradecerle porque directa o indirectamente ha cambiado impactado la vida de muchos de nosotros Gracias gracias a ti S\u00ed mire el caso de los jueces la verdad se supone que est\u00e1n en huelga no pero siguen Ojal\u00e1 y este y se mantuviesen en huelga porque eh siguen tomando eh ese tipo de Decisiones yo no s\u00e9 legalmente si esas resoluciones este tienen valor [M\u00fasica] jur\u00eddico porque se declar\u00f3 la huelga el paro que es completamente ilegal este en el caso de servidores p\u00fablicos de los poderes del estado mexicano entonces eh est\u00e1n actuando Eh pues fuera de la legalidad me llama mucho la atenci\u00f3n que este movilizan a los trabajadores del poder judicial y no solo a los trabajadores del poder judicial tambi\u00e9n a los despachos de abogados y de las asociaciones de abogados todos los que de una u otra manera se benefician con la red de componendas y de complicidades que prevalece en el poder judicial los que no quieren que se acabe con la corrupci\u00f3n y que haya eh una verdadera impartici\u00f3n de justicia y tambi\u00e9n mucho enga\u00f1o porque a los trabajadores del poder judicial se les van a respetar todos sus derechos nadie va a salir afectado a no ser que este est\u00e9n defendiendo a jueces que son sus familias y que por eso esa actitud o que a\u00fan siendo trabajadores del poder judicial pues no vivan solo de su salario sino que este vivan del influyentismo y de los moches y que por eso no quieren que se limpie de corrupci\u00f3n el poder judicial eso es lo que puedo decir ahora hay Amparo para todos Que no hay un ministro de la corte este esos que invocan no casi siempre de manera hip\u00f3crita el estado de derecho que pueda eh Llamar a la sensatez para este convocar a jueces a magistrados a sus compa\u00f1eros ministros para que cese este proceder arbitrario ilegal que viola la Constituci\u00f3n c\u00f3mo este [M\u00fasica] est\u00e1n promoviendo amparos sin fundamento legal Amparo para que el Instituto electoral no lleve a cabo este la elecci\u00f3n de los jueces magistrados ministros Cu\u00e1l es el fundamento hasta el ex ministro de renombre Diego balad declar\u00f3 de que no hay fundamento legal para detener la reforma judicial Bueno pero por qu\u00e9 la presidenta del poder judicial no fija su postura sobre esto por qu este se calla Por qu\u00e9 ese silencio c\u00f3mplice de quienes no act\u00faan de conformidad con el marco legal vigente Y que est\u00e1n vulnerando el estado de derecho se quedan callados es como el caso que ve\u00edamos de Calder\u00f3n que\u00e9 no merecen los mexicanos una explicaci\u00f3n es n\u00famero uno c\u00f3mo conociste a Garc\u00eda Luna n\u00famero dos por qu\u00e9 tomaste la decisi\u00f3n de nombrarlo secretario de seguridad p\u00fablica n\u00famero tres conoc\u00edas todos sus antecedentes sab\u00edas que hab\u00eda iniciado su carrera polic\u00edaca como miembro del cisen en el gobierno de Salinas n\u00famero cuatro sab\u00edas que \u00e9l hab\u00eda cumplido la misi\u00f3n de ir a rescatar al segundo tirador en el asesinato de Luis Donaldo Colosio n\u00famero c nunca este supistes de que manten\u00eda relaciones con organizaciones criminales seis no te diste cuenta de que estaba comprando propiedades en M\u00e9xico y en el extranjero siete estabas de acuerdo con las decisiones que tomaba para llevar a cabo masacres y actos de represi\u00f3n ocho le autorizaba que estableciera comunicaci\u00f3n con agencias internacionales en particular con l FBI la ca y la DEA 10 estuvistes enterado del operativo R\u00e1pido y Furioso y as\u00ed Creo que salen como 50 preguntas este y este cu\u00e1l es tu opini\u00f3n Calder\u00f3n que el estado cay\u00f3 en manos del s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed est\u00e1 como como este como crause si hay alguien este responsable para los que est\u00e1n enojados por lo de la invitaci\u00f3n al rey si hay alguien responsable de todo Es krause que le echen la culpa a krause acu\u00e9rdense que krause fue el que dijo No tienes por ah\u00ed el el tet de krause cuando habl\u00f3 de que se terminaba la Rep\u00fablica iba a comenzar una monarqu\u00eda Entonces yo creo que por eso la presidenta nuestra presidenta este querida y respetada ha de haber dicho No si viene el rey se va a confirmar de que s\u00ed vamos a a entrar a una monarqu\u00eda despu\u00e9s de ser una monarqu\u00eda el 4 de octubre de 1824 M\u00e9xico se convirti\u00f3 en una Rep\u00fablica pasaron 200 a\u00f1os en septiembre de 2024 M\u00e9xico dejar\u00e1 de ser una rep\u00fablica para convertirse en una monarqu\u00eda lo permitiremos pues ya Claudia dijo que no que es una Rep\u00fablica no una monarqu\u00eda Este pero es Aguilar cam\u00edn lo de la dictadura no pues ellos act\u00faan con absoluta libertad y pueden ejercer su derecho a disentir esta no es una dictadura y lo otro es eso de que es un narcogobierno el nuestro y que presidente o narcopresidente Yo lamento la situaci\u00f3n este de Calder\u00f3n en lo personal y tambi\u00e9n porque a\u00fan haiga sido como haiga sido represent\u00f3 al gobierno de M\u00e9xico al pa\u00eds Entonces es de pena ajena pero no solo es Calder\u00f3n es crause es Aguilar cam\u00edn y otros no eh se est\u00e1n viviendo momentos muy importantes hac\u00eda falta esta sacudida era much\u00edsima la simulaci\u00f3n esto ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s elad de la simulaci\u00f3n pol\u00edtica sin duda fue Porfirio D\u00edaz que dec\u00eda una cosa y hac\u00eda otra la Constituci\u00f3n se respetaba en la forma nunca dej\u00f3 de cumplir con el protocolo constitucional pero se violaba en el fondo todo era pura formalidad entonces eh se acab\u00f3 la simulaci\u00f3n ya no se puede fingir y por eso son tiempos interesantes no Buenos d\u00edas presidente Vicente Serrano conductor de sincensura TV como la canci\u00f3n El final se acerca ya Muchas gracias presidente por esta oportunidad Y si usted menciona a crause menciona a Vargas yosa en tiempos en que Margarita Zavala la diputada federal del pan y ex primera dama niega la colonia en la c\u00e1mara de diputados en momentos en que escritores como P\u00e9rez reberte insultan a usted y a la presidenta electa eh comunicadores Como Alberto Pel\u00e1ez defienden a su Rey si me permite humildemente decir todo el apoyo para lo que valga desde esta trinchera escuchando y leyendo a miles si no es que millones de mexicanos en redes sociales presidente Con mucho respeto con mucha humildad y entendiendo las consecuencias que puede t\u00fa traer toda la lealtad como mexicano para usted como presidente en este diferendo y para la doctora Claudia sh dicho lo anterior presidente creo que merece una reflexi\u00f3n m\u00e1s extensa lo dicho por el descarado de Felipe Calder\u00f3n en este evento de la fundaci\u00f3n faes Si recuerdo bien las siglas porque habla de que el crimen organizado tiene controlado m\u00e1s del 50% del territorio y que b\u00e1sicamente usted no manda ni que mandar\u00e1 la doora Claudia porque el estado mexicano no tiene control de zonas y digo descarado y creo que no exagero presidente cuando estamos a d\u00edas de ir a cubrir Y por cierto para Raimundo rivapalacio no somos los enviados de Palacio Nacional como en alg\u00fan momento nos critic\u00f3 en sus columnas la audiencia de Sentencia de Genaro Garc\u00eda Luna con qu\u00e9 cara y Cu\u00e1l ser\u00e1 la intenci\u00f3n que usted ve de desestabilizaci\u00f3n si acaso desde la Uni\u00f3n Europea de personajes como Felipe Calder\u00f3n que intentan dejar esta idea al mundo de que en M\u00e9xico no manda el estado manda el narco presidente si le puedo pedir una reflexi\u00f3n m\u00e1s extensa de lo que expon\u00eda nuestra colega celsin Ju\u00e1rez Es que es muy este eh sencillo de responder la mayor\u00eda de los mexicanos eh est\u00e1 muy consciente de que en el pa\u00eds se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n y que por primera vez se est\u00e1 aplicando una aut\u00e9ntica democracia y que es un gobierno el actual que representa al pueblo y que no permite la corrupci\u00f3n ni la impunidad y que es un gobierno independiente no t\u00edtere de los grupos de poder econ\u00f3mico y mucho menos de la delincuencia organizada como sucedi\u00f3 en el tiempo de Felipe Calder\u00f3n que s\u00ed se vivi\u00f3 bueno y lo de Garc\u00eda Luna es una muestra feaci se vivi\u00f3 en un narcogobierno narcoestado entonces est\u00e1n eh Muy desquiciados molestos y por eso hacen hasta el rid\u00edculo desde luego hay que entender que as\u00ed es la derecha Felipe Calder\u00f3n en su formaci\u00f3n eh es seguidor de Iturbide es antijar ista es porfirista anticardenista [M\u00fasica] partidario del conservadurismo por eso eh se fue a Madrid con su amigo aznar y con todo el grupo de derecha de Espa\u00f1a y de Europa y de Am\u00e9rica Latina entonces es entendible son unos falsarios hip\u00f3critas porque imag\u00ednense acusarnos de que estamos vinculados al crimen organizado al c\u00e1rtel de Sinaloa Cuando en unos d\u00edas m\u00e1s van a juzgar a su secretario de seguridad por estar a sentenciar a su secretario de seguridad por vinculaci\u00f3n con el crimen organizado se necesita ser hip\u00f3crita O sea no eh se equivocaba monsi el gran escritor Carlos monz me dijo a m\u00ed no te olvides que la \u00fanica doctrina de la derecha es la hipocres\u00eda y no es nada m\u00e1s Calder\u00f3n son millones en sectores extratos de clase media eh sectores eh de la clase alta que act\u00faan as\u00ed siempre ha existido ese pensamiento conservador hip\u00f3crita de los que van a la iglesia los domingos siempre lo digo y confiesan y comulgan para dejar el marcador en cero y regresan este porque siguen pecando sobre todo cometiendo pecados sociales humillando a sus semejantes robando entiendo y van de [M\u00fasica] nuevo por mi culpa y por mi culpa y por mi grande culpa este y lo mismo y salen de ah\u00ed yo les platiqu\u00e9 una vez que fuimos a una ceremonia porque lleg\u00f3 eh un pap\u00e1 que estaba antes del Papa Francisco Benedicto 16 s\u00ed Benedicto 16 y este a Guanajuato y la homil\u00eda la la la misa con el mensaje de muy buen nivel en defensa de los pobres Incluso el obispo de Guanajuato y no lo olvido porque antes de eso eh busqu\u00e9 a los eh sacerdotes progresistas eh ten\u00eda yo la preocupaci\u00f3n de que ven\u00eda Benedicto a lanzarse en contra de nosotros eh Y previendo eso quer\u00eda yo que la iglesia vinculada a los pobres en M\u00e9xico expresara de que est\u00e1bamos nosotros actuando de manera consecuente defendiendo a los pobres pues no quisieron los progres eh de la iglesia y de las organizaciones sociales vinculadas eh a las eh organizaciones de derechos humanos y dem\u00e1s y la sorpresa fue que eh la iglesia que consider\u00e1bamos m\u00e1s conservadora fue m\u00e1s consecuente en sus intervenciones pero mucho muy consecuente con nuestras posturas porque en lo que antes fue la teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n eh con el paso del tiempo se ha vuelto un movimiento conservador de eh prop\u00f3sitos pol\u00edticos muy vinculados a la derecha al pan hasta el zapatismo ahora cada vez que hay un cuestionamiento del zapatismo es en contra de nosotros pero el Agust\u00edn pro es lo mismo y otras organizaciones Bueno pues En esa ocasi\u00f3n que vamos yo sal\u00ed muy a gusto muy conforme era yo candidato creo que fue en el 12 S\u00ed en el 2012 pues salimos y un grupo de los del yunque empieza a ostigar noos iba yo con con Beatriz a acosar y a gritar consignas en contra de nosotros Beatriz que estees es religiosa creyente se molest\u00f3 y la ha tenido que estar tranquilizando me acuerdo de un argumento venimos de la misa estamos saliendo de la misa C\u00f3mo ustedes est\u00e1n actuando con odio y qui no nos dimos la paz en la ceremonia pero es un ejemplo de la hipocres\u00eda el otro asunto que hay que decirlo es el desmedido eh af\u00e1n hacia lo material la ambici\u00f3n el dinero para ello su Dios es el dinero y no voy aqu\u00ed a recordar lo que dicen los evangelios sobre eso porque no tiene caso pero lo dec\u00eda y de algo cuando lo estaban procesando a los oligarcas lo \u00fanico que les importa es el dinero el Dios de ustedes les dec\u00eda es el dinero Esa es la segunda caracter\u00edstica y la tercera es el autoritarismo son fachos se descomponen y aprovecho para este mandar un mensaje a todos primero los eh que simpatizan con el movimiento no caigan en ninguna provocaci\u00f3n no se vayan a meter a discutir sobre temas pol\u00edticos con eh personas que pertenecen al movimiento conservador porque les pueden este agredir les pueden agredir entonces hay que evadir el acoso no caer en ninguna provocaci\u00f3n porque eh cuando no tienen argumentos ya es la agresi\u00f3n directa y el uso de la de la fuerza yo agradezco mucho que no se ha llegado a eso muy pocos casos ya estamos terminando el gobierno y eh tengo que agradecer que no ha pasado de insultos de este campa\u00f1as negras sucias no de difamaci\u00f3n va a tener seguridad para que lo cuiden ahora que se vaya a su Pues voy a estar ah\u00ed y me va a cuidar la gente pero este no temo este por nada se le va a asignar seguridad presidenta No s\u00e9 todav\u00eda todav\u00eda no lo he resueltos la va pero este la gente me va a cuidar nada m\u00e1s Que vuelvo les vuelvo a pedir a todos que ya no me busquen all\u00e1 este recuerdo que el martes entrego la banda me voy a quedar aqu\u00ed unos d\u00edas para aclimatar o se este y luego me voy a ir all\u00e1 entonces pedirles Pues que Eh me ayudan si este no me visitan Porque si van lo van a usar de pretexto mis [M\u00fasica] adversarios disfrazados de periodista para Y desviarme entonces quiero tener tranquilidad para poder este dedicarme escribir Ahora si no me hacen caso pues este ya voy a empezar a sospechar decir estos este son conservadores me voy a a empezar a a preguntar y de parte de qui\u00e9n Este pero yo s\u00e9 que la gente la gente me va a respetar este para que en una de esas si no hay nadie s\u00ed que que yo me pueda ir me salgo a a nadar al nututum s\u00ed eh o a mi solja las cascadas esta Eso s\u00ed Si veo que no hay este mucha gente y que no me van a tomar fotos ni nada de eso me puedo ir a a macanear este eh No no no no y Llevo a\u00f1os eh viviendo tranquilo con mi conciencia tranquila presidente y as\u00ed voy a seguir presidente por congruencia llevamos el sexenio hablando de este tema en alg\u00fan momento usted dec\u00eda que no quer\u00eda que aqu\u00ed se dieran a conocer a los eh periodistas favoritos del sexenio pasado al final aqu\u00ed se dio la la lista de los favorecidos con los 60,000 millones de pesos que invirti\u00f3 el gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto en publicidad oficial Y si bien le hemos reconocido que le dio un machetazo a esa publicidad oficial eh A ese chayote eh vestido de publicidad oficial quiero exponerle lo que aqu\u00ed durante el sexenio le he expuesto qu\u00e9 piensa o hacia d\u00f3nde debe de ir el presupuesto de publicidad oficial entendiendo que es dinero de los mexicanos y las mexicanas cuando aparecen al tope de la lista A pesar de que es mucho menos dinero TV Azteca Televisa Radio F\u00f3rmula solo por mencionar algunos y en el caso de los dos primeros el due\u00f1o de TV Azteca tiene adeudos Fiscales y en el caso de Televisa hay se\u00f1alamientos de posible vinculaci\u00f3n a casos de corrupci\u00f3n deber\u00eda el mexicano o la mexicana seguirle mm dando de ese dinero de publicidad oficial a esas empresas cuestionadas se lo pregunto Con mucho respeto porque eh c\u00f3mo puede ser posible que las empresas m\u00e1s beneficiadas por la publicidad oficial del gobierno con todo lo que ya le he dicho que se le reconoce por haberle dado un machetazo siga beneficiando a un a una empresa de un deudor a los mexicanos en el caso de Salinas pliego y en el caso de Televisa se\u00f1alada Incluso en Casos de corrupci\u00f3n como los de los mundiales de f\u00fatbol el caso de Televisa que fue descubierto por el la gobernadora de Campeche en el martes del jaguar cuando se exhibi\u00f3 una comunicaci\u00f3n de alito Moreno y los presuntos negocios con eh directores de Televisa C\u00f3mo entenderlo presidente porque usted ya se va y esto sigue Pero c\u00f3mo debe de seguir Por qu\u00e9 ruta se debe de seguir en esto de la publicidad oficial presidente pues es un eh tema que debe de debatirse m\u00e1s Nosotros tomamos una decisi\u00f3n e de reducir considerablemente el dinero destinado a la publicidad y eso se logr\u00f3 yo creo que nosotros eh ejercimos Como cuando mucho un 10% de lo que se ejerci\u00f3 de publicidad en el gobierno anterior cuando mucho entonces hubieron ahorros importantes ahora lo que eh debe de resolverse es si ese 10% eh se debe de continuar destinando a los medios Yo soy partidario de que debe de haber publicidad pero no es a los medios presidente para a a los due\u00f1os que se lo merecer\u00edan o no bajo qu\u00e9 lineamientos es que por ejemplo el gobierno tiene que informar tiene la obligaci\u00f3n de informar de garantizar el derecho a la informaci\u00f3n y el medio el medio este ayuda a que este esa informaci\u00f3n llegue a los ciudadanos a las personas entonces debe tomarse en cuenta el alcance que tienen los medios nos guste o no nos guste porque si se ha avanzado mucho en la difusi\u00f3n de noticias la informaci\u00f3n por internet Pero todav\u00eda la televisi\u00f3n abierta tiene eh una audiencia considerable todav\u00eda y la radio tambi\u00e9n Ah y la prensa escrita m\u00e1s este eh limitada pero todav\u00eda tienen una eh influencia Y todav\u00eda eh se lee se escucha la radio se ve la televisi\u00f3n ya no como antes yo no he visto encuestas \u00faltimamente pero en los \u00faltimos tiempos todav\u00eda la Televisi\u00f3n Abierta aparec\u00eda con 30 3% de la audiencia a la pregunta c\u00f3mo se entera de las noticias todav\u00eda un 30 3% de la poblaci\u00f3n dec\u00eda por la televisi\u00f3n y por la radio menos pero se segu\u00eda escuchando la radio sobre todo aqu\u00ed y en las grandes este urbes por eh el uso del autom\u00f3vil por los tiempos de traslado ah\u00ed se est\u00e1 escuchando la radio los peri\u00f3dicos menos pero hay quienes eh Siguen inform\u00e1ndose con la prensa escrita y desde luego que ha crecido mucho el internet o la informaci\u00f3n en redes sociales mucho mucho es lo que m\u00e1s ha crecido pero todav\u00eda los medios convencionales eh Se ven se escuchan el entonces C\u00f3mo distribuir eso adem\u00e1s Un gobierno democr\u00e1tico tiene que respetar a todos y no censurar a nadie no excluir a nadie f\u00edjense cosas que no se dicen y que este con que este hay una dictadura en M\u00e9xico este los canales p\u00fablicos los canales p\u00fablicos todav\u00eda porque no se van porque depende de ellos hay quienes nos cuestionan urge una renovaci\u00f3n tambi\u00e9n en los canales p\u00fablicos presidente por eso pero cu\u00e1ntos eh periodistas analistas en el 11 est\u00e1n abiertamente en contra de nosotros % el 80% a ver nombres Macario estino est\u00e1 en el 11 Est\u00e1 bueno pues tambi\u00e9n esa es tamb\u00e9n la raz\u00f3n curcio curcio Mari Amparo cas mar Amparo cas Crespo Crespo qu\u00e9 dictadura tan peculiar es la nuestra Este pero eh es un timbre de orgullo eso porque eh garantizando el derecho a disentir les hemos ganado deir el movimiento ha triunfado en buena LD sonr\u00ede sonr\u00ede este ya ganamos o sea porque tienen todo much\u00edsimo dinero todo el aparato eh de medios el aparato medi\u00e1tico y no han podido yo hablaba de que se sent\u00edan cuarto poder no no eran cuarto poder este llegaron a ser el poder de los poderes ten\u00edan una gran influencia llegaban a poner autoridades ni modo que tuviese m\u00e1s poder la c\u00e1mara de diputados antes que Televisa Qui\u00e9n ten\u00eda m\u00e1s poder Televisa o la c\u00e1mara de diputados de antes Televisa Qui\u00e9n ten\u00eda m\u00e1s poder el poder judicial la suprema corte de justicia o Televisa poder real no formal de de De hecho no de eh jur\u00e9 este ya eso no ya eso es otra ya es otra realidad y no hace falta s\u00ed eh decir no te vamos a autorizar ning\u00fan contrato de publicidad o no te vamos a a dar este ning\u00fan tipo de obras Aunque participes en una licitaci\u00f3n si tienes una empresa constructora no no hemos hecho eso y el caso de Salinas bli hab\u00eda muy buena relaci\u00f3n pues que nosotros buscamos tener relaciones con todos de respeto porque pues necesitamos la unidad para sacar adelante al pa\u00eds pero se fijaron desde el principio eh reglas yo recuerdo perfectamente y Los que participaron son testigos cuando nos reunimos porque se constituy\u00f3 un grupo de asesores todos pertenecientes al sector empresarial y les dije eh vamos a trabajar juntos Pero quiero tambi\u00e9n aclararles que nosotros no vamos a hacerle favores a nadie que no va a haber influyentismo y lo registraron todos todos todos todosos les pueden preguntar si no lo dije entonces cuando empieza esto de los impuestos pues eh les ped\u00ed ya se termin\u00f3 el tiempo en que no pagaban los impuestos que les condonan los impuestos no es posible que un trabajador pague sus impuestos que todos los mexicanos paguemos impuestos y que ustedes no paguen eso es injusto adem\u00e1s eh estaba legalizado el no pago de impuestos estaba legalizada la condonaci\u00f3n de impuestos entonces cambiamos las reglas porque ellos alegaban de que la ley se los permit\u00eda y en efecto exist\u00eda el mecanismo para la condonaci\u00f3n de los impuestos Entonces se cancela y en el caso de Salinas pliego de Ricardo Salinas pego viene en una ocasi\u00f3n a plantear de que quer\u00eda un arreglo dije S\u00ed c\u00f3mo no vamos a buscar la forma que legalmente este lo que no se justifique que seg\u00fan tu criterio y as\u00ed lo considere el SAT es un abuso un exceso Se te est\u00e1 cobrando de m\u00e1s Pues que se revise Entonces se hizo una revisi\u00f3n y se lleg\u00f3 a que se iba a pagar una cantidad creo que 14000 millones en aquel entonces quitando este recargos y algo que pod\u00eda hac el SAT legalmente sin violar la legislaci\u00f3n fiscal de todas maneras eso se iba a poner a consideraci\u00f3n del poder judicial para que el poder judicial dijera si este es v\u00e1lido el acuerdo o no Cu\u00e1l fue su respuesta no como yo ya me hab\u00eda comprometido que es una cosa de palabra y los compromisos se cumplen de todas maneras Como dice el dicho no hagas cosas buenas que parezcan malas de todas maneras yo iba aqu\u00ed a decir Se lleg\u00f3 a este arreglo es m\u00e1s se lo dije a \u00e9l aqu\u00ed lo iba yo a decir fue as\u00ed y va a pagar 14000 millones de pesos iba yo a enfrentarlo con el prop\u00f3sito de llegar a como otros acuerdos en el caso por ejemplo los contratos de los gasoductos en vez de irnos al pleito A ver vamos a sentarnos estos contratos son leoninos le afectan al inter\u00e9s p\u00fablico vamos a llegar a un acuerdo y Hub una reducci\u00f3n de tarifa y nos ahorramos 4 5 millones de d\u00f3lares 4500 millones de d\u00f3lares se ahorr\u00f3 la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y no hubo ruptura y no hubo eh eh pleito un poco tambi\u00e9n esto de ahora de calica No quer\u00edamos nosotros la confrontaci\u00f3n legal les ofrecimos creo que 8 10000 millones de pesos sin tomar en cuenta todo el da\u00f1o que hab\u00edan causado con el prop\u00f3sito de decir a ver este ya vamos a al arreglo pero no en este caso una soberbia y los senadores del Congreso Estados Unidos pensando que somos una colonia no entonces pues se tuvo que decidir convertir no solo ese terreno sino 50,000 hect\u00e1reas en reserva natural protegida para cuidar el medio ambiente Bueno cuando este fue a verlo el procurador fiscal a Salinas priego y le dijo que no que no aceptaba yo dije este pues ni modo pero me iba yo a exponer porque imaginen lo que iban a decir mis adversarios C\u00f3mo una reducci\u00f3n de 6 8000 millones por a \u00e9l s y a otros no Qu\u00e9 hubo detr\u00e1s de eso \u00e9l sabe tambi\u00e9n que eran dos caminos el arreglo o que se resolviera en los tribunales y \u00e9l dijo este que no aceptaba el arreglo y en los tribunales y ah\u00ed est\u00e1 en los tribunales nada m\u00e1s [M\u00fasica] que aunque todav\u00eda va a decidirse ya los tribunales resolvieron ya lo que est\u00e1n haciendo ah\u00ed en la suprema corte Ya es este Eh no voy a decir ilegal pero innecesario improcedente porque ya es cosa juzgada pero no pueden decir que no hubo di\u00e1logo que no se busc\u00f3 un acuerdo incluso a costa del prestigio de el presidente de la rep\u00fablica de la investidura presidencial para buscar un acuerdo Entonces es lo de la publicidad eso que se este busquen formas ustedes pueden aportar mucho la gran ventaja es que quien me va a sustituir es excepcional va a ser mejor el gobierno de Claudia que el de y no es un asunto personal son circunstancias a nosotros nos toc\u00f3 enfrentar este una realidad distinta yo dir\u00eda compleja porque fue sentar las bases de la transformaci\u00f3n e fue establecer las nuevas reglas y el decir antes como antes y ahora como ahora pero ya est\u00e1 eh Muy desbrozado el camino entonces eh ella adem\u00e1s de ser una mujer inteligente con experiencia va a encontrar una circunstancia favorable y va a ser un buen gobierno Y estos temas estoy seguro que los va a a tratar este as\u00ed abiertamente en forma p\u00fablica presidente eh M\u00e1s all\u00e1 de su discurso de reconocimiento que adem\u00e1s es muy sincero y lo han aceptado as\u00ed los migrantes qued\u00f3 alguna eh tarea pendiente una deuda con la comunidad de mexicanos en Estados Unidos que se siguen quejando de que venden las citas para los consulados de que merecen m\u00e1s y mejores servicios que si el c\u00f3nsul o el embajador viven en todav\u00eda los edificios caros como en alg\u00fan momento lo se\u00f1al\u00e9 aqu\u00ed qu\u00e9 qu\u00e9 tarea qued\u00f3 o qu\u00e9 qued\u00f3 pendiente desde su desde su desde su trinchera y para cerrar presidente Muchas gracias esta ser\u00e1 la seguramente la \u00faltima unidad Qu\u00e9 l\u00e1stima que no Vimos a broso ni a rivapalacio aqu\u00ed presentar las pruebas de que esta ma\u00f1anera era una producci\u00f3n de Ram\u00edrez Cuevas para beneficiarlo a usted aqu\u00ed nunca vinieron a decir lo que dijeron all\u00e1 de que esto estaba arreglado Le agradezco siempre que me haya permitido con toda la libertad exponer este y todos los casos que hemos expuesto en su sexenio Gracias presidente S\u00ed mira este yo creo que se avanz\u00f3 mucho en la pol\u00edtica de apoyo a nuestros hermanos migrantes eh Claudia lo va a seguir haciendo eh creo que como todo el pueblo de M\u00e9xico se empoderar [M\u00fasica] hay m\u00e1s orgullo de ser mexicano ahora mucho m\u00e1s orgullo este no dir\u00eda dignidad porque la dignidad la tenemos desde siempre eso no se pierde el pueblo es muy digno siempre ha sido un pueblo digno el pueblo de M\u00e9xico yo hablo del orgullo s\u00ed eh creo que se elev\u00f3 el orgullo de de de ser mexicano eh la gente se siente contenta S\u00ed este no eh Hay complejos Ya se acab\u00f3 aquello que se agacha la cabeza no es con la cabeza en alto soy mexicano ayer lo dec\u00eda un diputado espa\u00f1ol algo que no puedo este repetir pero es viva M\u00e9xico ya puntitos es en eso se ahora falta mejorar los servicios en los consulados hicieron buen trabajo los c\u00f3nsules Los embajadores pero falta m\u00e1s falta m\u00e1s falta eh que sean m\u00e1s sensibles que sean Aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos Aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos que bajen no del pedestal algunos no todos Hay quienes cumplen muy bien su funci\u00f3n c\u00f3nsules Embajadores no est\u00e1n trabajando constantemente porque a veces hay la idea del que de que el que es c\u00f3nsul o es embajador Eh no hace nada no trabajan bastante y est\u00e1n pendientes S\u00ed hay algunos eh conservadores no c\u00f3mo no si se representa a M\u00e9xico en M\u00e9xico hay conservadores y hay liberales y hay creyentes y no creyentes y hay democracia hay pluralidad entonces si hay algunos este eh aspirantes a fif\u00ed as\u00ed exquisitos y eh que sig en el manual de de Carre\u00f1o y este la diplomacia de la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz pero son pocos la mayor parte de los que trabajan en el servicio exterior son gente muy responsables y se tiene que ir mejorando y agradecerles a ustedes porque asistieron aqu\u00ed eh antes eh pod\u00edan los potentados hasta este convocar a que no asistieran a que no participaran pero miren todos los medios todos los mes aqu\u00ed est\u00e1 la representante del reforma que dicho sea de paso es una periodista profesional y aqu\u00ed est\u00e1n de todos los medios representante de Televisa Carmen que debe estar por aqu\u00ed no vino hoy la sala de prensa una profesional una profesional el los periodistas del del universal mi reconocimiento para eso este la jornada de bueno Sara Pablo Ya no quiere ni que la mencione porque este qui\u00e9n sabe qu\u00e9 cosa va a pasar ah\u00ed en radio f\u00f3mula pero ella es una mujer este libre ejerce un periodismo profesional y est\u00e1 aqu\u00ed siempre y no son este f\u00e1ciles ah\u00ed andan este en las giras y queri\u00e9ndome sacar este la la sopa eh este y no hay ning\u00fan tipo de halago ni cosas por el estilo s\u00ed es un periodismo este muy profesional y yo agradezco mucho a todas y a todos el respeto este en todos los casos el respeto entonces adelante va el compa\u00f1er va uno y uno [M\u00fasica] t\u00fa Bueno Buenos d\u00edas presidente Alfonso Barr\u00f3n Guti\u00e9rrez de relax 104.5 somos una radio comunitaria primero que todo le Quiero agradecer el espacio ya que muchas comunidades pueblos en escasos recursos jam\u00e1s se hubieran escuchado y gracias a este medio pues han podido dar a notar sus necesidades problemas eh detalles que tienen con autoridades y todo eso se lo creo agradecer a nombre de ellos y que nos han tra\u00eddo sus quejas afortunadamente mi segunda observaci\u00f3n en caso de la desaparici\u00f3n de los de los \u00f3rganos aut\u00f3nomos d\u00f3nde quedar\u00eda o d\u00f3nde ir\u00eda a parar ese capital humano en tercer punto qu\u00e9 pasar\u00eda con las radios de uso social comunitaria ind\u00edgena y AF afrodescendentes En caso de que era el Instituto Federal de telecomunicaciones y como cuarto punto que ya ser\u00e1 el \u00faltimo muy personal en repetidas ocasiones siempre dice eh uno ve en Ojo De bueno vecino de la paja del ojo del vecino Pero uno nunca ve el palo de su propio ojo entonces Quisiera saber de qu\u00e9 manera pudiera dar un mensaje de paz de y de unidad hacia todos los mexicanos que tanto han apoyado a su gobierno como han estado pues no tan conformes Cu\u00e1l ser\u00e1 como que su mensaje de unidad Y eso sera todo S\u00ed Este mira cuando se apruebe la reforma para eliminar los llamados organismos aut\u00f3nomos que se fueron creando durante el periodo neoliberal para proteger intereses de particulares no para proteger los intereses p\u00fablicos de todos los mexicanos eh Cuando iniciaron con la pol\u00edtica neoliberal o [M\u00fasica] con la idea de que era mejor que desapareciera el estado y que todo se dejara al mercado entonces se foment\u00f3 mucho esa idea y se fueron debilitando las instituciones p\u00fablicas todas al mismo tiempo que fueron creando para impulsar proteger y defender a las empresas privadas fueron creando organismos supuestamente aut\u00f3nomos que en realidad [M\u00fasica] se constituyeron en otro gobierno por ejemplo el poder ejecutivo el presidente no [M\u00fasica] puede este decidir Aunque es un presidente legal leg\u00edtimo no puede decidir sobre iciones le tengo que pedir permiso al organismo aut\u00f3nomo que crearon con ese prop\u00f3sito y ese organismo aut\u00f3nomo no me da permiso al presidente por ejemplo no me daban permiso para tener internet p\u00fablico gratuito as\u00ed como te lo estoy diciendo eh supuestamente porque el gobierno se iba a convertir en un monopolio Y entonces iba a haber una competencia desleal con las empresas privadas por eso ten\u00edan que crear un organismo independiente Qu\u00e9 pas\u00f3 pues que como fue concebido ese organismo no actu\u00f3 para garantizar los equilibrios sino se convirti\u00f3 en un organismo defensor de los intereses particulares de las empresas de comunicaci\u00f3n para defender parad\u00f3jicamente a monopolios nada m\u00e1s que particulares no al gobierno que tiene una funci\u00f3n p\u00fablica sabes que nos dieron permiso para internet solo en las zonas donde no hab\u00eda presencia de empresas de comunicaci\u00f3n y donde no hab\u00eda presencia de empresas de comunicaci\u00f3n en las zonas m\u00e1s pobres aqu\u00ed no tenemos permiso en la Ciudad de M\u00e9xico pero si en la la candona buen la Sierra Norte de Oaxaca buena taraumara o en la regi\u00f3n de ind\u00edgena de los coras de los holes de los tepeguanes de Nayarit ah\u00ed s\u00ed Y ah\u00ed Estamos instalando antenas y todo avanzamos pero es totalmente Injusto porque para dar ese servicio gratuito s\u00ed bien se [M\u00fasica] podr\u00eda obtener utilidades razonables dando el servicio aqu\u00ed en la ciudad de M\u00e9xico para compensar y para que la empresa de internet para todos fuese Eh autosuficiente entonces qu\u00e9 va a pasar ahora si se aprueba la reforma que ese organismo independiente s\u00ed se va a convertir en una oficina de la Secretar\u00eda de Comunicaciones como era antes de la reforma y no van a poder alegar de que este ahora van a ha porque la verdad se cre\u00f3 el Instituto este nuevo y siguieron los monopolios lo que llaman los preponderantes los preponderantes que son los que tienen el control de estos organismos entonces por eso se va a hacer se reacomodo y va a ayudar mucho porque se va a tener eh a un aut\u00e9ntico juez no van a estar tomados estos organismos por grupos de intereses creados es separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico o seguir separ no deben que preocuparse los no deben de preocuparse los trabajadores porque van a pasar los trabajadores a la secretar\u00eda de comunicaciones lo mismo en el caso de las radios comunitarias van a tener este su ventanilla van a a ser atendidos en la secretar\u00eda de comunicaciones pero es corregir este sesgo neoliberal que se cre\u00f3 para favorecer a empresas particulares y afectar el inter\u00e9s p\u00fablico es de la Reforma no tienes mi libro de de Gracias porque lo \u00faltimo que planteaste sobre el mensaje de unidad este ya lo escrib\u00ed est\u00e1 en mi libro Este es en la \u00faltima p\u00e1gina del libro este o en las \u00faltimas pero quiero aprovechar para leerlo yo donde ofrezco yo disculpas eh A quienes se sintieron afectados por las pol\u00edticas que aplicamos de ninguna manera fue nada personal S\u00ed yo no odio a nadie yo este te tengo un profundo respeto a todos Soy partidario de la de la felicidad del amor y y hay alguna parte la \u00faltima reflexi\u00f3n es que les doy las gracias a muchos a millones mujeres y hombres de antes y de ahora precursores conocidos y an\u00f3nimos que siempre fieles y generosos me dieron sui en mi larga traves\u00eda para ayudar con imaginaci\u00f3n ideales y trabajo en la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico en bien de nuestra generaci\u00f3n y sobre todo de los que vendr\u00e1n despu\u00e9s de nosotros ofrezco a mis adversarios sinceras disculpas nunca pes\u00e9 en hacerle da\u00f1o a ninguna persona y me retiro sin odiar a nadie Espero que comprendan que si me expres\u00e9 con dureza y radicalismo lo hice siempre con el fin de alcanzar la bella utop\u00eda el Sublime ideal del Amor al pr\u00f3jimo a finales de septiembre me jubilar y no volver\u00e9 a participar en nada p\u00fablico si lo hice bien o no la historia lo dir\u00e1 me despido ya el poema no lo quiero leer ya ahora pero es eso este ofrecer disculpas a los que se sintieron agraviados por la pol\u00edtica que se aplic\u00f3 que se est\u00e1 llevando a cabo todav\u00eda estos d\u00edas Gracias presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana noble de pulso saludable se\u00f1or presidente preguntarle si ya conoci\u00f3 Y si va a participar en la inauguraci\u00f3n del Centro Nacional de las eh eh culturas de salud y bienestar calam eh la doctora \u00c1lvarez builla nos invit\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n a un recorrido debo reconocer que se la rif\u00f3 presidente Est\u00e1 incre\u00edble yo llevo 15 a\u00f1os haciendo periodismo de salud no llevo m\u00e1s porque la edad no me da pero eh En estos 15 a\u00f1os me toc\u00f3 ir much\u00edsimas veces a la secretar\u00eda de salud y le dec\u00eda la doctora \u00c1lvarez buya que yo solamente conoc\u00eda el auditorio la Plaza Central y la entrada con los murales nunca hab\u00eda entrado a conocer los dem\u00e1s las dem\u00e1s estancias ni hab\u00eda visto los murales Y la verdad es que est\u00e1 quedando incre\u00edble y y y yo quisiera saber c\u00f3mo c\u00f3mo reflexion\u00f3 sobre la idea de rescatar este edificio majestuoso nos platicaba ella de que ten\u00eda un da\u00f1o estructural este puente de cobre que se dieron cuenta no se hab\u00edan dado cuenta antes y y saber si va a estar en la inauguraci\u00f3n el pr\u00f3ximo 29 y qu\u00e9 le hizo pensar en que este lugar ahora podr\u00eda ser visitado por las y los mexicanos de forma gratuita y pensando en uno de los activos m\u00e1s anes que puede tener el ser humano que es la salud esa ser\u00eda mi primer pregunta Gracias bueno no voy a poder asistir pero s\u00ed es una obra eh muy importante un trabajo de eh rehabilitaci\u00f3n de ese edificio hist\u00f3rico los murales no vamos ya a poder asistir a ver si ma\u00f1ana ponemos algunas fotos lo mismo del edificio de el archivo Agrario archivo Nacional Agrario S\u00ed este y la las el los murales de la Secretar\u00eda de Comunicaciones este todo lo que se hizo es se rescataron eh pieza por pieza todos los murales y ya est\u00e1 el proyecto para un parque tambi\u00e9n del muralismo como el que inauguramos ayer en la SEP eh Ya no nos da tiempo pero la presidenta les va a ir mostrando todo lo que se ha hecho muchas cosas sobre todo aqu\u00ed en la ciudad con el apoyo de de la presidenta Porque ella fue jefa de gobierno Pero si ese edificio de salud es bell\u00edsimo y vamos a ver si cuando menos unas fotos ma\u00f1ana eso es lo que puedo comentarte Gracias y como segundo tema presidente yo conoc\u00ed a la doora Claudia hace algunos a\u00f1os pod\u00eda inscribir de forma normal como cualquier mexicano hacer los tequios a m\u00ed que soy apasionada el tema de la responsabilidad social con un amigo \u00edbamos todos los los fines de semana a ser tequios y me toc\u00f3 verla y convivir con ella y cargar juntas \u00e1rboles plantar eh la vi recoger la basura de la calle que no era la que ella habitaba con regularidad eh eh pintar eh renovar algunos espacios importantes en las delegaciones las diferentes alcald\u00edas y yo quisiera preguntarle presidente si usted considera que esta actividad del tequio tendr\u00eda que ser eh eh algo cotidiano eh habitual y no solamente en la Ciudad de M\u00e9xico sin en el resto del pa\u00eds pensando en que podemos hacer mucho por nuestra comunidad Empezando por algo tan sencillo como podr\u00eda ser recoger la basura a lo mejor no es la nuestra Pero alguien m\u00e1s tal vez la dej\u00f3 por olvido pensando de esta manera y que esto nos podr\u00eda contribuir a que las colonias eh eh Y ahora no solo las las de los grupos eh eh prioritarios sino tambi\u00e9n de los de de de de alto nivel han quedado los los veh\u00edculos inundados y est\u00e1n flotando y todo tiene que ver con el origen de la basura qu\u00e9 pensar\u00eda al respecto presidente Pues que hay que este fomentar esas eh pr\u00e1cticas esa es una Gran Reserva que que tenemos los mexicanos una gran reserva de valores culturales Morales espirituales y en lo Cultural El tequio es algo que se practica en Oaxaca y en otras partes pero que permite ayudar en la comunidad en la colonia donde uno vive es una convivencia eh m\u00e1s arm\u00f3nica m\u00e1s fraterna y todo el mundo est\u00e1 a favor de la limpieza las comunidades y en los pueblos de Oaxaca eh No hay basura eh llega uno a un pueblo y hay cubetas viejas S\u00ed donde se pone coloque aqu\u00ed la basura eh pasa uno la carretera un Arroyo y hay un letrero eh no use detergente no tire fertilizante eh el cuidado de la naturaleza por ejemplo de los bosques s\u00ed Y son [M\u00fasica] costumbres buenas y hay que arreglar la plaza y todos hay que arreglar el Palacio y todos hacer trabajo comunitario la mano el tequio y va uno a un pueblo m\u00e1s antes eh Y todo lo construido es hecho con tequio por la comunidad y siempre lo digo tiene e Oaxaca 570 municipios 418 son de usos y costumbres y en esos 418 las autoridades no cobran es un servicio y desde joven hay que dar servicio a la comunidad y se empieza como topiles como vigilantes polic\u00edas y se va escalando y pueden estar trabajando en Iztapalapa o en Nesa o en Nueva York y si les toca dar servicio tienen que ir al pueblo a dar el servicio y pueden ser presidentes municipales y no cobran es servicio por qu\u00e9 lo hacen porque quieren seguir viviendo en comunidad quieren eh seguir sirviendo y cu\u00e1l es la recompensa bueno el prestigio eh que les da ante los dem\u00e1s habitantes de una comunidad el que ellos han servido a la comunidad entonces pasan a ser el consejo de ancianos Y mucho respeto por ellos y los ni\u00f1os los respetan y los j\u00f3venes los respetan a los ancianos y los cuidan y es Algo extraordinario excepcional se ve en otras partes del pa\u00eds se ha conservado mucho m\u00e1s que en otros estados en Oaxaca entonces pero aqu\u00ed en ciudad tambi\u00e9n porque esta ciudad est\u00e1 llena de barrios de pueblos por eso se puede eh vivir aqu\u00ed en el centro y hay veces que se escuchan los cohetes porque es una fiesta de un barrio y ya no hablemos de Iztacalco y de de sochimilco y de Milpalta o sea se mantienen las tradiciones se mantienen las costumbres eh Y eso tambi\u00e9n es solidaridad C\u00f3mo se ha comportado la gente de la ciudad cuando hay Lamentablemente temblores C\u00f3mo de acude la gente Todos ayudar y puede ser que se Viva en departamentos y que cada quien est\u00e9 en lo suyo pero cuando se necesita ah\u00ed est\u00e1n todos y la gente es muy fraterna y tambi\u00e9n decirlo en todos los extratos y en todas las clases sociales es una gran ciudad es una ciudad de encuentros y una ciudad de mucha solidaridad la fraternidad la solidaridad que hay en la Ciudad de M\u00e9xico solo la he visto y esto puede parecer exagerado pero no solo la he visto en las comunidades ind\u00edgenas f\u00edjense esta gran ciudad tan bella tan eh llena de fortaleza cultural es muy solidario pero as\u00ed es todo M\u00e9xico todo nuestro pa\u00eds por eso eh es una potencia mundial Entonces eso que planteas eh hacerlo qu\u00e9 Qui\u00e9n es Eh as\u00ed en esencia hay una foto m\u00eda porque as\u00ed este y ofrezco disculpa por hablar de m\u00ed pero as\u00ed comenzamos S\u00ed este trabajando en las comunidades ind\u00edgenas as\u00ed me form\u00e9 all\u00ed aprend\u00ed a trabajar para los pobres y hay una foto en donde traigo mis zapatos y y y voy en el Pantano en el agua enrollado bueno as\u00ed trabaj\u00e1bamos as\u00ed nos formamos y me siento muy orgulloso de eso y me siento muy orgulloso de que as\u00ed empec\u00e9 y as\u00ed termino y no cambi\u00e9 s\u00ed Bueno pero les voy a poner a ver si la encontramos este una foto de la pr\u00f3xima presidenta no solo esa de Bueno tambi\u00e9n esa donde est\u00e1 este protestando sino una donde est\u00e1 entregando un peri\u00f3dico o un volante a ver si lo encuentra esa va a ser la pr\u00f3xima presena es que es muy importante que el que gobierne eh haya trabajado abajo con la gente mire ese es ese es all\u00e1 en los pueblos chontales saben que ten\u00eda yo dos pares de zapato y mi primera esposa Roc\u00edo como llueve mucho sobre todo en esta temporada y se mojaban me los pon\u00eda a secar atr\u00e1s del refrigerador si se acuerdan de eso verdad este y no se me van a olvidar esos momentos [M\u00fasica] pero van a ver la foto de Claudia esta foto De qu\u00e9 a\u00f1o es esa es yo creo que no s\u00e9 si era yo director de lini o ya era yo candidato a la gubernatura en el 88 eh es del 88 s\u00ed visit\u00e1 los los pueblos como candidato pero van a ver a Claudia no tiene que ver mucho esto hay otros factores para actuar de manera consecuente Ah\u00ed est\u00e1 en una visita de Salinas a Stanford Pero hay otra en creo que es aqu\u00ed en la ciudad est\u00e1 entregando peri\u00f3dico Bol\u00edvar El libertador pues era hacendado y sin embargo fue muy consecuente Madero hacendado y muy consecuente pero s\u00ed vamos a tener una presidenta que sabe de los sentimientos que sabe escuchar y recoger los sentimientos del pueblo de la gente de todos a ver si la encuentran ya par Talpa no casa por casa y finalmente por eso estoy muy contento pues nos va a ir muy bien todos y finalmente presidente primero que nada agradecerle su paciencia para con mi persona s\u00e9 que los temas que que de pronto manejo el tema de la salud es complejo eh hice mi mejor esfuerzo porque me soy una mujer que que siempre ha pensado que que si no hay salud No hay nada en la vida y y y creo que con el tipo de periodismo que hago tambi\u00e9n ayudo a la dem\u00e1s gente no me interesa saber a qui\u00e9n ayudo pero s\u00e9 que ayudo y y eso me me me genera muchas satisfacci\u00f3n personal y agradecerle infinitamente su paciencia su amabilidad esta empat\u00eda que yo percib\u00ed siempre que que que yo le hice cuestionamientos y preguntarle presidente cuando usted inici\u00f3 este proceso en la pol\u00edtica y visualiz\u00f3 la idea de ser presidente qu\u00e9 lo motiv\u00f3 Y si en todo este trayecto se ha ido afianzando reforzando esta idea inicial y Hoy est\u00e1 m\u00e1s que consolidada con con el final de su sexenio gracias S\u00ed pues tuvo que ver mucho ya lo he dicho este mi origen yo nac\u00ed en un pueblo y en ese tiempo y en los pueblos todav\u00eda no hay distinciones no hay diferencias de clases mis padres eran comerciantes pero nosotros conviv\u00ed con hijos de pescadores de jornaleros de con ni\u00f1os este de todas las actividades de todos los sectores y \u00e9ramos muy felices mucho mucho muy feliz y en los pueblos como siguen Siendo muy felices los ni\u00f1os pueblos y en los barrios y en las colonias y ya cuando cuando estudi\u00e9 Pues mis maestros por eso mi respeto a las maestras a los maestros Es que la escuela es una extensi\u00f3n de nuestra casa es la familia y la escuela o sea se este adquieren valores principios en la familia y se aprende y tambi\u00e9n se fortalecen los valores y los principios y va uno definiendo lo que se busca en la vida entonces las maestras los maestros ayudan mucho en eso a m\u00ed me ayud\u00f3 mucho mi maestro que todav\u00eda vive el maestro Rodolfo Lara Laguna este porque ven\u00eda de un movimiento social fue dirigente del 68 estuvo en huelga de hambre estu preso y luego me ayud\u00f3 mucho eh la preparatoria las ciencias sociales y luego llegar a la UNAM a la facultad de ciencias pol\u00edticas con muchas dificultades por eso agradezco mucho este a quienes en otros tiempos ayudaban con becas porque Yo estudi\u00e9 gracias a una beca nos daban comida nos daban hospedaje en la casa del estudiante tabasque\u00f1o la UNAM no rechazaba como en los \u00faltimos tiempos a quienes quer\u00edamos estudiar hab\u00eda examen de admisi\u00f3n Pero de cada 10 entr\u00e1bamos nueve solo no entraba uno m me Yo me acuerdo que llego a la casa al estudiante presentamos todos nuestros documentos vamos un d\u00eda a presentar el examen y [M\u00fasica] este llegaba como un telegrama para inscribirnos y cuando llegaba este un paquete un sobre eran los papeles no pasastes S\u00ed pero todos eran telegramas y a inscribirse y [M\u00fasica] eh sin pagar colegiatura nada eh agarr\u00e1bamos el cami\u00f3n aqu\u00ed en el monumento de la Revoluci\u00f3n todo insurgente porque la casa del estudiante tabasque\u00f1o estaba en Violeta en la colonia Guerrero y tambi\u00e9n este no se pagaba con la credencial hasta la ciudad universitaria bibliotecas hab\u00eda incluso comedor antes de que yo llegara este hab\u00eda comedor cuando yo llego lo quitan yo ya empec\u00e9 a estudiar en 1973 s\u00ed eh Entonces los maestros tambi\u00e9n tengo la suerte por la desdicha de los golpes de estado que llegaron muchos maestros a la Facultad a trabajar a dar clases de Bolivia de Chile de Argentina de varios eh pa\u00edses de Ecuador recuerdo a mis maestros y era una \u00e9poca extraordinaria de las ciencias sociales as\u00ed me form\u00e9 ahora que fui a Palenque recordaba f\u00edjense el gusto que me dio que era yo estudiante iba yo en tren de Buenavista a Palenque 24 horas los trenes de pasajeros que eran muy baratos y se pod\u00eda llevar equipaje que era una caja de cart\u00f3n de esa de 360 huevos este con la ropa ten\u00edamos a las 8 de la noche aqu\u00ed de Buenavista lleg\u00e1bamos all\u00e1 a la estaci\u00f3n de Palenque a las 8 de la noche del d\u00eda sigui 24 horas y este y estando all\u00e1 hab\u00edan unos trabajadores de triplay porque hab\u00eda una empresa que explotaba la madera la caoa que es la reina de Las Maderas del Tr\u00f3pico madera fina y este se convert\u00eda en tripl en unos tornos y hab\u00edan como 120 140 trabajadores que apenas si les pagaban salario m\u00ednimo y el salario m\u00ednimo en ese entonces estaba dividido en zonas en el pa\u00eds y en esa zona de Chiapas era donde era donde se pagaba menos y no ten\u00edan ninguna prestaci\u00f3n ni nada entonces me dijeron que les ayudara para que se constituyeran y crearan un sindicato y los ayud\u00e9 Bueno pues los hijos de Esos trabajadores todav\u00eda hay algunos de mi este ahora me estaban esperando porque ya se les ayud\u00f3 con vivienda en los terrenos donde estaba esa f\u00e1brica de tripl porque se dej\u00f3 nosotros protestamos por la explotaci\u00f3n irracional a la selva la candona de Donde llevaban la caoba entonces eh se les entregaron viviendas no s\u00e9 150 200 viviendas y llegu\u00e9 en tren de nuevo que ya no hab\u00eda tren de pasajeros m\u00e1s que este llegu\u00e9 de nuevo en tren entonces imag\u00ednense Cu\u00e1ntas historias no me siento muy feliz y Quiero compartir con todos mi felicidad Porque eh yo soy este pues producto del apoyo del pueblo no hubiese yo salido adelante sin el apoyo de la gente siempre siempre siempre me han apoyado este en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles cuando me sent\u00eda yo m\u00e1s triste este buscaba yo siempre ir a ver al pueblo y ese era el b\u00e1lsamo la alegr\u00eda de la gente la el\u00e9ctrica de la gente entonces me voy pues muy agradecido con la gente mucha gente buena miren despu\u00e9s de la elecci\u00f3n del 2006 fue un fraude fue muy duro porque ganamos nosotros esa elecci\u00f3n nos robaron la presidencia eh qued\u00f3 adem\u00e1s un ambiente envenenado t\u00f3xico en contra de nosotros Porque nos este plantamos en el Z\u00f3calo y en reforma y se nos lanzaron con todos los medios no y lo hicimos porque si no actu\u00e1bamos as\u00ed eh se nos iba a salir de cauce el movimiento iba a haber violencia y entonces se acababa todo logramos hasta ahora hasta ahora no se ha roto un vidrio es un movimiento que ha sido es y y seguir\u00e1 siendo Pac\u00edfico entonces en esos momentos muy dif\u00edciles porque fue una campa\u00f1a atroz sucia de desprestigio yo no pod\u00eda ir a un aeropuerto porque sent\u00eda las miradas este como pu\u00f1ales ten\u00eda yo que irme a sentar a las orillas y a leer un libro por toda la propaganda fascista en mi contra y ah\u00ed poco a poco era yo eh de los m\u00e1s rechazados me rechazaban igual que a Salinas con m\u00e1s negativos me convirtieron en un malvado y este a trabajar por eso hablo de los pueblos y tambi\u00e9n por eso este me salv\u00e9 de agresiones porque me dieron por muerto pol\u00edticamente hablando y despu\u00e9s del fraude que llega Calder\u00f3n y Garc\u00eda Luna imag\u00ednense la \u00e9poca de mayor confrontaci\u00f3n m\u00e1s violencia me fui a los pueblos y eso me ayud\u00f3 mucho el mismo Calder\u00f3n declaraba cuando le preguntaban por m\u00ed de que ah\u00ed andaba yo reuni\u00e9ndo con cinco con 10 con 15 gentes agradezco eso Porque este as\u00ed me dejaron s\u00ed seguir adelante entonces eh En los momentos m\u00e1s dif\u00edcil Siempre la gente siempre fue la gente la que ayud\u00f3 ahora es distinto ahora este nos queremos mucho mucho mucho mucho mucho es este rec\u00edproco el amor con millones de mexicanos y esto esto lo hicimos entre todos participaron muchos muchos que ya se nos adelantaron ahora firmo libros que ya este ya no voy a estar firmando firmo libros y me piden que ponga yo el nombre de sus pap\u00e1s de sus mam\u00e1s que ya eh No est\u00e1n pero que estuvieron con nosotros quieren es ese recuerdo Pues todos ellos ayudaron todos todos todos todos ayudaron f\u00edjense que cuando el desafuero d\u00eda y noche fuera del edificio eh donde est\u00e1 el departamento en Copilco d\u00eda y noche entonces c\u00f3mo traicionar al pueblo as\u00ed Nunca Jam\u00e1s Y como dec\u00eda el compa\u00f1ero tambi\u00e9n agradecerle mucho a la gente que no simpatiza con nosotros que tuvo paciencia que pues no es un asunto maniqueo no de que ellos son los malos y nosotros somos los buenos no no es as\u00ed son circunstancias s eh y cada quien tiene su manera de pensar y cumple con su funci\u00f3n pero debemos de respetarnos querernos todos y ese es mi mensaje y f\u00edjense que yo quiero hacer un reconocimiento ahora que estamos ya en las \u00faltimas este a todo este equipo que est\u00e1 [Aplausos] aqu\u00ed porque si no es por ellos c\u00f3mo eh ahora que ya vieron como los este los este emplazamos no busca esta foto y ah\u00ed est\u00e1 por qu\u00e9 no no vienen todos ac\u00e1 y nos toman una foto una foto V\u00e9nganse Ah se prop V\u00e9nganse V\u00e9nganse V\u00e9nganse por favor todo el equipo de comunicaci\u00f3n no puede uno de ustedes suplirlo a \u00e9l \u00e1ndale \u00e1ndale [M\u00fasica] [M\u00fasica] autom\u00e1tico S\u00fabete [M\u00fasica] ver qu\u00e9 se siente chos con unipo de [Aplausos] ven S\u00ed para que tambi\u00e9n veas lo que se siente un agres Mira ti te [Aplausos] aplaus todos un aplauso [Aplausos] espera no es para la marcha deapa yte de Acapulco lasas vamos por dos vamos por doss este dos ma\u00f1aneras la de ma\u00f1ana y de lunes que es bail [M\u00fasica] presidente estamos Este a micr\u00f3fono por favor para la poblaci\u00f3n de Acapulco no quiero dejar de expresar este mi sentir Eh mi eh tristeza y manifestar mi solidaridad con las madres y los padres de los j\u00f3venes de Ayotzinapa hoy se cumplen eh 10 a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes eh ellos van a manifestarse est\u00e1n en todo su derecho de hacerlo este hay que comprender lo que significa la p\u00e9rdida de un ser humano m\u00e1s cuando se trata de un hijo eh entonces decirles que estamos nosotros todav\u00eda en lo que nos queda trabajando para encontrarlos y eh como les expres\u00e9 en la carta que les escrib\u00ed que les envi\u00e9 eh Claudia Shan la pr\u00f3xima presidenta es una mujer muy sensible y le va a dar continuidad a la a la investigaci\u00f3n y no hay no hay que les quede eh muy claro se los digo [M\u00fasica] de manera sincera con todos mis sentimientos eh No hay impunidad para nadie eh hicimos todo por encontrar a los j\u00f3venes y eh a nadie se le protegi\u00f3 Quer\u00edamos saber todo se complicaron las cosas est\u00e1n enredadas complicadas por intereses pero la verdad eh siempre se abre paso y la justicia eh Tarda pero llega entonces hay que eh seguir adelante eso es lo que puedo decir vemos por primera vez que hay estos Ah bueno es que aunque son demandas muy justas desde luego s\u00ed siempre hay este provocadores gente que se aprovecha de las circunstancias oportunistas sectarios conservadores que quisieran hacernos da\u00f1o sea y entonces tenemos que proteger los edificios hist\u00f3ricos en este caso la catedral el Palacio porque no solo vienen los pap\u00e1s las mam\u00e1s vienen grupos de derecha [M\u00fasica] este muy conservadores de estos que se cubren el rostro y que tiran piedra y cuetones y bombas morot eh buscan hacer da\u00f1o sea entonces sin represi\u00f3n Porque nuestro gobierno no ha habido ni habr\u00e1 represi\u00f3n vamos a procurar que haya este una manifestaci\u00f3n pac\u00edfica en bien de todos tengo el reporte de lo que est\u00e1 sucediendo en Acapulco no solo en Acapulco toda la costa de este de de de Guerrero porque empez\u00f3 en la Costa Chica el hurac\u00e1n que entr\u00f3 con categor\u00eda 3 e [M\u00fasica] adamente no fueron muchos los [M\u00fasica] da\u00f1os en esa regi\u00f3n de la Costa Chica en dos pueblos perdi\u00f3 la vida cuatro personas cuatro y uno en Acapulco son cinco hasta ahora los fallecidos pero se qued\u00f3 la lluvia y se form\u00f3 otro hurac\u00e1n que se fue hacia la Costa Grande este hacia cihuatanejo va rumbo a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas a Michoac\u00e1n a Colima esperemos que ya deje de llover Pero si son varios d\u00edas lloviendo estamos atendiendo toda la pobl desde ayer \u00edbamos a empezar el censo para atender a los damnificados pero nos pidieron quienes est\u00e1n en los planes el plan [M\u00fasica] dn3 el plan Marina el plan Guardia nacional Protecci\u00f3n Civil las autoridades municipales la gobernadora de Guerrero est\u00e1n ah\u00ed la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ya la ma\u00f1ana me informaron que el 9% del servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica ha sido restablecido en toda la costa 95 por entonces me pidieron que Esperemos y el censo Tambi\u00e9n aprovecho para decirle a la gente que [M\u00fasica] lo vamos a a iniciar en dos d\u00edas m\u00e1s que ya deje de llover y que tengamos ya un una visi\u00f3n m\u00e1s amplia de los da\u00f1os ya est\u00e1 la secretaria de desarrollo social de bienestar Ariana Montiel ya con las brigadas para empezar a hacer el censo el reporte que tenemos hasta ahora son 700 viviendas afectadas sobre todos los techos e y se les va a ayudar a todas las familias eso es lo que puedo comentarles en el otro hurac\u00e1n este ya pas\u00f3 este por John no Helen el John es el de El de Guerrero eh este Helen Eh ya paso la Pen\u00ednsula eh va hacia la Florida all\u00e1 est\u00e1n pues preparando la la llegada eh deseamos de todo coraz\u00f3n que no les afecte pero va all\u00e1 va a la Florida en el caso de Quintana ro no hubo que lamentar ninguna p\u00e9rdida de vida humana habl\u00e9 con la gobernadora ayer y eso fue lo que me inform\u00f3 [M\u00fasica] nada m\u00e1s despedirme de usted despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de cobertura period\u00edstica Eso es todo nada no no quieres venir conmigo Ven ven ven digo porque me programaron para el 1 de octubre peroo ya no Muchas gracias la mano por qu\u00e9 cuando usted est\u00e1 sol Cu\u00e1ntos a\u00f1os llevas periodista 24 y20 cubri\u00e9ndolo y 2016 a la fecha de manera [Aplausos] interrumpida desayunar G",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:56.242673"
}