{
    "video_id": "GGRpXioRUoU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GGRpXioRUoU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBEGGqy1iD3jVGF-xoMOdFm5dD-Fw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GGRpXioRUoU",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de Agua Saludable para La Laguna, segunda etapa.",
    "video_length_seconds": 3381,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "preside ese evento inauguraci\u00f3n de la",
            "start": 8.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "segunda etapa agua saludable para la",
            "start": 11.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "laguna el presidente constitucional de",
            "start": 14.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 17.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 19.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a la presidenta electa de los",
            "start": 31.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 34.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "chemba un",
            "start": 37.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 40.42,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "pardo el gobernador constitucional del",
            "start": 43.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estado de Durango Esteban Alejandro",
            "start": 47.16,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "Villegas",
            "start": 49.64,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 52.07,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 52.77,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "Villarreal el gobernador constitucional",
            "start": 56.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "est deila de Zaragoza Manolo",
            "start": 60.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 65.82,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "jimz el director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 69.84,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez",
            "start": 72.64,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ano el presidente del Consejo de",
            "start": 78.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de Grupo Lala Eduardo",
            "start": 81.28,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 85.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la secretar de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 90.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Juan Pablo deon",
            "start": 92.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "falc el subdirector general de",
            "start": 99.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 101.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "del Agua Jos\u00e9 Antonio Zamora",
            "start": 103.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gallo el subdirector general de agua",
            "start": 109.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "potable drenaje y saneamiento de la",
            "start": 112.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua Felipe",
            "start": 115.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Mendoza",
            "start": 118.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presidente municipal del erdo Homero",
            "start": 124.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez",
            "start": 127.079,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 130.539,
            "duration": 2.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 130.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Cabrera Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 132.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "todos los representantes de los medios",
            "start": 135.72,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 137.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 139.959,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 142.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienvenidos procedemos con el mensaje",
            "start": 145.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "deena",
            "start": 148.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "consticional del estado de Durango drb",
            "start": 150.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Alejandro Villegas",
            "start": 154.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "villal buenos d\u00edas a todos a todas",
            "start": 161.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "gracias por su",
            "start": 165.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presencia pero",
            "start": 168.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "quiero quiero que me",
            "start": 170.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ayuden a brindarle un fuerte aplauso a",
            "start": 173.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "un gran presidente de este pa\u00eds",
            "start": 176.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que ha luchado desde hace muchos",
            "start": 180.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por el pa\u00eds y",
            "start": 183.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que nos ha mantenido siempre en su",
            "start": 187.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "memoria y en su coraz\u00f3n y me refiero a",
            "start": 191.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 193.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Obrador Gracias",
            "start": 195.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidente por todo su apoyo por su",
            "start": 197.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "respaldo por su cari\u00f1o hacia",
            "start": 200.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Durango y Ay\u00fadenme a brindarle un fuerte",
            "start": 203.799,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aplauso tambi\u00e9n a quien seguramente",
            "start": 206.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "estaremos trabajando de la mano por un",
            "start": 209.879,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "futuro promisorio para todo nuestro pa\u00eds",
            "start": 213.519,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "por la primer presidenta mujer de este",
            "start": 217.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el otro d\u00eda le entregaron la carta",
            "start": 221.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de mayor\u00eda como presidenta y yo se los",
            "start": 225.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dije en mis redes sociales no es un acto",
            "start": 228.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una entrega m\u00e1s de una carta de",
            "start": 232.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda es un momento en la historia que",
            "start": 235.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se qued que se quedar\u00e1 grabado en los",
            "start": 239.0,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mexicanos porque es la primera",
            "start": 241.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidenta mujer en la historia de",
            "start": 243.879,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a nuestra amiga Claudia ch",
            "start": 246.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Gracias presidenta por estar",
            "start": 250.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed amigo Manolo Jim\u00e9nez fuerte el",
            "start": 254.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "aplauso a mi querido amigo gobernador",
            "start": 257.479,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Manolo Jim\u00e9nez de",
            "start": 260.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Coahuila acio y en ello saludo a todos",
            "start": 262.759,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "quienes nos acompa\u00f1an",
            "start": 267.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 270.759,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidente en nombre de todo el pueblo",
            "start": 272.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de Durango quiero agradecerle desde lo",
            "start": 275.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s profundo de nuestros corazones por",
            "start": 277.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "todo su apoyo por su constante cercan\u00eda",
            "start": 281.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por habernos tomado en cuenta en los",
            "start": 285.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s dif\u00edciles y nunca haberse",
            "start": 287.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "olvidado de nosotros su compromiso y",
            "start": 291.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "amor por nuestra tierra han sido una",
            "start": 294.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n",
            "start": 298.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "paso de su camino su presencia hoy en la",
            "start": 299.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de esta segunda etapa del",
            "start": 303.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proyecto agua saludable para la laguna a",
            "start": 305.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "solo unos meses de concluir su",
            "start": 309.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mandato aqu\u00ed nos demuestra su",
            "start": 312.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "responsabilidad y amor por Durango y por",
            "start": 315.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Coahuila usted es un hombre que cumple",
            "start": 319.36,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "lo que promete y su palabra ha sido",
            "start": 322.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siempre nuestra",
            "start": 325.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esperanza desde los a\u00f1os 60",
            "start": 327.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestra gente en la laguna ha sufrido",
            "start": 330.52,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "consecuencias de Ars\u00e9nico en el",
            "start": 333.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agua y sin",
            "start": 335.759,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "saberlo sus vidas estaban siendo",
            "start": 338.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "afectadas por diferentes",
            "start": 341.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enfermedades hoy por fin este gran",
            "start": 343.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "problema est\u00e1 controlado y est\u00e1",
            "start": 347.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "solucionado estamos transformando un",
            "start": 351.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gran sue\u00f1o en realidad darle agua limpia",
            "start": 354.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y sustentable a los Eros una vez m\u00e1s",
            "start": 357.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Gracias presidente porque les est\u00e1 dando",
            "start": 361.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un seguro de vida a lo que m\u00e1s queremos",
            "start": 364.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en la vida que son nuestros",
            "start": 366.96,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 368.84,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 378.56,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidente se lo vuelvo a",
            "start": 380.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "decir c\u00f3mo me hubiera gustado conocerlo",
            "start": 384.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "antes me hubiera gustado trabajar m\u00e1s",
            "start": 387.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tiempo con usted para poder impulsar lo",
            "start": 390.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que hemos impulsado hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 394.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta",
            "start": 397.039,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "electa como saben en unas semanas m\u00e1s",
            "start": 400.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presentar\u00e9 mi segundo informe de",
            "start": 404.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "resultados logros que no habr\u00edan sido",
            "start": 406.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "posibles alcanzar sin el apoyo y la",
            "start": 409.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "confianza que ustedes me han",
            "start": 413.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "brindado en este 2024",
            "start": 415.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es el a\u00f1o de la transformaci\u00f3n para",
            "start": 419.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Durango hemos celebrado 70 a\u00f1os de",
            "start": 422.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "cinematograf\u00eda en nuestra tierra con una",
            "start": 425.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nueva marca tur\u00edstica hemos asegurado",
            "start": 428.039,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "inversiones que traer\u00e1n m\u00e1s de 30.000",
            "start": 432.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "empleos directos a nuestro estado adem\u00e1s",
            "start": 435.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "seguimos mejorando la educaci\u00f3n de",
            "start": 439.12,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nuestros hijos y somos uno de los pocos",
            "start": 441.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estados que regala uniformes y \u00fatiles",
            "start": 443.879,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escolares gratuitos a ni\u00f1os de escolar",
            "start": 447.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria y esto lo hacemos",
            "start": 450.599,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por una sola raz\u00f3n presidente y",
            "start": 454.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presidenta M\u00e1s all\u00e1 del ahorro de los",
            "start": 456.879,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "padres de familia se llama igualdad",
            "start": 460.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "equidad que los ni\u00f1os se vean igual en",
            "start": 463.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el sal\u00f3n de clase y cuando los ni\u00f1os se",
            "start": 465.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ven igual y crecen igual vi\u00e9ndose en las",
            "start": 468.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mismas condiciones crecen con una",
            "start": 472.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "autoestima distinta Y eso es lo que",
            "start": 475.08,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "queremos en Durango",
            "start": 477.599,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y j\u00f3venes una nueva generaci\u00f3n",
            "start": 479.879,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fuerte libre que busque sus sue\u00f1os que",
            "start": 482.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sue\u00f1e en grande y que sepa que lo puede",
            "start": 486.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "lograr as\u00ed trabajamos en",
            "start": 489.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 494.62,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Durango Y qu\u00e9 decir presidente de agua",
            "start": 498.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna que para eso",
            "start": 501.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed y de la planta",
            "start": 504.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "potabilizadora que tambi\u00e9n con su ayuda",
            "start": 507.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hemos podido sacar adelante este",
            "start": 510.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "proyecto que est\u00e1 en la construcci\u00f3n en",
            "start": 512.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "su \u00faltima etapa en la capital y que",
            "start": 515.479,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguramente con la ayuda de nuestra",
            "start": 518.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidenta lo terminaremos al 100% junto",
            "start": 520.959,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con su presa que esto tambi\u00e9n le",
            "start": 525.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "garantizar\u00eda a Durango 50 a\u00f1os de agua",
            "start": 528.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para la industria para el campo y para",
            "start": 532.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el consumo humano se\u00f1or presidente as\u00ed",
            "start": 535.08,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "como hemos trabajado hombro a hombro",
            "start": 538.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hasta ahora estoy convencido de que el",
            "start": 540.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "futuro de Durango ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s brillante",
            "start": 543.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "vamos a seguir avanzando con visi\u00f3n con",
            "start": 546.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "disciplina y con el mismo compromiso de",
            "start": 549.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siempre bajo el liderazgo de la doctora",
            "start": 552.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "chembo presidente L\u00f3pez Obrador usted ya",
            "start": 555.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "dijo que se va a ir a su finca pero aqu\u00ed",
            "start": 560.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en Durango y aqu\u00ed en la laguna tiene",
            "start": 564.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muchos amigos y aqu\u00ed cada vez que usted",
            "start": 567.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "guste venir ser\u00e1 como siempre bien",
            "start": 570.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recibido con el cari\u00f1o de toda esta",
            "start": 573.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gente que se va a quedar en sus",
            "start": 576.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "corazones Muchas gracias presidente por",
            "start": 579.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todo Que Dios lo bendiga a los pol\u00edticos",
            "start": 582.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se nos ha olvidado hablar de la fe pero",
            "start": 586.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cada quien con la profesi\u00f3n y cada",
            "start": 589.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quien con lo que profese con la religi\u00f3n",
            "start": 594.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que profese Que Dios lo bendiga",
            "start": 598.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias se\u00f1ora",
            "start": 600.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidenta electa por su apertura y por",
            "start": 602.959,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "su confianza Y que Dios le d\u00e9 la",
            "start": 605.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda para tomar las mejores",
            "start": 608.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "decisiones para las y los mexicanos",
            "start": 611.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Bienvenidos a la joya escondida en el",
            "start": 615.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "norte de M\u00e9xico",
            "start": 618.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Bienvenidos a esta zona que es pr\u00f3spera",
            "start": 620.079,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "porque como la laguna",
            "start": 624.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 636.7,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 640.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 643.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Coahuila de Zaragoza maestro Manolo",
            "start": 645.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez Salinas que viva",
            "start": 649.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Durango que viva",
            "start": 652.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Coahuila que viva",
            "start": 655.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 657.68,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "viva Que viva la presidenta Claudia shen",
            "start": 661.279,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "viva que viva el gobernador",
            "start": 664.959,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Esteban Muy buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 668.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto primero que nada",
            "start": 673.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "saludar a lo m\u00e1s valioso que tiene un",
            "start": 676.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "municipio un estado o un pa\u00eds saludar a",
            "start": 679.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestra gente principalmente a nuestra",
            "start": 683.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gente de las colonias de Los Barrios y",
            "start": 686.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los ejidos que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de",
            "start": 689.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hoy Muchas gracias estimado gobernador",
            "start": 692.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por recibirnos aqu\u00ed en tu tierra hemos",
            "start": 695.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajado muy de la mano con nuestro",
            "start": 699.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "amigo Esteban para diferentes proyectos",
            "start": 702.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y programas para bien de nuestra gente",
            "start": 705.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "As\u00ed que muchas gracias por recibirnos",
            "start": 707.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 709.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Esteban Quiero",
            "start": 711.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "agradecer La Presencia la visita pero",
            "start": 714.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "sobre todo su apoyo para llevar a cabo",
            "start": 718.36,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "esta obra hist\u00f3rica en un tema tan",
            "start": 721.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "demandado por nuestra gente que es el",
            "start": 725.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "agua y que con este proyecto de agua",
            "start": 728.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna se viene a",
            "start": 732.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "garantizar el abasto de agua por muchas",
            "start": 735.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "generaciones Quiero agradecer a nombre",
            "start": 738.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de las y los",
            "start": 741.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "coahuilenses principalmente a nombre de",
            "start": 743.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestra gente de la laguna a nuestro",
            "start": 745.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Man L\u00f3pez Obrador",
            "start": 748.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Gracias presidente por esta obra tan",
            "start": 750.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "importante para nuestra",
            "start": 753.199,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "gente de igual manera Quiero el d\u00eda de",
            "start": 758.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hoy aprovechar la",
            "start": 762.959,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "oportunidad para reiterar todo nuestro",
            "start": 766.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "compromiso y apoyo a nuestra presidenta",
            "start": 770.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "electa la doora Claudia shb quiero",
            "start": 773.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "decirle seor",
            "start": 778.079,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "presidenta que usted cuenta al 100% con",
            "start": 780.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Coahuila Para desarrollar los proyectos",
            "start": 784.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "las obras y las acciones necesarias para",
            "start": 787.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Para que a final de cuentas podamos",
            "start": 792.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en conjunto mejorar la calidad de vida",
            "start": 795.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de nuestra gente ni a usted ni al",
            "start": 798.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente ni Esteban ni a m\u00ed se nos",
            "start": 800.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "olvida que aqu\u00ed estamos gracias a la",
            "start": 803.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "gente Gracias al voto popular",
            "start": 806.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y la mejor manera de honrar la confianza",
            "start": 811.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de la gente es cumpli\u00e9ndole",
            "start": 815.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 826.17,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 838.09,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 844.759,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "finalmente agradecerles por la",
            "start": 846.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n saludar a los los dem\u00e1s",
            "start": 849.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "integrantes del presidium tambi\u00e9n al",
            "start": 852.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "alcalde aqu\u00ed del Lerdo y",
            "start": 854.72,
            "duration": 14.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 858.64,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "a todo el equipo de la Conagua cuentan",
            "start": 869.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "con nosotros para ir desarrollando este",
            "start": 872.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "proyecto en tiempo y forma vienen m\u00e1s",
            "start": 875.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "proyectos de agua lo hemos platicado con",
            "start": 878.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la presidenta vienen obras en la segunda",
            "start": 880.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "etapa de agua saludable de la laguna que",
            "start": 884.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "va a beneficiar a nuestros municipios",
            "start": 887.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "termino agradeci\u00e9ndole al presidente",
            "start": 890.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador por su apoyo para nuestro",
            "start": 892.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estado y de igual manera Siempre ser\u00e1",
            "start": 896.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "bien recibido en el estado de Coahuila",
            "start": 899.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de Zaragoza Gracias presidente por todo",
            "start": 901.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "su apoyo y su trabajo a favor de los",
            "start": 903.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicanos por todos estos a\u00f1os As\u00ed que a",
            "start": 906.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trabajar en equipo por Durango por",
            "start": 908.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Coahuila y por M\u00e9xico Much\u00edsimas",
            "start": 911.36,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 914.06,
            "duration": 14.779
        },
        {
            "text": "gracias continuamos con la proyecci\u00f3n",
            "start": 924.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "saludable para la",
            "start": 929.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 934.25,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "laguna la regi\u00f3n de la laguna en los",
            "start": 936.319,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estados de Durango y cuaguila ha",
            "start": 939.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "enfrentado durante muchos a\u00f1os el",
            "start": 940.959,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo de abastecer a la regi\u00f3n de la",
            "start": 942.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "laguna en los estados de Durango y",
            "start": 944.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Coahuila ha enfrentado durante muchos",
            "start": 946.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el desaf\u00edo de abastecer a su",
            "start": 948.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n con agua de calidad la",
            "start": 950.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n por Ars\u00e9nico del acu\u00edfero",
            "start": 952.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de donde se abastece de agua a miles de",
            "start": 954.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "personas fue ignorada por gobiernos",
            "start": 956.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "previos esta situaci\u00f3n no pod\u00eda",
            "start": 958.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "continuar poniendo como prioridad m\u00e1xima",
            "start": 960.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la salud de las personas el presidente",
            "start": 962.959,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador instruy\u00f3 la",
            "start": 964.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del proyecto agua saludable",
            "start": 967.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "para la laguna al inicio de su gobierno",
            "start": 969.279,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "su desarrollo implic\u00f3 un gran proceso de",
            "start": 971.519,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y acuerdo con todos los sectores",
            "start": 973.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "involucrados con la entrega de la",
            "start": 975.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "infraestructura del sistema agua",
            "start": 977.6,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna se reemplazar\u00e1",
            "start": 979.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el suministro de agua subterr\u00e1nea por",
            "start": 981.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agua superficial proveniente del r\u00edo nas",
            "start": 983.279,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con un aprovechamiento de hasta 200",
            "start": 985.839,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "millones de metr c\u00fabicos de agua potable",
            "start": 987.759,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o se tiene la capacidad de atender",
            "start": 989.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "la demanda actual y futura de los",
            "start": 991.68,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "habitantes de los municipios",
            "start": 993.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "coahuilenses de Torre\u00f3n Francisco y",
            "start": 994.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Madero Matamoros San Pedro y viesca y en",
            "start": 996.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los duranguenses de G\u00f3mez Palacio Lerdo",
            "start": 999.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Tlahualilo y matini el sistema est\u00e1",
            "start": 1001.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado para que a futuro se cubra a",
            "start": 1004.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "una poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 2 millones de",
            "start": 1006.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "personas y est\u00e1 pensado para una vida",
            "start": 1008.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "\u00fatil de 50 a\u00f1os entre sus componentes",
            "start": 1010.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "destaca una presa derivadora sobre el",
            "start": 1013.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "r\u00edo nasas de cortina vertedera",
            "start": 1015.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "construida con materiales gravados y con",
            "start": 1017.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de material impermeable una obra",
            "start": 1019.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de toma con ocho con puertas deslizantes",
            "start": 1021.56,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "para controlar el gasto de operaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 1023.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como un canal desarenado una planta de",
            "start": 1025.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bombeo ubicada en la margen izquierda",
            "start": 1028.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del r\u00edo nasas a un costado de la presa",
            "start": 1030.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "derivadora con una capacidad de bombeo",
            "start": 1032.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para vencer un desnivel de 64 m cuenta",
            "start": 1034.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con equipos de bombeo para iniciar la",
            "start": 1037.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de 3600 L por segundo en",
            "start": 1039.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "condiciones actuales la modulaci\u00f3n del",
            "start": 1041.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sistema permitir\u00e1 la operaci\u00f3n de gasto",
            "start": 1044.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "variable durante las diferentes etapas",
            "start": 1046.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "del proyecto periodos de mantenimiento y",
            "start": 1048.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas de bajos almacenamientos en el",
            "start": 1050.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sistema de presas incluye acueductos a",
            "start": 1052.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n con dos l\u00edneas de conducci\u00f3n de",
            "start": 1055.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 6,000 km cada una en tuber\u00eda de",
            "start": 1057.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acero de 66 pulgadas de di\u00e1metro que",
            "start": 1059.799,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "conducir\u00e1n el agua cruda desde la planta",
            "start": 1062.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de bombeo hasta la planta potabilizadora",
            "start": 1063.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el sistema tambi\u00e9n comprende una planta",
            "start": 1066.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "potabilizadora ubicada en terrenos de",
            "start": 1068.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Ejido San Jacinto en el municipio de",
            "start": 1070.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Nero dural la potabilizaci\u00f3n del agua se",
            "start": 1072.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lleva a cabo mediante un proceso de",
            "start": 1075.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "clarificaci\u00f3n convencional completo Z",
            "start": 1077.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con modalidad de filtraci\u00f3n directa se",
            "start": 1079.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "construyeron acueductos a gravedad con",
            "start": 1081.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una l\u00ednea de conducci\u00f3n de 27.6 km y",
            "start": 1083.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otra de 27.8 km ambas en tuber\u00eda de",
            "start": 1086.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acero que entregar\u00e1n el agua",
            "start": 1089.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "potabilizada en los tanques de",
            "start": 1091.08,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "almacenamiento estos tres tanques de",
            "start": 1092.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "almacenamiento tienen 22,600 m c\u00fa de",
            "start": 1094.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "capacidad cada uno y est\u00e1n ubicados en",
            "start": 1097.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la periferia de Ciudad netword Durango",
            "start": 1099.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el 21 de diciembre de 2023 el presidente",
            "start": 1102.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador puso en",
            "start": 1105.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "marcha la primera etapa del proyecto",
            "start": 1107.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "iniciando desde ese momento la entrega",
            "start": 1108.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de 10000 L por segundo de agua",
            "start": 1110.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "potabilizada con la infraestructura",
            "start": 1113.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "construida se tiene capacidad para",
            "start": 1114.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "abastecer de agua potable a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1116.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la comarca nuner con 3805 l por",
            "start": 1118.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "segundo en condiciones actuales y con",
            "start": 1121.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "6,000 L por segundo para la poblaci\u00f3n",
            "start": 1123.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "futura con la conclusi\u00f3n del sistema",
            "start": 1125.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "agua saludable para la laguna se",
            "start": 1128.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inaugura una obra que es fruto de la",
            "start": 1129.919,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n y determinaci\u00f3n de un gobierno",
            "start": 1132.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "comprometido con su gente pero tambi\u00e9n",
            "start": 1133.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es el resultado del esfuerzo colectivo",
            "start": 1135.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de autoridades ingenieros t\u00e9cnicos",
            "start": 1137.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "trabajadores y comunidades que han",
            "start": 1140.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "colaborado para hacer de esta misi\u00f3n una",
            "start": 1142.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1145.06,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "realidad agradecemos mucho a este",
            "start": 1146.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno y al se\u00f1or presidente por esta",
            "start": 1149.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "obra de agua saludable para Laguna que",
            "start": 1151.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nos ha permitido a todas estas colonias",
            "start": 1153.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que ya recibimos agua tener 10 veces m\u00e1s",
            "start": 1155.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agua de la que ten\u00edamos anteriormente",
            "start": 1158.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estamos muy agradecidos por el proyecto",
            "start": 1161.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de agua saludable aqu\u00ed en mi colonia",
            "start": 1163.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Colonia pla Los \u00c1ngeles ya hemos tenido",
            "start": 1165.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el beneficio del agua",
            "start": 1167.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1170.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "saludable general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 1175.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua ingeniero Germ\u00e1n",
            "start": 1177.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Arturo Mart\u00ednez",
            "start": 1179.84,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "santoyo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1183.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1186.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia Shin bardo",
            "start": 1188.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 1191.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Mexicanos saludo con gusto a los",
            "start": 1193.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gobernadores constitucionales de los",
            "start": 1196.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estados de y Coahuila Ingeniero Eduardo",
            "start": 1197.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tricio presidente del Consejo de",
            "start": 1201.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del grupo",
            "start": 1203.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Lala distinguidos integrantes del",
            "start": 1205.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidio saludo en especial a las",
            "start": 1207.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres de la comarca Lagunera",
            "start": 1210.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "durante siete d\u00e9cadas miles de personas",
            "start": 1213.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "han sido afectadas al recibir agua con",
            "start": 1216.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alta concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico esto era",
            "start": 1218.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "inaceptable para el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1221.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Obrador ya que una de sus m\u00e1s grandes",
            "start": 1223.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "prioridades es precisamente la salud de",
            "start": 1225.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1228.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mexicanos el presidente Atendi\u00f3 la",
            "start": 1230.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sensible demanda de la poblaci\u00f3n para",
            "start": 1233.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad del agua potable por",
            "start": 1235.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eso la Comisi\u00f3n Nacional del Agua",
            "start": 1237.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 el proyecto agua saludable",
            "start": 1240.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "para la laguna su ejecuci\u00f3n llev\u00f3 tiempo",
            "start": 1242.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "por su complejidad t\u00e9cnica y por un",
            "start": 1245.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "intenso di\u00e1logo siempre el di\u00e1logo",
            "start": 1248.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "primero que cualquier otra situaci\u00f3n que",
            "start": 1250.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3 mesas informativas con",
            "start": 1254.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "autoridades estatales y municipales",
            "start": 1256.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras industriales sector salud",
            "start": 1258.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "academia sistemas operadores",
            "start": 1261.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "organizaciones ambientales y productores",
            "start": 1264.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas entre los acuerdos derivados",
            "start": 1267.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de estas mesas de trabajo Se ha",
            "start": 1270.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fortalecido la tecnificaci\u00f3n de riego en",
            "start": 1272.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la comarca Lagunera aportando recursos",
            "start": 1274.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos por m\u00e1s de 140 millones de",
            "start": 1277.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pesos es importante destacar que la vida",
            "start": 1279.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "\u00fatil del acu\u00edfero del que se ven\u00eda",
            "start": 1282.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "extrayendo el agua para la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1284.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la laguna es de 30 a\u00f1os",
            "start": 1286.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y la profundidad de la que se extrae",
            "start": 1289.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "agua es de hasta 600",
            "start": 1291.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "m una vez realizados los estudios",
            "start": 1294.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hidrol\u00f3gicos que comprobaron la",
            "start": 1296.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "disponibilidad de agua de las presas",
            "start": 1298.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas el palmito y Francisco",
            "start": 1301.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Zarco las T\u00f3rtolas se iniciaron las",
            "start": 1304.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "obras para sustituir agua de pozos",
            "start": 1306.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "contaminados con Ars\u00e9nico por agua",
            "start": 1309.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "superficial Se realizaron estudios",
            "start": 1312.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hidrol\u00f3gicos en los cuales se",
            "start": 1314.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "consideraron los funcionamientos de los",
            "start": 1316.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vasos de las presas que mencion\u00e9 para",
            "start": 1318.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dichos estudios se usaron datos de",
            "start": 1321.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "escurrimientos de lluvias demandas de",
            "start": 1324.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agua para la agricultura infiltraciones",
            "start": 1326.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "evaporaciones todo esto en un periodo de",
            "start": 1329.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "70 a\u00f1os para conciliar lo que son \u00e9pocas",
            "start": 1331.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "secas y \u00e9pocas abundantes de agua",
            "start": 1335.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "considerando una demanda de agua futura",
            "start": 1338.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "para el proyecto agua saludable para una",
            "start": 1341.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 2 millones de",
            "start": 1343.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "habitantes lo anterior permitir\u00e1",
            "start": 1346.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "2,000000 de habitantes lo anterior",
            "start": 1349.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 que la infraestructura",
            "start": 1352.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "construida garantice el abasto seguro",
            "start": 1354.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 50 a\u00f1os sin afectar la",
            "start": 1358.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "disponibilidad de agua para la",
            "start": 1361.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agricultura con un abasto de hasta 200",
            "start": 1363.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos de agua",
            "start": 1366.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "anuales se beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 1.6",
            "start": 1368.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "millones de personas actuales con la",
            "start": 1371.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "viabilidad de suministrar a futuro a m\u00e1s",
            "start": 1374.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de 2 millones de habitantes durante 50",
            "start": 1376.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os adem\u00e1s de incrementar el caudal",
            "start": 1379.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico del \u00e1rea natural protegida",
            "start": 1382.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ca\u00f1\u00f3n de Fern\u00e1ndez que lo tenemos aqu\u00ed",
            "start": 1384.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "enfrente el proyecto contribuir\u00e1 a la",
            "start": 1386.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del nivel del acu\u00edfero",
            "start": 1389.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "principal regi\u00f3n Lagunera cuyo nivel",
            "start": 1391.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desciende entre 2 y 3 m por a\u00f1o el 21 de",
            "start": 1393.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "diciembre el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1398.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "puso en marcha la primera etapa del",
            "start": 1401.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "proyecto iniciando desde ese momento la",
            "start": 1403.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entrega de agua potabilizada a los",
            "start": 1406.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "municipios de Torre\u00f3n G\u00f3mez Palacio y",
            "start": 1408.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Lerdo con una inversi\u00f3n de en la",
            "start": 1411.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "infraestructura de m\u00e1s de 13 millones de",
            "start": 1414.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pesos el proyecto tiene una presa",
            "start": 1416.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "derivadora una planta de bombeo una",
            "start": 1419.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "planta potabilizadora acueductos a",
            "start": 1422.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gravedad y a presi\u00f3n y tres tanques de",
            "start": 1424.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "almacenamiento todo esto que acabo de",
            "start": 1427.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mencionar est\u00e1 terminado al",
            "start": 1429.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "100% para que esto sea posible ha sido",
            "start": 1432.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "importante el acompa\u00f1amiento del",
            "start": 1435.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gobernador de Durango Esteban Villegas",
            "start": 1436.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Villarreal y el de",
            "start": 1439.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Coahuila Manolo Jim\u00e9nez",
            "start": 1441.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Salinas el apoyo de ambos y de sus",
            "start": 1444.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "equipos t\u00e9cnicos ha ayudado a",
            "start": 1446.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cristalizar este proyecto Seguiremos",
            "start": 1448.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trabajando con ellos para llevar el agua",
            "start": 1451.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hasta los nu municipios de la comarca",
            "start": 1453.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "agradezco a mis compa\u00f1eros de Conagua la",
            "start": 1456.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n y esfuerzo para que este",
            "start": 1459.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "proyecto se haga",
            "start": 1461.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "realidad es realidad tengan la seguridad",
            "start": 1463.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de que igual que en el de los proyectos",
            "start": 1467.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de riego de abasto de agua potable o de",
            "start": 1469.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que lleva a",
            "start": 1471.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cabo el gobierno de M\u00e9xico en todo el",
            "start": 1473.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en la laguna Se entregan buenas",
            "start": 1475.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuentas es as\u00ed porque como en ning\u00fan",
            "start": 1478.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobierno neoliberal en esta",
            "start": 1481.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n hemos trabajado sin",
            "start": 1483.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "descanso para asegurar que las personas",
            "start": 1485.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tengan garantizado su consumo de agua de",
            "start": 1487.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "calidad este proyecto es un gran Avance",
            "start": 1490.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de infraestructura pero",
            "start": 1494.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una pieza clave para que la",
            "start": 1496.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "laguna siga creciendo y prosperando el",
            "start": 1498.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez",
            "start": 1501.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Obrador hizo un gran trabajo para poner",
            "start": 1504.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la agenda del agua en el centro de las",
            "start": 1507.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prioridades ahora Tendremos una gran",
            "start": 1510.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidenta que siempre ha trabajado con",
            "start": 1513.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gran seriedad la agenda",
            "start": 1515.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "h\u00eddrica bajo el liderazgo de la doctora",
            "start": 1517.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Claudia shen bardo se continuar\u00e1",
            "start": 1520.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la sustentabilidad del",
            "start": 1522.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds donde el progreso y el desarrollo",
            "start": 1524.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n en conflicto con el uso",
            "start": 1527.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "racional del agua Muchas gracias a todas",
            "start": 1530.039,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1532.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1534.02,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "todos procedemos con la develaci\u00f3n de la",
            "start": 1541.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "placa inaugural de la segunda etapa agua",
            "start": 1545.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna a cargo del",
            "start": 1548.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1550.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1552.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Obrador y la presidenta electa d",
            "start": 1554.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "clo e integrantes del",
            "start": 1559.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1565.18,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "presidium Muchas",
            "start": 1580.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "gracias procedemos con el mensaje de la",
            "start": 1582.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 1585.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 1587.399,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "Dora",
            "start": 1588.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1591.51,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "Claudia Muy buenos d\u00edas a todos a todas",
            "start": 1594.919,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1599.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobernador Esteban Villegas gobernador",
            "start": 1602.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Manolo Jim\u00e9nez a Eduardo tricio",
            "start": 1606.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "empresario de la laguna todas y a",
            "start": 1610.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "todos los que son parte del equipo del",
            "start": 1613.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente presidente municipal del",
            "start": 1617.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "herdo Muchas",
            "start": 1619.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gracias f\u00edjense",
            "start": 1625.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1629.43,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "que estamos viviendo tiempos",
            "start": 1632.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "extraordinarios muy",
            "start": 1637.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "emotivos estamos en un periodo en donde",
            "start": 1640.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por culminar el sexenio el periodo",
            "start": 1644.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1648.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Obrador e Iniciando un nuevo",
            "start": 1650.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno nunca en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 1653.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda dado una transici\u00f3n como la que",
            "start": 1656.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estamos viviendo",
            "start": 1659.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nunca qu\u00e9 pasaba antes un",
            "start": 1661.159,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "presidente se iba llegaba un nuevo",
            "start": 1665.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente porque nunca ha habido",
            "start": 1668.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidenta un nuevo",
            "start": 1670.559,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "presidente y a ve lo queer er",
            "start": 1674.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "no tengo nada que ver con el anterior",
            "start": 1678.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "empieza todo nuevo o sencillamente se",
            "start": 1680.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "perd\u00eda",
            "start": 1684.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "continuidad y ahora es distinto cuando",
            "start": 1686.039,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "estuve en campa\u00f1a plante\u00e9 que lo m\u00e1s",
            "start": 1689.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importante porque eso es lo que ha",
            "start": 1694.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ocurrido en M\u00e9xico es que haya",
            "start": 1696.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "continuidad no solamente del gobierno",
            "start": 1700.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "del presidente sino de lo que",
            "start": 1703.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "representa en 2018",
            "start": 1705.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cambi\u00f3 para bien el pueblo de",
            "start": 1708.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico decidi\u00f3 Iniciar una",
            "start": 1711.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1714.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 para qui\u00e9n serv\u00eda el gobierno",
            "start": 1717.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "antes el gobierno serv\u00eda para unos",
            "start": 1721.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cuantos para los de Mero arriba ahora el",
            "start": 1724.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno con el presidente est\u00e1 al",
            "start": 1727.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Servicio del pueblo de M\u00e9xico como",
            "start": 1730.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "verdaderos servidores p\u00fablicos Antes",
            "start": 1732.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un modelo econ\u00f3mico que dec\u00eda todo",
            "start": 1736.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es el mercado todo se deja al mercado se",
            "start": 1739.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "llamaba el modelo neoliberal ahora",
            "start": 1743.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 un nuevo modelo econ\u00f3mico que es",
            "start": 1745.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el modelo econ\u00f3mico del humanismo",
            "start": 1748.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mexicano de la econom\u00eda moral que se",
            "start": 1750.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sustenta en el principio de por el bien",
            "start": 1754.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres y se ha",
            "start": 1757.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "demostrado que con este principio no",
            "start": 1761.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "solamente ha disminuido la pobreza las",
            "start": 1764.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "desigualdades sino que a todo M\u00e9xico le",
            "start": 1767.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "va bien a los de abajo a los que",
            "start": 1770.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente hab\u00edan sido olvidados",
            "start": 1773.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n a los empresarios tambi\u00e9n a",
            "start": 1776.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "las clases medias es decir le va bien a",
            "start": 1779.76,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "todos y a todas As\u00ed que la continuidad",
            "start": 1783.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tiene que ver con los principios del",
            "start": 1786.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente que son parte de",
            "start": 1789.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un movimiento de",
            "start": 1791.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n le llamamos la cuarta",
            "start": 1794.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica porque",
            "start": 1796.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hubo una primera la independencia una",
            "start": 1799.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "segunda la reforma una tercera que bien",
            "start": 1802.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "saben aqu\u00ed la Revoluci\u00f3n Mexicana y la",
            "start": 1806.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuarta que inici\u00f3 en 2018 con el",
            "start": 1809.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1812.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 quiere decir continuidad entonces",
            "start": 1815.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguir gobernando con esos principios",
            "start": 1818.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con ese modelo que no solamente es justo",
            "start": 1820.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que no solamente es humanista sino que",
            "start": 1824.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hamos que da resultados Y eso significa",
            "start": 1827.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "seguir con los principios por el bien de",
            "start": 1831.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres erradicar la",
            "start": 1834.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y gobernar para el pueblo y",
            "start": 1837.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "por el pueblo de M\u00e9xico As\u00ed vamos a",
            "start": 1841.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobernar a partir del primero de octubre",
            "start": 1843.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y les dec\u00eda de esta transici\u00f3n por eso",
            "start": 1846.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es tan tersa por eso es tan emotiva por",
            "start": 1849.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso es tan \u00fanica en la historia en donde",
            "start": 1852.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 1856.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en este momento y la presidenta",
            "start": 1858.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "primera presidenta de M\u00e9xico que entra",
            "start": 1861.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "al gobierno estamos caminando por todo",
            "start": 1864.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds hoy toca estar en la laguna por",
            "start": 1867.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "segunda ocasi\u00f3n ya hab\u00edamos estado aqu\u00ed",
            "start": 1871.0,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "en este gran proyecto de agua saludable",
            "start": 1874.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la laguna es una regi\u00f3n",
            "start": 1878.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera muy pr\u00f3spera el general L\u00e1zaro",
            "start": 1880.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas reparti\u00f3 la tierra y eso gener\u00f3",
            "start": 1884.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una enorme prosperidad en esta zona",
            "start": 1888.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida para arriba para",
            "start": 1891.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "abajo para todos lados Pero qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 1894.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de muchos a\u00f1os se sobre explot\u00f3",
            "start": 1897.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el agua que es la esencia de la",
            "start": 1900.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "agricultura la esencia de la producci\u00f3n",
            "start": 1902.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "agropecuaria As\u00ed que lleg\u00f3 el presidente",
            "start": 1906.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y dijo basta de que se est\u00e9 envenenando",
            "start": 1908.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n con Ars\u00e9nico y vamos a",
            "start": 1912.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hacer un proyecto que d\u00e9 agua a toda la",
            "start": 1915.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de la laguna qu\u00e9 nos toca ahora",
            "start": 1918.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues darle continuidad a ese proyecto no",
            "start": 1921.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "solo en los principios no solo en la",
            "start": 1924.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "forma de gobernar sino la segunda parte",
            "start": 1926.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de agua saludable est\u00e1 la planta",
            "start": 1930.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "potabilizadora est\u00e1 la captaci\u00f3n de agua",
            "start": 1933.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9 vamos a hacer Pues trabajar",
            "start": 1936.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con los dos gobernadores de Coahuila y",
            "start": 1938.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Durango con los empresarios tambi\u00e9n",
            "start": 1940.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "uno para terminar la tecnificaci\u00f3n de",
            "start": 1943.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "riego que es indispensable y dos para",
            "start": 1947.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "llevar el agua a todos los municipios no",
            "start": 1951.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "solamente que llegue la conducci\u00f3n sino",
            "start": 1954.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "apoyarnos con los municipios con los",
            "start": 1957.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados para cambiar la",
            "start": 1960.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "red de agua potable de tal manera que",
            "start": 1962.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "garanticemos que llegue agua a cada",
            "start": 1965.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "vivienda a cada hogar de la laguna agua",
            "start": 1968.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "saludable Esa es la parte de la",
            "start": 1972.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "continuidad",
            "start": 1975.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estos dos temas dicen por ah\u00ed que vamos",
            "start": 1978.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 1982.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "autoritarios que se acab\u00f3 la democracia",
            "start": 1984.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico todo lo",
            "start": 1986.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contrario el pasado 2 de juno junio",
            "start": 1989.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n decidi\u00f3 Qui\u00e9n va a gobernar qui\u00e9n",
            "start": 1993.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 los diputados los senadores el",
            "start": 1995.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pueblo el pueblo de Coahuila el pueblo",
            "start": 1998.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de Durango el pueblo de M\u00e9xico Pero",
            "start": 2000.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que vamos a gobernar con el",
            "start": 2004.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblo pues vamos a gobernar de la mano",
            "start": 2007.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de los dos gobernadores porque as\u00ed como",
            "start": 2010.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ellos gobiernan al pueblo de Coahuila al",
            "start": 2013.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblo de Durango Pues tambi\u00e9n el",
            "start": 2016.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente hoy y la presidenta despu\u00e9s",
            "start": 2019.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gobernar\u00e1 al pueblo de Coahuila y al",
            "start": 2021.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pueblo de Durango y ah\u00ed donde haya",
            "start": 2024.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n pues vamos a trabajar",
            "start": 2026.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conjuntamente para bien de qui\u00e9n pues",
            "start": 2028.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "del pueblo de Durango del pueblo de",
            "start": 2031.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Coahuila y del pueblo de M\u00e9xico por eso",
            "start": 2033.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "somos Un gobierno",
            "start": 2036.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico si alguien luch\u00f3 por la",
            "start": 2039.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "democracia en M\u00e9xico fue nuestro",
            "start": 2041.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "movimiento que no se nos olvide que H un",
            "start": 2045.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fraude en el 2006 que hubo un fraude en",
            "start": 2047.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "el 2012 y que en el 2018 el pueblo de",
            "start": 2050.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Dijo basta queremos que llegue el",
            "start": 2054.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 2057.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n y ahora en",
            "start": 2060.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "2024 el pueblo de M\u00e9xico Dijo hay que",
            "start": 2063.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "continuar con la formaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2066.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de M\u00e9xico As\u00ed que vengo aqu\u00ed a",
            "start": 2068.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "La Laguna a decirles que estoy",
            "start": 2071.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comprometida para trabajar por el bien",
            "start": 2074.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "del pueblo de la laguna de esta regi\u00f3n",
            "start": 2077.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "maravillosa y pr\u00f3spera de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2079.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para bien de Coahuila de Durango y para",
            "start": 2082.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bien del pueblo de M\u00e9xico que viva el",
            "start": 2085.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2088.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que viva Coahuila viva que viva Durango",
            "start": 2091.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 2095.8,
            "duration": 12.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2098.06,
            "duration": 14.019
        },
        {
            "text": "Gracias estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 2108.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 2112.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2113.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2115.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 2121.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "amigos deldo y de otros municipios de la",
            "start": 2123.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "laguna de Durango y tambi\u00e9n de",
            "start": 2128.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Coahuila nos da mucho",
            "start": 2131.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 2134.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "ustedes regresar a la laguna",
            "start": 2137.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para seguir",
            "start": 2142.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "avanzando en la conclusi\u00f3n de esta obra",
            "start": 2144.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 2149.68,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "importante El",
            "start": 2150.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que se logre",
            "start": 2152.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "abastecer a las comunidades a los ejidos",
            "start": 2155.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 2159.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "colonias a los",
            "start": 2161.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hogares de agua",
            "start": 2163.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "saludable ya todos",
            "start": 2167.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "sabemos c\u00f3mo se fue originando este",
            "start": 2170.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 2174.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y Creo yo",
            "start": 2175.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2179.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fue importante atender en la",
            "start": 2181.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "laguna el que",
            "start": 2185.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2188.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 2189.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "agua de buena",
            "start": 2190.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 2193.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "si se supiera",
            "start": 2196.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre este",
            "start": 2199.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "problema se",
            "start": 2202.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "entender\u00eda mejor la importancia de esta",
            "start": 2204.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "obra si se supiera algo que es",
            "start": 2210.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lamentable el que por perforar",
            "start": 2213.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pozos a mucha",
            "start": 2218.119,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "profundidad ya se extra\u00eda Ars\u00e9nico",
            "start": 2221.359,
            "duration": 11.921
        },
        {
            "text": "y que es de las pocas regiones en el",
            "start": 2226.64,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "mundo en donde se tienen que tener",
            "start": 2233.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 2237.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para potabilizar el agua y",
            "start": 2239.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "quitarle el Ars\u00e9nico",
            "start": 2242.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esto no es",
            "start": 2246.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "com\u00fan eso es algo",
            "start": 2250.24,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "que perjudicaba fundamentalmente en esta",
            "start": 2255.319,
            "duration": 12.601
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del pa\u00eds y de eso entre otras",
            "start": 2259.92,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "causas se",
            "start": 2267.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "produc\u00edan muchas",
            "start": 2270.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "enfermedades sobre",
            "start": 2273.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todo enfermedades",
            "start": 2275.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2278.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 2280.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2282.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones por eso debemos",
            "start": 2283.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2288.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "celebrar este momento el que se est\u00e9",
            "start": 2289.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "avanzando para contar con",
            "start": 2295.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 2298.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "saludable y que",
            "start": 2299.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh llegue como lo ha expresado la",
            "start": 2303.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidenta electa todos los",
            "start": 2306.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "hogares hasta los pueblos m\u00e1s",
            "start": 2310.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "apartados hay",
            "start": 2315.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh agua",
            "start": 2317.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "eh existen las",
            "start": 2321.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "potabilizadoras los tanques de",
            "start": 2324.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "almacenamiento desde luego los eh tubos",
            "start": 2327.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2331.96,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "acueducto y",
            "start": 2332.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh es cosa que llegue el acueducto a",
            "start": 2334.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos los municipios A los nueve",
            "start": 2338.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "municipios que siga avanzando y luego",
            "start": 2340.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "las redes de",
            "start": 2343.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en los pueblos",
            "start": 2345.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "porque hay redes de",
            "start": 2351.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n que llevan muchos a\u00f1os y",
            "start": 2355.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Hay much\u00edsimas fugas hay que arreglarlas",
            "start": 2360.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "todas las redes de distribuci\u00f3n para",
            "start": 2365.04,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ahorrar",
            "start": 2366.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el agua lo mismo que se tiene que hacer",
            "start": 2368.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y que lo mencion\u00f3 la",
            "start": 2371.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "presidenta en cuanto a",
            "start": 2374.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eficientar los sistemas de riego",
            "start": 2377.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "modernizar los sistemas de riego para",
            "start": 2381.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahorrar el agua",
            "start": 2384.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ella conoce",
            "start": 2387.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2389.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sobre este",
            "start": 2391.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "asunto porque es una",
            "start": 2394.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "profesional vamos a tener una",
            "start": 2399.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2403.44,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2405.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2406.53,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2408.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sepamos de qu\u00e9 se",
            "start": 2410.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 2413.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los que somos",
            "start": 2415.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mayores y Nacimos en",
            "start": 2419.64,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "pueblos no fuimos a al kinder porque no",
            "start": 2423.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2429.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "preescolar",
            "start": 2431.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la",
            "start": 2433.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "primaria nos inscrib\u00ed vamos los 6 a\u00f1os a",
            "start": 2435.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la primaria mi pueblo nada m\u00e1s hab\u00eda",
            "start": 2439.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "primaria luego tuve que salir a",
            "start": 2441.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "macuspana porque yo soy de mucho orgullo",
            "start": 2445.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de tepetit\u00e1n",
            "start": 2448.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero pertenece al municipio de macuspana",
            "start": 2449.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tuve que ir a la cabecera municipal a",
            "start": 2453.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estudiar la secundaria",
            "start": 2455.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "S\u00ed y luego a Villahermosa la",
            "start": 2458.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "preparatoria y luego la universidad en",
            "start": 2460.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2463.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Bueno pero existe el nivel de",
            "start": 2466.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "escolaridad que se le conoce como nivel",
            "start": 2471.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico ahora que es preescolar primaria",
            "start": 2474.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2478.839,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 2479.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "luego existe el nivel medio",
            "start": 2481.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "superior es lo que conocemos como las",
            "start": 2485.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "preparatorias Y luego el nivel",
            "start": 2489.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "universitario el que estudia una carrera",
            "start": 2493.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2498.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obtiene un grado de",
            "start": 2499.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "licenciado No",
            "start": 2503.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "necesariamente son licenciados los",
            "start": 2505.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "abogados un ingeniero es licenciado ese",
            "start": 2508.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2513.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "grado un contador Incluso un m\u00e9dico",
            "start": 2514.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "general su nivel es licenciatura hay que",
            "start": 2518.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "estudiar despu\u00e9s 3 a\u00f1os para tener nivel",
            "start": 2522.64,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "de maestr\u00eda y luego 4",
            "start": 2527.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s para tener nivel de doctorado",
            "start": 2531.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "pues nuestra presidenta tiene el nivel",
            "start": 2535.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de doctorado en",
            "start": 2540.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda nada m\u00e1s para que",
            "start": 2544.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este nos vayamos",
            "start": 2550.28,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh ubicando En lo que vamos a tener en",
            "start": 2554.4,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "el gobierno Bueno entonces ella va a",
            "start": 2559.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "darle continuidad",
            "start": 2563.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a esta obra y a todos los programas de",
            "start": 2566.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "bienestar decirles que van a continuar",
            "start": 2571.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los programas",
            "start": 2575.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para adultos mayores",
            "start": 2577.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh los programas para personas con",
            "start": 2580.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os van a seguir",
            "start": 2583.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los apoyos a los productores se va a",
            "start": 2587.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "seguir entregando de manera gratuita el",
            "start": 2590.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "fertilizante se va a seguir atendiendo a",
            "start": 2594.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes con",
            "start": 2598.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "beccas y tambi\u00e9n con el programa de",
            "start": 2601.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes conendo el futuro para que el",
            "start": 2606.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "joven que no tiene trabajo o ya no",
            "start": 2609.4,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "estudi\u00f3 que se le contrate y se le de",
            "start": 2614.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajo como",
            "start": 2620.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aprendiz en el campo en una actividad",
            "start": 2621.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "productiva en la ciudad en una tienda en",
            "start": 2624.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "un taller y se le pague un salario",
            "start": 2628.4,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo para que tenga ocupaci\u00f3n y que no",
            "start": 2633.28,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "enganchen a los j\u00f3venes las bandas de la",
            "start": 2640.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "delincuencia antes lo \u00fanico que hac\u00edan",
            "start": 2644.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los gobiernos era llamarles a los",
            "start": 2648.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2652.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nis que ni estudian ni trabajan de",
            "start": 2653.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 2657.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "despectiva ahora no solo ese programa",
            "start": 2660.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2664.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 2667.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "significado lo voy a decir",
            "start": 2668.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de mi informe el d\u00eda primero Mi",
            "start": 2671.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "\u00faltimo informe ha significado una",
            "start": 2674.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 2676.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "120,000 millones de",
            "start": 2678.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pesos lo que",
            "start": 2680.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh destinaron seis",
            "start": 2682.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobiernos seis",
            "start": 2687.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sexenios 36 a\u00f1os",
            "start": 2689.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "eh a los j\u00f3venes 36 a\u00f1os",
            "start": 2692.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "lo hicimos nosotros nada m\u00e1s para que",
            "start": 2697.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "vean lo que se avanza cuando no hay",
            "start": 2700.8,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cuando el dinero del",
            "start": 2705.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo se",
            "start": 2708.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "distribuye y se administra con",
            "start": 2710.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "honestidad Entonces vamos a continuar",
            "start": 2714.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "con todos esos programas y se est\u00e1n",
            "start": 2718.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "elevando ya todos esos programas de",
            "start": 2722.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2724.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constitucional se est\u00e1n convirtiendo en",
            "start": 2727.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "derechos \u00faltimamente segura es muy",
            "start": 2730.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "probable que ustedes est\u00e9n escuchando",
            "start": 2734.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que hay una pol\u00e9mica sobre reformas pues",
            "start": 2736.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es eso",
            "start": 2739.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Este no quieren que se establezcan estos",
            "start": 2742.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "derechos en la Constituci\u00f3n para que",
            "start": 2747.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "est\u00e9 quien est\u00e9 ya no sean programas",
            "start": 2750.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 2754.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "derechos queene",
            "start": 2755.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el estado el",
            "start": 2758.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2763.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y se le pas\u00f3 aqu\u00ed a la presidenta",
            "start": 2765.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 2771.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se van a ampliar los programas de",
            "start": 2772.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "bienestar por ejemplo en el caso de las",
            "start": 2776.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "becas nosotros otorgamos becas en el",
            "start": 2779.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nivel b\u00e1sico solo a estudiantes de",
            "start": 2782.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "familias pobres",
            "start": 2786.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pero no es a todos no es universal en el",
            "start": 2787.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "caso de la preparatoria s\u00ed es universal",
            "start": 2791.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Son 5 millones de j\u00f3venes todos los que",
            "start": 2796.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estudian preparatoria en el pa\u00eds tienen",
            "start": 2799.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "su beca y a nivel universitario son",
            "start": 2802.0,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "600000 de familias pobres que reciben su",
            "start": 2806.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "beca ahora la",
            "start": 2811.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidenta va a convertir en universal",
            "start": 2814.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las becas del nivel b\u00e1sico es decir va a",
            "start": 2818.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ser para",
            "start": 2821.359,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "todos y lo otro que se me se le pas\u00f3",
            "start": 2827.92,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "a a la presidenta le va a gustar mucho a",
            "start": 2832.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras mujeres es que se va a",
            "start": 2837.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dar un apoyo de 60 a 64 a todas las",
            "start": 2840.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2844.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lo dijiste aqu\u00ed Ah",
            "start": 2847.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bueno y",
            "start": 2851.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este y ella lo Argumenta bien dice este",
            "start": 2854.559,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n cuida los ni\u00f1os en la",
            "start": 2860.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "casa qui trabaja incluso qui\u00e9n cuida al",
            "start": 2864.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "marido",
            "start": 2867.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "porque hay casos en que las mujeres y",
            "start": 2869.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ella dice y le reconocen ese trabajo a",
            "start": 2872.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 2875.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Bueno pero como va a ha ahora una",
            "start": 2878.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presidenta mujer se van a reconocer",
            "start": 2880.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos esos",
            "start": 2882.599,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "derechos por eso nos da mucho gusto",
            "start": 2886.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed",
            "start": 2889.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh decirles que esta obra es muy",
            "start": 2891.319,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "importante repetirlo repetirlo y eh",
            "start": 2897.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "siempre aqu\u00ed en la laguna como yo soy",
            "start": 2902.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "historiador pues s\u00e9 lo que ha pasado",
            "start": 2905.88,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "en la historia de nuestro pa\u00eds s\u00e9 por",
            "start": 2911.04,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "ejemplo que este esta regi\u00f3n empez\u00f3 a",
            "start": 2915.559,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s auge con la llegada del",
            "start": 2920.68,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ferrocarril la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 2925.8,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "incluso incluso este s\u00e9 de que eh",
            "start": 2930.28,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "siempre hab\u00eda pleitos por el agua del",
            "start": 2937.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "nasas los de arriba Los de abajo y ahora",
            "start": 2940.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "f\u00edjense en circunstancias tan complejas",
            "start": 2945.2,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "sin pleitos resolvimos lo del agua para",
            "start": 2949.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2954.4,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2958.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque tanto Esteban como Manolo se",
            "start": 2959.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "portaron a la altura de la",
            "start": 2963.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 2965.68,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "los presidentes",
            "start": 2968.28,
            "duration": 14.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2970.58,
            "duration": 15.96
        },
        {
            "text": "municipales C\u00f3mo se llama el presidente",
            "start": 2983.2,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2986.54,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "deldo Eduardo tricio tambi\u00e9n ayud\u00f3 y los",
            "start": 2993.079,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "productores nuestro reconocimiento y nos",
            "start": 2997.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "pusimos de acuerdo entre todos y aqu\u00ed",
            "start": 3002.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya los resultados el partido m\u00e1s",
            "start": 3006.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "importante de M\u00e9xico es el que",
            "start": 3010.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "representa a todos los",
            "start": 3014.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "mexicanos y puede ser que cuando hay",
            "start": 3018.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "elecciones tengamos diferencias y hasta",
            "start": 3022.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3026.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "afortunadamente \u00faltimamente ha sido una",
            "start": 3029.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n pol\u00edtica pac\u00edfica yo tengo",
            "start": 3032.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que agradecerle mucho a nuestros",
            "start": 3035.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "adversarios porque se han portado bien",
            "start": 3038.24,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Este no es f\u00e1cil llevar a cabo una",
            "start": 3042.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tan",
            "start": 3046.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "profunda radical porque estamos",
            "start": 3049.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n No es",
            "start": 3052.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tan f\u00e1cil",
            "start": 3055.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este acabar con privilegios y lo hemos",
            "start": 3057.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hecho de manera pac\u00edfica las otras tres",
            "start": 3060.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "transformaciones se hicieron con las",
            "start": 3064.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "armas la independencia la reforma y la",
            "start": 3067.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n Esta es una transformaci\u00f3n",
            "start": 3070.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica Gracias a todas y a todos nos",
            "start": 3074.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hemos visto como adversarios no como",
            "start": 3079.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "enemigos y esto lo tengo yo que",
            "start": 3083.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "agradecer a mis adversarios no han",
            "start": 3086.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3090.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de este insultos de",
            "start": 3091.359,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "mentadas pero ya mi madre Manuelita ya",
            "start": 3095.96,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "tiene tiempo que est\u00e1 en el cielo este",
            "start": 3101.2,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "y cuando uno tiene convicciones",
            "start": 3106.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "principios ideales sabe uno que luchar",
            "start": 3111.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por una causaa",
            "start": 3115.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "implica tener que pagar ciertas cuotas",
            "start": 3117.68,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "de humillaci\u00f3n y por eso Hemos aguantado",
            "start": 3121.96,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "porque vali\u00f3 la pena iniciar esta",
            "start": 3127.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y vamos a seguir adelante",
            "start": 3135.68,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "estoy muy contento yo en un mes ya este",
            "start": 3139.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "me jubilo",
            "start": 3145.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "me voy a",
            "start": 3147.079,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Palenque y pero siempre vamos a",
            "start": 3153.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "estar Recordando a nuestros amigos de",
            "start": 3158.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de la laguna a nuestro amigo el",
            "start": 3162.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gobernador de Durango Esteban nuestro",
            "start": 3165.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "amigo gobernador de Coahuila",
            "start": 3168.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "amolo todas y a todos y a Homero tambi\u00e9n",
            "start": 3173.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nuestro amigo",
            "start": 3178.48,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3180.6,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "Homero y me dio mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 3191.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 3195.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "e felicitarles sobre todo felicitar a",
            "start": 3197.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3201.079,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "mujeres fitar a todas a todos porque se",
            "start": 3205.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 3210.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y porque vamos a seguir",
            "start": 3213.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "luchando por nuestro querido M\u00e9xico que",
            "start": 3216.599,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "viva Durango viva que viva Coahuila viva",
            "start": 3220.64,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Que viva la laguna Viva Viva",
            "start": 3227.04,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico",
            "start": 3230.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3234.89,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3239.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3243.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3246.2,
            "duration": 15.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3247.56,
            "duration": 13.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3278.88,
            "duration": 14.239
        },
        {
            "text": "a as",
            "start": 3295.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3301.47,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3321.09,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3341.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3344.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3346.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 3349.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidenta electa doora",
            "start": 3351.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Claudia Pardo agradecemos a ustedes su",
            "start": 3354.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen",
            "start": 3357.64,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "un excelente d\u00eda",
            "start": 3360.44,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3363.33,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3368.25,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3368.6,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3379.73,
            "duration": 2.42
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] preside ese evento inauguraci\u00f3n de la segunda etapa agua saludable para la laguna el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1a la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia chemba un [Aplausos] pardo el gobernador constitucional del estado de Durango Esteban Alejandro Villegas [Aplausos] [M\u00fasica] Villarreal el gobernador constitucional est deila de Zaragoza Manolo [Aplausos] jimz el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez ano el presidente del Consejo de administraci\u00f3n de Grupo Lala Eduardo [Aplausos] la secretar de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo deon falc el subdirector general de administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Jos\u00e9 Antonio Zamora gallo el subdirector general de agua potable drenaje y saneamiento de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Felipe Mendoza el presidente municipal del erdo Homero Mart\u00ednez [Aplausos] [M\u00fasica] Cabrera Asimismo damos la bienvenida a todos los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos procedemos con el mensaje deena consticional del estado de Durango drb Alejandro Villegas villal buenos d\u00edas a todos a todas gracias por su presencia pero quiero quiero que me ayuden a brindarle un fuerte aplauso a un gran presidente de este pa\u00eds que ha luchado desde hace muchos a\u00f1os por el pa\u00eds y que nos ha mantenido siempre en su memoria y en su coraz\u00f3n y me refiero a nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Gracias presidente por todo su apoyo por su respaldo por su cari\u00f1o hacia Durango y Ay\u00fadenme a brindarle un fuerte aplauso tambi\u00e9n a quien seguramente estaremos trabajando de la mano por un futuro promisorio para todo nuestro pa\u00eds por la primer presidenta mujer de este pa\u00eds el otro d\u00eda le entregaron la carta de mayor\u00eda como presidenta y yo se los dije en mis redes sociales no es un acto m\u00e1s de una entrega m\u00e1s de una carta de mayor\u00eda es un momento en la historia que se qued que se quedar\u00e1 grabado en los mexicanos porque es la primera presidenta mujer en la historia de M\u00e9xico a nuestra amiga Claudia ch Gracias presidenta por estar aqu\u00ed amigo Manolo Jim\u00e9nez fuerte el aplauso a mi querido amigo gobernador Manolo Jim\u00e9nez de Coahuila acio y en ello saludo a todos quienes nos acompa\u00f1an se\u00f1or presidente en nombre de todo el pueblo de Durango quiero agradecerle desde lo m\u00e1s profundo de nuestros corazones por todo su apoyo por su constante cercan\u00eda por habernos tomado en cuenta en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles y nunca haberse olvidado de nosotros su compromiso y amor por nuestra tierra han sido una bendici\u00f3n paso de su camino su presencia hoy en la inauguraci\u00f3n de esta segunda etapa del proyecto agua saludable para la laguna a solo unos meses de concluir su mandato aqu\u00ed nos demuestra su responsabilidad y amor por Durango y por Coahuila usted es un hombre que cumple lo que promete y su palabra ha sido siempre nuestra esperanza desde los a\u00f1os 60 nuestra gente en la laguna ha sufrido consecuencias de Ars\u00e9nico en el agua y sin saberlo sus vidas estaban siendo afectadas por diferentes enfermedades hoy por fin este gran problema est\u00e1 controlado y est\u00e1 solucionado estamos transformando un gran sue\u00f1o en realidad darle agua limpia y sustentable a los Eros una vez m\u00e1s Gracias presidente porque les est\u00e1 dando un seguro de vida a lo que m\u00e1s queremos en la vida que son nuestros [Aplausos] hijos presidente se lo vuelvo a decir c\u00f3mo me hubiera gustado conocerlo antes me hubiera gustado trabajar m\u00e1s tiempo con usted para poder impulsar lo que hemos impulsado hasta el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta electa como saben en unas semanas m\u00e1s presentar\u00e9 mi segundo informe de resultados logros que no habr\u00edan sido posibles alcanzar sin el apoyo y la confianza que ustedes me han brindado en este 2024 es el a\u00f1o de la transformaci\u00f3n para Durango hemos celebrado 70 a\u00f1os de cinematograf\u00eda en nuestra tierra con una nueva marca tur\u00edstica hemos asegurado inversiones que traer\u00e1n m\u00e1s de 30.000 empleos directos a nuestro estado adem\u00e1s seguimos mejorando la educaci\u00f3n de nuestros hijos y somos uno de los pocos estados que regala uniformes y \u00fatiles escolares gratuitos a ni\u00f1os de escolar primaria y secundaria y esto lo hacemos por una sola raz\u00f3n presidente y presidenta M\u00e1s all\u00e1 del ahorro de los padres de familia se llama igualdad equidad que los ni\u00f1os se vean igual en el sal\u00f3n de clase y cuando los ni\u00f1os se ven igual y crecen igual vi\u00e9ndose en las mismas condiciones crecen con una autoestima distinta Y eso es lo que queremos en Durango ni\u00f1os y j\u00f3venes una nueva generaci\u00f3n fuerte libre que busque sus sue\u00f1os que sue\u00f1e en grande y que sepa que lo puede lograr as\u00ed trabajamos en [Aplausos] Durango Y qu\u00e9 decir presidente de agua saludable para la laguna que para eso estamos aqu\u00ed y de la planta potabilizadora que tambi\u00e9n con su ayuda hemos podido sacar adelante este proyecto que est\u00e1 en la construcci\u00f3n en su \u00faltima etapa en la capital y que seguramente con la ayuda de nuestra presidenta lo terminaremos al 100% junto con su presa que esto tambi\u00e9n le garantizar\u00eda a Durango 50 a\u00f1os de agua para la industria para el campo y para el consumo humano se\u00f1or presidente as\u00ed como hemos trabajado hombro a hombro hasta ahora estoy convencido de que el futuro de Durango ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s brillante vamos a seguir avanzando con visi\u00f3n con disciplina y con el mismo compromiso de siempre bajo el liderazgo de la doctora chembo presidente L\u00f3pez Obrador usted ya dijo que se va a ir a su finca pero aqu\u00ed en Durango y aqu\u00ed en la laguna tiene muchos amigos y aqu\u00ed cada vez que usted guste venir ser\u00e1 como siempre bien recibido con el cari\u00f1o de toda esta gente que se va a quedar en sus corazones Muchas gracias presidente por todo Que Dios lo bendiga a los pol\u00edticos se nos ha olvidado hablar de la fe pero cada quien con la profesi\u00f3n y cada quien con lo que profese con la religi\u00f3n que profese Que Dios lo bendiga presidente Muchas gracias se\u00f1ora presidenta electa por su apertura y por su confianza Y que Dios le d\u00e9 la sabidur\u00eda para tomar las mejores decisiones para las y los mexicanos Bienvenidos a la joya escondida en el norte de M\u00e9xico Bienvenidos a esta zona que es pr\u00f3spera porque como la laguna [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el gobernador constitucional del estado de Coahuila de Zaragoza maestro Manolo Jim\u00e9nez Salinas que viva Durango que viva Coahuila que viva M\u00e9xico que viva presidente L\u00f3pez Obrador viva Que viva la presidenta Claudia shen viva que viva el gobernador Esteban Muy buenos d\u00edas a todas y todos me da mucho gusto primero que nada saludar a lo m\u00e1s valioso que tiene un municipio un estado o un pa\u00eds saludar a nuestra gente principalmente a nuestra gente de las colonias de Los Barrios y los ejidos que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy Muchas gracias estimado gobernador por recibirnos aqu\u00ed en tu tierra hemos trabajado muy de la mano con nuestro amigo Esteban para diferentes proyectos y programas para bien de nuestra gente As\u00ed que muchas gracias por recibirnos estimado Esteban Quiero agradecer La Presencia la visita pero sobre todo su apoyo para llevar a cabo esta obra hist\u00f3rica en un tema tan demandado por nuestra gente que es el agua y que con este proyecto de agua saludable para la laguna se viene a garantizar el abasto de agua por muchas generaciones Quiero agradecer a nombre de las y los coahuilenses principalmente a nombre de nuestra gente de la laguna a nuestro presidente Andr\u00e9s Man L\u00f3pez Obrador Gracias presidente por esta obra tan importante para nuestra gente de igual manera Quiero el d\u00eda de hoy aprovechar la oportunidad para reiterar todo nuestro compromiso y apoyo a nuestra presidenta electa la doora Claudia shb quiero decirle seor presidenta que usted cuenta al 100% con Coahuila Para desarrollar los proyectos las obras y las acciones necesarias para qu\u00e9 Para que a final de cuentas podamos en conjunto mejorar la calidad de vida de nuestra gente ni a usted ni al presidente ni Esteban ni a m\u00ed se nos olvida que aqu\u00ed estamos gracias a la gente Gracias al voto popular y la mejor manera de honrar la confianza de la gente es cumpli\u00e9ndole [Aplausos] [Aplausos] finalmente finalmente agradecerles por la invitaci\u00f3n saludar a los los dem\u00e1s integrantes del presidium tambi\u00e9n al alcalde aqu\u00ed del Lerdo y [Aplausos] a todo el equipo de la Conagua cuentan con nosotros para ir desarrollando este proyecto en tiempo y forma vienen m\u00e1s proyectos de agua lo hemos platicado con la presidenta vienen obras en la segunda etapa de agua saludable de la laguna que va a beneficiar a nuestros municipios termino agradeci\u00e9ndole al presidente L\u00f3pez Obrador por su apoyo para nuestro estado y de igual manera Siempre ser\u00e1 bien recibido en el estado de Coahuila de Zaragoza Gracias presidente por todo su apoyo y su trabajo a favor de los mexicanos por todos estos a\u00f1os As\u00ed que a trabajar en equipo por Durango por Coahuila y por M\u00e9xico Much\u00edsimas [Aplausos] gracias continuamos con la proyecci\u00f3n saludable para la [M\u00fasica] laguna la regi\u00f3n de la laguna en los estados de Durango y cuaguila ha enfrentado durante muchos a\u00f1os el desaf\u00edo de abastecer a la regi\u00f3n de la laguna en los estados de Durango y Coahuila ha enfrentado durante muchos a\u00f1os el desaf\u00edo de abastecer a su poblaci\u00f3n con agua de calidad la contaminaci\u00f3n por Ars\u00e9nico del acu\u00edfero de donde se abastece de agua a miles de personas fue ignorada por gobiernos previos esta situaci\u00f3n no pod\u00eda continuar poniendo como prioridad m\u00e1xima la salud de las personas el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador instruy\u00f3 la construcci\u00f3n del proyecto agua saludable para la laguna al inicio de su gobierno su desarrollo implic\u00f3 un gran proceso de di\u00e1logo y acuerdo con todos los sectores involucrados con la entrega de la infraestructura del sistema agua saludable para la laguna se reemplazar\u00e1 el suministro de agua subterr\u00e1nea por agua superficial proveniente del r\u00edo nas con un aprovechamiento de hasta 200 millones de metr c\u00fabicos de agua potable al a\u00f1o se tiene la capacidad de atender la demanda actual y futura de los habitantes de los municipios coahuilenses de Torre\u00f3n Francisco y Madero Matamoros San Pedro y viesca y en los duranguenses de G\u00f3mez Palacio Lerdo Tlahualilo y matini el sistema est\u00e1 dise\u00f1ado para que a futuro se cubra a una poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 2 millones de personas y est\u00e1 pensado para una vida \u00fatil de 50 a\u00f1os entre sus componentes destaca una presa derivadora sobre el r\u00edo nasas de cortina vertedera construida con materiales gravados y con coraz\u00f3n de material impermeable una obra de toma con ocho con puertas deslizantes para controlar el gasto de operaci\u00f3n as\u00ed como un canal desarenado una planta de bombeo ubicada en la margen izquierda del r\u00edo nasas a un costado de la presa derivadora con una capacidad de bombeo para vencer un desnivel de 64 m cuenta con equipos de bombeo para iniciar la operaci\u00f3n de 3600 L por segundo en condiciones actuales la modulaci\u00f3n del sistema permitir\u00e1 la operaci\u00f3n de gasto variable durante las diferentes etapas del proyecto periodos de mantenimiento y \u00e9pocas de bajos almacenamientos en el sistema de presas incluye acueductos a presi\u00f3n con dos l\u00edneas de conducci\u00f3n de m\u00e1s de 6,000 km cada una en tuber\u00eda de acero de 66 pulgadas de di\u00e1metro que conducir\u00e1n el agua cruda desde la planta de bombeo hasta la planta potabilizadora el sistema tambi\u00e9n comprende una planta potabilizadora ubicada en terrenos de Ejido San Jacinto en el municipio de Nero dural la potabilizaci\u00f3n del agua se lleva a cabo mediante un proceso de clarificaci\u00f3n convencional completo Z con modalidad de filtraci\u00f3n directa se construyeron acueductos a gravedad con una l\u00ednea de conducci\u00f3n de 27.6 km y otra de 27.8 km ambas en tuber\u00eda de acero que entregar\u00e1n el agua potabilizada en los tanques de almacenamiento estos tres tanques de almacenamiento tienen 22,600 m c\u00fa de capacidad cada uno y est\u00e1n ubicados en la periferia de Ciudad netword Durango el 21 de diciembre de 2023 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador puso en marcha la primera etapa del proyecto iniciando desde ese momento la entrega de 10000 L por segundo de agua potabilizada con la infraestructura construida se tiene capacidad para abastecer de agua potable a la poblaci\u00f3n de la comarca nuner con 3805 l por segundo en condiciones actuales y con 6,000 L por segundo para la poblaci\u00f3n futura con la conclusi\u00f3n del sistema agua saludable para la laguna se inaugura una obra que es fruto de la visi\u00f3n y determinaci\u00f3n de un gobierno comprometido con su gente pero tambi\u00e9n es el resultado del esfuerzo colectivo de autoridades ingenieros t\u00e9cnicos trabajadores y comunidades que han colaborado para hacer de esta misi\u00f3n una [M\u00fasica] realidad agradecemos mucho a este gobierno y al se\u00f1or presidente por esta obra de agua saludable para Laguna que nos ha permitido a todas estas colonias que ya recibimos agua tener 10 veces m\u00e1s agua de la que ten\u00edamos anteriormente estamos muy agradecidos por el proyecto de agua saludable aqu\u00ed en mi colonia Colonia pla Los \u00c1ngeles ya hemos tenido el beneficio del agua [M\u00fasica] saludable general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez santoyo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia Shin bardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos saludo con gusto a los gobernadores constitucionales de los estados de y Coahuila Ingeniero Eduardo tricio presidente del Consejo de administraci\u00f3n del grupo Lala distinguidos integrantes del presidio saludo en especial a las mujeres y hombres de la comarca Lagunera durante siete d\u00e9cadas miles de personas han sido afectadas al recibir agua con alta concentraci\u00f3n de Ars\u00e9nico esto era inaceptable para el presidente L\u00f3pez Obrador ya que una de sus m\u00e1s grandes prioridades es precisamente la salud de los mexicanos el presidente Atendi\u00f3 la sensible demanda de la poblaci\u00f3n para mejorar la calidad del agua potable por eso la Comisi\u00f3n Nacional del Agua desarroll\u00f3 el proyecto agua saludable para la laguna su ejecuci\u00f3n llev\u00f3 tiempo por su complejidad t\u00e9cnica y por un intenso di\u00e1logo siempre el di\u00e1logo primero que cualquier otra situaci\u00f3n que incluy\u00f3 mesas informativas con autoridades estatales y municipales c\u00e1maras industriales sector salud academia sistemas operadores organizaciones ambientales y productores agr\u00edcolas entre los acuerdos derivados de estas mesas de trabajo Se ha fortalecido la tecnificaci\u00f3n de riego en la comarca Lagunera aportando recursos econ\u00f3micos por m\u00e1s de 140 millones de pesos es importante destacar que la vida \u00fatil del acu\u00edfero del que se ven\u00eda extrayendo el agua para la poblaci\u00f3n de la laguna es de 30 a\u00f1os y la profundidad de la que se extrae agua es de hasta 600 m una vez realizados los estudios hidrol\u00f3gicos que comprobaron la disponibilidad de agua de las presas L\u00e1zaro C\u00e1rdenas el palmito y Francisco Zarco las T\u00f3rtolas se iniciaron las obras para sustituir agua de pozos contaminados con Ars\u00e9nico por agua superficial Se realizaron estudios hidrol\u00f3gicos en los cuales se consideraron los funcionamientos de los vasos de las presas que mencion\u00e9 para dichos estudios se usaron datos de escurrimientos de lluvias demandas de agua para la agricultura infiltraciones evaporaciones todo esto en un periodo de 70 a\u00f1os para conciliar lo que son \u00e9pocas secas y \u00e9pocas abundantes de agua considerando una demanda de agua futura para el proyecto agua saludable para una poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 2 millones de habitantes lo anterior permitir\u00e1 2,000000 de habitantes lo anterior permitir\u00e1 que la infraestructura construida garantice el abasto seguro por m\u00e1s de 50 a\u00f1os sin afectar la disponibilidad de agua para la agricultura con un abasto de hasta 200 millones de metros c\u00fabicos de agua anuales se beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 1.6 millones de personas actuales con la viabilidad de suministrar a futuro a m\u00e1s de 2 millones de habitantes durante 50 a\u00f1os adem\u00e1s de incrementar el caudal ecol\u00f3gico del \u00e1rea natural protegida ca\u00f1\u00f3n de Fern\u00e1ndez que lo tenemos aqu\u00ed enfrente el proyecto contribuir\u00e1 a la recuperaci\u00f3n del nivel del acu\u00edfero principal regi\u00f3n Lagunera cuyo nivel desciende entre 2 y 3 m por a\u00f1o el 21 de diciembre el presidente L\u00f3pez Obrador puso en marcha la primera etapa del proyecto iniciando desde ese momento la entrega de agua potabilizada a los municipios de Torre\u00f3n G\u00f3mez Palacio y Lerdo con una inversi\u00f3n de en la infraestructura de m\u00e1s de 13 millones de pesos el proyecto tiene una presa derivadora una planta de bombeo una planta potabilizadora acueductos a gravedad y a presi\u00f3n y tres tanques de almacenamiento todo esto que acabo de mencionar est\u00e1 terminado al 100% para que esto sea posible ha sido importante el acompa\u00f1amiento del gobernador de Durango Esteban Villegas Villarreal y el de Coahuila Manolo Jim\u00e9nez Salinas el apoyo de ambos y de sus equipos t\u00e9cnicos ha ayudado a cristalizar este proyecto Seguiremos trabajando con ellos para llevar el agua hasta los nu municipios de la comarca agradezco a mis compa\u00f1eros de Conagua la dedicaci\u00f3n y esfuerzo para que este proyecto se haga realidad es realidad tengan la seguridad de que igual que en el de los proyectos de riego de abasto de agua potable o de protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que lleva a cabo el gobierno de M\u00e9xico en todo el pa\u00eds en la laguna Se entregan buenas cuentas es as\u00ed porque como en ning\u00fan gobierno neoliberal en esta administraci\u00f3n hemos trabajado sin descanso para asegurar que las personas tengan garantizado su consumo de agua de calidad este proyecto es un gran Avance en t\u00e9rminos de infraestructura pero tambi\u00e9n una pieza clave para que la laguna siga creciendo y prosperando el presidente L\u00f3pez Obrador hizo un gran trabajo para poner la agenda del agua en el centro de las prioridades ahora Tendremos una gran presidenta que siempre ha trabajado con gran seriedad la agenda h\u00eddrica bajo el liderazgo de la doctora Claudia shen bardo se continuar\u00e1 fortaleciendo la sustentabilidad del pa\u00eds donde el progreso y el desarrollo no est\u00e9n en conflicto con el uso racional del agua Muchas gracias a todas a [Aplausos] todos procedemos con la develaci\u00f3n de la placa inaugural de la segunda etapa agua saludable para la laguna a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa d clo e integrantes del [M\u00fasica] presidium Muchas gracias procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos Dora [M\u00fasica] Claudia Muy buenos d\u00edas a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador Esteban Villegas gobernador Manolo Jim\u00e9nez a Eduardo tricio empresario de la laguna todas y a todos los que son parte del equipo del presidente presidente municipal del herdo Muchas gracias f\u00edjense [Aplausos] que estamos viviendo tiempos extraordinarios muy emotivos estamos en un periodo en donde est\u00e1 por culminar el sexenio el periodo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e Iniciando un nuevo gobierno nunca en la historia de M\u00e9xico se hab\u00eda dado una transici\u00f3n como la que estamos viviendo nunca qu\u00e9 pasaba antes un presidente se iba llegaba un nuevo presidente porque nunca ha habido presidenta un nuevo presidente y a ve lo queer er no tengo nada que ver con el anterior empieza todo nuevo o sencillamente se perd\u00eda continuidad y ahora es distinto cuando estuve en campa\u00f1a plante\u00e9 que lo m\u00e1s importante porque eso es lo que ha ocurrido en M\u00e9xico es que haya continuidad no solamente del gobierno del presidente sino de lo que representa en 2018 M\u00e9xico cambi\u00f3 para bien el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 Iniciar una transformaci\u00f3n profunda en nuestro pa\u00eds cambi\u00f3 para qui\u00e9n serv\u00eda el gobierno antes el gobierno serv\u00eda para unos cuantos para los de Mero arriba ahora el gobierno con el presidente est\u00e1 al Servicio del pueblo de M\u00e9xico como verdaderos servidores p\u00fablicos Antes hab\u00eda un modelo econ\u00f3mico que dec\u00eda todo es el mercado todo se deja al mercado se llamaba el modelo neoliberal ahora inici\u00f3 un nuevo modelo econ\u00f3mico que es el modelo econ\u00f3mico del humanismo mexicano de la econom\u00eda moral que se sustenta en el principio de por el bien de todos primero los pobres y se ha demostrado que con este principio no solamente ha disminuido la pobreza las desigualdades sino que a todo M\u00e9xico le va bien a los de abajo a los que hist\u00f3ricamente hab\u00edan sido olvidados pero tambi\u00e9n a los empresarios tambi\u00e9n a las clases medias es decir le va bien a todos y a todas As\u00ed que la continuidad tiene que ver con los principios del gobierno del presidente que son parte de un movimiento de transformaci\u00f3n le llamamos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica porque hubo una primera la independencia una segunda la reforma una tercera que bien saben aqu\u00ed la Revoluci\u00f3n Mexicana y la cuarta que inici\u00f3 en 2018 con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Qu\u00e9 quiere decir continuidad entonces seguir gobernando con esos principios con ese modelo que no solamente es justo que no solamente es humanista sino que hamos que da resultados Y eso significa seguir con los principios por el bien de todos primero los pobres erradicar la corrupci\u00f3n y gobernar para el pueblo y por el pueblo de M\u00e9xico As\u00ed vamos a gobernar a partir del primero de octubre y les dec\u00eda de esta transici\u00f3n por eso es tan tersa por eso es tan emotiva por eso es tan \u00fanica en la historia en donde el presidente que est\u00e1 en este momento y la presidenta primera presidenta de M\u00e9xico que entra al gobierno estamos caminando por todo el pa\u00eds hoy toca estar en la laguna por segunda ocasi\u00f3n ya hab\u00edamos estado aqu\u00ed en este gran proyecto de agua saludable la laguna es una regi\u00f3n pr\u00f3spera muy pr\u00f3spera el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas reparti\u00f3 la tierra y eso gener\u00f3 una enorme prosperidad en esta zona prosperidad compartida para arriba para abajo para todos lados Pero qu\u00e9 pas\u00f3 despu\u00e9s de muchos a\u00f1os se sobre explot\u00f3 el agua que es la esencia de la agricultura la esencia de la producci\u00f3n agropecuaria As\u00ed que lleg\u00f3 el presidente y dijo basta de que se est\u00e9 envenenando a la poblaci\u00f3n con Ars\u00e9nico y vamos a hacer un proyecto que d\u00e9 agua a toda la regi\u00f3n de la laguna qu\u00e9 nos toca ahora pues darle continuidad a ese proyecto no solo en los principios no solo en la forma de gobernar sino la segunda parte de agua saludable est\u00e1 la planta potabilizadora est\u00e1 la captaci\u00f3n de agua ahora qu\u00e9 vamos a hacer Pues trabajar con los dos gobernadores de Coahuila y de Durango con los empresarios tambi\u00e9n uno para terminar la tecnificaci\u00f3n de riego que es indispensable y dos para llevar el agua a todos los municipios no solamente que llegue la conducci\u00f3n sino apoyarnos con los municipios con los gobiernos de los estados para cambiar la red de agua potable de tal manera que garanticemos que llegue agua a cada vivienda a cada hogar de la laguna agua saludable Esa es la parte de la continuidad estos dos temas dicen por ah\u00ed que vamos a ser autoritarios que se acab\u00f3 la democracia en M\u00e9xico todo lo contrario el pasado 2 de juno junio qui\u00e9n decidi\u00f3 Qui\u00e9n va a gobernar qui\u00e9n decidi\u00f3 los diputados los senadores el pueblo el pueblo de Coahuila el pueblo de Durango el pueblo de M\u00e9xico Pero adem\u00e1s de que vamos a gobernar con el pueblo pues vamos a gobernar de la mano de los dos gobernadores porque as\u00ed como ellos gobiernan al pueblo de Coahuila al pueblo de Durango Pues tambi\u00e9n el presidente hoy y la presidenta despu\u00e9s gobernar\u00e1 al pueblo de Coahuila y al pueblo de Durango y ah\u00ed donde haya coordinaci\u00f3n pues vamos a trabajar conjuntamente para bien de qui\u00e9n pues del pueblo de Durango del pueblo de Coahuila y del pueblo de M\u00e9xico por eso somos Un gobierno democr\u00e1tico si alguien luch\u00f3 por la democracia en M\u00e9xico fue nuestro movimiento que no se nos olvide que H un fraude en el 2006 que hubo un fraude en el 2012 y que en el 2018 el pueblo de M\u00e9xico Dijo basta queremos que llegue el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la transformaci\u00f3n y ahora en 2024 el pueblo de M\u00e9xico Dijo hay que continuar con la formaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico As\u00ed que vengo aqu\u00ed a La Laguna a decirles que estoy comprometida para trabajar por el bien del pueblo de la laguna de esta regi\u00f3n maravillosa y pr\u00f3spera de nuestro pa\u00eds para bien de Coahuila de Durango y para bien del pueblo de M\u00e9xico que viva el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva Coahuila viva que viva Durango viva [Aplausos] Gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos deldo y de otros municipios de la laguna de Durango y tambi\u00e9n de Coahuila nos da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes regresar a la laguna para seguir avanzando en la conclusi\u00f3n de esta obra tan importante El que se logre abastecer a las comunidades a los ejidos a las colonias a los hogares de agua saludable ya todos sabemos c\u00f3mo se fue originando este problema y Creo yo que fue importante atender en la laguna el que se tenga agua de buena calidad si se supiera m\u00e1s sobre este problema se entender\u00eda mejor la importancia de esta obra si se supiera algo que es lamentable el que por perforar pozos a mucha profundidad ya se extra\u00eda Ars\u00e9nico y que es de las pocas regiones en el mundo en donde se tienen que tener plantas para potabilizar el agua y quitarle el Ars\u00e9nico esto no es com\u00fan eso es algo que perjudicaba fundamentalmente en esta regi\u00f3n del pa\u00eds y de eso entre otras causas se produc\u00edan muchas enfermedades sobre todo enfermedades de ni\u00f1os de las nuevas generaciones por eso debemos de celebrar este momento el que se est\u00e9 avanzando para contar con agua saludable y que eh llegue como lo ha expresado la presidenta electa todos los hogares hasta los pueblos m\u00e1s apartados hay eh agua eh existen las potabilizadoras los tanques de almacenamiento desde luego los eh tubos el acueducto y eh es cosa que llegue el acueducto a todos los municipios A los nueve municipios que siga avanzando y luego las redes de distribuci\u00f3n en los pueblos porque hay redes de distribuci\u00f3n que llevan muchos a\u00f1os y Hay much\u00edsimas fugas hay que arreglarlas todas las redes de distribuci\u00f3n para ahorrar el agua lo mismo que se tiene que hacer y que lo mencion\u00f3 la presidenta en cuanto a eficientar los sistemas de riego modernizar los sistemas de riego para ahorrar el agua ella conoce bien sobre este asunto porque es una profesional vamos a tener una presidenta para [Aplausos] que sepamos de qu\u00e9 se trata los que somos mayores y Nacimos en pueblos no fuimos a al kinder porque no hab\u00eda preescolar hab\u00eda la primaria nos inscrib\u00ed vamos los 6 a\u00f1os a la primaria mi pueblo nada m\u00e1s hab\u00eda primaria luego tuve que salir a macuspana porque yo soy de mucho orgullo de tepetit\u00e1n pero pertenece al municipio de macuspana tuve que ir a la cabecera municipal a estudiar la secundaria S\u00ed y luego a Villahermosa la preparatoria y luego la universidad en la Ciudad de M\u00e9xico Bueno pero existe el nivel de escolaridad que se le conoce como nivel b\u00e1sico ahora que es preescolar primaria y secundaria luego existe el nivel medio superior es lo que conocemos como las preparatorias Y luego el nivel universitario el que estudia una carrera y obtiene un grado de licenciado No necesariamente son licenciados los abogados un ingeniero es licenciado ese su grado un contador Incluso un m\u00e9dico general su nivel es licenciatura hay que estudiar despu\u00e9s 3 a\u00f1os para tener nivel de maestr\u00eda y luego 4 a\u00f1os m\u00e1s para tener nivel de doctorado pues nuestra presidenta tiene el nivel de doctorado en ingenier\u00eda nada m\u00e1s para que este nos vayamos eh ubicando En lo que vamos a tener en el gobierno Bueno entonces ella va a darle continuidad a esta obra y a todos los programas de bienestar decirles que van a continuar los programas para adultos mayores eh los programas para personas con discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os van a seguir los apoyos a los productores se va a seguir entregando de manera gratuita el fertilizante se va a seguir atendiendo a los j\u00f3venes con beccas y tambi\u00e9n con el programa de j\u00f3venes conendo el futuro para que el joven que no tiene trabajo o ya no estudi\u00f3 que se le contrate y se le de trabajo como aprendiz en el campo en una actividad productiva en la ciudad en una tienda en un taller y se le pague un salario m\u00ednimo para que tenga ocupaci\u00f3n y que no enganchen a los j\u00f3venes las bandas de la delincuencia antes lo \u00fanico que hac\u00edan los gobiernos era llamarles a los j\u00f3venes nis que ni estudian ni trabajan de manera despectiva ahora no solo ese programa j\u00f3venes construyendo el futuro ha significado lo voy a decir el d\u00eda de mi informe el d\u00eda primero Mi \u00faltimo informe ha significado una inversi\u00f3n de 120,000 millones de pesos lo que eh destinaron seis gobiernos seis sexenios 36 a\u00f1os eh a los j\u00f3venes 36 a\u00f1os lo hicimos nosotros nada m\u00e1s para que vean lo que se avanza cuando no hay corrupci\u00f3n cuando el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo se distribuye y se administra con honestidad Entonces vamos a continuar con todos esos programas y se est\u00e1n elevando ya todos esos programas de bienestar constitucional se est\u00e1n convirtiendo en derechos \u00faltimamente segura es muy probable que ustedes est\u00e9n escuchando que hay una pol\u00e9mica sobre reformas pues es eso Este no quieren que se establezcan estos derechos en la Constituci\u00f3n para que est\u00e9 quien est\u00e9 ya no sean programas sino derechos queene el estado el gobierno y se le pas\u00f3 aqu\u00ed a la presidenta decirles que se van a ampliar los programas de bienestar por ejemplo en el caso de las becas nosotros otorgamos becas en el nivel b\u00e1sico solo a estudiantes de familias pobres pero no es a todos no es universal en el caso de la preparatoria s\u00ed es universal Son 5 millones de j\u00f3venes todos los que estudian preparatoria en el pa\u00eds tienen su beca y a nivel universitario son 600000 de familias pobres que reciben su beca ahora la presidenta va a convertir en universal las becas del nivel b\u00e1sico es decir va a ser para todos y lo otro que se me se le pas\u00f3 a a la presidenta le va a gustar mucho a las compa\u00f1eras mujeres es que se va a dar un apoyo de 60 a 64 a todas las mujeres lo dijiste aqu\u00ed Ah bueno y este y ella lo Argumenta bien dice este qui\u00e9n cuida los ni\u00f1os en la casa qui trabaja incluso qui\u00e9n cuida al marido porque hay casos en que las mujeres y ella dice y le reconocen ese trabajo a las mujeres Bueno pero como va a ha ahora una presidenta mujer se van a reconocer todos esos derechos por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed eh decirles que esta obra es muy importante repetirlo repetirlo y eh siempre aqu\u00ed en la laguna como yo soy historiador pues s\u00e9 lo que ha pasado en la historia de nuestro pa\u00eds s\u00e9 por ejemplo que este esta regi\u00f3n empez\u00f3 a tener m\u00e1s auge con la llegada del ferrocarril la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz incluso incluso este s\u00e9 de que eh siempre hab\u00eda pleitos por el agua del nasas los de arriba Los de abajo y ahora f\u00edjense en circunstancias tan complejas sin pleitos resolvimos lo del agua para la gente porque tanto Esteban como Manolo se portaron a la altura de la circunstancias los presidentes [Aplausos] municipales C\u00f3mo se llama el presidente [Aplausos] deldo Eduardo tricio tambi\u00e9n ayud\u00f3 y los productores nuestro reconocimiento y nos pusimos de acuerdo entre todos y aqu\u00ed est\u00e1n ya los resultados el partido m\u00e1s importante de M\u00e9xico es el que representa a todos los mexicanos y puede ser que cuando hay elecciones tengamos diferencias y hasta confrontaci\u00f3n pol\u00edtica afortunadamente \u00faltimamente ha sido una confrontaci\u00f3n pol\u00edtica pac\u00edfica yo tengo que agradecerle mucho a nuestros adversarios porque se han portado bien Este no es f\u00e1cil llevar a cabo una transformaci\u00f3n tan profunda radical porque estamos arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n No es tan f\u00e1cil este acabar con privilegios y lo hemos hecho de manera pac\u00edfica las otras tres transformaciones se hicieron con las armas la independencia la reforma y la revoluci\u00f3n Esta es una transformaci\u00f3n pac\u00edfica Gracias a todas y a todos nos hemos visto como adversarios no como enemigos y esto lo tengo yo que agradecer a mis adversarios no han pasado de este insultos de mentadas pero ya mi madre Manuelita ya tiene tiempo que est\u00e1 en el cielo este y cuando uno tiene convicciones principios ideales sabe uno que luchar por una causaa implica tener que pagar ciertas cuotas de humillaci\u00f3n y por eso Hemos aguantado porque vali\u00f3 la pena iniciar esta transformaci\u00f3n y vamos a seguir adelante estoy muy contento yo en un mes ya este me jubilo me voy a Palenque y pero siempre vamos a estar Recordando a nuestros amigos de aqu\u00ed de la laguna a nuestro amigo el gobernador de Durango Esteban nuestro amigo gobernador de Coahuila amolo todas y a todos y a Homero tambi\u00e9n nuestro amigo [Aplausos] Homero y me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes e felicitarles sobre todo felicitar a las mujeres fitar a todas a todos porque se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n pac\u00edfica y porque vamos a seguir luchando por nuestro querido M\u00e9xico que viva Durango viva que viva Coahuila viva Que viva la laguna Viva Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] a as [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doora Claudia Pardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:19.724086"
}