{
    "video_id": "Ggu6-6XcURs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Ggu6-6XcURs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBynXx5FT_nn782vPMpHgNWyfI5pw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ggu6-6XcURs",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Oxkutzcab, en Yucat\u00e1n",
    "video_length_seconds": 5023,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1.84,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1gica y medicamentos gratuitos de sant",
            "start": 5.42,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de los que realizaron",
            "start": 8.67,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos",
            "start": 18.74,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 22.83,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y el gobernador del estado",
            "start": 25.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 29.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para acompa\u00f1arle en esto",
            "start": 31.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 34.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos por su presencia",
            "start": 38.579,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento por",
            "start": 42.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 45.21,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con la",
            "start": 52.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rurales buscar",
            "start": 56.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 58.94,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en oxkutzcab yucat\u00e1n el presidente",
            "start": 61.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 65.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 67.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "obrador sea usted bienvenido a yucat\u00e1n y",
            "start": 70.35,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "aunque escape en particular",
            "start": 73.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an el gobernador del estado de",
            "start": 78.67,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal",
            "start": 82.03,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el secretario de salud jorge alcocer",
            "start": 89.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "varela",
            "start": 92.91,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gracias al director general del",
            "start": 96.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social de",
            "start": 98.55,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "robledo",
            "start": 101.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bienvenida a la titular de la unidad del",
            "start": 105.17,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "programa y bienestar",
            "start": 107.45,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 109.549,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "se agradece la presencia del director",
            "start": 115.35,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "general del isstey luis antonio ram\u00edrez",
            "start": 117.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pineda",
            "start": 120.479,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "gracias a la presencia del presidente",
            "start": 125.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras",
            "start": 127.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacionales de comercio servicios y",
            "start": 129.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "turismo arquitecto jos\u00e9 manuel l\u00f3pez",
            "start": 132.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "campos",
            "start": 134.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el presidente municipal los",
            "start": 138.31,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "juzgados ra\u00fal antonio romero tel",
            "start": 140.83,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural es buscar",
            "start": 145.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la doctora \u00e1lex a gabriela castillo",
            "start": 148.61,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pacheco",
            "start": 150.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 155.24,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 157.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil a la",
            "start": 160.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comunidad del municipio de oxkutzcab as\u00ed",
            "start": 163.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como a los medios de comunicaci\u00f3n sean",
            "start": 166.23,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todos ustedes bienvenidos",
            "start": 168.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 174.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador del estado de",
            "start": 178.469,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal",
            "start": 180.239,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 183.78,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes",
            "start": 189.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n",
            "start": 191.19,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "yo estoy muy contento de estar aqu\u00ed en",
            "start": 193.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "busca de esta ma\u00f1ana pero estoy todav\u00eda",
            "start": 195.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s contento de que el d\u00eda de hoy nos",
            "start": 197.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 200.0,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 202.04,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 204.049,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos muy contentos de que nos",
            "start": 210.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en otros funcionarios del",
            "start": 212.73,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gobierno federal a quienes les",
            "start": 214.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "agradecemos que est\u00e9n aqu\u00ed en un juzgado",
            "start": 216.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con nosotros el secretario de",
            "start": 218.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n jorge alcocer est\u00e1 con",
            "start": 220.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nosotros hoy robledo director del inss",
            "start": 222.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con nosotros tambi\u00e9n luis antonio",
            "start": 225.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez director general del isstey est\u00e1",
            "start": 227.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con nosotros gisela lara quien",
            "start": 229.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ve los programas de james bienestar y",
            "start": 232.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n a los dem\u00e1s miembros del",
            "start": 234.39,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium que se encuentran con nosotros",
            "start": 236.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y hoy estamos muy contentos porque este",
            "start": 237.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es el tercer d\u00eda consecutivo que el",
            "start": 241.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 en yucat\u00e1n lleg\u00f3 el",
            "start": 244.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "jueves por la noche y estuvo con",
            "start": 246.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nosotros ayer ayer visitamos izamal",
            "start": 249.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "visitamos acan que y hoy estamos",
            "start": 251.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "iniciando el d\u00eda quienes buscan y",
            "start": 254.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vamos a ir a m\u00e1s ac\u00e1 no la",
            "start": 256.919,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "verdad es que pues yo todav\u00eda no estoy",
            "start": 259.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tan grande pero no recuerdo a ning\u00fan",
            "start": 261.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica que viniera",
            "start": 263.24,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas seguidos a yucat\u00e1n y eso se lo",
            "start": 265.83,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "agradecemos y se lo reconocemos se\u00f1or",
            "start": 268.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 270.419,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "y porque est\u00e1 el presidente aqu\u00ed en",
            "start": 275.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n tantos d\u00edas porque el presidente",
            "start": 278.08,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "no le gusta que le cuenten las cosas al",
            "start": 282.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente no le gusta que llegue alg\u00fan",
            "start": 286.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "funcionario a su escritorio y le digan",
            "start": 288.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando en los hospitales as\u00ed",
            "start": 292.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que el presidente est\u00e1 recorriendo los",
            "start": 294.82,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "80 80 hospitales de todo el pa\u00eds uno por",
            "start": 297.28,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "uno ya lleva 60 y hoy en marca no va a",
            "start": 302.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "terminar de recorrer los 4 que hay en",
            "start": 306.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y yo quiero comentarle",
            "start": 309.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente nosotros sabemos que en el",
            "start": 311.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay muchos problemas y as\u00ed como los",
            "start": 313.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobernadores necesitamos del apoyo del",
            "start": 316.48,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presidente sabemos tambi\u00e9n que el",
            "start": 318.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gobierno federal necesita de nuestro",
            "start": 320.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apoyo y especialmente en el tema de la",
            "start": 322.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salud nosotros hemos estado trabajando",
            "start": 325.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muy fuertemente con algunos programas",
            "start": 327.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que ya han estado comentando el primero",
            "start": 330.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es el programa m\u00e9dico a domicilio este",
            "start": 332.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "programa que ya est\u00e1 abarcando 60",
            "start": 335.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "municipios y que pronto va a llegar a",
            "start": 338.17,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "todo el estado",
            "start": 340.3,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "es un programa mediante el cual vamos",
            "start": 341.569,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "visitando casa por casa y vamos",
            "start": 344.569,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "detectando a quienes adultos mayores",
            "start": 347.749,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "personas discapacitadas enfermos",
            "start": 351.08,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "postrados y mujeres embarazadas y lo que",
            "start": 354.289,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "hacemos es que entonces una vez al mes",
            "start": 357.589,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "una vez cada mes y medio regresamos a",
            "start": 360.02,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ver esta gente que muchas veces por su",
            "start": 363.08,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n no puede asistir a una",
            "start": 365.539,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consulta nos pasa mucho por ejemplo una",
            "start": 367.819,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora ya grande de 65 a\u00f1os que tiene un",
            "start": 370.939,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hijo a la mejor con alg\u00fan tipo de",
            "start": 374.719,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "discapacidad un hijo de 35 a\u00f1os que ya",
            "start": 376.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1 grandote y nos dice oye es que yo",
            "start": 379.009,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no lo puedo cargar y llevarlo a una",
            "start": 381.02,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "consulta entonces ya no lo llevo al",
            "start": 382.759,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "doctor pues ahora con m\u00e9dico a domicilio",
            "start": 384.949,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "una vez al mes se le est\u00e1 atendiendo nos",
            "start": 386.949,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "encontramos a la se\u00f1ora de 85 a\u00f1os que",
            "start": 390.02,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ya no puede caminar que su esposo",
            "start": 393.169,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "tampoco tiene c\u00f3mo llevarla ya esa gente",
            "start": 395.449,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo pero otro de los",
            "start": 398.18,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "principales temas que nos encontramos y",
            "start": 401.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esto me lo dijeron todos de ustedes en",
            "start": 403.879,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a",
            "start": 405.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "oye vila es que ac\u00e1 en mi municipio hay",
            "start": 407.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que tener horario para enfermarse yo le",
            "start": 410.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dec\u00eda como usted eso es que ac\u00e1 te",
            "start": 414.06,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "enfermas en la noche no hay doctor en mi",
            "start": 416.49,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 419.009,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "y si te enferma tu hijo el viernes pues",
            "start": 419.97,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "no hay doctor",
            "start": 422.52,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "hasta el lunes cierto o no cierto",
            "start": 423.449,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por eso hemos iniciado el programa",
            "start": 426.58,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico 24/7 donde ya estamos para",
            "start": 429.669,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "abarcar 50 municipios y para finales de",
            "start": 433.539,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o vamos a estar ya en los 106",
            "start": 436.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "municipios y qu\u00e9 significa que en la",
            "start": 439.509,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cabecera municipal de cada municipio",
            "start": 442.21,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "haya un m\u00e9dico en el d\u00eda arriba el",
            "start": 444.729,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 450.099,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "haya un doctor en el d\u00eda en la noche y",
            "start": 456.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "los fines de semana pero como lo vamos a",
            "start": 461.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hacer porque no quiero que la pr\u00f3xima",
            "start": 464.21,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vez que venga el presidente alguien me",
            "start": 465.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acuse porque el consultorio lo estamos",
            "start": 467.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "poniendo cerca de la plaza principal y",
            "start": 471.14,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lo que hacemos es que el consultorio ojo",
            "start": 474.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no abre 24 horas del d\u00eda 7 d\u00edas de la",
            "start": 477.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "semana y porque no abren porque por",
            "start": 481.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ejemplo digo aqu\u00ed este hospital funciona",
            "start": 483.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "24 horas verdad pero en otro municipio",
            "start": 486.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "supongamos que nos fu\u00e9ramos a ticul",
            "start": 488.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "donde no hay hospital del imms el centro",
            "start": 490.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de salud a la mejor del gobierno del",
            "start": 492.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estado funciona de 7 de la ma\u00f1ana a 5 de",
            "start": 494.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la tarde y cierra pues a esa hora no",
            "start": 497.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tiene caso que tengamos un doctor si",
            "start": 500.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tenemos un centro de salud abierto",
            "start": 503.06,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "verdad lo que vamos a hacer es que va a",
            "start": 504.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "haber un doctor de 5 de la tarde toda la",
            "start": 507.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "noche hasta las 7 de la ma\u00f1ana del d\u00eda",
            "start": 510.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siguiente para que para que entonces ya",
            "start": 512.69,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "en todo yucat\u00e1n en cada cabecera",
            "start": 515.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "municipal cumplamos con lo que ofrecimos",
            "start": 518.479,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 521.03,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "autores en el d\u00eda en la noche los fines",
            "start": 521.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de semana para atender a sus hijos y",
            "start": 524.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para atender a todas sus familias",
            "start": 527.42,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 529.82,
            "duration": 12.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presidente ya lo platic\u00e1bamos ayer",
            "start": 538.69,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del sur del estado",
            "start": 542.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "miren tenemos un hospital de ticul que",
            "start": 545.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no se ha concluido que ya el presidente",
            "start": 549.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y un servidor estamos trabajando para",
            "start": 552.0,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "buscar la manera junto con su el del",
            "start": 555.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "seguro social de ver c\u00f3mo se va a",
            "start": 557.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "terminar ese hospital pero tambi\u00e9n",
            "start": 559.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenemos el hospital desde casa el",
            "start": 562.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hospital de teclas que iba a ser tambi\u00e9n",
            "start": 565.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gran parte de la soluci\u00f3n de los",
            "start": 567.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "problemas del sur de la ciudad pues como",
            "start": 569.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no tiene equipamiento y no tiene los",
            "start": 572.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "especialistas que hacen falta pues",
            "start": 575.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "resulta que termina siendo un simple",
            "start": 577.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "consultorio m\u00e9dico aqu\u00ed quiero decirles",
            "start": 579.37,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y quiero agradecer al presidente al",
            "start": 582.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "secretario de salud y al agente de links",
            "start": 584.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ya estamos trabajando",
            "start": 587.35,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para que pronto el hospital de texas",
            "start": 590.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pueda funcionar al cien por ciento de su",
            "start": 593.25,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "capacidad y ya la gente no es culpable",
            "start": 596.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "agente de ticul no tenga que ir a m\u00e9rida",
            "start": 599.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque el que nos pasa en medida como",
            "start": 601.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n funcionando bien en los hospitales",
            "start": 604.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desde casos de ticul y otros pues todo",
            "start": 606.19,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "el mundo llega a m\u00e9rida laurent y como",
            "start": 608.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el oral est\u00e1 lleno por m\u00e1s esfuerzo",
            "start": 610.779,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "que hagan los doctores las enfermeras no",
            "start": 614.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nos damos abasto as\u00ed que yo le agradezco",
            "start": 616.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "al presidente su sensibilidad porque ha",
            "start": 620.62,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "entendido muy bien este problema y vamos",
            "start": 623.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a estar solucionando esto muy pronto y",
            "start": 626.709,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "yo quiero tambi\u00e9n decirles algo que",
            "start": 629.83,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estamos haciendo ya en valladolid en",
            "start": 632.17,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todo yucat\u00e1n no hab\u00eda un solo tom\u00f3grafo",
            "start": 635.529,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fuera de m\u00e9rida cualquiera que",
            "start": 639.43,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "necesitara un servicio de un tom\u00f3grafo",
            "start": 641.709,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que pagar pasaje hab\u00eda que perder",
            "start": 643.95,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda hab\u00eda que dejar de trabajar",
            "start": 647.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda que hacerse el viaje a m\u00e9rida",
            "start": 649.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para enton\u00f3 ahora pues ya hace dos meses",
            "start": 652.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pusimos en funcionamiento el primer",
            "start": 656.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tom\u00f3grafo fuera de m\u00e9rida y est\u00e1 en el",
            "start": 659.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hospital de valladolid una inversi\u00f3n de",
            "start": 662.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "casi 15 millones de pesos",
            "start": 665.14,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la gente del oriente del estado ya no",
            "start": 668.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tiene que ir a m\u00e9rida pero los del sur",
            "start": 670.61,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si siguen teniendo que ir a m\u00e9rida",
            "start": 673.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces el compromiso que vamos a hacer",
            "start": 676.03,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y le voy a pedir su apoyo al",
            "start": 678.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "secretario de salud del gobierno federal",
            "start": 680.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para que lo trabajemos juntos es que lo",
            "start": 682.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible tengamos un tom\u00f3grafo",
            "start": 685.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el sur del estado para que la",
            "start": 688.79,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gente disfrutar de ticul y desde casa ya",
            "start": 691.7,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no tenga aqu\u00ed la medida",
            "start": 695.33,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "otro tema bien importante el tema de",
            "start": 703.66,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "vivienda adecuada uno de los grandes",
            "start": 707.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "problemas que hemos tenido aqu\u00ed en",
            "start": 711.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n es que la gente no tiene una",
            "start": 713.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "buena vivienda apenas nos bajamos de la",
            "start": 717.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cama del coche siempre se acerca a",
            "start": 720.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "alguien decir gobernador presidente ni",
            "start": 722.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "techo ni piso mi ba\u00f1o mi cuarto",
            "start": 725.68,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adicional porque somos tres familias yo",
            "start": 729.19,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "quiero decirles que con mucho esfuerzo",
            "start": 731.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo junte 300 millones de pesos para el",
            "start": 733.5,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "tema de vivienda y luego fui a ver a",
            "start": 738.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos los presidentes municipales de",
            "start": 741.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n a todos y les dije oigan",
            "start": 743.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya le voy a poner yo 300 millones como",
            "start": 746.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ven si ustedes le ponen otros 300",
            "start": 749.35,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "millones y los presidentes municipales",
            "start": 752.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me dijeron que s\u00ed y luego me fui a",
            "start": 754.05,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "palacio nacional donde el presidente me",
            "start": 757.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hizo favor de recibirme y le dije",
            "start": 759.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente ya tengo yo 300 millones ya",
            "start": 761.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales le van a",
            "start": 765.67,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 768.91,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "otros 300 millones c\u00f3mo ve usted si el",
            "start": 769.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno federal le pone otros 300",
            "start": 772.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "millones y juntamos 900 y en menos de",
            "start": 775.12,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "dos segundos el presidente me dijo s\u00ed ya",
            "start": 778.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "le metiste t\u00fa y ya le metieron los",
            "start": 781.089,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alcaldes el gobierno federal tambi\u00e9n le",
            "start": 783.279,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "mete sus 300 millones",
            "start": 786.279,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es lo que vamos a hacer pues qu\u00e9",
            "start": 792.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vamos a hacer este a\u00f1o por ejemplo a",
            "start": 795.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quien los buscaba 30 millones de pesos",
            "start": 798.079,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "vamos a invertir 641 acciones de",
            "start": 800.93,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vivienda m\u00e1s 90 ba\u00f1os en la comisar\u00eda de",
            "start": 804.41,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "emiliano zapata con otros 6 millones",
            "start": 807.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1l va a ser la diferencia de c\u00f3mo",
            "start": 810.279,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda en gobiernos anteriores porque",
            "start": 813.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue mi compromiso y as\u00ed hemos",
            "start": 816.35,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "quedado con el presidente de la",
            "start": 818.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica antes lo que pasaba en muchos",
            "start": 820.279,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "municipios de yucat\u00e1n no en todos es que",
            "start": 823.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para repartir los apoyos a quienes",
            "start": 826.699,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "saludaban",
            "start": 829.04,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se los daban a los amigos a los",
            "start": 831.889,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "familiares a los primos te preguntaban",
            "start": 835.009,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "si era rojo si eras azul",
            "start": 838.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si eras verde si eras morado pues en mi",
            "start": 841.459,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 844.91,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "esto ya se acab\u00f3 aqu\u00ed los apoyos se",
            "start": 845.509,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reparten a la gente que de verdad lo",
            "start": 849.199,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "necesita sin importarle que el color sea",
            "start": 851.749,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "otro programa muy importante presidente",
            "start": 861.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ustedes nos ha dado la instrucci\u00f3n de",
            "start": 865.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que apoyamos a los ni\u00f1os que no les haga",
            "start": 867.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "falta nada para poder ir a la escuela",
            "start": 869.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quiero comentarle que con una inversi\u00f3n",
            "start": 871.34,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de 92 millones de pesos estamos apoyando",
            "start": 874.14,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "a 275 mil ni\u00f1os de primaria y secundaria",
            "start": 878.4,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "a todos universal y con que los estamos",
            "start": 883.29,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "apoyando con \u00fatiles escolares con",
            "start": 886.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mochila con dos camisas de uniforme y",
            "start": 890.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con sus zapatos para que todos los ni\u00f1os",
            "start": 893.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n puedan asistir dignamente a",
            "start": 896.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la escuela y tengan lo que necesitan",
            "start": 899.94,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para poder salir adelante",
            "start": 902.13,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "otro tema que estamos viendo presidente",
            "start": 905.99,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es el tema de los alumnos que necesitan",
            "start": 908.81,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lentes y este no se lo hab\u00eda comentado",
            "start": 911.709,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "en lo que resta de este a\u00f1o y para",
            "start": 914.089,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "mediados del pr\u00f3ximo a\u00f1o le vamos a",
            "start": 917.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacer el examen de la vista a todos los",
            "start": 920.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "alumnos de primaria y de secundaria y",
            "start": 923.69,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "todos los que necesiten lentes todos sin",
            "start": 927.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n van a recibir sus lentes con",
            "start": 930.649,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "su graduaci\u00f3n de manera totalmente",
            "start": 934.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gratuita para que nuestros ni\u00f1os tengan",
            "start": 936.89,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "las herramientas para aprender mejor",
            "start": 939.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que otra cosa estamos trabajando a",
            "start": 949.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quienes buscamos a quien los buscaba el",
            "start": 952.279,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "gobierno estatal estamos rehabilitando",
            "start": 954.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en nuestros momentos los caminos de",
            "start": 956.99,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "buscar a emiliano zapata y dios cusco",
            "start": 960.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "azul vamos a estar invirtiendo 18",
            "start": 963.649,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "millones y como usted pudo ver bien",
            "start": 967.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la sct que est\u00e1 a su",
            "start": 969.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cargo est\u00e1 reconstruyendo desde el",
            "start": 972.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entronque desde ado al entronque de",
            "start": 975.23,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "escuchar una hora que era muy necesaria",
            "start": 977.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n le agradecemos y le",
            "start": 980.149,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reconocemos",
            "start": 983.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "otro tema bien importante aqu\u00ed en los",
            "start": 984.589,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "oscar",
            "start": 987.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hay una casa de la cultura \u00e9sta ser\u00e1 de",
            "start": 988.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las que funcionaban mejor que muchas",
            "start": 991.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "otras de las 55 en el estado que estaban",
            "start": 993.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "abandonadas el pr\u00f3ximo a\u00f1o como gobierno",
            "start": 997.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estatal vamos a entrar a apoyar la casa",
            "start": 1000.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la cultura de aqu\u00ed discusi\u00f3n para que",
            "start": 1003.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para que nuestros ni\u00f1os nuestras ni\u00f1as",
            "start": 1006.37,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que quieran desarrollar sus talentos",
            "start": 1009.1,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 1012.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un espacio digno y que vamos a estar",
            "start": 1013.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poniendo tres talleristas un asesor",
            "start": 1016.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vamos a impartir danza m\u00fasica teatro y",
            "start": 1020.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "artes visuales lo que si ya est\u00e1",
            "start": 1023.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "funcionando aqu\u00ed en los cursos que desde",
            "start": 1026.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el mes de mayo son las academias de",
            "start": 1029.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "iniciaci\u00f3n deportiva presidente aqu\u00ed lo",
            "start": 1031.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo es que en los 106",
            "start": 1035.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "municipios de yucat\u00e1n ya llevamos 50",
            "start": 1038.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "municipios estamos poniendo una",
            "start": 1041.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "escuelita de f\u00fatbol y una escuelita de",
            "start": 1044.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol para que todos los ni\u00f1os que",
            "start": 1047.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "quieran practicar un deporte tengan un",
            "start": 1051.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lugar donde su mam\u00e1 los pueda llevar y",
            "start": 1053.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puedan estar lunes mi\u00e9rcoles y viernes o",
            "start": 1056.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "martes y jueves en su clase de f\u00fatbol y",
            "start": 1059.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en su clase de b\u00e9isbol con esto con",
            "start": 1062.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestras casas de la cultura con",
            "start": 1064.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestras academias el impulso que le",
            "start": 1066.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos dando al programa impulso",
            "start": 1069.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "escolar con eso estamos garantizando que",
            "start": 1071.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nuestros j\u00f3venes los alejemos",
            "start": 1074.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los vicios que nos alejemos de las",
            "start": 1077.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "drogas que los alejemos del alcoholismo",
            "start": 1079.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tenemos que poner nosotros",
            "start": 1081.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de nuestra parte como pap\u00e1s como",
            "start": 1084.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ciudadanos para estar pendientes de",
            "start": 1087.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestros hijos y ayudarlos en el momento",
            "start": 1089.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que lo necesitan ya para terminar",
            "start": 1092.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente ayer que usted me permiti\u00f3",
            "start": 1094.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estar en la reuni\u00f3n de seguridad que",
            "start": 1097.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hace usted todos los d\u00edas porque yo",
            "start": 1099.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quiero decirles que el presidente todos",
            "start": 1101.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los d\u00edas de lunes a viernes a las 6 de",
            "start": 1104.01,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana hace la mesa de paz en la mesa",
            "start": 1107.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de paz el presidente de manera personal",
            "start": 1111.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sin intermediarios se sienta con el",
            "start": 1114.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "secretario de defensa con el secretario",
            "start": 1118.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de marina el secretario de seguridad",
            "start": 1121.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con el de la guardia nacional y",
            "start": 1123.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "\u00e9l recibe el parte de todo lo que est\u00e1",
            "start": 1126.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aconteciendo en el pa\u00eds de manera",
            "start": 1129.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personal nosotros nos dio la oportunidad",
            "start": 1131.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el presidente de estar el viernes con \u00e9l",
            "start": 1134.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y luego de estar en su rueda de prensa",
            "start": 1137.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera donde estuvimos presentando",
            "start": 1139.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lo que vamos a hacer en yucat\u00e1n con el",
            "start": 1142.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "programa yucat\u00e1n seguro y aqu\u00ed les",
            "start": 1145.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quiero compartir que hoy a quienes",
            "start": 1148.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "buscan solamente hay 16 c\u00e1maras de",
            "start": 1150.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "seguridad para cuidarles pero el pr\u00f3ximo",
            "start": 1154.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con el programa yucat\u00e1n seguro vamos",
            "start": 1157.2,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a instalar vamos a pasar de 16 a 119",
            "start": 1160.65,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras para que hayan 135 c\u00e1maras que",
            "start": 1165.66,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "les cuiden a quienes buscamos",
            "start": 1169.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y ya para terminar se\u00f1or presidente",
            "start": 1178.119,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "solamente le quiero agradecer porque los",
            "start": 1180.929,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "programas que usted ha iniciado que son",
            "start": 1184.179,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "universales est\u00e1n cambiando la vida de",
            "start": 1186.999,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muchos yucatecos y me refiero al",
            "start": 1190.329,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "programa de adultos mayores donde ahora",
            "start": 1192.909,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 dando pr\u00e1cticamente el doble",
            "start": 1195.579,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de lo que se les daba antes donde est\u00e1n",
            "start": 1197.739,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las becas benito ju\u00e1rez para los ni\u00f1os",
            "start": 1199.959,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en preparatoria que se les da",
            "start": 1202.629,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a todos los que est\u00e1n en escuelas",
            "start": 1204.789,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y tambi\u00e9n del apoyo que se le",
            "start": 1206.679,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando a los ni\u00f1os que tienen alg\u00fan",
            "start": 1209.919,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tipo de discapacidad con esa beca y",
            "start": 1212.319,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque se lo agradezco presidente porque",
            "start": 1215.109,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sin duda vamos a estar ayudando de",
            "start": 1217.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "manera complementaria con las becas que",
            "start": 1221.499,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros damos en primaria y el",
            "start": 1224.199,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secundario as\u00ed que a m\u00ed no me queda nada",
            "start": 1226.299,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que darle las gracias a toda la",
            "start": 1228.909,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gente del curso por recibirnos el d\u00eda de",
            "start": 1231.279,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hoy pero sobre todo agradecerle al",
            "start": 1233.769,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica no solamente",
            "start": 1236.379,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "su visita sino adem\u00e1s el",
            "start": 1239.379,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que tiene por yucat\u00e1n y por 8 que tecos",
            "start": 1242.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1245.049,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "sea usted de nueva cuenta bienvenido a",
            "start": 1246.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "implantar muchas gracias",
            "start": 1248.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gracias gobernador por sus palabras",
            "start": 1254.809,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "en este hospital regional rural de oscus",
            "start": 1258.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cap que cumple una importante funci\u00f3n en",
            "start": 1261.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el sur del estado",
            "start": 1264.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras",
            "start": 1267.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la doctora alex a gabriela castillo",
            "start": 1270.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pacheco quien es su directora",
            "start": 1273.2,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1275.8,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1284.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "presidente de dos est\u00e1",
            "start": 1287.25,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mejicanos autoridades que integran el",
            "start": 1289.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presidio compa\u00f1eros y p\u00fablico en general",
            "start": 1291.929,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos a buscar en maya lugar",
            "start": 1294.919,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "del ram\u00f3n trabajo y miel tambi\u00e9n",
            "start": 1298.799,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "conocido como la huerta del estado por",
            "start": 1301.71,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ser uno de los puntos comerciales",
            "start": 1304.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "frut\u00edcolas m\u00e1s importantes soy m\u00e9dica",
            "start": 1306.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cirujana especialista en salud p\u00fablica",
            "start": 1309.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "yucateca orgullosa de mis ra\u00edces porque",
            "start": 1312.35,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene la cultura maya",
            "start": 1315.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a nivel mundial por el desarrollo de",
            "start": 1318.12,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "calzado en matem\u00e1ticas y astronom\u00eda",
            "start": 1320.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "alcanzando los m\u00e1s altos niveles de su",
            "start": 1322.909,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "\u00e9poca",
            "start": 1325.74,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "por ello trabajar atendiendo a los",
            "start": 1326.13,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de esta regi\u00f3n constituye un",
            "start": 1328.529,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "honor y un privilegio en ihs bienestar",
            "start": 1331.049,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n y la salud integral de las",
            "start": 1334.11,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "comunidades es nuestra misi\u00f3n porque",
            "start": 1337.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fieles a nuestros or\u00edgenes ancestrales",
            "start": 1340.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la medicina maya era entonces integral",
            "start": 1342.08,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "porque buscaba la salud a trav\u00e9s del",
            "start": 1345.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "equilibrio en el cuerpo la mente y",
            "start": 1348.929,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "principio del cual emerge la noci\u00f3n del",
            "start": 1351.99,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "hombre y su relaci\u00f3n con dios y con la",
            "start": 1355.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "naturaleza yucat\u00e1n tambi\u00e9n es tierra de",
            "start": 1358.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "grandes l\u00edderes sociales como jacinto",
            "start": 1361.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "canek l\u00edder maya ind\u00edgena protagonista",
            "start": 1364.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la rebeli\u00f3n en contra de los",
            "start": 1367.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles as\u00ed como la destacada",
            "start": 1369.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presencia de mujeres mayas como mar\u00eda",
            "start": 1372.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "petrona wicap patrona de tulum gran",
            "start": 1375.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lideresa de su \u00e9poca al respecto y en",
            "start": 1377.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a el relevante papel de las",
            "start": 1381.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mujeres cabe mencionar que la historia",
            "start": 1382.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de ins bienestar nuestro programa ha",
            "start": 1385.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estado comandado por cuatro mujeres",
            "start": 1388.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "siendo la \u00faltima nuestra actitud actual",
            "start": 1390.79,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "la doctora quisiera dar a salda\u00f1a",
            "start": 1393.97,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aqu\u00ed nos hemos distinguido por",
            "start": 1403.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ser una delegaci\u00f3n dirigida por mujeres",
            "start": 1406.919,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "a nivel delegacional regional y en",
            "start": 1409.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cuerpo de gobierno como en mi caso",
            "start": 1412.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "directora desde hace tres a\u00f1os pues",
            "start": 1415.279,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "buscar cumpli\u00f3 36 a\u00f1os de operaci\u00f3n y",
            "start": 1419.07,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "actualmente cuenta con 40 camas",
            "start": 1422.759,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "censables siendo el hospital rural m\u00e1s",
            "start": 1425.519,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grande con mayor ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 1428.49,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y mayor n\u00famero de nacimientos de yucat\u00e1n",
            "start": 1430.499,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "atendiendo a una poblaci\u00f3n total de casi",
            "start": 1433.879,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "91.000 personas que radican en 15",
            "start": 1437.629,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "localidades como aqu\u00ed mayap\u00e1n y",
            "start": 1440.879,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tixm\u00e9huac as\u00ed como otras de la periferia",
            "start": 1443.73,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "del sur como ticul tekax y manny siendo",
            "start": 1446.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el \u00fanico hospital en su categor\u00eda en el",
            "start": 1449.789,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "sur del estado este hospital cuenta con",
            "start": 1451.95,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "una plantilla de 164 trabajadores casi",
            "start": 1455.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todos originarios de la regi\u00f3n y muchos",
            "start": 1459.119,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "biling\u00fces constituyendo unidad personal",
            "start": 1461.49,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entre el personal de salud y la",
            "start": 1464.909,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1466.649,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el entorno intercultural la salud",
            "start": 1467.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "integral es la base de nuestro modelo",
            "start": 1470.789,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para atender las prioridades de salud",
            "start": 1472.86,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entre ellas la diabetes y al respecto",
            "start": 1475.259,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "les comento que aqu\u00ed somos los pioneros",
            "start": 1478.379,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en implementaci\u00f3n del proyecto \u00f3ptica de",
            "start": 1481.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas rurales con el cual",
            "start": 1484.649,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya se dotaron de importantes equipos",
            "start": 1487.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "para la detecci\u00f3n de mobbing a grupos y",
            "start": 1489.809,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "dada fundamental para el control de",
            "start": 1492.179,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personas que viven con diabetes otra",
            "start": 1494.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "prioridad a la que nos abocamos es la",
            "start": 1497.519,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de estrategias para la",
            "start": 1499.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n materna y perinatal en donde",
            "start": 1502.23,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "es importante destacar la disponibilidad",
            "start": 1505.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de nuestro albergue comunitario que a",
            "start": 1508.289,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "diferencia de otros hospitales de",
            "start": 1510.48,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el nuestro",
            "start": 1512.7,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "cuenta con 20 hamacas de acuerdo a los",
            "start": 1514.769,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "usos y costumbres de esta poblaci\u00f3n",
            "start": 1517.529,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aunado a este gran equipo institucional",
            "start": 1520.07,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contamos con el apoyo de 1.800",
            "start": 1523.25,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "personajes de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1526.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comunitaria entre ellos voluntarios de",
            "start": 1528.21,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "salud y parte",
            "start": 1530.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "encargados de derivar a los pacientes y",
            "start": 1532.33,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "notificar oportunamente",
            "start": 1535.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "riesgos para la salud se\u00f1or presidente",
            "start": 1537.71,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "como usted lo ha constatado y al igual",
            "start": 1540.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que los 79 hospitales restantes los",
            "start": 1543.379,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajadores estamos comprometidos con",
            "start": 1546.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "su labor diaria por lo que aqu\u00ed les doy",
            "start": 1548.809,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las gracias a todos ustedes sin embargo",
            "start": 1551.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestra operaci\u00f3n se ver\u00eda fortalecida",
            "start": 1554.929,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "si contar\u00e1 con el total de plantilla de",
            "start": 1557.87,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y especialistas en los",
            "start": 1560.45,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "diferentes turnos as\u00ed como la",
            "start": 1562.759,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "valorizaci\u00f3n de los equipos m\u00e9dicos y",
            "start": 1565.309,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuevas ambulancias licenciado l\u00f3pez",
            "start": 1567.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obrador por todo lo aqu\u00ed expresado los",
            "start": 1570.169,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "trabajadores del bienestar le",
            "start": 1573.35,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "presentamos nuestro apoyo en su mandato",
            "start": 1575.48,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "para privilegiar la atenci\u00f3n de la",
            "start": 1577.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 1579.769,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contribuir a saldar el rezago hist\u00f3rico",
            "start": 1582.919,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "con la poblaci\u00f3n ind\u00edgena porque sabemos",
            "start": 1585.169,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que estamos en el camino correcto para",
            "start": 1588.35,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "conseguir un pa\u00eds m\u00e1s justo con los que",
            "start": 1591.11,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "menos tienen muchas gracias",
            "start": 1593.929,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "muchas gracias a usted por sus palabras",
            "start": 1603.66,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1606.74,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1621.89,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "tomen asiento por favor la doctora nos",
            "start": 1624.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ha dado referencia de lo que sucede",
            "start": 1627.679,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "cotidianamente en este hospital rural",
            "start": 1630.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "escuchemos a continuaci\u00f3n al director",
            "start": 1633.13,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 1635.96,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 1637.82,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "zo\u00e9 robledo adelante se\u00f1or director",
            "start": 1638.78,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1647.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchas gracias y muy buenos d\u00edas",
            "start": 1648.99,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "amigos d",
            "start": 1652.86,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "con su permiso o sea presidente quiero",
            "start": 1655.399,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "iniciar el d\u00eda de hoy saludando y",
            "start": 1658.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "reconociendo el trabajo arduo",
            "start": 1662.239,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comprometido cotidiano que realizan los",
            "start": 1664.7,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y los residentes los pasantes",
            "start": 1667.909,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los param\u00e9dicos nuestras queridas",
            "start": 1671.179,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfermeras todos los que trabajan aqu\u00ed",
            "start": 1673.669,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en el hospital pero tambi\u00e9n los que",
            "start": 1676.429,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "elaboran en algunas de las unidades",
            "start": 1678.71,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales que hay en esta regi\u00f3n",
            "start": 1680.269,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n",
            "start": 1683.799,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "comunitaria a los voluntarios de salud",
            "start": 1686.239,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "al personal administrativo de",
            "start": 1688.639,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de servicios generales al",
            "start": 1690.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajo social a la gente de rayos-x del",
            "start": 1692.779,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "laboratorio a los j\u00f3venes del cara con",
            "start": 1695.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quienes acabamos de estar a los",
            "start": 1698.21,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "jubilados del seguro social y sobre todo",
            "start": 1700.07,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "a toda la gente que se atiende en este",
            "start": 1703.519,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en este hospital hoy aqu\u00ed con el",
            "start": 1706.849,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobernador mauricio vila es el tercero",
            "start": 1710.359,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los hospitales de los cuatro que hay",
            "start": 1713.149,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n y hay algo que caracteriza al",
            "start": 1715.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1720.019,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "la presencia de mujeres al frente de los",
            "start": 1721.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hospitales como escuchamos a la",
            "start": 1724.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "directora y desde luego a la titular de",
            "start": 1726.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el programa y tambi\u00e9n a la doctora",
            "start": 1729.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "carmen paul y quiz\u00e1 eso es parte del",
            "start": 1732.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "\u00e9xito que hemos tenido y del compromiso",
            "start": 1736.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que manifiestan felicidades a todas",
            "start": 1738.78,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ustedes de ver acci\u00f3n extraordinario",
            "start": 1740.82,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hoy estamos aqu\u00ed cumpliendo un principio",
            "start": 1747.14,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de el nuevo momento pol\u00edtico del pa\u00eds de",
            "start": 1751.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n no esperarnos a",
            "start": 1754.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que nos digan c\u00f3mo est\u00e1n las cosas sino",
            "start": 1757.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acudir a conocer la realidad escuchar a",
            "start": 1759.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la gente hablar con ella entender cu\u00e1les",
            "start": 1762.11,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "son las problem\u00e1ticas m\u00e1s apremiantes y",
            "start": 1765.47,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "poder actuar en consecuencia es la \u00fanica",
            "start": 1770.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "forma como podemos lograr transformar",
            "start": 1772.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los servicios de salud en nuestro",
            "start": 1776.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n quienes tenemos",
            "start": 1778.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "alg\u00fan encargo en materia de salud que",
            "start": 1781.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos el honor de contar con esa",
            "start": 1784.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "confianza por parte del presidente",
            "start": 1787.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tampoco tenemos derecho a fallar son",
            "start": 1789.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muchos los a\u00f1os que en los que nuestro",
            "start": 1793.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y desafortunadamente tambi\u00e9n el",
            "start": 1796.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sector salud estuvo",
            "start": 1799.55,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en esa \u00e9poca oscura del neoliberalismo",
            "start": 1802.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sanitario una forma de entender la salud",
            "start": 1806.04,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "de la gente fr\u00eda muy lejana con mucha",
            "start": 1810.4,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n fragmentada entre los",
            "start": 1815.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diferentes las diferentes instituciones",
            "start": 1818.62,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y hoy esa reflexi\u00f3n hay que hacerla si",
            "start": 1821.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no queremos que eso se vuelva a repetir",
            "start": 1824.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la buena noticia es que a pesar de",
            "start": 1826.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchas carencias",
            "start": 1830.44,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "a pesar de muchas limitantes en el",
            "start": 1832.03,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "seguro social el programa y bienestar",
            "start": 1836.169,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "desde su nacimiento como ins coplamar",
            "start": 1838.929,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mantuvo una actitud diferente una",
            "start": 1840.78,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "actitud cercana a la gente y eso hay que",
            "start": 1843.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reconocerlo para que se fortalezca y que",
            "start": 1847.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "siga siendo una forma distinta de",
            "start": 1850.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atender la salud frente a lo que hab\u00eda",
            "start": 1853.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estado ocurriendo en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 1855.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os los directores del seguro",
            "start": 1858.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "social no ven\u00edan a los hospitales les",
            "start": 1860.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contaban las cosas all\u00e1",
            "start": 1862.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en el edificio de reforma y les dec\u00edan",
            "start": 1864.85,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "que desde una",
            "start": 1867.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ahora viendo n\u00fameros datos estad\u00edsticas",
            "start": 1868.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "uno pod\u00eda conocer la realidad y eso es",
            "start": 1871.479,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "falso y lo sabe la gente de mi bienestar",
            "start": 1874.119,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hay que acudir a las comunidades estar",
            "start": 1876.039,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cerca de la gente en los ejidos en las",
            "start": 1878.499,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "colonias en los barrios en las",
            "start": 1880.989,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rancher\u00edas ah\u00ed donde est\u00e1 esa dura",
            "start": 1882.729,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "realidad que no negamos pero que tenemos",
            "start": 1885.549,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que entender que hay que atender de una",
            "start": 1888.399,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manera diferente otro asunto que fue",
            "start": 1890.289,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n terrible es que la salud",
            "start": 1893.979,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "solamente se entendiera como ausencia de",
            "start": 1897.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "enfermedad es decir esperar a que la",
            "start": 1900.129,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gente estuviera enferma y tuviera que",
            "start": 1902.2,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "llegar al hospital para entonces empezar",
            "start": 1904.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a atender el modelo de atenci\u00f3n integral",
            "start": 1906.609,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "a la salud en bienestar desde hace 40",
            "start": 1909.279,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ha demostrado que eso no soluciona",
            "start": 1911.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y que hay que prevenir y por eso la",
            "start": 1914.169,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica para nosotros es tan",
            "start": 1917.44,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "importante como la acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1920.499,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "port\u00f3 el chaleco de acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1922.809,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por eso en reconocimiento al trabajo que",
            "start": 1924.789,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "hacen y eso como un orgullo de que hace",
            "start": 1926.799,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os exista y sigue existiendo en el",
            "start": 1930.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "programa porque es de los pocos lugares",
            "start": 1932.769,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "sistema de salud donde sigue",
            "start": 1934.87,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "prevaleciendo felicidades a los",
            "start": 1936.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitario",
            "start": 1937.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir",
            "start": 1942.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en el programa la tradici\u00f3n la gran",
            "start": 1945.19,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "herencia ind\u00edgena en este caso maya es",
            "start": 1949.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vista como un eslab\u00f3n m\u00e1s como una",
            "start": 1952.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fortaleza y nunca como un obst\u00e1culo como",
            "start": 1955.03,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "algo que no permite el desarrollo de",
            "start": 1957.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestro programa al contrario un eslab\u00f3n",
            "start": 1960.84,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en el que nos sostenemos a trav\u00e9s de",
            "start": 1963.79,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "parteras tradicionales que hoy incluso",
            "start": 1966.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an muchas veces a las mujeres",
            "start": 1969.96,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "cuando van a dar a luz y eso les da",
            "start": 1973.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "confianza les da mucha seguridad a esto",
            "start": 1974.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se suma el trabajo de",
            "start": 1978.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud ciudadanos",
            "start": 1979.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comprometidos con su comunidad que no",
            "start": 1982.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reciben nada a cambio m\u00e1s que el",
            "start": 1984.61,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "reconocimiento y eso es m\u00e1s grande que",
            "start": 1985.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cualquier compensaci\u00f3n econ\u00f3mica el",
            "start": 1987.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reconocimiento de su propia comunidad",
            "start": 1989.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que les encarga que sean ellos quienes",
            "start": 1992.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajen junto con el programa siendo",
            "start": 1995.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud aqu\u00ed en este lugar",
            "start": 1998.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "elvia marbella g\u00f3mez no s\u00e9 si est\u00e1 con",
            "start": 2001.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nosotros y quisiera que se pusiera de",
            "start": 2003.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pie lleva 18 a\u00f1os trabajando con",
            "start": 2005.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nosotros y el trabajo de elvia junto con",
            "start": 2006.96,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "miles de voluntarios",
            "start": 2009.51,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "ha sido fundamental eso demuestra que",
            "start": 2011.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las decisiones cuando son colectivas",
            "start": 2014.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuando se toman con la gente cuando se",
            "start": 2016.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hace de manera democr\u00e1tica son mejores",
            "start": 2018.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "decisiones y por \u00faltimo algo que ustedes",
            "start": 2022.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "conocen y conocen bien la enorme",
            "start": 2025.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que prevaleci\u00f3 en muchos",
            "start": 2028.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sectores del sector salud la idea de que",
            "start": 2030.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que solamente construir y",
            "start": 2032.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "construir y tener contratos de obra para",
            "start": 2034.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces solucionar y qu\u00e9 pas\u00f3 aqu\u00ed lo",
            "start": 2036.97,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tenemos es como lo dijo el gobernador",
            "start": 2039.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "vila en ticul obras inacabadas",
            "start": 2040.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hospitales convertidos en grandes",
            "start": 2044.4,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "elefantes blancos que simplemente siguen",
            "start": 2047.17,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "agraviando a la gente cuando pasa por",
            "start": 2050.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y dice aqu\u00ed hay un acto de",
            "start": 2052.929,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n muy evidente hoy tenemos que",
            "start": 2055.179,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "entender que el dinero de los mexicanos",
            "start": 2058.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es sagrado como nos lo ha dicho el",
            "start": 2061.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente y que por eso lo tenemos que",
            "start": 2063.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuidar mucho tener planeaci\u00f3n y sobre",
            "start": 2065.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todo empezar a trabajar con lo que ya",
            "start": 2068.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed en este hospital su",
            "start": 2070.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "potencia es enorme si mejoramos",
            "start": 2073.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el equipo se incorporamos a ambulancias",
            "start": 2075.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que hace falta y sobre todo si atendemos",
            "start": 2078.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las necesidades en la plantilla en lo",
            "start": 2080.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que nos hace falta en especialistas y en",
            "start": 2082.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de primer nivel hay una",
            "start": 2085.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que nos dio el presidente",
            "start": 2087.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas en una de estas giras que",
            "start": 2089.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es ver c\u00f3mo mejora vamos esta situaci\u00f3n",
            "start": 2091.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hoy quiero informar el presidente que a",
            "start": 2094.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "partir del \u00faltimo d\u00eda de septiembre y",
            "start": 2097.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siendo retroactivo a la primer quincena",
            "start": 2100.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de septiembre los m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2101.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y de primer nivel del programa y el",
            "start": 2104.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bienestar tendr\u00e1n una compensaci\u00f3n",
            "start": 2107.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "adicional d\u00e9jenme explicarles c\u00f3mo de",
            "start": 2108.97,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que se trata en qu\u00e9 se trata esto",
            "start": 2111.94,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a su sueldo mensual neto ya hab\u00eda en",
            "start": 2116.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "casos como el de yucat\u00e1n un porcentaje",
            "start": 2120.63,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "adicional por alto costo de vida",
            "start": 2123.15,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nosotros incorporamos cuatro elementos",
            "start": 2124.589,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el primero la distancia entre el",
            "start": 2126.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "municipio en donde estuviera el hospital",
            "start": 2129.809,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "y la capital del estado",
            "start": 2132.119,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "segundo el acceso a v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2134.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tercero cu\u00e1l es el \u00edndice de desarrollo",
            "start": 2137.03,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "humano de ese lugar cu\u00e1l es el \u00edndice de",
            "start": 2140.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pobreza y de marginaci\u00f3n y por cuarto",
            "start": 2142.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lugar los temas de la inseguridad que en",
            "start": 2145.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muchos estados del pa\u00eds creemos de",
            "start": 2148.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n pero en muchos casos los m\u00e9dicos",
            "start": 2150.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "especialistas y de primer nivel no",
            "start": 2153.53,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "quieren ir a lugares porque son",
            "start": 2155.67,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "peligrosos eso nos da una f\u00f3rmula y hoy",
            "start": 2157.349,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y en los otros hospitales de ir",
            "start": 2160.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "bien estar en yucat\u00e1n habr\u00e1 un",
            "start": 2164.19,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "incremento del 15 por ciento para",
            "start": 2165.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas y de primer nivel",
            "start": 2167.819,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "a partir del \u00faltimo d\u00eda de diciembre y a",
            "start": 2170.13,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "partir de ahora",
            "start": 2173.19,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en los subsiguientes tambi\u00e9n en",
            "start": 2175.13,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "reconocimiento de su trabajo pero",
            "start": 2176.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como una medida para buscar que",
            "start": 2178.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aquellos m\u00e9dicos que quiz\u00e1s est\u00e1n en",
            "start": 2181.55,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "algunos otros lugares pediatras por",
            "start": 2183.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ejemplo que pueden estar en m\u00e9rida",
            "start": 2185.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tengan un incentivo adicional al que ya",
            "start": 2186.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es el hecho y el privilegio de tratar a",
            "start": 2189.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s pobre aqu\u00ed en nimes",
            "start": 2192.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2194.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 2199.089,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "finalizar",
            "start": 2200.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "diciendo que todos quienes tenemos un",
            "start": 2203.26,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "encargo en materia de salud estamos muy",
            "start": 2206.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comprometidos y no vamos a jam\u00e1s a dar",
            "start": 2210.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la espalda a la gente aqu\u00ed en los cursos",
            "start": 2213.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cap hay un personaje extraordinario que",
            "start": 2216.67,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "seguramente todos todos conocen",
            "start": 2219.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "jj pacho un gran pelotero un gran",
            "start": 2222.72,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "beisbolista que ha hecho de verdad a los",
            "start": 2225.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que nos gusta el b\u00e9isbol nos ha hecho",
            "start": 2229.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sentir orgullosos porque dos veces ha",
            "start": 2230.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sido campe\u00f3n",
            "start": 2232.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desde coordenadas de mazatl\u00e1n por cierto",
            "start": 2235.39,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ha tra\u00eddo grandes \u00e9xitos a nuestro",
            "start": 2237.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds con la serie del caribe que",
            "start": 2240.069,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ha ganado dos veces y como todo buen",
            "start": 2242.319,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pelotero algo de fil\u00f3sofo ten\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2244.39,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda el b\u00e9isbol da oportunidades pero",
            "start": 2247.779,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando las buscas nosotros es lo que",
            "start": 2252.279,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos buscando c\u00f3mo encontramos",
            "start": 2254.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "soluciones buscando las no esperando a",
            "start": 2256.569,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "que haga crisis el sistema de salud hay",
            "start": 2259.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que salir a buscarlas por eso",
            "start": 2263.38,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amos al presidente en estas giras",
            "start": 2264.67,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este es la n\u00famero 12 58 hospitales con",
            "start": 2266.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este llevamos m\u00e1s ya y llegaremos a 80 y",
            "start": 2269.589,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "otra cosa que dec\u00eda pacho que es muy",
            "start": 2273.01,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "importante ponerse el uniforme siempre",
            "start": 2275.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "implica compromiso y una gran",
            "start": 2278.559,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "responsabilidad hay que ponernos el",
            "start": 2282.22,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "uniforme de m\u00e9xico hay que ponernos el",
            "start": 2284.529,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "uniforme",
            "start": 2286.869,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "james bienestar para que este programa",
            "start": 2287.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dure no 40 a\u00f1os sino 400 si se puede",
            "start": 2289.51,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y entonces sintamos orgullo de haber",
            "start": 2293.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pertenecido en alg\u00fan momento de nuestras",
            "start": 2295.059,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "vidas a un esfuerzo de patriotas",
            "start": 2296.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos con ver convencido",
            "start": 2299.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es posible tener salud universal para",
            "start": 2301.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 2304.66,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas tardes",
            "start": 2305.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "muchas gracias al se\u00f1or director general",
            "start": 2313.19,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "del inss",
            "start": 2315.56,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2316.27,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores escuchemos el mensaje",
            "start": 2318.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 2322.319,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2324.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2327.93,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2330.09,
            "duration": 11.779
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 2339.47,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2341.869,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "es juzgar",
            "start": 2343.84,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2345.75,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "un municipio muy importante en toda esta",
            "start": 2347.29,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n sur del estado de yucat\u00e1n",
            "start": 2351.49,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2356.38,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "concluyen vienen de otros pueblos de",
            "start": 2358.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "otras comunidades",
            "start": 2362.849,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "y por eso se decidi\u00f3 construir aqu\u00ed",
            "start": 2365.06,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "hace cerca de 40 a\u00f1os este hospital",
            "start": 2370.57,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "en ese entonces el programa es coplamar",
            "start": 2376.1,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "conozco la historia",
            "start": 2382.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de este programa porque",
            "start": 2385.329,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os",
            "start": 2389.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "yo estaba de director del instituto",
            "start": 2392.13,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "nacional indigenista en tabasco mi",
            "start": 2396.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tierra natal y era yo tambi\u00e9n delegado",
            "start": 2399.66,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de copla mar",
            "start": 2402.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "yo sal\u00ed de la escuela",
            "start": 2405.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "1976",
            "start": 2410.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "soy licenciado en ciencia pol\u00edtica y",
            "start": 2415.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2418.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y mi primer trabajo fue de director del",
            "start": 2421.49,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "instituto nacional indigenista en la",
            "start": 2425.75,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "zona ind\u00edgena chontal maya chontal de",
            "start": 2429.02,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tabasco trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en las",
            "start": 2434.24,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 2437.69,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2439.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 iniciar este programa",
            "start": 2441.119,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "cuando se crearon las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 2446.299,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "rurales en todo el pa\u00eds",
            "start": 2448.939,
            "duration": 10.581
        },
        {
            "text": "y los hospitales como este",
            "start": 2453.74,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2459.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "entonces el seguro social s\u00f3lo atend\u00eda",
            "start": 2461.1,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "a derechohabientes a los que ten\u00edan",
            "start": 2467.279,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 2470.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los trabajadores en general en el caso",
            "start": 2473.57,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "del campo",
            "start": 2476.09,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "ten\u00eda hospitales en yucat\u00e1n por ejemplo",
            "start": 2478.289,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "para los n g\u00e9neros",
            "start": 2482.779,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2486.32,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "otras partes pero el programa de",
            "start": 2488.77,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 2491.95,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 en 1979",
            "start": 2495.14,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "jms coplamar",
            "start": 2499.859,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "el huevo cambio de nombre y solidaridad",
            "start": 2503.079,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "progresa y oportunidades es pr\u00f3spera y",
            "start": 2509.67,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "ahora ins bienestar pero es el mismo",
            "start": 2515.89,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2518.829,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2523.269,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para decirles que vamos a",
            "start": 2524.76,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "mejorar este programa y bienestar y todo",
            "start": 2528.75,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 2533.78,
            "duration": 10.579
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar el derecho del pueblo",
            "start": 2539.97,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a la salud",
            "start": 2544.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como vamos a garantizar el derecho del",
            "start": 2546.4,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pueblo a la educaci\u00f3n la salud y la",
            "start": 2548.859,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no son privilegios son",
            "start": 2552.369,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "derechos de nuestro pueblo",
            "start": 2555.539,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y digo esto",
            "start": 2562.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2564.94,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 2566.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se va a privatizar nada",
            "start": 2569.06,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y eso se acab\u00f3",
            "start": 2572.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue el distintivo de estos \u00faltimos",
            "start": 2579.579,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os de pol\u00edtica llamada neoliberal",
            "start": 2583.539,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n el entregar",
            "start": 2588.22,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "bien es el pueblo de la naci\u00f3n",
            "start": 2592.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a particulares busquen",
            "start": 2596.29,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en el diccionario que es privatizar y",
            "start": 2600.079,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "van a encontrar que es convertir lo",
            "start": 2602.66,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en privado",
            "start": 2605.45,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues eso ya se acab\u00f3",
            "start": 2607.99,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ya no vamos a privatizar nada porque",
            "start": 2611.95,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s qued\u00f3 demostrado que esa pol\u00edtica",
            "start": 2616.39,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en vez de beneficiar al pueblo lo",
            "start": 2619.6,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "perjudic\u00f3 empobreci\u00f3 a los mexicanos",
            "start": 2621.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desde luego que el que tenga para pagar",
            "start": 2631.54,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico",
            "start": 2635.89,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "privado que tenga para ir a una cl\u00ednica",
            "start": 2637.97,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "privada est\u00e9 en su derecho",
            "start": 2641.93,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n el que tiene para pagar",
            "start": 2645.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "colegiatura y que sus hijos puedan",
            "start": 2648.54,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "estudiar en una escuela privada est\u00e9 en",
            "start": 2651.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "su derecho pero el gobierno est\u00e1",
            "start": 2654.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "obligado a garantizar tanto la educaci\u00f3n",
            "start": 2657.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "como la salud p\u00fablica gratuita de",
            "start": 2660.64,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "calidad para todos de manera universal",
            "start": 2664.12,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2673.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por eso a fortalecer este programa",
            "start": 2675.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos recorriendo los hospitales son",
            "start": 2677.76,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cuatro acciones que",
            "start": 2681.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vana",
            "start": 2685.17,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "mejorar y se van a atender de manera",
            "start": 2686.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "especial primero que nos falten los",
            "start": 2689.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2693.24,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que podamos garantizar el abasto y la",
            "start": 2695.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los medicamentos no solo",
            "start": 2698.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a los hospitales sino a las unidades",
            "start": 2701.77,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y a los centros de salud",
            "start": 2705.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no deben de faltar los medicamentos",
            "start": 2709.85,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ctv deben de entregar hasta en las",
            "start": 2713.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas as\u00ed como se",
            "start": 2717.16,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "distribuye",
            "start": 2720.94,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "los refrescos para no hablar de marcas",
            "start": 2722.81,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como se distribuye en las abritas",
            "start": 2727.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "porque no vamos a distribuir las",
            "start": 2730.63,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "medicinas en todos lados claro que s\u00ed me",
            "start": 2733.4,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "encant\u00f3 gancho",
            "start": 2737.299,
            "duration": 11.291
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2738.66,
            "duration": 13.35
        },
        {
            "text": "sean todos los medicamentos lo que nos",
            "start": 2748.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "fuimos acostumbrando",
            "start": 2752.01,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "al llamado cuadro b\u00e1sico",
            "start": 2754.28,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "que ni siquiera es b\u00e1sico",
            "start": 2758.109,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y hay una discriminaci\u00f3n en el acceso",
            "start": 2762.82,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "los medicamentos porque si es una unidad",
            "start": 2768.52,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica a 120 claves si ese es el",
            "start": 2772.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hospital 300 si es un hospital del",
            "start": 2775.57,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario 600 si es una cl\u00ednica",
            "start": 2780.88,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "un hospital de tercer nivel hasta 1200",
            "start": 2785.78,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 esa diferencia tienen que",
            "start": 2790.43,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "garantizarse todos los medicamentos que",
            "start": 2793.569,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "se necesiten ese es el prop\u00f3sito esa es",
            "start": 2797.21,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "la meta y vamos a que haya abasto",
            "start": 2802.49,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "suficiente y no creen ustedes que",
            "start": 2806.99,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "se va a gastar m\u00e1s o esto implica mucho",
            "start": 2811.0,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "presupuesto no si no hay corrupci\u00f3n con",
            "start": 2815.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el mismo presupuesto alcanza y hasta",
            "start": 2820.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sobra",
            "start": 2822.43,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "porque qu\u00e9 cosas suced\u00eda",
            "start": 2826.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "su vida presupuesto el a\u00f1o pasado se",
            "start": 2830.109,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "compraron 90 mil millones de pesos en",
            "start": 2832.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "medicinas y materiales de curaci\u00f3n",
            "start": 2835.779,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda abasto suficiente tres",
            "start": 2839.88,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "empresas vend\u00edan el 70% de todos los",
            "start": 2846.269,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "medicamentos al gobierno 3 que ni",
            "start": 2851.19,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "siquiera produc\u00edan los medicamentos ni",
            "start": 2854.64,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "siquiera eran laboratorios",
            "start": 2857.099,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "distribuidoras eso s\u00ed con influencias",
            "start": 2859.309,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "con agarraderas",
            "start": 2861.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "muy vinculados a los poderosos pues eso",
            "start": 2865.619,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 ah\u00ed est\u00e1n todav\u00eda",
            "start": 2871.2,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "queriendo jugar a las vencidas",
            "start": 2874.14,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "que nos vamos a quedar sin medicinas y",
            "start": 2878.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2881.39,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quisieron boicotear no entregando no",
            "start": 2883.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vendiendo la medicina que se necesita",
            "start": 2887.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para curar a los ni\u00f1os del c\u00e1ncer y",
            "start": 2890.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pensaban que nos iban a doblegar pues",
            "start": 2893.65,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que hicimos ya se compra la medicina en",
            "start": 2896.92,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "francia ya lleg\u00f3 la medicina",
            "start": 2900.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2904.58,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que se compr\u00f3 en el extranjero para que",
            "start": 2905.77,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no falte los medicamentos",
            "start": 2907.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el gobierno dejar chantajear por nadie y",
            "start": 2913.18,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "se acaba la corrupci\u00f3n descanso gancho",
            "start": 2917.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por eso les digo no van a faltar los",
            "start": 2928.67,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "medicamentos y como es",
            "start": 2933.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ahora as\u00ed que el remedio y el trapito",
            "start": 2937.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "para que no falten los medicamentos aqu\u00ed",
            "start": 2942.84,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el responsable",
            "start": 2947.43,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "para que lo conozcan bien cuando",
            "start": 2951.17,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n llegando los medicamentos sepan",
            "start": 2956.03,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 2959.24,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "el responsable el doctor alejandro",
            "start": 2960.849,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n a lippi p\u00e1rate para qu\u00e9",
            "start": 2963.309,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo segundo que nos falten enfermeras",
            "start": 2973.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 2976.98,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "plantilla se completa",
            "start": 2982.18,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no es que no haya plazas",
            "start": 2984.78,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "hay vacantes pero no hay especialistas",
            "start": 2991.35,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n estos corruptos",
            "start": 2996.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 2999.5,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y causaron mucho da\u00f1o con su pol\u00edtica de",
            "start": 3001.73,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "querer privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 3006.59,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "limitaban la entrada de los que quer\u00edan",
            "start": 3009.22,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ingresar a estudiar medicina u otras",
            "start": 3012.559,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "carreras y rechazaban a los j\u00f3venes de",
            "start": 3016.339,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "las universidades con la mentira con el",
            "start": 3020.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "perverso de que no pasaban el examen de",
            "start": 3023.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n cuando no era cierto que no",
            "start": 3026.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pasaran el examen de han dicho es que no",
            "start": 3028.19,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio porque no",
            "start": 3030.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hab\u00eda presupuesto suficiente en la unam",
            "start": 3032.809,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "si quer\u00edan estudiar medicina diez mil",
            "start": 3036.49,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "entraban cuando mucho 500",
            "start": 3043.41,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "como le hac\u00edan 120 preguntas",
            "start": 3047.69,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "decid\u00edan eso en la unam que no hay",
            "start": 3052.53,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "recomendados en otras universidades eran",
            "start": 3058.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "puros recomendados los que entraban pero",
            "start": 3060.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como le hac\u00edan en la unam de 120",
            "start": 3064.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preguntas a ver van a ingresar van a",
            "start": 3066.46,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "pasar los que contesten bien 118",
            "start": 3069.16,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "para arriba 119 y los que no fallen que",
            "start": 3075.12,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "contesten bien las 120 que contrast\u00f3",
            "start": 3078.78,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "contestaba bien 117 de las 120 ya no",
            "start": 3082.29,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "entraba entonces no es que reprobar\u00e1 el",
            "start": 3086.7,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "examen es que no hab\u00eda espacio y ahora",
            "start": 3089.76,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "estamos pagando las consecuencias porque",
            "start": 3094.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no tenemos los m\u00e9dicos ni los",
            "start": 3098.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "especialistas que requiere el pa\u00eds",
            "start": 3099.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "f\u00edjense ese da\u00f1o que causar con esa",
            "start": 3103.49,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica propuesta alentada de manera",
            "start": 3108.48,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "irresponsable para que se privatizar\u00e1 la",
            "start": 3113.13,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n pensando que as\u00ed pues iban a",
            "start": 3118.11,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "crearse m\u00e1s escuelas universidades",
            "start": 3123.41,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 3126.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de esa forma y vamos a tener los",
            "start": 3129.79,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "profesionistas o profesionales que es",
            "start": 3134.11,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "como mejor se debe de decir",
            "start": 3137.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "profesionales que sucedi\u00f3 pues que se",
            "start": 3140.22,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "estanc\u00f3 tambi\u00e9n la matr\u00edcula de las",
            "start": 3144.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "escuelas privadas porque de d\u00f3nde va a",
            "start": 3146.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sacar un campesino una familia de",
            "start": 3149.89,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "obreros cuanto gana al vigilante la",
            "start": 3153.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "vigilante de este hospital cuatro mil",
            "start": 3157.93,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 3161.23,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde saca para pagar la colegiatura",
            "start": 3163.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero que estudie una hija un hijo de",
            "start": 3166.46,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cuando menos tres mil pesos al mes",
            "start": 3169.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3 pues dejaron de estudiar",
            "start": 3173.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muchos no ten\u00edan posibilidad para pagar",
            "start": 3176.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "colegiaturas por eso ahora tenemos que",
            "start": 3180.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "resolver ese problema de falta de",
            "start": 3183.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "enfermeras de m\u00e9dicos de especialistas y",
            "start": 3186.82,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "lo vamos",
            "start": 3190.45,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y lograr y vamos a hacer una",
            "start": 3191.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "convocatoria porque hay muchos m\u00e9dicos",
            "start": 3194.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que quieren ayudar en la transformaci\u00f3n",
            "start": 3197.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hay unos que ya est\u00e1n retirados",
            "start": 3201.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "jubilados pero que tienen todav\u00eda mucha",
            "start": 3203.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "fortaleza f\u00edsica y mucha experiencia",
            "start": 3207.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "quieren ayudar en la transformaci\u00f3n de",
            "start": 3209.48,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y se les va a convocar incluso a",
            "start": 3212.09,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "los que ya est\u00e1n jubilados para que",
            "start": 3216.65,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "establezcamos convenios especiales sigan",
            "start": 3220.36,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "recibiendo sus apoyos m\u00e1s compensaciones",
            "start": 3224.54,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y que tengamos todos los m\u00e9dicos que",
            "start": 3228.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "necesitamos en el sector salud vamos a",
            "start": 3231.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hacer en su momento ya se lo plantee al",
            "start": 3235.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer que por cierto",
            "start": 3238.58,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es paisano de ustedes el secretario de",
            "start": 3241.38,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "salud de yucat\u00e1n aprovecho para decirlo",
            "start": 3245.16,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3250.309,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el instituto de nutrici\u00f3n una eminencia",
            "start": 3252.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "premio nacional de ciencias es nuestro",
            "start": 3255.89,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 3259.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es para presumir",
            "start": 3262.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o como se dice ahora no es para presumir",
            "start": 3265.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3268.16,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed queda eso",
            "start": 3271.29,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3273.41,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ya le plante\u00e9",
            "start": 3274.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "al doctor qu\u00e9 vamos a hacer primero",
            "start": 3277.18,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer un diagn\u00f3stico un",
            "start": 3281.16,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "censo para ver cu\u00e1ntos m\u00e9dicos nos",
            "start": 3285.099,
            "duration": 10.291
        },
        {
            "text": "faltan en todo el sector salud y lo que",
            "start": 3290.829,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "tenemos que contratar",
            "start": 3295.39,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y m\u00e9dicos en general de enfermeras",
            "start": 3300.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "repito de especialistas y cuando ya",
            "start": 3303.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sepamos vamos a lanzar una convocatoria",
            "start": 3306.39,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en una ma\u00f1ana",
            "start": 3309.45,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en esas ruedas de prensa que hacemos",
            "start": 3312.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas por la ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 3316.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presentar el plan y vamos a convocar a",
            "start": 3319.51,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "todos los que quieran participar en el",
            "start": 3322.4,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "programa cuando menos",
            "start": 3325.61,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nos ayude en estos cinco a\u00f1os en este",
            "start": 3328.95,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sexenio como se dice en las",
            "start": 3334.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "universidades un sab\u00e1tico pero de seis",
            "start": 3336.57,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para que \u00e9ste podamos mejorar la",
            "start": 3340.92,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "salud y tambi\u00e9n con tabuladores",
            "start": 3346.77,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "diferenciados lo que aqu\u00ed ya anunci\u00f3 el",
            "start": 3350.21,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "psoe director del seguro sobre robledo",
            "start": 3354.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "de que el que trabaje en buscar va a",
            "start": 3358.47,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que el que trabaje en media o",
            "start": 3363.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el que trabaja en canc\u00fan el que trabaje",
            "start": 3366.119,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "en la ciudad de pek\u00edn me preocupa mucho",
            "start": 3368.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de que llevamos tres hospitales ellis",
            "start": 3372.03,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "bienestar visitados",
            "start": 3375.72,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n en los tres no hay pediatras",
            "start": 3378.13,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "los tenemos que resolver lo que no puede",
            "start": 3382.9,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ser que no tengamos estos especialistas",
            "start": 3385.869,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y si as\u00ed est\u00e1 el hospital imag\u00ednense",
            "start": 3389.109,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n las unidades m\u00e9dicas y c\u00f3mo",
            "start": 3391.779,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el sistema de salud este en general",
            "start": 3394.63,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "entonces por eso estoy haciendo esta",
            "start": 3396.849,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gira que s\u00ed no",
            "start": 3399.549,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "me quedar\u00eda atendiendo otras cosas o",
            "start": 3403.869,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "estar\u00eda yo recorriendo el pa\u00eds viendo",
            "start": 3408.339,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "otras cosas viendo por ejemplo lo de",
            "start": 3411.339,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n pero f\u00edjense lo que son las",
            "start": 3413.499,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3417.369,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "las paradojas",
            "start": 3419.7,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 mucho del problema educativo",
            "start": 3423.2,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque se politice o sea se polariz\u00f3",
            "start": 3426.64,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "porque fue parte de las llamadas",
            "start": 3431.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reformas estructurales y hubo hasta",
            "start": 3433.099,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en contra de los maestros",
            "start": 3436.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este bueno",
            "start": 3439.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 puedo yo decir",
            "start": 3442.86,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que si est\u00e1 mal del sistema educativo",
            "start": 3445.22,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 peor el sistema de salud",
            "start": 3449.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3453.39,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 3455.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico su",
            "start": 3457.16,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "maestro no llega que deben de llegar no",
            "start": 3460.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "debe de haber ausentismo y nada de",
            "start": 3463.369,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "semanas de martes a jueves ya se acab\u00f3",
            "start": 3466.099,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "eso semanas completas a dar clases",
            "start": 3469.099,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3474.71,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en el supuesto de que no lleguen",
            "start": 3476.77,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entonces se lo suple al maestro a la",
            "start": 3480.45,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "maestra otro maestro otra maestra o se",
            "start": 3483.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "van los ni\u00f1os a la casa con la mam\u00e1 con",
            "start": 3487.69,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la abuelita ah\u00ed est\u00e1 no pasa a mayores",
            "start": 3490.24,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder que eso sucediera",
            "start": 3495.09,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 pasa tiene aqu\u00ed un infartado",
            "start": 3499.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y no tienen la medicina",
            "start": 3506.97,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no alcanza a llegar a medida se queda en",
            "start": 3509.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 3512.38,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "se mueve entonces eso o no sirve la",
            "start": 3514.24,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ambulancia porque est\u00e1 en el taller",
            "start": 3519.369,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3530.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver primero que nos",
            "start": 3531.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "faltan las medicinas segundo que no",
            "start": 3535.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "falten los m\u00e9dicos aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 3537.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "responsable de que no falten los m\u00e9dicos",
            "start": 3541.12,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 3544.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez que",
            "start": 3547.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3550.23,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo tercero mejorar la infraestructura",
            "start": 3557.24,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "todo eso por ejemplo lo de ticul que",
            "start": 3562.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "dejaron ah\u00ed a medias en el hospital aqu\u00ed",
            "start": 3566.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n para aclarar que",
            "start": 3569.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso lo vamos a cumplir",
            "start": 3571.39,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ese hospital se va a terminar y repito",
            "start": 3573.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "porque esta empresa qu\u00e9",
            "start": 3580.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tiene esa",
            "start": 3583.109,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "denuncia en contra del gobierno del",
            "start": 3586.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estado se est\u00e1",
            "start": 3589.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "excediendo que tiene tres hospitales as\u00ed",
            "start": 3591.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3595.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a medias y son pues muy buenos para",
            "start": 3597.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "demandar al gobierno nada m\u00e1s les",
            "start": 3602.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recuerdo que ya no es el mismo gobierno",
            "start": 3604.22,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y ya no hay corrupci\u00f3n entonces",
            "start": 3607.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el dinero del presupuesto",
            "start": 3612.53,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el dinero del pueblo es sagrado",
            "start": 3616.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces que no se est\u00e9n confiando",
            "start": 3619.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n queriendo cobrar por da\u00f1os",
            "start": 3623.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "supuestamente cuando ellos fueron los",
            "start": 3626.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que dejaron en el abandono el hospital",
            "start": 3629.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n queriendo ahora que les pague el",
            "start": 3632.05,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "gobierno el estado 150 millones de pesos",
            "start": 3634.03,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense claro que no est\u00e9n so\u00f1ando",
            "start": 3638.339,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "eso no y hay que ponerse de acuerdo para",
            "start": 3642.599,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "que se reinicie la obra en ticul y se",
            "start": 3646.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tenga ese hospital que va a servir",
            "start": 3650.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para dar servicio a toda esta",
            "start": 3652.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 3655.599,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pero para de infrestructura para cambiar",
            "start": 3658.72,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos que ya est\u00e1n caducos ya",
            "start": 3663.07,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hay equipos pues ese hospital tiene ya",
            "start": 3666.97,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "casi 40 a\u00f1os que ella est\u00e1n para museo",
            "start": 3670.27,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hablando de la ambulancia y de todo pues",
            "start": 3676.91,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "asista en general entonces para eso est\u00e1",
            "start": 3679.1,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes es",
            "start": 3684.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional de",
            "start": 3686.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "infraestructura que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 3687.8,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3691.1,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y el punto 4 estoy haciendo el",
            "start": 3693.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "compromiso lo voy a cumplir de que vamos",
            "start": 3697.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a masificar a los trabajadores de la",
            "start": 3701.319,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "salud a todos los trabajadores de la",
            "start": 3703.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3706.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo de",
            "start": 3708.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el lynx bienestar todos son m\u00e1s de",
            "start": 3710.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "80.000 que est\u00e1n trabajando como",
            "start": 3713.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "eventuales llevan muchos a\u00f1os as\u00ed por",
            "start": 3715.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "contrato vamos a garantizarle que tengan",
            "start": 3719.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sus bases vamos a empezar con los que",
            "start": 3722.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s antig\u00fcedad pero ya vamos a",
            "start": 3725.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comenzar me acaba de informar el",
            "start": 3728.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "responsable que lo present\u00f3 el doctor",
            "start": 3731.56,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "v\u00edctor manuel lamo y bocanegra que es de",
            "start": 3734.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3737.91,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "me acaba de informar",
            "start": 3740.62,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con cu\u00e1ntos a basificar",
            "start": 3742.94,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "6000",
            "start": 3748.119,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "si primero de 10 a\u00f1os hacia adelante los",
            "start": 3750.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad 6000 se van a",
            "start": 3754.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "basificar ya desde ahora y poco a poco y",
            "start": 3756.61,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "antes de que termine el gobierno",
            "start": 3759.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "basificados los trabajadores de la salud",
            "start": 3761.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ese es el acuerdo",
            "start": 3765.25,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vamos a incrementar presupuesto de salud",
            "start": 3771.43,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "en 40 mil millones de pesos para estas",
            "start": 3775.39,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "cuatro acciones y porque estamos aqu\u00ed",
            "start": 3778.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con ustedes porque queremos que \u00e9l nos",
            "start": 3783.099,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ayude nos apoye a que cada vez sea mejor",
            "start": 3785.079,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "el servicio para la gente que se trate",
            "start": 3788.65,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cada vez mejor a los pacientes como",
            "start": 3791.91,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "ustedes lo hacen y que sigamos adelante",
            "start": 3796.39,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "mire tenemos la dicha de contar con muy",
            "start": 3800.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "buenos trabajadores de la salud muy",
            "start": 3804.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "buenos trabajadores de la educaci\u00f3n muy",
            "start": 3806.92,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "buenos trabajadores electricistas muy",
            "start": 3809.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buenos trabajadores petroleros con los",
            "start": 3811.089,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexico es que vamos a",
            "start": 3814.21,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "lograr el renacimiento de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3816.849,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "vamos a sacar adelante a m\u00e9xico entre",
            "start": 3820.839,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3824.23,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3826.8,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "no es asunto de un solo hombre o de dos",
            "start": 3828.76,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "el presidente del gobernador de los",
            "start": 3833.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos esto es asunto de",
            "start": 3836.91,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todos tienen que ayudar a empujar al",
            "start": 3840.1,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "elefante porque nos dejaron un elefante",
            "start": 3844.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso que hay que",
            "start": 3846.57,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pararlo hay que ponerlo de pie y",
            "start": 3851.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empezarlo a empujar le van a ayudar a",
            "start": 3853.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "empujar el elefante",
            "start": 3855.88,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed vamos a sacar adelante a",
            "start": 3858.22,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 3861.369,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en los buscar les digo qu\u00e9",
            "start": 3866.49,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "tengan confianza yo no voy a fallarles",
            "start": 3871.41,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3877.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os de lucha",
            "start": 3879.48,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "para llegar a la presidencia",
            "start": 3882.599,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y hacer lo mismo que hac\u00edan los",
            "start": 3885.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "anteriores no nosotros no luchamos por",
            "start": 3888.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cargos",
            "start": 3891.68,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "nosotros luchamos por ideales luchamos",
            "start": 3893.75,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "por principios nosotros lo que queremos",
            "start": 3898.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es hacer historia la cuarta",
            "start": 3901.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 3904.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico eso es por lo que estamos en este",
            "start": 3907.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 3910.68,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "ocupando",
            "start": 3912.33,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "este cargo de presidente que m\u00e1s que",
            "start": 3914.5,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "nada es un encargo del pueblo no podemos",
            "start": 3918.28,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "repito fallar ya",
            "start": 3924.75,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "no me pertenezco tengo la",
            "start": 3929.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "responsabilidad de estar a la altura de",
            "start": 3932.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ustedes a la altura de nuestro pueblo y",
            "start": 3934.97,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "no les voy a defraudar y no crean que",
            "start": 3938.24,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy complicado me van a seguir",
            "start": 3942.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "saliendo canas porque ese es un asunto",
            "start": 3945.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que desde de mi madre un asunto",
            "start": 3948.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico pero estoy tranquilo estoy",
            "start": 3951.86,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "seguro de que vamos a sacar a m\u00e9xico",
            "start": 3955.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adelante se va a convertir nuestro pa\u00eds",
            "start": 3959.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en una potencia con dimensi\u00f3n social",
            "start": 3961.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 m\u00e9xico a tener mejor fama en el",
            "start": 3964.76,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mundo y as\u00ed bate",
            "start": 3968.84,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1 muy complicado",
            "start": 3973.07,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1l es la f\u00f3rmula sencillo",
            "start": 3977.1,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n y con la",
            "start": 3981.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "impunidad ese estado",
            "start": 3983.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es que donde hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3990.27,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "no alcanza el presupuesto como alcanzar",
            "start": 3993.019,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "si se roban el dinero que es del pueblo",
            "start": 3995.929,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "si hacen una obra que cuesta 100",
            "start": 4001.559,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "millones las cobran en 300 ya tenemos",
            "start": 4004.63,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que acabar con esa corrupci\u00f3n y lo",
            "start": 4008.38,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "estamos haciendo dando el ejemplo de",
            "start": 4012.88,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "arriba para abajo",
            "start": 4015.549,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ya no hay tambi\u00e9n",
            "start": 4016.779,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4020.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "derroches las extravagancias los gastos",
            "start": 4022.06,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "superfluos que hab\u00edan en el gobierno",
            "start": 4025.87,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "ya no hay un gobierno rico y un pueblo",
            "start": 4029.519,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pobre lo que queremos es que el gobierno",
            "start": 4033.569,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sea austero saben que llegaron a cobrar",
            "start": 4037.619,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "sueldos hasta de 700 mil pesos mensuales",
            "start": 4041.429,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se rayaba",
            "start": 4045.559,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales y cuando",
            "start": 4049.619,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "acabamos con eso dec\u00edan es que",
            "start": 4052.98,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "si no se les paga bien va a haber",
            "start": 4057.609,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no es que como las 700 mil",
            "start": 4060.099,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pesos mensuales habiendo tanta pobreza",
            "start": 4063.519,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds sin duda sin presentar",
            "start": 4066.279,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ninguna prueba sin equivocarnos es un",
            "start": 4069.549,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "reverendo ladr\u00f3n es un corrupto",
            "start": 4074.109,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4081.039,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico cobrando 700 mil pesos",
            "start": 4083.95,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 4088.69,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pueden tener",
            "start": 4091.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esos ingresos y m\u00e1s los que sean en el",
            "start": 4094.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sector privado pero sector p\u00fablico que",
            "start": 4097.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dec\u00eda jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n",
            "start": 4099.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo quiero ser siervo de la naci\u00f3n el que",
            "start": 4102.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quiera hacer dinero que se vaya al",
            "start": 4105.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sector privado el que quiera servirle al",
            "start": 4107.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pueblo que trabaje en el gobierno para",
            "start": 4109.78,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "servir a los mexicanos para servir al",
            "start": 4113.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo para eso es el gobierno no es ya",
            "start": 4116.859,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "me col\u00e9 ya est\u00e9 tengo el cargo y ahora",
            "start": 4120.43,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed voy a aprovechar porque en el tiempo",
            "start": 4126.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que yo est\u00e9 de presidente municipal lo",
            "start": 4128.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de gobernador o de secretario o de",
            "start": 4130.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica hoy a tener",
            "start": 4133.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ranchos y voy a tener residencias en",
            "start": 4136.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en el extranjero y me voy a dar",
            "start": 4139.81,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "la gran vida ya eso se acab\u00f3",
            "start": 4144.67,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sabe cu\u00e1nto tiempo cu\u00e1nto tiempo dur\u00f3",
            "start": 4147.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que no era delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 4151.77,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "eso el pueblo no lo sabe",
            "start": 4155.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "salinas de gortari modific\u00f3 el c\u00f3digo",
            "start": 4157.39,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "penal 1994 para que la corrupci\u00f3n no se",
            "start": 4159.85,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "considerar\u00e1 delito grave 25 a\u00f1os",
            "start": 4166.09,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "estuvimos as\u00ed que robaba pod\u00eda salir",
            "start": 4170.05,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "bajo fianza y eso se acab\u00f3 ahora la",
            "start": 4173.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n delito grave que se meta a",
            "start": 4178.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "robar va a la c\u00e1rcel sin derecho a",
            "start": 4181.48,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "fianza",
            "start": 4183.61,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 4184.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esa es la f\u00f3rmula que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 4190.569,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "que no haya lujos en el gobierno saben",
            "start": 4193.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cuantos cuidaban al presidente 8000",
            "start": 4197.02,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "elementos del estado mayor presidencial",
            "start": 4200.86,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ya no hay estado mayor presidencial",
            "start": 4204.389,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "antes si le hubiese venido a buscar",
            "start": 4207.11,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y van a estar lo del estado mayor",
            "start": 4214.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidencial como un mes antes",
            "start": 4216.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "revisando",
            "start": 4220.23,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque calle iba a entrar",
            "start": 4222.3,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se instalaban en medida para una gira",
            "start": 4225.05,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "diez d\u00edas antes quince d\u00edas antes cuando",
            "start": 4230.08,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "eran giras al extranjero hasta un mes",
            "start": 4235.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "antes que llegara el presidente y donde",
            "start": 4237.77,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "iban no iban a hoteles de tres o cuatro",
            "start": 4241.1,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "estrellas de grandes lujos en todo",
            "start": 4246.53,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "sentido y ten\u00edan aqu\u00ed",
            "start": 4250.85,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "llegaba el presente como llegaba pues no",
            "start": 4254.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ven\u00eda por carretera era por helic\u00f3ptero",
            "start": 4258.17,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en avi\u00f3n a medida y de medida para ac\u00e1",
            "start": 4262.2,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en helic\u00f3ptero todos cerrados as\u00ed era",
            "start": 4265.71,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con los 8.000 elementos del estado mayor",
            "start": 4269.63,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "bueno ni donald trump est\u00e1 cuidado por",
            "start": 4272.97,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos",
            "start": 4276.54,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya no existe pensado mayor ya est\u00e1n",
            "start": 4280.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos esos alimentos",
            "start": 4283.469,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "la secretaria de defensa en la guardia",
            "start": 4285.27,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nacional para cuidar al pueblo al",
            "start": 4287.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida la gente y el que",
            "start": 4288.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lucha por la justicia no tiene nada que",
            "start": 4291.0,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "temer",
            "start": 4293.4,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pero me imag\u00ednense cu\u00e1ntos ahorros",
            "start": 4296.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y otras cosas ten\u00edan los altos",
            "start": 4299.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos todos nosotros",
            "start": 4302.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos posibilidad de tener atenci\u00f3n",
            "start": 4304.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica privada cu\u00e1nto costaba",
            "start": 4306.97,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "mantener ese programa seis mil millones",
            "start": 4311.199,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de pesos se hac\u00edan los altos",
            "start": 4314.499,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos hasta cirug\u00eda",
            "start": 4316.959,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica las estiraba a costillas del",
            "start": 4319.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "erario",
            "start": 4322.989,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a eso desapareci\u00f3 ten\u00edan cajas de",
            "start": 4324.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ahorros especial",
            "start": 4327.69,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "un funcionario p\u00fablico ganaba 200 mil",
            "start": 4330.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pesos al mes",
            "start": 4333.349,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dejaba de ahorro 20 mil el 10% y el",
            "start": 4334.659,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "gobierno con el presupuesto p\u00fablico le",
            "start": 4339.469,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aportaba otros 20 mil de modo que en el",
            "start": 4343.34,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mes ahorraba 40 cuando se iba a otro",
            "start": 4346.849,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "cargo o se sal\u00eda del gobierno se llevaba",
            "start": 4351.019,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "a todos esos ahorros cu\u00e1nto costaba cada",
            "start": 4355.639,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a\u00f1o mantener esa caja de ahorro especial",
            "start": 4358.4,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "5 mil millones de pesos para eso tambi\u00e9n",
            "start": 4361.449,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "supo faro",
            "start": 4365.889,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3",
            "start": 4373.87,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya no hay aviones",
            "start": 4377.52,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "ya van los aviones y eso que les estoy",
            "start": 4379.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diciendo se puede probar m\u00e1s que aqu\u00ed me",
            "start": 4382.989,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "voy a llevar todo el d\u00eda de c\u00f3mo usaban",
            "start": 4386.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los amigos para ir de compras los",
            "start": 4389.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros para ir a jugar golf el",
            "start": 4391.33,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial iba a costar 7 mil",
            "start": 4395.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4397.989,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "pues ya todos esos aviones est\u00e1n en",
            "start": 4400.08,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ventas ya todo eso se va a utilizar para",
            "start": 4402.93,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "beneficio de el pueblo ya se cre\u00f3 un",
            "start": 4407.99,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "instituto que se llama instituto para",
            "start": 4411.45,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 4414.87,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no escuchaban en la radio no ve\u00eda en la",
            "start": 4424.87,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n se decomisaron ranchos",
            "start": 4427.36,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "residencias barcos yates aviones alhajas",
            "start": 4431.61,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que le llaman numerarios y donde",
            "start": 4437.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "quedaba no se sab\u00eda ahora todo eso se",
            "start": 4441.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transparenta y se le devuelve de",
            "start": 4445.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inmediato a la gente a las comunidades a",
            "start": 4447.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los municipios m\u00e1s pobres del pa\u00eds",
            "start": 4450.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n nos alcanza el",
            "start": 4452.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presupuesto ahora para dar la pensi\u00f3n a",
            "start": 4454.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los adultos mayores que hace este",
            "start": 4458.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entregando no mil 160 pesos 2 mil 550",
            "start": 4460.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pesos a todos los adultos mayores del",
            "start": 4465.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y eso se va a mantener todo el",
            "start": 4467.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gobierno y lo mismo pensi\u00f3n para ni\u00f1as",
            "start": 4470.23,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os pobres con discapacidad y",
            "start": 4474.07,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "becas para estudiantes de familias de",
            "start": 4477.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "escasos recursos econ\u00f3micos saben cu\u00e1nto",
            "start": 4481.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es el programa de becas ya este a\u00f1o se",
            "start": 4483.98,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1n otorgando 10 millones de becas",
            "start": 4487.85,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "es un programa con una inversi\u00f3n de 60",
            "start": 4493.219,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 4497.479,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "becas para los que estudian preescolar",
            "start": 4500.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "primaria secundaria todos los",
            "start": 4502.57,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "preparatorianos todos aqu\u00ed en yucat\u00e1n y",
            "start": 4505.0,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds su beca 1.600 pesos",
            "start": 4511.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bimestrales los que estudian en la",
            "start": 4515.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "universidad de familias de escasos",
            "start": 4518.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos 2 mil 400 pesos",
            "start": 4519.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mensuales y los j\u00f3venes que no estudian",
            "start": 4522.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ni trabajan que nada m\u00e1s les llamaban",
            "start": 4525.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ninis pero nunca hicieron nada por ellos",
            "start": 4529.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ahora se les est\u00e1 contratando se les",
            "start": 4531.4,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando trabajo est\u00e1n ganando 3 mil",
            "start": 4534.73,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "600 pesos trabajando como aprendices en",
            "start": 4538.33,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "talleres en empresas para que no tengan",
            "start": 4541.63,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "necesidad para que no sean",
            "start": 4547.08,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en campana dos son sacados enganchados",
            "start": 4551.24,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "por las bandas de la delincuencia",
            "start": 4554.35,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tenemos que jalar nosotros a los j\u00f3venes",
            "start": 4556.87,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para que no caigan en conductas",
            "start": 4560.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "antisociales vamos a atender a los",
            "start": 4562.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes vamos a atender a todo el pueblo",
            "start": 4566.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo mismo a los productores del canto lo",
            "start": 4568.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que el procampo va a continuar ahora es",
            "start": 4572.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar van a",
            "start": 4575.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "seguir llegando sus apoyos a todos de",
            "start": 4579.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "manera directa porque esa tambi\u00e9n es",
            "start": 4581.93,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "otra caracter\u00edstica del nuevo gobierno",
            "start": 4585.77,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ya no se va a entregar nada a",
            "start": 4589.65,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "organizaciones todo es con tarjeta",
            "start": 4592.429,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "porque si se entregan a intermediarios",
            "start": 4596.66,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "no llega o llega con noche con piquete",
            "start": 4599.45,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "de ojo ya eso se termin\u00f3 todos van a",
            "start": 4604.97,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "recibir de manera directa los apoyos a",
            "start": 4609.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "quienes buscan van a participar se va a",
            "start": 4613.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llevar a cabo tambi\u00e9n el programa",
            "start": 4617.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sembrando vida para el campo es un",
            "start": 4619.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "programa que ella se est\u00e1 aplicando en",
            "start": 4622.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y en todo el sureste que",
            "start": 4624.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consiste en darle apoyo a ejidatarios",
            "start": 4627.17,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios para que siempre",
            "start": 4630.35,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ya sea la milpa ya sea \u00e1rboles",
            "start": 4634.36,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "maderables \u00e1rboles frutales aqu\u00ed que se",
            "start": 4638.1,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "dan los c\u00edtricos y se les est\u00e1 pagando",
            "start": 4641.77,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 ayudando con 5 mil pesos",
            "start": 4645.369,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "mensuales de jornal para que sus hijos y",
            "start": 4649.83,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "familiares tengan ese trabajo y no es",
            "start": 4653.469,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "que tengan que devolver ese dinero es",
            "start": 4658.48,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "para que cultive sus parcelas y tengan",
            "start": 4663.01,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "trabajo que no tengan que irse los",
            "start": 4668.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a buscarse la vida a otras",
            "start": 4670.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "partes que el mexicano en yucateco pueda",
            "start": 4672.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trabajar pueda ser feliz donde naci\u00f3",
            "start": 4676.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 4678.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sus costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas",
            "start": 4681.07,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que el que se quiera echar a andar el",
            "start": 4683.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que se quiera ir que se vaya por gusto",
            "start": 4685.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no por necesidad que la migraci\u00f3n",
            "start": 4687.31,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "sea opcional no obligatoria por eso les",
            "start": 4691.9,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "digo vamos a seguir adelante aqu\u00ed",
            "start": 4698.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aprovecho ya termin\u00f3 para decirles que",
            "start": 4701.05,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se va a terminar el camino de buscar el",
            "start": 4704.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "subsecretario de comunicaciones",
            "start": 4709.05,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es el ingeniero ser y escalante tambi\u00e9n",
            "start": 4712.51,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "es de yucat\u00e1n entonces ya me est\u00e1",
            "start": 4715.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ahorita viendo",
            "start": 4717.969,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e9 me estoy comprometiendo a",
            "start": 4719.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que termine la obra de mejoramiento del",
            "start": 4722.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "camino hasta hasta buscar que ya lo que",
            "start": 4726.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empezaron que lo termine y que lo hagan",
            "start": 4729.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bien que hagan bien esa obra ese es un",
            "start": 4731.75,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 4734.81,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y concluir mi intervenci\u00f3n decirles que",
            "start": 4736.98,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "voy a estar viniendo porque no va a",
            "start": 4739.56,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "haber divorcio entre el pueblo y",
            "start": 4745.77,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "gobierno voy a estar",
            "start": 4747.989,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "recorriendo",
            "start": 4754.489,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todo yucat\u00e1n",
            "start": 4756.59,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "ya he venido cinco veces pero voy a",
            "start": 4759.309,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 4761.499,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "muchas veces m\u00e1s",
            "start": 4763.3,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es gobierno del pueblo para el pueblo y",
            "start": 4765.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con el pueblo todos vamos a gobernar",
            "start": 4768.81,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "juntos para sacar adelante a yucat\u00e1n",
            "start": 4772.98,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "sacar adelante a m\u00e9xico a miami me gusta",
            "start": 4776.19,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho estar en yucat\u00e1n por",
            "start": 4780.75,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "muchas razones que yo admiro al pueblo",
            "start": 4784.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n por su historia por su",
            "start": 4787.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cultura por mantener sus costumbres por",
            "start": 4789.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mantener sus tradiciones por mantener su",
            "start": 4792.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lengua",
            "start": 4795.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "su identidad",
            "start": 4799.61,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que olvida su pasado es como no si no",
            "start": 4803.19,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "existiera en la nada",
            "start": 4808.11,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el que no sabe de d\u00f3nde viene nunca va a",
            "start": 4810.469,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saber hacia d\u00f3nde va hay que sentirse",
            "start": 4812.9,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "orgulloso",
            "start": 4815.749,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "nuestras culturas lo dije el d\u00eda del",
            "start": 4817.77,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "grito una de las vivas fue viva la",
            "start": 4821.55,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "grandeza cultural de m\u00e9xico eso es lo",
            "start": 4825.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que nos ha salvado siempre y viva la",
            "start": 4828.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "grandeza cultural de yucat\u00e1n",
            "start": 4832.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 diciendo que me llevo muy bien",
            "start": 4838.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con el ciudadano gobernador para que de",
            "start": 4840.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n",
            "start": 4844.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muy claro que se oiga bien que soy ac\u00e1",
            "start": 4845.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lejos me llevo bien con mauricio vila",
            "start": 4848.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobernador de yucat\u00e1n estamos trabajando",
            "start": 4851.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de manera conjunta",
            "start": 4855.66,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "para ti",
            "start": 4857.98,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "nos vamos a volver a encontrar en un",
            "start": 4860.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "juzgado ese es mi compromiso un abrazo",
            "start": 4863.15,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cari\u00f1oso a todos a todos amor con amor",
            "start": 4867.19,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "se paga",
            "start": 4870.73,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "pong\u00e1monos de pie para entonar las",
            "start": 4880.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estrofas de nuestro glorioso himno",
            "start": 4883.829,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4886.38,
            "duration": 56.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4887.28,
            "duration": 55.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4944.54,
            "duration": 20.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4966.75,
            "duration": 14.71
        },
        {
            "text": "de esta manera concluido a mostrar esto",
            "start": 4978.55,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "se despide de ustedes el ciudadano",
            "start": 4981.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 4984.159,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 4986.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4988.869,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4990.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4994.35,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4999.49,
            "duration": 16.13
        },
        {
            "text": "miel prob\u00e9 el manantial",
            "start": 5016.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "maicon se rinda",
            "start": 5019.039,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5021.6,
            "duration": 2.989
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] m\u00e1gica y medicamentos gratuitos de sant de los que realizaron [M\u00fasica] los estados unidos mexicanos manuel l\u00f3pez obrador y el gobernador del estado [M\u00fasica] para acompa\u00f1arle en esto ah muchas gracias a todos por su presencia sean tan amables de tomar asiento por favor preside esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad del hospital rurales buscar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en oxkutzcab yucat\u00e1n el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido a yucat\u00e1n y aunque escape en particular le acompa\u00f1an el gobernador del estado de yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal el secretario de salud jorge alcocer varela gracias al director general del instituto mexicano del seguro social de robledo bienvenida a la titular de la unidad del programa y bienestar la doctora gisela lara salda\u00f1a se agradece la presencia del director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda gracias a la presencia del presidente nacional de la confederaci\u00f3n de c\u00e1maras nacionales de comercio servicios y turismo arquitecto jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos nos acompa\u00f1a el presidente municipal los juzgados ra\u00fal antonio romero tel el director del hospital rural es buscar la doctora \u00e1lex a gabriela castillo pacheco asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil a la comunidad del municipio de oxkutzcab as\u00ed como a los medios de comunicaci\u00f3n sean todos ustedes bienvenidos escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador del estado de yucat\u00e1n licenciado mauricio vila dosal [Aplausos] muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes como est\u00e1n yo estoy muy contento de estar aqu\u00ed en busca de esta ma\u00f1ana pero estoy todav\u00eda m\u00e1s contento de que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1e el presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tambi\u00e9n estamos muy contentos de que nos acompa\u00f1en otros funcionarios del gobierno federal a quienes les agradecemos que est\u00e9n aqu\u00ed en un juzgado est\u00e1 con nosotros el secretario de educaci\u00f3n jorge alcocer est\u00e1 con nosotros hoy robledo director del inss est\u00e1 con nosotros tambi\u00e9n luis antonio ram\u00edrez director general del isstey est\u00e1 tambi\u00e9n con nosotros gisela lara quien ve los programas de james bienestar y saludo tambi\u00e9n a los dem\u00e1s miembros del pres\u00eddium que se encuentran con nosotros y hoy estamos muy contentos porque este es el tercer d\u00eda consecutivo que el presidente est\u00e1 en yucat\u00e1n lleg\u00f3 el jueves por la noche y estuvo con nosotros ayer ayer visitamos izamal visitamos acan que y hoy estamos iniciando el d\u00eda quienes buscan y despu\u00e9s vamos a ir a m\u00e1s ac\u00e1 no la verdad es que pues yo todav\u00eda no estoy tan grande pero no recuerdo a ning\u00fan presidente de la rep\u00fablica que viniera tres d\u00edas seguidos a yucat\u00e1n y eso se lo agradecemos y se lo reconocemos se\u00f1or presidente y porque est\u00e1 el presidente aqu\u00ed en yucat\u00e1n tantos d\u00edas porque el presidente no le gusta que le cuenten las cosas al presidente no le gusta que llegue alg\u00fan funcionario a su escritorio y le digan que est\u00e1 pasando en los hospitales as\u00ed que el presidente est\u00e1 recorriendo los 80 80 hospitales de todo el pa\u00eds uno por uno ya lleva 60 y hoy en marca no va a terminar de recorrer los 4 que hay en yucat\u00e1n y yo quiero comentarle presidente nosotros sabemos que en el pa\u00eds hay muchos problemas y as\u00ed como los gobernadores necesitamos del apoyo del presidente sabemos tambi\u00e9n que el gobierno federal necesita de nuestro apoyo y especialmente en el tema de la salud nosotros hemos estado trabajando muy fuertemente con algunos programas que ya han estado comentando el primero es el programa m\u00e9dico a domicilio este programa que ya est\u00e1 abarcando 60 municipios y que pronto va a llegar a todo el estado es un programa mediante el cual vamos visitando casa por casa y vamos detectando a quienes adultos mayores personas discapacitadas enfermos postrados y mujeres embarazadas y lo que hacemos es que entonces una vez al mes una vez cada mes y medio regresamos a ver esta gente que muchas veces por su condici\u00f3n no puede asistir a una consulta nos pasa mucho por ejemplo una se\u00f1ora ya grande de 65 a\u00f1os que tiene un hijo a la mejor con alg\u00fan tipo de discapacidad un hijo de 35 a\u00f1os que ya est\u00e1 grandote y nos dice oye es que yo no lo puedo cargar y llevarlo a una consulta entonces ya no lo llevo al doctor pues ahora con m\u00e9dico a domicilio una vez al mes se le est\u00e1 atendiendo nos encontramos a la se\u00f1ora de 85 a\u00f1os que ya no puede caminar que su esposo tampoco tiene c\u00f3mo llevarla ya esa gente estamos atendiendo pero otro de los principales temas que nos encontramos y esto me lo dijeron todos de ustedes en la campa\u00f1a oye vila es que ac\u00e1 en mi municipio hay que tener horario para enfermarse yo le dec\u00eda como usted eso es que ac\u00e1 te enfermas en la noche no hay doctor en mi municipio y si te enferma tu hijo el viernes pues no hay doctor hasta el lunes cierto o no cierto por eso hemos iniciado el programa m\u00e9dico 24/7 donde ya estamos para abarcar 50 municipios y para finales de este a\u00f1o vamos a estar ya en los 106 municipios y qu\u00e9 significa que en la cabecera municipal de cada municipio haya un m\u00e9dico en el d\u00eda arriba el presidente andr\u00e9s manuel haya un doctor en el d\u00eda en la noche y los fines de semana pero como lo vamos a hacer porque no quiero que la pr\u00f3xima vez que venga el presidente alguien me acuse porque el consultorio lo estamos poniendo cerca de la plaza principal y lo que hacemos es que el consultorio ojo no abre 24 horas del d\u00eda 7 d\u00edas de la semana y porque no abren porque por ejemplo digo aqu\u00ed este hospital funciona 24 horas verdad pero en otro municipio supongamos que nos fu\u00e9ramos a ticul donde no hay hospital del imms el centro de salud a la mejor del gobierno del estado funciona de 7 de la ma\u00f1ana a 5 de la tarde y cierra pues a esa hora no tiene caso que tengamos un doctor si tenemos un centro de salud abierto verdad lo que vamos a hacer es que va a haber un doctor de 5 de la tarde toda la noche hasta las 7 de la ma\u00f1ana del d\u00eda siguiente para que para que entonces ya en todo yucat\u00e1n en cada cabecera municipal cumplamos con lo que ofrecimos que haya autores en el d\u00eda en la noche los fines de semana para atender a sus hijos y para atender a todas sus familias [Aplausos] aqu\u00ed presidente ya lo platic\u00e1bamos ayer cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del sur del estado miren tenemos un hospital de ticul que no se ha concluido que ya el presidente y un servidor estamos trabajando para buscar la manera junto con su el del seguro social de ver c\u00f3mo se va a terminar ese hospital pero tambi\u00e9n tenemos el hospital desde casa el hospital de teclas que iba a ser tambi\u00e9n gran parte de la soluci\u00f3n de los problemas del sur de la ciudad pues como no tiene equipamiento y no tiene los especialistas que hacen falta pues resulta que termina siendo un simple consultorio m\u00e9dico aqu\u00ed quiero decirles y quiero agradecer al presidente al secretario de salud y al agente de links porque tambi\u00e9n ya estamos trabajando para que pronto el hospital de texas pueda funcionar al cien por ciento de su capacidad y ya la gente no es culpable agente de ticul no tenga que ir a m\u00e9rida porque el que nos pasa en medida como est\u00e1n funcionando bien en los hospitales desde casos de ticul y otros pues todo el mundo llega a m\u00e9rida laurent y como est\u00e1 el oral est\u00e1 lleno por m\u00e1s esfuerzo que hagan los doctores las enfermeras no nos damos abasto as\u00ed que yo le agradezco al presidente su sensibilidad porque ha entendido muy bien este problema y vamos a estar solucionando esto muy pronto y yo quiero tambi\u00e9n decirles algo que estamos haciendo ya en valladolid en todo yucat\u00e1n no hab\u00eda un solo tom\u00f3grafo fuera de m\u00e9rida cualquiera que necesitara un servicio de un tom\u00f3grafo hab\u00eda que pagar pasaje hab\u00eda que perder todo el d\u00eda hab\u00eda que dejar de trabajar y hab\u00eda que hacerse el viaje a m\u00e9rida para enton\u00f3 ahora pues ya hace dos meses pusimos en funcionamiento el primer tom\u00f3grafo fuera de m\u00e9rida y est\u00e1 en el hospital de valladolid una inversi\u00f3n de casi 15 millones de pesos la gente del oriente del estado ya no tiene que ir a m\u00e9rida pero los del sur si siguen teniendo que ir a m\u00e9rida entonces el compromiso que vamos a hacer ac\u00e1 y le voy a pedir su apoyo al secretario de salud del gobierno federal para que lo trabajemos juntos es que lo m\u00e1s pronto posible tengamos un tom\u00f3grafo aqu\u00ed en el sur del estado para que la gente disfrutar de ticul y desde casa ya no tenga aqu\u00ed la medida otro tema bien importante el tema de vivienda adecuada uno de los grandes problemas que hemos tenido aqu\u00ed en yucat\u00e1n es que la gente no tiene una buena vivienda apenas nos bajamos de la cama del coche siempre se acerca a alguien decir gobernador presidente ni techo ni piso mi ba\u00f1o mi cuarto adicional porque somos tres familias yo quiero decirles que con mucho esfuerzo yo junte 300 millones de pesos para el tema de vivienda y luego fui a ver a todos los presidentes municipales de yucat\u00e1n a todos y les dije oigan ya le voy a poner yo 300 millones como ven si ustedes le ponen otros 300 millones y los presidentes municipales me dijeron que s\u00ed y luego me fui a palacio nacional donde el presidente me hizo favor de recibirme y le dije presidente ya tengo yo 300 millones ya los presidentes municipales le van a poner otros 300 millones c\u00f3mo ve usted si el gobierno federal le pone otros 300 millones y juntamos 900 y en menos de dos segundos el presidente me dijo s\u00ed ya le metiste t\u00fa y ya le metieron los alcaldes el gobierno federal tambi\u00e9n le mete sus 300 millones y qu\u00e9 es lo que vamos a hacer pues qu\u00e9 vamos a hacer este a\u00f1o por ejemplo a quien los buscaba 30 millones de pesos vamos a invertir 641 acciones de vivienda m\u00e1s 90 ba\u00f1os en la comisar\u00eda de emiliano zapata con otros 6 millones pero cu\u00e1l va a ser la diferencia de c\u00f3mo se hac\u00eda en gobiernos anteriores porque as\u00ed fue mi compromiso y as\u00ed hemos quedado con el presidente de la rep\u00fablica antes lo que pasaba en muchos municipios de yucat\u00e1n no en todos es que para repartir los apoyos a quienes saludaban se los daban a los amigos a los familiares a los primos te preguntaban si era rojo si eras azul si eras verde si eras morado pues en mi gobierno esto ya se acab\u00f3 aqu\u00ed los apoyos se reparten a la gente que de verdad lo necesita sin importarle que el color sea otro programa muy importante presidente ustedes nos ha dado la instrucci\u00f3n de que apoyamos a los ni\u00f1os que no les haga falta nada para poder ir a la escuela quiero comentarle que con una inversi\u00f3n de 92 millones de pesos estamos apoyando a 275 mil ni\u00f1os de primaria y secundaria a todos universal y con que los estamos apoyando con \u00fatiles escolares con mochila con dos camisas de uniforme y con sus zapatos para que todos los ni\u00f1os de yucat\u00e1n puedan asistir dignamente a la escuela y tengan lo que necesitan para poder salir adelante otro tema que estamos viendo presidente es el tema de los alumnos que necesitan lentes y este no se lo hab\u00eda comentado en lo que resta de este a\u00f1o y para mediados del pr\u00f3ximo a\u00f1o le vamos a hacer el examen de la vista a todos los alumnos de primaria y de secundaria y todos los que necesiten lentes todos sin excepci\u00f3n van a recibir sus lentes con su graduaci\u00f3n de manera totalmente gratuita para que nuestros ni\u00f1os tengan las herramientas para aprender mejor que otra cosa estamos trabajando a quienes buscamos a quien los buscaba el gobierno estatal estamos rehabilitando en nuestros momentos los caminos de buscar a emiliano zapata y dios cusco azul vamos a estar invirtiendo 18 millones y como usted pudo ver bien se\u00f1or presidente la sct que est\u00e1 a su cargo est\u00e1 reconstruyendo desde el entronque desde ado al entronque de escuchar una hora que era muy necesaria y que tambi\u00e9n le agradecemos y le reconocemos otro tema bien importante aqu\u00ed en los oscar hay una casa de la cultura \u00e9sta ser\u00e1 de las que funcionaban mejor que muchas otras de las 55 en el estado que estaban abandonadas el pr\u00f3ximo a\u00f1o como gobierno estatal vamos a entrar a apoyar la casa de la cultura de aqu\u00ed discusi\u00f3n para que para que nuestros ni\u00f1os nuestras ni\u00f1as que quieran desarrollar sus talentos culturales un espacio digno y que vamos a estar poniendo tres talleristas un asesor vamos a impartir danza m\u00fasica teatro y artes visuales lo que si ya est\u00e1 funcionando aqu\u00ed en los cursos que desde el mes de mayo son las academias de iniciaci\u00f3n deportiva presidente aqu\u00ed lo que estamos haciendo es que en los 106 municipios de yucat\u00e1n ya llevamos 50 municipios estamos poniendo una escuelita de f\u00fatbol y una escuelita de b\u00e9isbol para que todos los ni\u00f1os que quieran practicar un deporte tengan un lugar donde su mam\u00e1 los pueda llevar y puedan estar lunes mi\u00e9rcoles y viernes o martes y jueves en su clase de f\u00fatbol y en su clase de b\u00e9isbol con esto con nuestras casas de la cultura con nuestras academias el impulso que le estamos dando al programa impulso escolar con eso estamos garantizando que nuestros j\u00f3venes los alejemos de los vicios que nos alejemos de las drogas que los alejemos del alcoholismo pero tambi\u00e9n tenemos que poner nosotros de nuestra parte como pap\u00e1s como ciudadanos para estar pendientes de nuestros hijos y ayudarlos en el momento que lo necesitan ya para terminar presidente ayer que usted me permiti\u00f3 estar en la reuni\u00f3n de seguridad que hace usted todos los d\u00edas porque yo quiero decirles que el presidente todos los d\u00edas de lunes a viernes a las 6 de la ma\u00f1ana hace la mesa de paz en la mesa de paz el presidente de manera personal sin intermediarios se sienta con el secretario de defensa con el secretario de marina el secretario de seguridad p\u00fablica con el de la guardia nacional y \u00e9l recibe el parte de todo lo que est\u00e1 aconteciendo en el pa\u00eds de manera personal nosotros nos dio la oportunidad el presidente de estar el viernes con \u00e9l y luego de estar en su rueda de prensa ma\u00f1anera donde estuvimos presentando lo que vamos a hacer en yucat\u00e1n con el programa yucat\u00e1n seguro y aqu\u00ed les quiero compartir que hoy a quienes buscan solamente hay 16 c\u00e1maras de seguridad para cuidarles pero el pr\u00f3ximo a\u00f1o con el programa yucat\u00e1n seguro vamos a instalar vamos a pasar de 16 a 119 c\u00e1maras para que hayan 135 c\u00e1maras que les cuiden a quienes buscamos y ya para terminar se\u00f1or presidente solamente le quiero agradecer porque los programas que usted ha iniciado que son universales est\u00e1n cambiando la vida de muchos yucatecos y me refiero al programa de adultos mayores donde ahora se les est\u00e1 dando pr\u00e1cticamente el doble de lo que se les daba antes donde est\u00e1n las becas benito ju\u00e1rez para los ni\u00f1os que est\u00e1n en preparatoria que se les da a todos los que est\u00e1n en escuelas p\u00fablicas y tambi\u00e9n del apoyo que se le est\u00e1 dando a los ni\u00f1os que tienen alg\u00fan tipo de discapacidad con esa beca y porque se lo agradezco presidente porque sin duda vamos a estar ayudando de manera complementaria con las becas que nosotros damos en primaria y el secundario as\u00ed que a m\u00ed no me queda nada m\u00e1s que darle las gracias a toda la gente del curso por recibirnos el d\u00eda de hoy pero sobre todo agradecerle al presidente de la rep\u00fablica no solamente su visita sino adem\u00e1s el que tiene por yucat\u00e1n y por 8 que tecos se\u00f1or presidente sea usted de nueva cuenta bienvenido a implantar muchas gracias gracias gobernador por sus palabras en este hospital regional rural de oscus cap que cumple una importante funci\u00f3n en el sur del estado a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de la doctora alex a gabriela castillo pacheco quien es su directora [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de dos est\u00e1 mejicanos autoridades que integran el presidio compa\u00f1eros y p\u00fablico en general sean bienvenidos a buscar en maya lugar del ram\u00f3n trabajo y miel tambi\u00e9n conocido como la huerta del estado por ser uno de los puntos comerciales frut\u00edcolas m\u00e1s importantes soy m\u00e9dica cirujana especialista en salud p\u00fablica yucateca orgullosa de mis ra\u00edces porque la importancia que tiene la cultura maya a nivel mundial por el desarrollo de calzado en matem\u00e1ticas y astronom\u00eda alcanzando los m\u00e1s altos niveles de su \u00e9poca por ello trabajar atendiendo a los ind\u00edgenas de esta regi\u00f3n constituye un honor y un privilegio en ihs bienestar la prevenci\u00f3n y la salud integral de las comunidades es nuestra misi\u00f3n porque fieles a nuestros or\u00edgenes ancestrales la medicina maya era entonces integral porque buscaba la salud a trav\u00e9s del equilibrio en el cuerpo la mente y principio del cual emerge la noci\u00f3n del hombre y su relaci\u00f3n con dios y con la naturaleza yucat\u00e1n tambi\u00e9n es tierra de grandes l\u00edderes sociales como jacinto canek l\u00edder maya ind\u00edgena protagonista de la rebeli\u00f3n en contra de los espa\u00f1oles as\u00ed como la destacada presencia de mujeres mayas como mar\u00eda petrona wicap patrona de tulum gran lideresa de su \u00e9poca al respecto y en relaci\u00f3n a el relevante papel de las mujeres cabe mencionar que la historia de ins bienestar nuestro programa ha estado comandado por cuatro mujeres siendo la \u00faltima nuestra actitud actual la doctora quisiera dar a salda\u00f1a adem\u00e1s aqu\u00ed nos hemos distinguido por ser una delegaci\u00f3n dirigida por mujeres a nivel delegacional regional y en cuerpo de gobierno como en mi caso directora desde hace tres a\u00f1os pues buscar cumpli\u00f3 36 a\u00f1os de operaci\u00f3n y actualmente cuenta con 40 camas censables siendo el hospital rural m\u00e1s grande con mayor ocupaci\u00f3n hospitalaria y mayor n\u00famero de nacimientos de yucat\u00e1n atendiendo a una poblaci\u00f3n total de casi 91.000 personas que radican en 15 localidades como aqu\u00ed mayap\u00e1n y tixm\u00e9huac as\u00ed como otras de la periferia del sur como ticul tekax y manny siendo el \u00fanico hospital en su categor\u00eda en el sur del estado este hospital cuenta con una plantilla de 164 trabajadores casi todos originarios de la regi\u00f3n y muchos biling\u00fces constituyendo unidad personal entre el personal de salud y la poblaci\u00f3n el entorno intercultural la salud integral es la base de nuestro modelo para atender las prioridades de salud entre ellas la diabetes y al respecto les comento que aqu\u00ed somos los pioneros en implementaci\u00f3n del proyecto \u00f3ptica de las unidades m\u00e9dicas rurales con el cual ya se dotaron de importantes equipos para la detecci\u00f3n de mobbing a grupos y dada fundamental para el control de personas que viven con diabetes otra prioridad a la que nos abocamos es la implementaci\u00f3n de estrategias para la reducci\u00f3n materna y perinatal en donde es importante destacar la disponibilidad de nuestro albergue comunitario que a diferencia de otros hospitales de nuestro pa\u00eds el nuestro cuenta con 20 hamacas de acuerdo a los usos y costumbres de esta poblaci\u00f3n aunado a este gran equipo institucional contamos con el apoyo de 1.800 personajes de la organizaci\u00f3n comunitaria entre ellos voluntarios de salud y parte encargados de derivar a los pacientes y notificar oportunamente riesgos para la salud se\u00f1or presidente como usted lo ha constatado y al igual que los 79 hospitales restantes los trabajadores estamos comprometidos con su labor diaria por lo que aqu\u00ed les doy las gracias a todos ustedes sin embargo nuestra operaci\u00f3n se ver\u00eda fortalecida si contar\u00e1 con el total de plantilla de m\u00e9dicos generales y especialistas en los diferentes turnos as\u00ed como la valorizaci\u00f3n de los equipos m\u00e9dicos y nuevas ambulancias licenciado l\u00f3pez obrador por todo lo aqu\u00ed expresado los trabajadores del bienestar le presentamos nuestro apoyo en su mandato para privilegiar la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre de nuestro pa\u00eds y contribuir a saldar el rezago hist\u00f3rico con la poblaci\u00f3n ind\u00edgena porque sabemos que estamos en el camino correcto para conseguir un pa\u00eds m\u00e1s justo con los que menos tienen muchas gracias muchas gracias a usted por sus palabras [Aplausos] muchas gracias tomen asiento por favor la doctora nos ha dado referencia de lo que sucede cotidianamente en este hospital rural escuchemos a continuaci\u00f3n al director general del instituto mexicano del seguro social zo\u00e9 robledo adelante se\u00f1or director muchas gracias muchas gracias y muy buenos d\u00edas amigos d con su permiso o sea presidente quiero iniciar el d\u00eda de hoy saludando y reconociendo el trabajo arduo comprometido cotidiano que realizan los m\u00e9dicos y los residentes los pasantes los param\u00e9dicos nuestras queridas enfermeras todos los que trabajan aqu\u00ed en el hospital pero tambi\u00e9n los que elaboran en algunas de las unidades m\u00e9dicas rurales que hay en esta regi\u00f3n tambi\u00e9n a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria a los voluntarios de salud al personal administrativo de conservaci\u00f3n de servicios generales al trabajo social a la gente de rayos-x del laboratorio a los j\u00f3venes del cara con quienes acabamos de estar a los jubilados del seguro social y sobre todo a toda la gente que se atiende en este en este hospital hoy aqu\u00ed con el gobernador mauricio vila es el tercero de los hospitales de los cuatro que hay en yucat\u00e1n y hay algo que caracteriza al bienestar la presencia de mujeres al frente de los hospitales como escuchamos a la directora y desde luego a la titular de el programa y tambi\u00e9n a la doctora carmen paul y quiz\u00e1 eso es parte del \u00e9xito que hemos tenido y del compromiso que manifiestan felicidades a todas ustedes de ver acci\u00f3n extraordinario hoy estamos aqu\u00ed cumpliendo un principio de el nuevo momento pol\u00edtico del pa\u00eds de la cuarta transformaci\u00f3n no esperarnos a que nos digan c\u00f3mo est\u00e1n las cosas sino acudir a conocer la realidad escuchar a la gente hablar con ella entender cu\u00e1les son las problem\u00e1ticas m\u00e1s apremiantes y poder actuar en consecuencia es la \u00fanica forma como podemos lograr transformar los servicios de salud en nuestro nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia de salud que tenemos el honor de contar con esa confianza por parte del presidente tampoco tenemos derecho a fallar son muchos los a\u00f1os que en los que nuestro pa\u00eds y desafortunadamente tambi\u00e9n el sector salud estuvo en esa \u00e9poca oscura del neoliberalismo sanitario una forma de entender la salud de la gente fr\u00eda muy lejana con mucha corrupci\u00f3n fragmentada entre los diferentes las diferentes instituciones y hoy esa reflexi\u00f3n hay que hacerla si no queremos que eso se vuelva a repetir la buena noticia es que a pesar de muchas carencias a pesar de muchas limitantes en el seguro social el programa y bienestar desde su nacimiento como ins coplamar mantuvo una actitud diferente una actitud cercana a la gente y eso hay que reconocerlo para que se fortalezca y que siga siendo una forma distinta de atender la salud frente a lo que hab\u00eda estado ocurriendo en los \u00faltimos a\u00f1os muchos a\u00f1os los directores del seguro social no ven\u00edan a los hospitales les contaban las cosas all\u00e1 en el edificio de reforma y les dec\u00edan que desde una ahora viendo n\u00fameros datos estad\u00edsticas uno pod\u00eda conocer la realidad y eso es falso y lo sabe la gente de mi bienestar hay que acudir a las comunidades estar cerca de la gente en los ejidos en las colonias en los barrios en las rancher\u00edas ah\u00ed donde est\u00e1 esa dura realidad que no negamos pero que tenemos que entender que hay que atender de una manera diferente otro asunto que fue tambi\u00e9n terrible es que la salud solamente se entendiera como ausencia de enfermedad es decir esperar a que la gente estuviera enferma y tuviera que llegar al hospital para entonces empezar a atender el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud en bienestar desde hace 40 a\u00f1os ha demostrado que eso no soluciona y que hay que prevenir y por eso la atenci\u00f3n m\u00e9dica para nosotros es tan importante como la acci\u00f3n comunitaria port\u00f3 el chaleco de acci\u00f3n comunitaria por eso en reconocimiento al trabajo que hacen y eso como un orgullo de que hace 40 a\u00f1os exista y sigue existiendo en el programa porque es de los pocos lugares sistema de salud donde sigue prevaleciendo felicidades a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitario tambi\u00e9n decir en el programa la tradici\u00f3n la gran herencia ind\u00edgena en este caso maya es vista como un eslab\u00f3n m\u00e1s como una fortaleza y nunca como un obst\u00e1culo como algo que no permite el desarrollo de nuestro programa al contrario un eslab\u00f3n en el que nos sostenemos a trav\u00e9s de parteras tradicionales que hoy incluso acompa\u00f1an muchas veces a las mujeres cuando van a dar a luz y eso les da confianza les da mucha seguridad a esto tambi\u00e9n se suma el trabajo de voluntarios de salud ciudadanos comprometidos con su comunidad que no reciben nada a cambio m\u00e1s que el reconocimiento y eso es m\u00e1s grande que cualquier compensaci\u00f3n econ\u00f3mica el reconocimiento de su propia comunidad que les encarga que sean ellos quienes trabajen junto con el programa siendo voluntarios de salud aqu\u00ed en este lugar elvia marbella g\u00f3mez no s\u00e9 si est\u00e1 con nosotros y quisiera que se pusiera de pie lleva 18 a\u00f1os trabajando con nosotros y el trabajo de elvia junto con miles de voluntarios ha sido fundamental eso demuestra que las decisiones cuando son colectivas cuando se toman con la gente cuando se hace de manera democr\u00e1tica son mejores decisiones y por \u00faltimo algo que ustedes conocen y conocen bien la enorme corrupci\u00f3n que prevaleci\u00f3 en muchos sectores del sector salud la idea de que hab\u00eda que solamente construir y construir y tener contratos de obra para entonces solucionar y qu\u00e9 pas\u00f3 aqu\u00ed lo tenemos es como lo dijo el gobernador vila en ticul obras inacabadas hospitales convertidos en grandes elefantes blancos que simplemente siguen agraviando a la gente cuando pasa por ah\u00ed y dice aqu\u00ed hay un acto de corrupci\u00f3n muy evidente hoy tenemos que entender que el dinero de los mexicanos es sagrado como nos lo ha dicho el presidente y que por eso lo tenemos que cuidar mucho tener planeaci\u00f3n y sobre todo empezar a trabajar con lo que ya tenemos aqu\u00ed en este hospital su potencia es enorme si mejoramos el equipo se incorporamos a ambulancias que hace falta y sobre todo si atendemos las necesidades en la plantilla en lo que nos hace falta en especialistas y en m\u00e9dicos de primer nivel hay una instrucci\u00f3n que nos dio el presidente hace unos d\u00edas en una de estas giras que es ver c\u00f3mo mejora vamos esta situaci\u00f3n hoy quiero informar el presidente que a partir del \u00faltimo d\u00eda de septiembre y siendo retroactivo a la primer quincena de septiembre los m\u00e9dicos especialistas y de primer nivel del programa y el bienestar tendr\u00e1n una compensaci\u00f3n adicional d\u00e9jenme explicarles c\u00f3mo de que se trata en qu\u00e9 se trata esto a su sueldo mensual neto ya hab\u00eda en casos como el de yucat\u00e1n un porcentaje adicional por alto costo de vida nosotros incorporamos cuatro elementos m\u00e1s el primero la distancia entre el municipio en donde estuviera el hospital y la capital del estado segundo el acceso a v\u00edas de comunicaci\u00f3n tercero cu\u00e1l es el \u00edndice de desarrollo humano de ese lugar cu\u00e1l es el \u00edndice de pobreza y de marginaci\u00f3n y por cuarto lugar los temas de la inseguridad que en muchos estados del pa\u00eds creemos de yucat\u00e1n pero en muchos casos los m\u00e9dicos especialistas y de primer nivel no quieren ir a lugares porque son peligrosos eso nos da una f\u00f3rmula y hoy aqu\u00ed y en los otros hospitales de ir bien estar en yucat\u00e1n habr\u00e1 un incremento del 15 por ciento para m\u00e9dicos especialistas y de primer nivel a partir del \u00faltimo d\u00eda de diciembre y a partir de ahora en los subsiguientes tambi\u00e9n en reconocimiento de su trabajo pero tambi\u00e9n como una medida para buscar que aquellos m\u00e9dicos que quiz\u00e1s est\u00e1n en algunos otros lugares pediatras por ejemplo que pueden estar en m\u00e9rida tengan un incentivo adicional al que ya es el hecho y el privilegio de tratar a la gente m\u00e1s pobre aqu\u00ed en nimes bienestar quiero finalizar diciendo que todos quienes tenemos un encargo en materia de salud estamos muy comprometidos y no vamos a jam\u00e1s a dar la espalda a la gente aqu\u00ed en los cursos cap hay un personaje extraordinario que seguramente todos todos conocen jj pacho un gran pelotero un gran beisbolista que ha hecho de verdad a los que nos gusta el b\u00e9isbol nos ha hecho sentir orgullosos porque dos veces ha sido campe\u00f3n desde coordenadas de mazatl\u00e1n por cierto ha tra\u00eddo grandes \u00e9xitos a nuestro nuestro pa\u00eds con la serie del caribe que ha ganado dos veces y como todo buen pelotero algo de fil\u00f3sofo ten\u00eda tambi\u00e9n y dec\u00eda el b\u00e9isbol da oportunidades pero m\u00e1s cuando las buscas nosotros es lo que estamos buscando c\u00f3mo encontramos soluciones buscando las no esperando a que haga crisis el sistema de salud hay que salir a buscarlas por eso acompa\u00f1amos al presidente en estas giras este es la n\u00famero 12 58 hospitales con este llevamos m\u00e1s ya y llegaremos a 80 y otra cosa que dec\u00eda pacho que es muy importante ponerse el uniforme siempre implica compromiso y una gran responsabilidad hay que ponernos el uniforme de m\u00e9xico hay que ponernos el uniforme james bienestar para que este programa dure no 40 a\u00f1os sino 400 si se puede y entonces sintamos orgullo de haber pertenecido en alg\u00fan momento de nuestras vidas a un esfuerzo de patriotas mexicanas y mexicanos con ver convencido es posible tener salud universal para todos los mexicanos muchas gracias buenas tardes muchas gracias al se\u00f1or director general del inss [Aplausos] se\u00f1oras y se\u00f1ores escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes es juzgar s un municipio muy importante en toda esta regi\u00f3n sur del estado de yucat\u00e1n aqu\u00ed concluyen vienen de otros pueblos de otras comunidades y por eso se decidi\u00f3 construir aqu\u00ed hace cerca de 40 a\u00f1os este hospital en ese entonces el programa es coplamar conozco la historia de este programa porque hace 40 a\u00f1os yo estaba de director del instituto nacional indigenista en tabasco mi tierra natal y era yo tambi\u00e9n delegado de copla mar yo sal\u00ed de la escuela 1976 soy licenciado en ciencia pol\u00edtica y administraci\u00f3n p\u00fablica y mi primer trabajo fue de director del instituto nacional indigenista en la zona ind\u00edgena chontal maya chontal de tabasco trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en las comunidades y me toc\u00f3 iniciar este programa cuando se crearon las unidades m\u00e9dicas rurales en todo el pa\u00eds y los hospitales como este hasta entonces el seguro social s\u00f3lo atend\u00eda a derechohabientes a los que ten\u00edan seguridad social los trabajadores en general en el caso del campo ten\u00eda hospitales en yucat\u00e1n por ejemplo para los n g\u00e9neros y as\u00ed otras partes pero el programa de atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta comenz\u00f3 en 1979 jms coplamar el huevo cambio de nombre y solidaridad progresa y oportunidades es pr\u00f3spera y ahora ins bienestar pero es el mismo programa y estamos aqu\u00ed para decirles que vamos a mejorar este programa y bienestar y todo el sistema de salud p\u00fablica del pa\u00eds vamos a garantizar el derecho del pueblo a la salud como vamos a garantizar el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n la salud y la educaci\u00f3n no son privilegios son derechos de nuestro pueblo y digo esto por qu\u00e9 ya no se va a privatizar nada y eso se acab\u00f3 cu\u00e1l fue el distintivo de estos \u00faltimos 36 a\u00f1os de pol\u00edtica llamada neoliberal la privatizaci\u00f3n el entregar bien es el pueblo de la naci\u00f3n a particulares busquen en el diccionario que es privatizar y van a encontrar que es convertir lo p\u00fablico en privado pues eso ya se acab\u00f3 ya no vamos a privatizar nada porque adem\u00e1s qued\u00f3 demostrado que esa pol\u00edtica en vez de beneficiar al pueblo lo perjudic\u00f3 empobreci\u00f3 a los mexicanos desde luego que el que tenga para pagar un m\u00e9dico privado que tenga para ir a una cl\u00ednica privada est\u00e9 en su derecho como tambi\u00e9n el que tiene para pagar colegiatura y que sus hijos puedan estudiar en una escuela privada est\u00e9 en su derecho pero el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar tanto la educaci\u00f3n como la salud p\u00fablica gratuita de calidad para todos de manera universal vamos por eso a fortalecer este programa estamos recorriendo los hospitales son cuatro acciones que vana mejorar y se van a atender de manera especial primero que nos falten los medicamentos que podamos garantizar el abasto y la distribuci\u00f3n de los medicamentos no solo a los hospitales sino a las unidades m\u00e9dicas y a los centros de salud no deben de faltar los medicamentos ctv deben de entregar hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas as\u00ed como se distribuye los refrescos para no hablar de marcas y as\u00ed como se distribuye en las abritas porque no vamos a distribuir las medicinas en todos lados claro que s\u00ed me encant\u00f3 gancho [Aplausos] sean todos los medicamentos lo que nos fuimos acostumbrando al llamado cuadro b\u00e1sico que ni siquiera es b\u00e1sico y hay una discriminaci\u00f3n en el acceso los medicamentos porque si es una unidad m\u00e9dica a 120 claves si ese es el hospital 300 si es un hospital del r\u00e9gimen ordinario 600 si es una cl\u00ednica un hospital de tercer nivel hasta 1200 por qu\u00e9 esa diferencia tienen que garantizarse todos los medicamentos que se necesiten ese es el prop\u00f3sito esa es la meta y vamos a que haya abasto suficiente y no creen ustedes que se va a gastar m\u00e1s o esto implica mucho presupuesto no si no hay corrupci\u00f3n con el mismo presupuesto alcanza y hasta sobra porque qu\u00e9 cosas suced\u00eda su vida presupuesto el a\u00f1o pasado se compraron 90 mil millones de pesos en medicinas y materiales de curaci\u00f3n y no hab\u00eda abasto suficiente tres empresas vend\u00edan el 70% de todos los medicamentos al gobierno 3 que ni siquiera produc\u00edan los medicamentos ni siquiera eran laboratorios distribuidoras eso s\u00ed con influencias con agarraderas muy vinculados a los poderosos pues eso ya se termin\u00f3 ah\u00ed est\u00e1n todav\u00eda queriendo jugar a las vencidas que nos vamos a quedar sin medicinas y ahora quisieron boicotear no entregando no vendiendo la medicina que se necesita para curar a los ni\u00f1os del c\u00e1ncer y pensaban que nos iban a doblegar pues que hicimos ya se compra la medicina en francia ya lleg\u00f3 la medicina [Aplausos] que se compr\u00f3 en el extranjero para que no falte los medicamentos el gobierno dejar chantajear por nadie y se acaba la corrupci\u00f3n descanso gancho por eso les digo no van a faltar los medicamentos y como es ahora as\u00ed que el remedio y el trapito para que no falten los medicamentos aqu\u00ed est\u00e1 el responsable para que lo conozcan bien cuando no est\u00e1n llegando los medicamentos sepan qui\u00e9n es el responsable el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi p\u00e1rate para qu\u00e9 lo segundo que nos falten enfermeras m\u00e9dicos plantilla se completa tambi\u00e9n no es que no haya plazas hay vacantes pero no hay especialistas porque tambi\u00e9n estos corruptos neoliberales y causaron mucho da\u00f1o con su pol\u00edtica de querer privatizar la educaci\u00f3n limitaban la entrada de los que quer\u00edan ingresar a estudiar medicina u otras carreras y rechazaban a los j\u00f3venes de las universidades con la mentira con el perverso de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando no era cierto que no pasaran el examen de han dicho es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio porque no hab\u00eda presupuesto suficiente en la unam si quer\u00edan estudiar medicina diez mil entraban cuando mucho 500 como le hac\u00edan 120 preguntas decid\u00edan eso en la unam que no hay recomendados en otras universidades eran puros recomendados los que entraban pero como le hac\u00edan en la unam de 120 preguntas a ver van a ingresar van a pasar los que contesten bien 118 para arriba 119 y los que no fallen que contesten bien las 120 que contrast\u00f3 contestaba bien 117 de las 120 ya no entraba entonces no es que reprobar\u00e1 el examen es que no hab\u00eda espacio y ahora estamos pagando las consecuencias porque no tenemos los m\u00e9dicos ni los especialistas que requiere el pa\u00eds f\u00edjense ese da\u00f1o que causar con esa pol\u00edtica propuesta alentada de manera irresponsable para que se privatizar\u00e1 la educaci\u00f3n pensando que as\u00ed pues iban a crearse m\u00e1s escuelas universidades privadas de esa forma y vamos a tener los profesionistas o profesionales que es como mejor se debe de decir profesionales que sucedi\u00f3 pues que se estanc\u00f3 tambi\u00e9n la matr\u00edcula de las escuelas privadas porque de d\u00f3nde va a sacar un campesino una familia de obreros cuanto gana al vigilante la vigilante de este hospital cuatro mil pesos mensuales de d\u00f3nde saca para pagar la colegiatura pero que estudie una hija un hijo de cuando menos tres mil pesos al mes qu\u00e9 sucedi\u00f3 pues dejaron de estudiar muchos no ten\u00edan posibilidad para pagar colegiaturas por eso ahora tenemos que resolver ese problema de falta de enfermeras de m\u00e9dicos de especialistas y lo vamos y lograr y vamos a hacer una convocatoria porque hay muchos m\u00e9dicos que quieren ayudar en la transformaci\u00f3n hay unos que ya est\u00e1n retirados jubilados pero que tienen todav\u00eda mucha fortaleza f\u00edsica y mucha experiencia quieren ayudar en la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y se les va a convocar incluso a los que ya est\u00e1n jubilados para que establezcamos convenios especiales sigan recibiendo sus apoyos m\u00e1s compensaciones y que tengamos todos los m\u00e9dicos que necesitamos en el sector salud vamos a hacer en su momento ya se lo plantee al doctor jorge alcocer que por cierto es paisano de ustedes el secretario de salud de yucat\u00e1n aprovecho para decirlo adem\u00e1s el instituto de nutrici\u00f3n una eminencia premio nacional de ciencias es nuestro secretario de salud es para presumir o como se dice ahora no es para presumir pero y ah\u00ed queda eso s ya le plante\u00e9 al doctor qu\u00e9 vamos a hacer primero tenemos que hacer un diagn\u00f3stico un censo para ver cu\u00e1ntos m\u00e9dicos nos faltan en todo el sector salud y lo que tenemos que contratar y m\u00e9dicos en general de enfermeras repito de especialistas y cuando ya sepamos vamos a lanzar una convocatoria en una ma\u00f1ana en esas ruedas de prensa que hacemos todos los d\u00edas por la ma\u00f1ana vamos a presentar el plan y vamos a convocar a todos los que quieran participar en el programa cuando menos nos ayude en estos cinco a\u00f1os en este sexenio como se dice en las universidades un sab\u00e1tico pero de seis a\u00f1os para que \u00e9ste podamos mejorar la salud y tambi\u00e9n con tabuladores diferenciados lo que aqu\u00ed ya anunci\u00f3 el psoe director del seguro sobre robledo de que el que trabaje en buscar va a ganar m\u00e1s que el que trabaje en media o el que trabaja en canc\u00fan el que trabaje en la ciudad de pek\u00edn me preocupa mucho de que llevamos tres hospitales ellis bienestar visitados de yucat\u00e1n en los tres no hay pediatras los tenemos que resolver lo que no puede ser que no tengamos estos especialistas y si as\u00ed est\u00e1 el hospital imag\u00ednense c\u00f3mo est\u00e1n las unidades m\u00e9dicas y c\u00f3mo est\u00e1 el sistema de salud este en general entonces por eso estoy haciendo esta gira que s\u00ed no me quedar\u00eda atendiendo otras cosas o estar\u00eda yo recorriendo el pa\u00eds viendo otras cosas viendo por ejemplo lo de educaci\u00f3n pero f\u00edjense lo que son las cosas las paradojas se habl\u00f3 mucho del problema educativo porque se politice o sea se polariz\u00f3 porque fue parte de las llamadas reformas estructurales y hubo hasta campa\u00f1a en contra de los maestros este bueno qu\u00e9 puedo yo decir que si est\u00e1 mal del sistema educativo pero est\u00e1 peor el sistema de salud del pa\u00eds que adem\u00e1s este sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico su maestro no llega que deben de llegar no debe de haber ausentismo y nada de semanas de martes a jueves ya se acab\u00f3 eso semanas completas a dar clases pero en el supuesto de que no lleguen entonces se lo suple al maestro a la maestra otro maestro otra maestra o se van los ni\u00f1os a la casa con la mam\u00e1 con la abuelita ah\u00ed est\u00e1 no pasa a mayores aceptando sin conceder que eso sucediera pero qu\u00e9 pasa tiene aqu\u00ed un infartado y no tienen la medicina no alcanza a llegar a medida se queda en el camino se mueve entonces eso o no sirve la ambulancia porque est\u00e1 en el taller por eso tenemos que resolver primero que nos faltan las medicinas segundo que no falten los m\u00e9dicos aqu\u00ed est\u00e1 el responsable de que no falten los m\u00e9dicos enfermeras el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez que est\u00e1 aqu\u00ed lo tercero mejorar la infraestructura todo eso por ejemplo lo de ticul que dejaron ah\u00ed a medias en el hospital aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n para aclarar que tenemos el compromiso lo vamos a cumplir ese hospital se va a terminar y repito porque esta empresa qu\u00e9 tiene esa denuncia en contra del gobierno del estado se est\u00e1 excediendo que tiene tres hospitales as\u00ed en el pa\u00eds a medias y son pues muy buenos para demandar al gobierno nada m\u00e1s les recuerdo que ya no es el mismo gobierno y ya no hay corrupci\u00f3n entonces el dinero del presupuesto el dinero del pueblo es sagrado entonces que no se est\u00e9n confiando porque est\u00e1n queriendo cobrar por da\u00f1os supuestamente cuando ellos fueron los que dejaron en el abandono el hospital est\u00e1n queriendo ahora que les pague el gobierno el estado 150 millones de pesos imag\u00ednense claro que no est\u00e9n so\u00f1ando eso no y hay que ponerse de acuerdo para que se reinicie la obra en ticul y se tenga ese hospital que va a servir tambi\u00e9n para dar servicio a toda esta regi\u00f3n pero para de infrestructura para cambiar equipos m\u00e9dicos que ya est\u00e1n caducos ya hay equipos pues ese hospital tiene ya casi 40 a\u00f1os que ella est\u00e1n para museo hablando de la ambulancia y de todo pues asista en general entonces para eso est\u00e1 el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes es el coordinador nacional de infraestructura que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y el punto 4 estoy haciendo el compromiso lo voy a cumplir de que vamos a masificar a los trabajadores de la salud a todos los trabajadores de la salud no s\u00f3lo de el lynx bienestar todos son m\u00e1s de 80.000 que est\u00e1n trabajando como eventuales llevan muchos a\u00f1os as\u00ed por contrato vamos a garantizarle que tengan sus bases vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad pero ya vamos a comenzar me acaba de informar el responsable que lo present\u00f3 el doctor v\u00edctor manuel lamo y bocanegra que es de administraci\u00f3n me acaba de informar vamos a empezar con cu\u00e1ntos a basificar 6000 si primero de 10 a\u00f1os hacia adelante los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad 6000 se van a basificar ya desde ahora y poco a poco y antes de que termine el gobierno basificados los trabajadores de la salud ese es el acuerdo vamos a incrementar presupuesto de salud en 40 mil millones de pesos para estas cuatro acciones y porque estamos aqu\u00ed con ustedes porque queremos que \u00e9l nos ayude nos apoye a que cada vez sea mejor el servicio para la gente que se trate cada vez mejor a los pacientes como ustedes lo hacen y que sigamos adelante mire tenemos la dicha de contar con muy buenos trabajadores de la salud muy buenos trabajadores de la educaci\u00f3n muy buenos trabajadores electricistas muy buenos trabajadores petroleros con los trabajadores de mexico es que vamos a lograr el renacimiento de nuestro pa\u00eds vamos a sacar adelante a m\u00e9xico entre todos por qu\u00e9 no es asunto de un solo hombre o de dos el presidente del gobernador de los servidores p\u00fablicos esto es asunto de todos tienen que ayudar a empujar al elefante porque nos dejaron un elefante echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso que hay que pararlo hay que ponerlo de pie y empezarlo a empujar le van a ayudar a empujar el elefante claro que s\u00ed vamos a sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico y aqu\u00ed en los buscar les digo qu\u00e9 tengan confianza yo no voy a fallarles imag\u00ednense cu\u00e1ntos a\u00f1os de lucha para llegar a la presidencia y hacer lo mismo que hac\u00edan los anteriores no nosotros no luchamos por cargos nosotros luchamos por ideales luchamos por principios nosotros lo que queremos es hacer historia la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico eso es por lo que estamos en este movimiento ocupando este cargo de presidente que m\u00e1s que nada es un encargo del pueblo no podemos repito fallar ya no me pertenezco tengo la responsabilidad de estar a la altura de ustedes a la altura de nuestro pueblo y no les voy a defraudar y no crean que est\u00e1 muy complicado me van a seguir saliendo canas porque ese es un asunto que desde de mi madre un asunto biol\u00f3gico pero estoy tranquilo estoy seguro de que vamos a sacar a m\u00e9xico adelante se va a convertir nuestro pa\u00eds en una potencia con dimensi\u00f3n social empez\u00f3 m\u00e9xico a tener mejor fama en el mundo y as\u00ed bate y no est\u00e1 muy complicado saben cu\u00e1l es la f\u00f3rmula sencillo acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad ese estado es que donde hay corrupci\u00f3n no alcanza el presupuesto como alcanzar si se roban el dinero que es del pueblo si hacen una obra que cuesta 100 millones las cobran en 300 ya tenemos que acabar con esa corrupci\u00f3n y lo estamos haciendo dando el ejemplo de arriba para abajo ya no hay tambi\u00e9n los derroches las extravagancias los gastos superfluos que hab\u00edan en el gobierno ya no hay un gobierno rico y un pueblo pobre lo que queremos es que el gobierno sea austero saben que llegaron a cobrar sueldos hasta de 700 mil pesos mensuales se rayaba setecientos mil pesos mensuales y cuando acabamos con eso dec\u00edan es que si no se les paga bien va a haber corrupci\u00f3n no es que como las 700 mil pesos mensuales habiendo tanta pobreza en el pa\u00eds sin duda sin presentar ninguna prueba sin equivocarnos es un reverendo ladr\u00f3n es un corrupto imag\u00ednense servidor p\u00fablico cobrando 700 mil pesos mensuales pueden tener esos ingresos y m\u00e1s los que sean en el sector privado pero sector p\u00fablico que dec\u00eda jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n yo quiero ser siervo de la naci\u00f3n el que quiera hacer dinero que se vaya al sector privado el que quiera servirle al pueblo que trabaje en el gobierno para servir a los mexicanos para servir al pr\u00f3jimo para eso es el gobierno no es ya me col\u00e9 ya est\u00e9 tengo el cargo y ahora s\u00ed voy a aprovechar porque en el tiempo que yo est\u00e9 de presidente municipal lo de gobernador o de secretario o de presidente de la rep\u00fablica hoy a tener ranchos y voy a tener residencias en m\u00e9xico en el extranjero y me voy a dar la gran vida ya eso se acab\u00f3 sabe cu\u00e1nto tiempo cu\u00e1nto tiempo dur\u00f3 que no era delito grave la corrupci\u00f3n eso el pueblo no lo sabe salinas de gortari modific\u00f3 el c\u00f3digo penal 1994 para que la corrupci\u00f3n no se considerar\u00e1 delito grave 25 a\u00f1os estuvimos as\u00ed que robaba pod\u00eda salir bajo fianza y eso se acab\u00f3 ahora la corrupci\u00f3n delito grave que se meta a robar va a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n esa es la f\u00f3rmula que no haya corrupci\u00f3n que no haya lujos en el gobierno saben cuantos cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ya no hay estado mayor presidencial antes si le hubiese venido a buscar y van a estar lo del estado mayor presidencial como un mes antes revisando porque calle iba a entrar se instalaban en medida para una gira diez d\u00edas antes quince d\u00edas antes cuando eran giras al extranjero hasta un mes antes que llegara el presidente y donde iban no iban a hoteles de tres o cuatro estrellas de grandes lujos en todo sentido y ten\u00edan aqu\u00ed llegaba el presente como llegaba pues no ven\u00eda por carretera era por helic\u00f3ptero en avi\u00f3n a medida y de medida para ac\u00e1 en helic\u00f3ptero todos cerrados as\u00ed era con los 8.000 elementos del estado mayor bueno ni donald trump est\u00e1 cuidado por ocho mil elementos ya no existe pensado mayor ya est\u00e1n todos esos alimentos la secretaria de defensa en la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer pero me imag\u00ednense cu\u00e1ntos ahorros y otras cosas ten\u00edan los altos funcionarios p\u00fablicos todos nosotros ten\u00edamos posibilidad de tener atenci\u00f3n m\u00e9dica privada cu\u00e1nto costaba mantener ese programa seis mil millones de pesos se hac\u00edan los altos funcionarios p\u00fablicos hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica las estiraba a costillas del erario a eso desapareci\u00f3 ten\u00edan cajas de ahorros especial un funcionario p\u00fablico ganaba 200 mil pesos al mes dejaba de ahorro 20 mil el 10% y el gobierno con el presupuesto p\u00fablico le aportaba otros 20 mil de modo que en el mes ahorraba 40 cuando se iba a otro cargo o se sal\u00eda del gobierno se llevaba a todos esos ahorros cu\u00e1nto costaba cada a\u00f1o mantener esa caja de ahorro especial 5 mil millones de pesos para eso tambi\u00e9n supo faro se acab\u00f3 ya no hay aviones ya van los aviones y eso que les estoy diciendo se puede probar m\u00e1s que aqu\u00ed me voy a llevar todo el d\u00eda de c\u00f3mo usaban los amigos para ir de compras los helic\u00f3pteros para ir a jugar golf el avi\u00f3n presidencial iba a costar 7 mil millones de pesos pues ya todos esos aviones est\u00e1n en ventas ya todo eso se va a utilizar para beneficio de el pueblo ya se cre\u00f3 un instituto que se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado no escuchaban en la radio no ve\u00eda en la televisi\u00f3n se decomisaron ranchos residencias barcos yates aviones alhajas d\u00f3lares que le llaman numerarios y donde quedaba no se sab\u00eda ahora todo eso se transparenta y se le devuelve de inmediato a la gente a las comunidades a los municipios m\u00e1s pobres del pa\u00eds por eso tambi\u00e9n nos alcanza el presupuesto ahora para dar la pensi\u00f3n a los adultos mayores que hace este entregando no mil 160 pesos 2 mil 550 pesos a todos los adultos mayores del pa\u00eds y eso se va a mantener todo el gobierno y lo mismo pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad y becas para estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos saben cu\u00e1nto es el programa de becas ya este a\u00f1o se est\u00e1n otorgando 10 millones de becas es un programa con una inversi\u00f3n de 60 mil millones de pesos becas para los que estudian preescolar primaria secundaria todos los preparatorianos todos aqu\u00ed en yucat\u00e1n y en todo el pa\u00eds su beca 1.600 pesos bimestrales los que estudian en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2 mil 400 pesos mensuales y los j\u00f3venes que no estudian ni trabajan que nada m\u00e1s les llamaban ninis pero nunca hicieron nada por ellos ahora se les est\u00e1 contratando se les est\u00e1 dando trabajo est\u00e1n ganando 3 mil 600 pesos trabajando como aprendices en talleres en empresas para que no tengan necesidad para que no sean en campana dos son sacados enganchados por las bandas de la delincuencia tenemos que jalar nosotros a los j\u00f3venes para que no caigan en conductas antisociales vamos a atender a los j\u00f3venes vamos a atender a todo el pueblo lo mismo a los productores del canto lo que el procampo va a continuar ahora es producci\u00f3n para el bienestar van a seguir llegando sus apoyos a todos de manera directa porque esa tambi\u00e9n es otra caracter\u00edstica del nuevo gobierno ya no se va a entregar nada a organizaciones todo es con tarjeta porque si se entregan a intermediarios no llega o llega con noche con piquete de ojo ya eso se termin\u00f3 todos van a recibir de manera directa los apoyos a quienes buscan van a participar se va a llevar a cabo tambi\u00e9n el programa sembrando vida para el campo es un programa que ella se est\u00e1 aplicando en yucat\u00e1n y en todo el sureste que consiste en darle apoyo a ejidatarios peque\u00f1os propietarios para que siempre ya sea la milpa ya sea \u00e1rboles maderables \u00e1rboles frutales aqu\u00ed que se dan los c\u00edtricos y se les est\u00e1 pagando se le est\u00e1 ayudando con 5 mil pesos mensuales de jornal para que sus hijos y familiares tengan ese trabajo y no es que tengan que devolver ese dinero es para que cultive sus parcelas y tengan trabajo que no tengan que irse los j\u00f3venes a buscarse la vida a otras partes que el mexicano en yucateco pueda trabajar pueda ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas que el que se quiera echar a andar el que se quiera ir que se vaya por gusto no por necesidad que la migraci\u00f3n sea opcional no obligatoria por eso les digo vamos a seguir adelante aqu\u00ed aprovecho ya termin\u00f3 para decirles que se va a terminar el camino de buscar el subsecretario de comunicaciones es el ingeniero ser y escalante tambi\u00e9n es de yucat\u00e1n entonces ya me est\u00e1 ahorita viendo que ya est\u00e9 me estoy comprometiendo a que termine la obra de mejoramiento del camino hasta hasta buscar que ya lo que empezaron que lo termine y que lo hagan bien que hagan bien esa obra ese es un compromiso y concluir mi intervenci\u00f3n decirles que voy a estar viniendo porque no va a haber divorcio entre el pueblo y gobierno voy a estar recorriendo todo yucat\u00e1n ya he venido cinco veces pero voy a estar muchas veces m\u00e1s es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo todos vamos a gobernar juntos para sacar adelante a yucat\u00e1n sacar adelante a m\u00e9xico a miami me gusta mucho mucho mucho estar en yucat\u00e1n por muchas razones que yo admiro al pueblo de yucat\u00e1n por su historia por su cultura por mantener sus costumbres por mantener sus tradiciones por mantener su lengua su identidad que olvida su pasado es como no si no existiera en la nada el que no sabe de d\u00f3nde viene nunca va a saber hacia d\u00f3nde va hay que sentirse orgulloso nuestras culturas lo dije el d\u00eda del grito una de las vivas fue viva la grandeza cultural de m\u00e9xico eso es lo que nos ha salvado siempre y viva la grandeza cultural de yucat\u00e1n termin\u00f3 diciendo que me llevo muy bien con el ciudadano gobernador para que de eso tambi\u00e9n muy claro que se oiga bien que soy ac\u00e1 lejos me llevo bien con mauricio vila gobernador de yucat\u00e1n estamos trabajando de manera conjunta para ti nos vamos a volver a encontrar en un juzgado ese es mi compromiso un abrazo cari\u00f1oso a todos a todos amor con amor se paga pong\u00e1monos de pie para entonar las estrofas de nuestro glorioso himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluido a mostrar esto se despide de ustedes el ciudadano presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] ah [M\u00fasica] miel prob\u00e9 el manantial maicon se rinda [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:03.671221"
}