{
    "video_id": "Gh13zcFsyqA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Gh13zcFsyqA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBIRof5mrdgOdHfB448hcToaeCiuQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Gh13zcFsyqA",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 13 de septiembre de 2024",
    "video_length_seconds": 8990,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "buos d\u00edas d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1641.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Bueno vamos",
            "start": 1650.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1652.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1654.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre el programa de adultos mayores",
            "start": 1657.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1661.08,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Antier",
            "start": 1662.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se hizo una pregunta sobre adultos",
            "start": 1664.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1668.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que trabajan",
            "start": 1670.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "viven en el extranjero",
            "start": 1674.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 1681.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "paisanas",
            "start": 1684.799,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 1686.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que tienen el derecho a ser atendidos",
            "start": 1688.919,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "con la pensi\u00f3n a los adultos mayores",
            "start": 1694.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 1697.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 1701.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "normatividad que adiana va a explicar y",
            "start": 1704.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "les va",
            "start": 1708.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh a dar respuesta nos va a informar",
            "start": 1709.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Ariana del programa en general",
            "start": 1713.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque ya este es el \u00faltimo informe",
            "start": 1716.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sobre el programa de adultos mayores",
            "start": 1720.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va aprovechar para que se",
            "start": 1723.08,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "informe sobre el Avance en la",
            "start": 1726.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de Acapulco de Coyuca de",
            "start": 1730.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Ben\u00edtez como",
            "start": 1736.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "vamos y",
            "start": 1738.679,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh Luego de eso ya vamos a las preguntas",
            "start": 1741.159,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "de ustedes a contestar las preguntas de",
            "start": 1746.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ustedes hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico es el",
            "start": 1750.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "177 aniversario de la gesta",
            "start": 1754.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "heroica de los Ni\u00f1os H\u00e9roes de",
            "start": 1759.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Chapultepec vamos terminando a la",
            "start": 1761.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ceremonia al Castillo de Chapultepec",
            "start": 1766.519,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "eh al altar de la patria Ah\u00ed vamos",
            "start": 1770.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1775.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "conmemorar esta fecha hist\u00f3rica de el 13",
            "start": 1777.279,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "de septiembre de",
            "start": 1783.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "1847 cuando estos Cadetes el Colegio",
            "start": 1788.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Militar enfrentaron a Los Invasores",
            "start": 1792.159,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "estadounidenses y dieron su vida por la",
            "start": 1796.12,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico entonces eh",
            "start": 1801.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tenemos esa",
            "start": 1805.519,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ceremonia y vamos",
            "start": 1807.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a tambi\u00e9n a presentar a ver si al final",
            "start": 1810.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 1814.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fragmento de la Banda mige que nos va a",
            "start": 1816.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar el d\u00eda 15 en el",
            "start": 1821.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "grito es una",
            "start": 1826.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "banda de",
            "start": 1828.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Oaxaca de los",
            "start": 1830.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mijes",
            "start": 1832.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "m\u00fasicos",
            "start": 1835.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "excepcionales y van a acompa\u00f1arnos",
            "start": 1836.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el programa del d\u00eda",
            "start": 1840.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 1844.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "precisamente Inicia con la",
            "start": 1845.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Banda",
            "start": 1849.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego es m\u00fasica de mariachis",
            "start": 1853.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "un buen",
            "start": 1860.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mariachi y",
            "start": 1862.84,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "eh una hora antes del grito la",
            "start": 1865.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "Banda",
            "start": 1872.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "MS",
            "start": 1875.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 1877.84,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "grito y luego eh del grito otra hora m\u00e1s",
            "start": 1879.919,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "con la Banda",
            "start": 1888.639,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "MS O sea que va a ser una muy buena",
            "start": 1890.639,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n y hay muchos motivos",
            "start": 1896.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1901.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 1903.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "porque en lo que corresponde a nosotros",
            "start": 1905.12,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "ya es el \u00faltimo grito pero ad\u00e1s es un",
            "start": 1908.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 1913.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "excepcional en la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 1916.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos viviendo un momento",
            "start": 1919.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico donde s\u00ed",
            "start": 1921.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh nace del",
            "start": 1926.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 1931.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gritar Viva",
            "start": 1932.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ahora m\u00e1s que en otros tiempos",
            "start": 1935.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 1939.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "habido seguramente no",
            "start": 1941.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eh a\u00f1os as\u00ed muy especiales",
            "start": 1944.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Este es un",
            "start": 1950.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a\u00f1o hist\u00f3rico especial para el grito",
            "start": 1951.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n todas todos",
            "start": 1956.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "invitados para que nos acompa\u00f1en el",
            "start": 1958.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 1962.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "e todos los que",
            "start": 1965.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "quieran venir con nosotros acompa\u00f1arnos",
            "start": 1968.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que me",
            "start": 1974.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 1978.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 1980.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gritar en favor de nuestros H\u00e9roes de",
            "start": 1983.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "los padres de nuestra",
            "start": 1987.679,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "patria no",
            "start": 1991.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "olvidar que",
            "start": 1993.279,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "debemos poner en alto la justicia la",
            "start": 1996.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "libertad la",
            "start": 2002.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda desde luego",
            "start": 2005.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2008.48,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "independencia hacer",
            "start": 2012.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "reconocimientos a los pueblos",
            "start": 2016.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas a los",
            "start": 2019.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "migrantes voy a agregar uno o dos",
            "start": 2023.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este s\u00ed",
            "start": 2028.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n este me llam\u00f3 la",
            "start": 2032.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 2036.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la vez pasada que estoy en la arenga",
            "start": 2037.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Viva Viva Viva y en eso Me",
            "start": 2042.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "detengo",
            "start": 2045.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y hice una",
            "start": 2047.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pausa y",
            "start": 2050.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dije y la gente",
            "start": 2053.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estaba prendida con los vivos n m\u00e1s dije",
            "start": 2056.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mexicanas mexicanos muera la corrupci\u00f3n",
            "start": 2060.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y yo dije se pueden",
            "start": 2063.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "equivocar y Pueden decir viva no",
            "start": 2065.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "muera y muere el",
            "start": 2072.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "clasismo y muere el",
            "start": 2077.56,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "racismo y ya despu\u00e9s siguieron los",
            "start": 2081.52,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "vivos entonces eh porque la gente",
            "start": 2085.879,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy consciente despierta",
            "start": 2091.919,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2100.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2107.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 2111.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "l\u00facida muy",
            "start": 2118.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "politizada es un pueblo",
            "start": 2121.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "extraordinario avispado",
            "start": 2125.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "invitados especiales S\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2129.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "internacionales Eso es para",
            "start": 2133.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2136.07,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2138.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no b\u00e1sicamente para la toma de posici\u00f3n",
            "start": 2139.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2143.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidenta si est\u00e1n confirmando",
            "start": 2145.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya presidentes jefes de",
            "start": 2149.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estado pero eso es otro asunto Bueno",
            "start": 2152.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2156.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "invitarles no dejen de",
            "start": 2158.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "asistir para que celebremos juntos muy",
            "start": 2164.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "bien Buenos d\u00edas a todas y a todos como",
            "start": 2172.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ustedes saben en estos d\u00edas Estamos",
            "start": 2176.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "realizando el pago de la pensi\u00f3n de los",
            "start": 2178.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "adultos mayores adelante 12.2 millones",
            "start": 2180.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de derechohabientes mayores de 65 a\u00f1os",
            "start": 2184.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n este a\u00f1o",
            "start": 2187.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tenemos una inversi\u00f3n de",
            "start": 2190.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "465,000 millones de pesos que es muy",
            "start": 2192.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "importante esta inversi\u00f3n porque llega a",
            "start": 2195.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los hogares de quienes han dado su vida",
            "start": 2197.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por nuestro pa\u00eds adelante y el periodo",
            "start": 2200.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de pago es entre el 2 de septiembre que",
            "start": 2204.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 y vamos a concluir el d\u00eda 21 como",
            "start": 2206.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya lo hemos informado Este es el \u00fanico",
            "start": 2210.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la \u00faltima dispersi\u00f3n del gobierno del",
            "start": 2213.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2216.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el siguiente pago ya se realizar\u00e1 en el",
            "start": 2218.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mes de noviembre pero nos da mucho gusto",
            "start": 2221.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "porque se han cumplido las metas",
            "start": 2224.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "establecidas y el derecho de los adultos",
            "start": 2226.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mayores es una realidad en el pa\u00eds",
            "start": 2228.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "adelante bueno conocen ya el calendario",
            "start": 2231.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya dispersamos sembrando vida y",
            "start": 2234.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dispersando la pensi\u00f3n de",
            "start": 2235.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "discapacidad y tambi\u00e9n el programa de",
            "start": 2237.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "madres trabajadoras de tal manera que el",
            "start": 2240.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "calendario va conforme al plan en este",
            "start": 2243.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "periodo ya el banco del bien est\u00e1 abre",
            "start": 2246.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los d\u00edas s\u00e1bados tiene horario extendido",
            "start": 2248.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para que las personas puedan eh recibir",
            "start": 2250.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sus apoyos y sus eh pensiones eh",
            "start": 2253.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "comentarles respecto al tema de",
            "start": 2257.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "mexicanos en el exterior como se ha",
            "start": 2259.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "venido preguntando en esta conferencia",
            "start": 2261.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 2264.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh la reforma constitucional que lo",
            "start": 2266.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "convierte en un derecho a los adultos",
            "start": 2269.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mayores y como regla secundaria las",
            "start": 2270.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "reglas de operaciones que siempre ha",
            "start": 2273.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mantenido que este y todos los programas",
            "start": 2275.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Se entregan en el territorio nacional de",
            "start": 2277.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tal manera que junto con la secretaria",
            "start": 2280.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores estamos",
            "start": 2283.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndonos llegar de la informaci\u00f3n y",
            "start": 2285.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los datos para plante\u00e1rselo en su caso a",
            "start": 2287.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la presidenta electa para que ella",
            "start": 2290.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "analice eh en su caso la estrategia los",
            "start": 2293.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tiempos los comos porque aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 2297.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pedimos comprobante de domicilio eh acta",
            "start": 2300.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de nacimiento que es un un tr\u00e1mite que a",
            "start": 2303.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los en el exterior puede ser complicado",
            "start": 2306.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por ejemplo poco m\u00e1s de 50,000 personas",
            "start": 2309.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "si tienen credencial para votar que",
            "start": 2312.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "puede fungir como una identificaci\u00f3n",
            "start": 2314.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como una de varias eh pero es una",
            "start": 2317.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "estrategia un an\u00e1lisis que se va a poner",
            "start": 2320.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a consideraci\u00f3n de la doctora Claudia y",
            "start": 2322.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya en su momento se informar\u00e1 por parte",
            "start": 2325.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de ella adelante y bueno como inform\u00f3 el",
            "start": 2328.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy eh",
            "start": 2331.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vamos a plantear eh el tema de Acapulco",
            "start": 2333.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos como ustedes saben hemos eh",
            "start": 2337.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entre todos participado en el gobierno",
            "start": 2340.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en apoyo al puerto de Acapulco",
            "start": 2343.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y a Coyuca de Ben\u00edtez adelante adelante",
            "start": 2345.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh la inversi\u00f3n social que hasta el d\u00eda",
            "start": 2350.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de hoy hemos",
            "start": 2353.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh realizado entre todo el gobierno son",
            "start": 2354.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "35,01 millones de pesos para levantar",
            "start": 2358.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estos dos municipios adelante respecto a",
            "start": 2361.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica 221 hoteles ya",
            "start": 2363.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "abrieron sus servicios hay m\u00e1s de 10,000",
            "start": 2367.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "habitaciones ya est\u00e1 el 97 por de todos",
            "start": 2370.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los comercios reaperturas eh todas las",
            "start": 2374.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tiendas de cadenas comerciales eh Como",
            "start": 2376.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "supermercados y dem\u00e1s ya est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 2380.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "abiertas 292 y los bancos funcionando",
            "start": 2382.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nuestro banco del bienestar cuenta con",
            "start": 2386.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cuatro sucursales en Acapulco y una",
            "start": 2388.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sucursal en Coyuca adelante como ustedes",
            "start": 2390.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conocen la atenci\u00f3n a la emergencia ya",
            "start": 2393.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "casi vamos a cumplir un a\u00f1o de lo que",
            "start": 2395.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sucedi\u00f3 respecto al hurac\u00e1n eh Y lo",
            "start": 2398.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "primero fue atender a la poblaci\u00f3n se",
            "start": 2401.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "abasteci\u00f3 de comida y agua potable",
            "start": 2404.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "principalmente a trav\u00e9s de las fuerzas",
            "start": 2407.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "armadas de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2409.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nacional la Marina y la guardia nacional",
            "start": 2411.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "adelante se entregaron despensas",
            "start": 2413.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "canastas b\u00e1sicas comida eh que se coloc\u00f3",
            "start": 2416.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en los dos municipios para que la gente",
            "start": 2421.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tuviera comida caliente tortillas agua",
            "start": 2423.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "potable para consumo humano y eh toda",
            "start": 2425.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esta estrategia de alimentaci\u00f3n y agua",
            "start": 2429.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "potable pues era fundamental adelante en",
            "start": 2432.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esta estrategia para recuperar el",
            "start": 2435.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "bienestar de las familias Se entregaron",
            "start": 2438.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "250,000 paquetes de enceres por parte de",
            "start": 2440.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional que",
            "start": 2444.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "conten\u00eda un refrigerador estufa colch\u00f3n",
            "start": 2446.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vajilla ventilador y licuadora y ha sido",
            "start": 2449.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "una estrategia eh que ha apoyado la",
            "start": 2452.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de econom\u00eda la secretar\u00eda de",
            "start": 2454.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "relaciones ies en la compra y la Sedena",
            "start": 2456.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en la entrega y la distribuci\u00f3n a Los",
            "start": 2459.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "afectados en Acapulco adelante tambi\u00e9n",
            "start": 2462.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh en los servicios p\u00fablicos como agua y",
            "start": 2465.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica ustedes conocen que la",
            "start": 2468.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la CFE fue estrat\u00e9gica",
            "start": 2470.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "porque en una semana se recuper\u00f3 la",
            "start": 2473.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica que era fundamental",
            "start": 2475.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inclusive para prestar los servicios de",
            "start": 2477.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "emergencia se levantaron 10,000 postes",
            "start": 2479.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan ca\u00eddo y todo esto con el",
            "start": 2482.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajo de la CFE y tambi\u00e9n con agua",
            "start": 2484.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en el saneamiento de eh las la",
            "start": 2487.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "infraestructura hidr\u00e1ulica para poder",
            "start": 2491.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tener los servicios b\u00e1sicos adelante",
            "start": 2494.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por parte de la cedat se hizo",
            "start": 2496.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "una reconstrucci\u00f3n de los espacios",
            "start": 2498.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos como son canchas deportivas",
            "start": 2500.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mercados centros comunitarios plazas",
            "start": 2502.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas corredores y la semaforizaci\u00f3n",
            "start": 2505.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de Acapulco que se destruy\u00f3 por completo",
            "start": 2507.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y que ya se concluy\u00f3 adelante por parte",
            "start": 2510.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de las brigadas de la secretar\u00eda de",
            "start": 2513.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "bienestar desde el 25 de octu ubre que",
            "start": 2514.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el presidente nos instruy\u00f3 a",
            "start": 2517.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "trasladarnos eh para all\u00e1 Pues nos",
            "start": 2518.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trasladamos de todo el pa\u00eds y adelante",
            "start": 2521.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hemos estado en Acapulco m\u00e1s de 15500",
            "start": 2524.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de el grupo de trabajo de",
            "start": 2528.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n desde ese d\u00eda y",
            "start": 2531.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hasta la fecha continuamos en Acapulco",
            "start": 2534.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "instalados en eh cinco campamentos entre",
            "start": 2536.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Chilpancingo y Acapulco y han llegado",
            "start": 2539.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hasta all\u00e1 compa\u00f1eros de todo el pa\u00eds",
            "start": 2542.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adelante hicimos un censo de bienestar",
            "start": 2545.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "casa por casa que esta es una tarea",
            "start": 2548.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fundamental porque eh conocemos la",
            "start": 2551.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "realidad de todas y cada una de las",
            "start": 2553.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "familias adelante eh se apoy\u00f3 se se",
            "start": 2555.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "levant\u00f3 este censo m\u00e1s de 300,000",
            "start": 2559.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "viviendas y locales entre los dos",
            "start": 2562.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "municipios y ha sido muy importante",
            "start": 2564.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque hemos estado muy cerca de la",
            "start": 2567.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gente y reiterar el agradecimiento a la",
            "start": 2568.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gente de Acapulco que siempre nos ha",
            "start": 2571.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "abierto Las puertas de su casa adelante",
            "start": 2573.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hicimos un censo en la las",
            "start": 2575.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "playas eh porque las personas que",
            "start": 2577.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajan en la playa no tienen un local",
            "start": 2580.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero es una actividad econ\u00f3mica",
            "start": 2582.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fundamental quienes le acercan a uno las",
            "start": 2584.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sombrillas las sillas la comida la",
            "start": 2587.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bebida que dan masajes las se\u00f1oras que",
            "start": 2589.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacen trencitas que venden artesan\u00edas y",
            "start": 2591.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se hizo un censo simult\u00e1neo en 32 km",
            "start": 2594.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en un solo d\u00eda se se levant\u00f3 un registro",
            "start": 2598.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de 7000",
            "start": 2600.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh eh personas que se dedican a Estas",
            "start": 2601.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "actividades comerciales adelante",
            "start": 2605.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se colocaron m\u00f3dulos de",
            "start": 2607.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "bienestar en las colonias en 50 puntos",
            "start": 2609.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos para la entrega de v\u00edveres",
            "start": 2612.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "venta de v\u00edveres por parte de segalmex a",
            "start": 2615.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "precios accesibles se ah\u00ed se solicitaban",
            "start": 2617.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las visitas domiciliarias si alguien",
            "start": 2620.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "faltaba de ser censado pero tambi\u00e9n se",
            "start": 2621.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "entregaron alimentos medicinas y se dio",
            "start": 2623.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica con las unidades",
            "start": 2626.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles de todo el pa\u00eds tambi\u00e9n",
            "start": 2629.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estuvieron apoyando en la parte de salud",
            "start": 2631.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh representantes de todos los estados",
            "start": 2633.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2635.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "pasamos a la entrega de los apoyos que",
            "start": 2637.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 Pues de manera masiva al ser",
            "start": 2639.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un n\u00famero muy importante de afectados",
            "start": 2642.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adelante eh se hizo este pago en tres",
            "start": 2645.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "partes se entregaron 88,000 pes de",
            "start": 2648.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "limpieza para que las personas pudieran",
            "start": 2650.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "limpiar sus viviendas de 35,000 a 60,000",
            "start": 2653.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pesos Dependiendo el da\u00f1o para la",
            "start": 2656.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n y tambi\u00e9n se entregaron",
            "start": 2658.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "45,000 pes de apoyo a los locales",
            "start": 2661.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comerciales en en suma esta inversi\u00f3n",
            "start": 2664.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fue de",
            "start": 2667.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "15275 millones de pesos adelante y Bueno",
            "start": 2668.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n fotos de diversos momentos de",
            "start": 2671.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "las entregas en donde adelante hicimos",
            "start": 2674.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh en cada pago se dividi\u00f3 en tres",
            "start": 2677.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "partes el pago de la limpieza y se",
            "start": 2680.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entregaron los vales de los enseres y",
            "start": 2682.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los vales de las canastas para que les",
            "start": 2685.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fuera m\u00e1s \u00e1gil a las fuerzas armadas y",
            "start": 2687.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el segundo pago se dieron",
            "start": 2689.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "talleres de autoconstrucci\u00f3n y eh se",
            "start": 2692.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entregaron las listas de proveedores que",
            "start": 2695.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ten\u00edan precios justos que gestiona la",
            "start": 2697.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de econom\u00eda y que la Profeco",
            "start": 2699.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estuvo vigilante de que se mantuvieran y",
            "start": 2701.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la segunda parte de reconstrucci\u00f3n eh",
            "start": 2704.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cada quien llevaba su plan de trabajo y",
            "start": 2707.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las fotograf\u00edas que que nos acreditara",
            "start": 2708.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que se que iban avanzando en la",
            "start": 2711.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n adelante y estas son",
            "start": 2712.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "algunas fotos de c\u00f3mo fue avanzando el",
            "start": 2715.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "trabajo de la gente porque fue la",
            "start": 2718.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n que hizo la gente",
            "start": 2720.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adelante y bueno tambi\u00e9n se apoy\u00f3 a",
            "start": 2722.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "familiares de",
            "start": 2725.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de personas fallecidas y desaparecidas",
            "start": 2727.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "con apoyos econ\u00f3micos y apoyo para sus",
            "start": 2729.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "viviendas en comunidades que no eran",
            "start": 2732.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "necesariamente de de Coyuca y de",
            "start": 2734.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Acapulco pero que estaban colindantes y",
            "start": 2736.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que tuvieron afectaciones especialmente",
            "start": 2738.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a Los pescadores de Atoyac de \u00c1lvarez",
            "start": 2740.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "porque un tiempo no pudieron salir a",
            "start": 2744.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pescar y tambi\u00e9n se les entregaron",
            "start": 2746.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "apoyos adelante Respecto a los programas",
            "start": 2747.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 2750.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh 94,000 eh",
            "start": 2752.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "nuevos derechohabientes y beneficiarios",
            "start": 2757.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de los programas y pensiones se",
            "start": 2759.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agregaron a los padrones es decir estos",
            "start": 2760.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "derechohabientes no estaban antes de de",
            "start": 2764.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "otis y el presidente pidi\u00f3 que se",
            "start": 2766.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "volvieran universales en Acapulco y",
            "start": 2769.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzamos de manera importante en este",
            "start": 2772.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "registro adelante y respecto a la",
            "start": 2775.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "infraestructura social tanto escuelas",
            "start": 2777.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como cl\u00ednicas eh se aplicado el programa",
            "start": 2779.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la cl\u00ednica es nuestra y el programa",
            "start": 2783.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la escuela es nuestra de tal manera",
            "start": 2785.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que intervenimos 928 escuelas para la",
            "start": 2788.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de las del regreso a clases",
            "start": 2791.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y de media superior 76 y Acapulco es el",
            "start": 2794.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "municipio en todo el pa\u00eds que tiene m\u00e1s",
            "start": 2798.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas del IMS bienestar que son 116 y",
            "start": 2800.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "suman 609 millones que se invirtieron en",
            "start": 2803.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de la infraestructura",
            "start": 2807.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "social adelante en el caso de Infonavit",
            "start": 2809.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Fonacot foviste e Iste participaron con",
            "start": 2813.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos y PR Estamos a sus eh",
            "start": 2815.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "agremiados afiliados a estos esquemas de",
            "start": 2818.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "seguridad social como cr\u00e9ditos como",
            "start": 2821.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "poder eh tomar recursos de sus cuentas",
            "start": 2825.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "para salir adelante en sus viviendas en",
            "start": 2828.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la parte laboral y esto sigue sucediendo",
            "start": 2831.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a un a\u00f1o de que ha sucedido el hurac\u00e1n",
            "start": 2834.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adelante muy importante",
            "start": 2836.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "recuperar el tema de limpieza en",
            "start": 2839.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Acapulco y hemos participado de manera",
            "start": 2841.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "permanente de hecho a cargo de la",
            "start": 2844.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secretaria gobernaci\u00f3n que ha hecho la",
            "start": 2846.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n para eh con el gobierno del",
            "start": 2848.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estado y el municipio y nosotros eh Para",
            "start": 2850.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "barrer las calles de Acapulco porque la",
            "start": 2854.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n implica que que salga",
            "start": 2857.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "escombro salga basura y hemos seguido",
            "start": 2859.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas en esta tarea con el",
            "start": 2861.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "programa de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2863.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "futuro adelante anunciamos tambi\u00e9n que",
            "start": 2865.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a pintar las casas de Acapulco",
            "start": 2868.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con el programa juntos pintamos Acapulco",
            "start": 2870.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh es una inversi\u00f3n de",
            "start": 2872.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "857 millones de pesos que se van a",
            "start": 2874.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "invertir en pintura sellador y los",
            "start": 2878.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "insumos para hacer esta tarea",
            "start": 2880.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adelante tenemos una brigada de 6000",
            "start": 2883.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n entre servidores",
            "start": 2886.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n y j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2888.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "futuro que estamos organizados en 1000",
            "start": 2890.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "brigadas en 200 zonas de trabajo y se",
            "start": 2893.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mantienen los equipos de toda la",
            "start": 2896.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica adelante hasta el momento",
            "start": 2897.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 2899.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "3024 casas",
            "start": 2901.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pintadas hicimos asambleas comunitarias",
            "start": 2903.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para ar c\u00f3mo ser\u00eda el proceso y que las",
            "start": 2906.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "familias limpiaran su su fachada para",
            "start": 2908.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que la pintura sea m\u00e1s m\u00e1s r\u00e1pida hemos",
            "start": 2911.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh utilizado 288,000 l de pintura 15,000",
            "start": 2914.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cubetas hemos pintado un 1.2 millones de",
            "start": 2919.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "metros cuadrados de pintura y hasta",
            "start": 2923.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ahora se han beneficiado 117,000",
            "start": 2925.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas es nuestro avance adelante y",
            "start": 2927.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les traemos fotos del antes y el",
            "start": 2929.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de c\u00f3mo hemos ido recuperando",
            "start": 2932.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las viviendas adelante",
            "start": 2935.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2939.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "adelante adelante juntos lo hicimos",
            "start": 2941.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2944.76,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "gracias Muy bien pues Federico",
            "start": 2947.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mande tienes s\u00ed",
            "start": 2955.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Acapulco se est\u00e1 construyendo este",
            "start": 2959.2,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hospital del ise en Acapulco",
            "start": 2962.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "e posiblemente",
            "start": 2968.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ya no este me d\u00e9 tiempo de",
            "start": 2971.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "inaugurarlo pero lo va a",
            "start": 2976.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "inaugurar la",
            "start": 2980.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "presidenta es un hospital del",
            "start": 2983.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Iste",
            "start": 2988.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "grande equipado",
            "start": 2991.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "con lo mejor",
            "start": 2994.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2999.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n incluye la como aqu\u00ed se expuso",
            "start": 3001.119,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de las cl\u00ednicas en",
            "start": 3006.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 3011.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh se logr\u00f3 un convenio con el",
            "start": 3014.28,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n se tiene un centro para atender",
            "start": 3019.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a personas con discapacidad en la",
            "start": 3024.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de",
            "start": 3027.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 3028.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en",
            "start": 3030.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Acapulco ya se volvi\u00f3 a",
            "start": 3032.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reinaugur\u00f3 que estamos trabajando de",
            "start": 3039.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3041.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conjunta porque se otorgan becas para",
            "start": 3042.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "terapias de ni\u00f1as de ni\u00f1os",
            "start": 3046.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y en materia de",
            "start": 3050.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "salud Tambi\u00e9n es",
            "start": 3052.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "importante no no me va",
            "start": 3055.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a alcanzar pero ya est\u00e1 muy avanzado a",
            "start": 3058.52,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "ver si no encuentras una foto de un gran",
            "start": 3063.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hospital en la monta\u00f1a de Guerrero en",
            "start": 3070.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Tlapa son dos",
            "start": 3073.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hospitales en zonas",
            "start": 3077.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "pobres que se est\u00e1n construyendo",
            "start": 3080.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con el dinero que se obtuvo por la venta",
            "start": 3086.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del avi\u00f3n",
            "start": 3090.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidencial es un",
            "start": 3091.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "hospital en",
            "start": 3096.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Tlapa que ya debe de",
            "start": 3101.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 3104.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "avance y",
            "start": 3106.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "otro en",
            "start": 3108.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Tepec de Oaxaca",
            "start": 3111.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que va muy",
            "start": 3117.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "avanzado aprovecho para tambi\u00e9n decir",
            "start": 3121.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que se Est\u00e1 avanzando en el hospital",
            "start": 3125.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "or\u00e1n va a",
            "start": 3131.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "quedar toda la obra",
            "start": 3133.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "civil pero",
            "start": 3137.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "este lo va a inaugurar la presidenta",
            "start": 3140.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo mismo dos",
            "start": 3148.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 3150.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s uno en Puebla del IMS",
            "start": 3151.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ordinario y el hospital de",
            "start": 3158.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Zaragoza el de ticul",
            "start": 3164.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la",
            "start": 3168.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "presidente creo que ese va m\u00e1s",
            "start": 3172.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "avanzado pero",
            "start": 3176.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ya el de aqu\u00ed de",
            "start": 3178.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la de la calzada",
            "start": 3181.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Zaragoza que fue afectado",
            "start": 3184.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 3187.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "temblor S\u00ed este ya",
            "start": 3189.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 3194.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "avanzado todos estos Estos son cinco",
            "start": 3196.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hospitales el de",
            "start": 3199.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Puebla el de Zaragoza que es Ren",
            "start": 3202.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ordinario",
            "start": 3207.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este de Ims",
            "start": 3209.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bienestar el",
            "start": 3213.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "or\u00e1n el de",
            "start": 3215.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tuxpec y el de Tlapa",
            "start": 3218.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh esos cinco est\u00e1n a cargo de los",
            "start": 3222.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ingenieros militares y ya est\u00e1 el",
            "start": 3225.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "compromiso de que van a quedar",
            "start": 3229.799,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente terminados en obra civil",
            "start": 3233.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a finales de este mes",
            "start": 3238.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero la instalaci\u00f3n y la operaci\u00f3n va a",
            "start": 3240.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llevar pues",
            "start": 3243.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh dos meses",
            "start": 3245.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los van a estar",
            "start": 3247.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "inaugurando en diciembre en el caso de",
            "start": 3250.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el Iste tambi\u00e9n son",
            "start": 3254.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "siete seis",
            "start": 3258.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh Ya",
            "start": 3261.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 terminado el de",
            "start": 3264.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n est\u00e1 terminado el de Los Cabos",
            "start": 3267.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 3275.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a inaugurar el de Palenque del",
            "start": 3281.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ise",
            "start": 3288.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y son tres",
            "start": 3289.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estoy hablando de esto",
            "start": 3294.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "porque van a quedar obras que la",
            "start": 3298.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "presidenta va a",
            "start": 3301.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "concluir ya est\u00e1n tambi\u00e9n todos los",
            "start": 3304.52,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "presupuestos para que se terminen las",
            "start": 3308.88,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "obras y como se vio",
            "start": 3313.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3316.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ayer a finales de este mes Vamos a tener",
            "start": 3317.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos",
            "start": 3320.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "generales y todos los especialistas ya",
            "start": 3322.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las enfermeras los enfermeros ya",
            "start": 3326.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente est\u00e1n",
            "start": 3329.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "completos",
            "start": 3332.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "para todos los centros de salud unidades",
            "start": 3333.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas",
            "start": 3338.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hospitales del sector",
            "start": 3340.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "salud antes de",
            "start": 3344.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que terminemos vamos a dar un",
            "start": 3346.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "informe tambi\u00e9n este se Est\u00e1 avanzando",
            "start": 3350.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mucho ya",
            "start": 3354.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 el",
            "start": 3357.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acuerdo en el caso",
            "start": 3359.599,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de algunos hospitales son alrededor de",
            "start": 3362.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "10 tenemos algunas diferencias con dos",
            "start": 3367.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno que me preguntas porque ya",
            "start": 3371.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ten\u00eda tres",
            "start": 3374.799,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hospitales una empresa",
            "start": 3378.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3382.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Olegario v\u00e1quez",
            "start": 3384.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y Ya se lleg\u00f3 a un",
            "start": 3388.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "acuerdo con \u00e9l son tres de esos",
            "start": 3390.64,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "hospitales agradecerle a \u00e9l porque",
            "start": 3396.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "aceptaron la modificaci\u00f3n del",
            "start": 3401.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "contrato no eran contratos",
            "start": 3404.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "e buenos",
            "start": 3407.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para el inter\u00e9s",
            "start": 3410.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ellos lo lo",
            "start": 3414.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entendieron y as\u00ed lo est\u00e1n entendiendo",
            "start": 3417.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "otros hay dos empresas que se est\u00e1n",
            "start": 3419.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "resistiendo est\u00e1n esperando que yo me",
            "start": 3423.319,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "vaya yo les aconsejar\u00eda que este se",
            "start": 3426.92,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "resuelva en estos d\u00edas ya",
            "start": 3433.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "porque conozco muy bien a la",
            "start": 3437.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "presidenta electa la conozco mejor que",
            "start": 3441.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3445.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es muy",
            "start": 3450.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "recta en una de esas voy a salir yo",
            "start": 3453.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fresa que no est\u00e9n pensando",
            "start": 3463.24,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "no de que van a regresar",
            "start": 3467.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ah lo de antes",
            "start": 3472.079,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "no ya antes como antes ahora como",
            "start": 3474.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3484.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 3486.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "sano el pensar de que ya hay una nueva",
            "start": 3489.039,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "realidad el otro",
            "start": 3493.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "d\u00eda le\u00ed un",
            "start": 3496.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "mensaje del yerno de Carlos",
            "start": 3499.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "slin A ver si lo",
            "start": 3504.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pones y hasta lo",
            "start": 3507.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "felicito",
            "start": 3512.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque fue creo que ayer Antier despu\u00e9s",
            "start": 3515.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que se",
            "start": 3518.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3",
            "start": 3520.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la reforma a la",
            "start": 3522.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y de manera",
            "start": 3528.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pues muy sensata",
            "start": 3532.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3541.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pragm\u00e1tica porque el pragmatismo no",
            "start": 3543.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 3549.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "malo para los estudiosos de la pol\u00edtica",
            "start": 3551.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y de la",
            "start": 3555.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sociolog\u00eda",
            "start": 3556.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "saben de lo que se",
            "start": 3558.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trata nada m\u00e1s que se ve como algo",
            "start": 3563.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "este muy superficial rampl\u00f3n",
            "start": 3568.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3572.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no vean en los diccionarios de pol\u00edtica",
            "start": 3574.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3577.64,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "pragmatismo y tiene que ver con una",
            "start": 3580.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n sensata",
            "start": 3583.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "racional",
            "start": 3588.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desprovista de carga",
            "start": 3589.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica es juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 3593.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eso es lo que les",
            "start": 3598.039,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "falta ah\u00ed andan todos",
            "start": 3600.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "enojados",
            "start": 3606.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3609.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "encorajino",
            "start": 3617.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya entiendan que ya hay una nueva",
            "start": 3619.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "realidad y",
            "start": 3623.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 3628.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estrategias eso Si partan de un",
            "start": 3629.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico es necesaria la",
            "start": 3633.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica no caer en autocomplacencia",
            "start": 3636.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 3642.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "importante tener capacidad para",
            "start": 3644.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "rectificar",
            "start": 3649.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Claudio siempre venido diciendo",
            "start": 3651.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "dar un",
            "start": 3656.24,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 3659.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "decir Nos sali\u00f3 bien esto pero fallamos",
            "start": 3661.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3665.28,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3668.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y utilizamos as\u00ed los",
            "start": 3671.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "recursos porque",
            "start": 3675.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "lleva Pues no s\u00e9 casi todo el",
            "start": 3678.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "sexenio encabezando a la oposici\u00f3n",
            "start": 3682.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "tomando decisiones",
            "start": 3686.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 3690.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3693.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "coordinando a los partidos del bloque",
            "start": 3695.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "conservador a los",
            "start": 3700.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dirigentes a los",
            "start": 3702.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 3705.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3708.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "jueces magistrados",
            "start": 3710.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ministros ministros en",
            "start": 3714.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "retiro para oponerse",
            "start": 3717.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a todas las",
            "start": 3721.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas orientadas a transformar al",
            "start": 3724.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds promotor de",
            "start": 3728.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "amparos recaudador de",
            "start": 3732.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fondos del",
            "start": 3735.48,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del",
            "start": 3737.4,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3739.01,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "extranjero autor",
            "start": 3744.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3746.49,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "intelectual e instrumentador de las",
            "start": 3748.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de desprestigio de la guerra",
            "start": 3751.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "sucia en",
            "start": 3754.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 3759.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo con los intelectuales",
            "start": 3761.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 3768.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "jefe de la",
            "start": 3770.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los",
            "start": 3772.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "directivos de los medios de",
            "start": 3774.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Pues ojal\u00e1",
            "start": 3777.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "informara",
            "start": 3781.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "todo pero miren Esto me preguntan",
            "start": 3784.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "muchos Dice Arturo El\u00edas say que es",
            "start": 3790.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "yerno de Carlos",
            "start": 3794.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "l\u00ed me preguntan muchos Y ahora qu\u00e9",
            "start": 3796.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hacemos Esto fue despu\u00e9s de la",
            "start": 3801.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n",
            "start": 3804.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3807.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Reforma",
            "start": 3809.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "judicial Pues nos adaptamos a las",
            "start": 3811.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "circunstancias buscamos las",
            "start": 3820.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "oportunidades que yo creo que vendr\u00e1n",
            "start": 3822.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 3826.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera",
            "start": 3827.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "optimista las",
            "start": 3833.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aprovechamos y nos ponemos a",
            "start": 3837.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "chambear porque tambi\u00e9n pues hay que",
            "start": 3841.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "trabajar no no van a estar todo el",
            "start": 3844.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "d\u00eda en el",
            "start": 3852.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "internet Adem\u00e1s no es bueno para la",
            "start": 3856.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vista y",
            "start": 3859.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y es este muy",
            "start": 3866.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "absorbente adem\u00e1s",
            "start": 3873.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no no es un",
            "start": 3876.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "mundo tan grande es muy",
            "start": 3879.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o el mundo del internet",
            "start": 3885.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Este es un gran pa\u00eds desde luego y",
            "start": 3897.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "juntos vamos a salir adelante estamos",
            "start": 3901.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "saliendo",
            "start": 3904.24,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "adelante As\u00ed que a darle con",
            "start": 3908.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todo me",
            "start": 3915.279,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 ya lo dem\u00e1s no lo",
            "start": 3919.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "digo este",
            "start": 3923.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 3927.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh Muy",
            "start": 3929.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh alentador No que esto",
            "start": 3931.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "est\u00e9 d\u00e1ndose tambi\u00e9n no V\u00e1monos hacia",
            "start": 3935.2,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "adante entender la nueva realidad y que",
            "start": 3939.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "viva M\u00e9xico Eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 3944.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 muy bien su",
            "start": 3946.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mucho mucho muy bien",
            "start": 3949.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "yaen cu\u00e1nto miedo no",
            "start": 3953.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de que si hay una",
            "start": 3956.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3958.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3959.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este va a haber",
            "start": 3963.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "problemas con el peso se va a devaluar",
            "start": 3966.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3968.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "peso van a dejar de llegar las",
            "start": 3970.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "inversiones va a haber fuga de puras",
            "start": 3973.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mentiras al",
            "start": 3979.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "contrario los inversionistas lo que",
            "start": 3983.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "quieren es que haya un gobierno con",
            "start": 3986.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "autoridad moral con autoridad pol\u00edtica",
            "start": 3990.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Un gobierno",
            "start": 3994.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fuerte Un gobierno respaldado por los",
            "start": 3997.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ciudadanos Un gobierno",
            "start": 4000.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico y por eso le tienen",
            "start": 4006.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "confianza al",
            "start": 4011.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y sig llegando la inversi\u00f3n",
            "start": 4013.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 4018.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "terminar es muy",
            "start": 4021.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "probable que terminemos el sexenio sin",
            "start": 4024.319,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n y eso no se ve\u00eda en 50",
            "start": 4027.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4035.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4037.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "siempre se devaluaba el peso lo que",
            "start": 4039.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en la \u00e9poca y esto para los",
            "start": 4042.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Un d\u00eda voy a hablar de eso antes",
            "start": 4046.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4049.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "irme imag\u00ednense en la \u00e9poca de Miguel de",
            "start": 4050.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "la Madrid de",
            "start": 4055.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Salinas de",
            "start": 4060.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "evaluaciones de",
            "start": 4062.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "4500",
            "start": 4065.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "por del",
            "start": 4067.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "peso con Salinas le quitaron TR ceros",
            "start": 4070.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4076.24,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "peso saben que vend\u00edan las",
            "start": 4079.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "monedas no por su",
            "start": 4083.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "valor",
            "start": 4087.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nominal",
            "start": 4089.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sino como",
            "start": 4091.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Fierro por",
            "start": 4095.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "kilo en la frontera",
            "start": 4098.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ya se olvid\u00f3 todo",
            "start": 4106.319,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "eso lo dif\u00edcil que fue Cu\u00e1ntas",
            "start": 4111.759,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "generaciones que",
            "start": 4118.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vivieron",
            "start": 4121.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siempre en",
            "start": 4123.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "crisis los j\u00f3venes los que tienen",
            "start": 4127.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "todav\u00eda jovencitos que son como adentes",
            "start": 4132.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta 40 50",
            "start": 4136.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde que nacieron fue crisis",
            "start": 4138.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "crisis crisis",
            "start": 4141.4,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "crisis terminaba un sexenio crisis",
            "start": 4143.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "crisis ent Por qu\u00e9 no vamos a",
            "start": 4150.64,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "celebrar que estamos logrando entre",
            "start": 4155.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todos que eso ya no suceda en nuestro",
            "start": 4158.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4163.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y si lo entiende la gente lo entiende la",
            "start": 4167.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos Por qu\u00e9",
            "start": 4170.04,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "no entenderlo todos o",
            "start": 4173.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4178.799,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gente que incluso les ha ido hasta",
            "start": 4180.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "mejor de clase media media media alta",
            "start": 4184.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "clase",
            "start": 4189.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "alta Por qu\u00e9",
            "start": 4191.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este dejarse",
            "start": 4194.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dominar por el",
            "start": 4197.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "odio",
            "start": 4203.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico por el fanatismo el",
            "start": 4208.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 4212.159,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 4215.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "obnubilar por qu\u00e9 no ver las cosas como",
            "start": 4217.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "son Pero adem\u00e1s Por qu\u00e9 no",
            "start": 4220.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "celebrar que como nunca estamos llevando",
            "start": 4229.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a la pr\u00e1ctica ese principio universal",
            "start": 4233.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 4236.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cristiano que tiene que ver con todas",
            "start": 4239.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las religiones y con los no",
            "start": 4241.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "creyentes del Amor al",
            "start": 4245.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo por qu\u00e9",
            "start": 4251.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4256.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "amargura esa",
            "start": 4257.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "frustraci\u00f3n Y qui\u00e9n nos cuesta como el",
            "start": 4261.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 4264.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no decir V\u00e1monos",
            "start": 4265.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 4268.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante pero ah\u00ed va poco a poco poco a",
            "start": 4275.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "poco van cambiando las cosas para para",
            "start": 4279.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "bien v\u00e1monos",
            "start": 4283.719,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente si de cara al juicio de",
            "start": 4287.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la historia se le compara usted con el",
            "start": 4291.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "segundo periodo del presidente brasile\u00f1o",
            "start": 4294.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "getulio Vargas y su nuevo estado y el",
            "start": 4297.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "populismo C\u00f3mo se ver\u00eda Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 4300.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador frente al legado de",
            "start": 4302.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "getulio Vargas como primera pregunta",
            "start": 4305.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mire son procesos distintos no se pueden",
            "start": 4307.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "extrapolar procesos",
            "start": 4313.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 4316.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sociales porque",
            "start": 4317.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4319.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "eh No es lo mismo Brasil que",
            "start": 4321.719,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como tampoco es lo mismo Francia",
            "start": 4326.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico Estados Unidos que M\u00e9xico",
            "start": 4332.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds",
            "start": 4336.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "tiene su propia historia",
            "start": 4339.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 4346.52,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 4350.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "cada pa\u00eds tiene sus antecedentes",
            "start": 4352.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "culturales sus",
            "start": 4359.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "procesos de",
            "start": 4361.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4365.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Nosotros somos dichosos",
            "start": 4366.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque tenemos un",
            "start": 4371.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4374.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico",
            "start": 4377.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 4379.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido Nosotros somos Herederos de",
            "start": 4381.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 4384.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "civilizaciones grandes",
            "start": 4386.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "culturas eso es el M\u00e9xico actual por eso",
            "start": 4389.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4394.56,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "mexicanos nos destacamos en el mundo",
            "start": 4397.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4405.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mexicano de hoy por ese",
            "start": 4406.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasado sobre todo por esos valores que",
            "start": 4412.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vienen del M\u00e9xico",
            "start": 4416.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "profundo somos",
            "start": 4420.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4425.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "somos muy fraternos",
            "start": 4429.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 4436.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cosa muy",
            "start": 4437.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "honestos la mayor riqueza de",
            "start": 4440.4,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo",
            "start": 4444.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "imag durante siglos",
            "start": 4450.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quisieron",
            "start": 4453.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corromper a todos los",
            "start": 4457.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mexicanos llegaron a decir que la",
            "start": 4462.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n \u00e9ramos",
            "start": 4465.8,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4470.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 4472.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "poco llegaron a decir de que la",
            "start": 4474.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era parte de la cultura del",
            "start": 4477.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 4479.719,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo lo",
            "start": 4482.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "puesto entonces somos Herederos de ese",
            "start": 4485.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pasado de virtudes de",
            "start": 4490.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "valores existe esa Gran Reserva de",
            "start": 4494.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "valores culturales",
            "start": 4497.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Morales espirituales y con",
            "start": 4499.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eso este",
            "start": 4503.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "enfrentamos las adversidades",
            "start": 4508.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desdichas",
            "start": 4512.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calamidades terremotos",
            "start": 4516.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 4520.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pandemias malos gobiernos no",
            "start": 4522.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4526.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "siempre nos ponemos de pie hay un",
            "start": 4528.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ejemplo de la importancia que tiene la",
            "start": 4532.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cultura en los",
            "start": 4535.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblos lo de",
            "start": 4537.639,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "Jap\u00f3n lo bombardearon lo destruyeron y",
            "start": 4541.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "renaci\u00f3 por su",
            "start": 4546.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cultura la cultura siempre nos protege",
            "start": 4551.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces eso lo tenemos y luego una",
            "start": 4554.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "historia fecunda",
            "start": 4558.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00fanica tres grandes transformaciones y",
            "start": 4561.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "esta nueva transformaci\u00f3n la cuarta que",
            "start": 4564.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la estamos llevando a cabo de manera",
            "start": 4568.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica como frente a la",
            "start": 4570.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decadencia el mismo",
            "start": 4573.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4575.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "decide llevar a cabo una",
            "start": 4578.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n una",
            "start": 4581.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "reforma dice",
            "start": 4583.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 4586.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y vamos a cambiar de",
            "start": 4588.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "verdad qu\u00e9 es lo que estamos viviendo en",
            "start": 4593.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y esa es la",
            "start": 4597.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "cura para el mal de la",
            "start": 4601.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y as\u00ed estamos enfrentando la",
            "start": 4607.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la decadencia eso es M\u00e9xico",
            "start": 4611.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh eso es lo",
            "start": 4615.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "esencial su",
            "start": 4619.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cultura su historia su",
            "start": 4622.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "pueblo y si a esto se le",
            "start": 4626.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "agrega un buen",
            "start": 4632.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gobierno pues las cosas",
            "start": 4636.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mejoran completamente eh",
            "start": 4639.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y hemos tenido muy buenos gobernantes el",
            "start": 4645.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mejor presidente de",
            "start": 4649.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el presidente",
            "start": 4652.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez ni",
            "start": 4655.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "modo que hablemos que el siglo XIX el",
            "start": 4657.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4662.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "presidente este fue Santana",
            "start": 4664.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "o Porfirio",
            "start": 4674.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "D\u00edaz no",
            "start": 4677.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y el mejor",
            "start": 4683.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidente del siglo XX sin duda el",
            "start": 4689.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro",
            "start": 4694.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y ah\u00ed nada m\u00e1s hago",
            "start": 4696.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "una acotaci\u00f3n",
            "start": 4699.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4707.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4708.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "idealista",
            "start": 4710.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata como",
            "start": 4712.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Madero no ha",
            "start": 4715.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "habido en la historia de",
            "start": 4718.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y es de los",
            "start": 4721.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "mejores presidentes dem\u00f3cratas del",
            "start": 4725.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mundo Francisco imadero ap\u00f3stol de",
            "start": 4730.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "democracia si me dicen tres",
            "start": 4736.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 4740.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Madero y",
            "start": 4742.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y despu\u00e9s de esos tres todos",
            "start": 4746.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s somos de",
            "start": 4749.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "segunda y algunos A lo mejor de tercera",
            "start": 4756.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 4759.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cuarta se\u00f1or presidente a",
            "start": 4760.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de que este reportero lo invitara a",
            "start": 4765.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "su espacio informativo siendo testigo",
            "start": 4768.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quien se encuentra a mi izquierda el",
            "start": 4771.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez y una",
            "start": 4773.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entrevista fuera",
            "start": 4775.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "irrumpido ese cap\u00edtulo para los colegas",
            "start": 4780.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an aqu\u00ed qu\u00e9 piensa usted",
            "start": 4783.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la censura Y si cree que en esta",
            "start": 4786.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de la cuarta",
            "start": 4788.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se erradic\u00f3 el",
            "start": 4789.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "chayote Yo pienso que avanzamos mucho en",
            "start": 4792.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "garantizar la libertad de",
            "start": 4797.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n nos ayud\u00f3",
            "start": 4801.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh el que se tenga",
            "start": 4804.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 4807.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "conferencia que podamos estar informando",
            "start": 4809.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh ejerciendo nuestro derecho de",
            "start": 4814.44,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica esto ayud\u00f3 pero tambi\u00e9n antes eh",
            "start": 4818.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo de la creaci\u00f3n el surgimiento de las",
            "start": 4825.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "redes sociales eso fue muy",
            "start": 4829.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "importante a m me toc\u00f3 antes de las",
            "start": 4832.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 4835.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sociales y despu\u00e9s de las redes",
            "start": 4836.239,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "sociales y antes ya lo hemos",
            "start": 4841.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hablado estaba muy controlado muy",
            "start": 4847.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "centralizado",
            "start": 4850.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4855.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ten\u00edan muy apergy",
            "start": 4856.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ados los",
            "start": 4860.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "corporativos que",
            "start": 4864.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "manejaban la informaci\u00f3n en",
            "start": 4867.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 4872.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda ni siquiera derecho de",
            "start": 4874.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica y ellos",
            "start": 4878.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "decid\u00edan qu\u00e9 informaban y qu\u00e9 no inform",
            "start": 4881.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y el pueblo lo sabe",
            "start": 4886.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "bien hay expresiones",
            "start": 4889.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "populares",
            "start": 4893.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "como el",
            "start": 4895.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "decir solo dan a conocer lo que les",
            "start": 4898.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 4902.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso es muy com\u00fan escucharlo en el pueblo",
            "start": 4904.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os",
            "start": 4909.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s eso prevalec\u00eda era muy dif\u00edcil",
            "start": 4918.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conseguir un entrevista siendo",
            "start": 4921.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "opositor",
            "start": 4924.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah todos los medios dan entrevistas a",
            "start": 4928.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4934.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "opositores todos es",
            "start": 4934.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entrevistan m\u00e1s a los opositores que",
            "start": 4938.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 4942.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1n del lado de la",
            "start": 4946.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4950.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ustedes no ha estado tan",
            "start": 4953.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 4955.92,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4958.239,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4959.95,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4961.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "predecible A qui\u00e9nes invita",
            "start": 4965.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9nes tiene ah\u00ed",
            "start": 4974.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "siempre A qui\u00e9nes tiene ah\u00ed Pepe",
            "start": 4977.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas a qui\u00e9n les tiene ah\u00ed siempre",
            "start": 4982.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "joaqun",
            "start": 4987.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez A qui\u00e9nes tiene ah\u00ed siempre con",
            "start": 4990.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n",
            "start": 4994.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "deio opositor",
            "start": 5000.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5004.8,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "suced\u00eda de vez en cuando consegu\u00edamos",
            "start": 5010.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "una entrevista con Carmen",
            "start": 5013.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aristy me daba",
            "start": 5018.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entrevistas de vez en",
            "start": 5021.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuando cada dos cada tres",
            "start": 5024.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "meses a veces cada 6 meses para",
            "start": 5029.4,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n simular de que hab\u00eda",
            "start": 5035.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pluralidad Pero era",
            "start": 5039.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para cubrir el",
            "start": 5042.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "expediente Claro que yo lo aprovechaba",
            "start": 5047.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya les he hablado",
            "start": 5049.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mucho de c\u00f3mo cuando hab\u00eda un cerco",
            "start": 5051.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "informativo despu\u00e9s del",
            "start": 5057.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "2006 el licenciado Zabludovsky",
            "start": 5061.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh le ped\u00edamos que nos abriera el el",
            "start": 5067.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "espacio otros no nos",
            "start": 5071.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "daban",
            "start": 5075.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "oportunidad y \u00e9l",
            "start": 5078.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "s\u00ed a pesar de",
            "start": 5082.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda salido de Televisa y que",
            "start": 5084.639,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "este pues era eh",
            "start": 5090.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "muy apegado al",
            "start": 5095.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen porque as\u00ed era su",
            "start": 5099.199,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "jefe Emilio carga",
            "start": 5104.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 dec\u00eda que \u00e9l era soldado del",
            "start": 5108.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente me acuerdo que la primera",
            "start": 5114.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entrevista que me hicieron en",
            "start": 5117.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Televisa Bueno me hizo una entrevista",
            "start": 5119.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "primero el final",
            "start": 5122.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 5125.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Rocha",
            "start": 5126.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cuando los",
            "start": 5128.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "movimientos del petr\u00f3leo en",
            "start": 5131.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Tabasco y luego formalmente me hace una",
            "start": 5137.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entrevista en Televisa porque llegu\u00e9 a",
            "start": 5141.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "conocer a Emilio",
            "start": 5144.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "azcar pap\u00e1",
            "start": 5147.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y llegu\u00e9 a tener buena relaci\u00f3n con \u00e9l",
            "start": 5151.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5154.32,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "final y tengo con",
            "start": 5161.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5164.7,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "el buenas",
            "start": 5166.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdotas",
            "start": 5172.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y me conceden la primera",
            "start": 5174.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entrevista con el iniciado",
            "start": 5178.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "saudi que era un programa que pasaba en",
            "start": 5181.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5184.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "noche creo que 24 horas o no s\u00e9",
            "start": 5186.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo el de saudos de la noche s\u00ed y me",
            "start": 5190.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hace la entrevista pero de todas maneras",
            "start": 5195.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando ya hab\u00eda una",
            "start": 5197.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con Emilio azarga",
            "start": 5201.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Pap\u00e1",
            "start": 5206.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este de respeto \u00e9l lleg\u00f3",
            "start": 5210.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5214.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Eh concebir Esto que estamos viviendo",
            "start": 5217.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Quiz\u00e1 no as\u00ed pero \u00e9l",
            "start": 5221.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sab\u00eda porque era un hombre",
            "start": 5225.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "inteligente y de juicio",
            "start": 5230.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico de que las cosas ya iban a",
            "start": 5233.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cambiar en",
            "start": 5238.04,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5239.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Entonces cuando eh",
            "start": 5240.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "conocemos y empieza",
            "start": 5244.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "a empezamos a tener",
            "start": 5247.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n es porque \u00e9l ya quer\u00eda",
            "start": 5251.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "abrir este",
            "start": 5255.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Televisa me hacen una entrevista lice",
            "start": 5259.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "saudi pero me la hace en la ma\u00f1ana o al",
            "start": 5263.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda O sea no en",
            "start": 5268.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vivo por aquello de que",
            "start": 5271.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "este hab\u00edan que hab\u00eda que",
            "start": 5274.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "protegerse claro aparece con el mismo en",
            "start": 5277.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la noche con el mismo",
            "start": 5281.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "traje y en aparencia era en vivo pero",
            "start": 5284.44,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "no se grab\u00f3",
            "start": 5290.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "antes porque si dec\u00eda y una",
            "start": 5295.36,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "cosa m\u00e1s fuerte de lo normal",
            "start": 5300.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues corte y",
            "start": 5306.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "confecci\u00f3n pero as\u00ed",
            "start": 5309.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 Entonces en ese",
            "start": 5313.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "ambiente el licado saudi despu\u00e9s se va",
            "start": 5316.32,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "bueno vienen los cambios y se va a Radio",
            "start": 5322.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Centro y tiene un programa de radio y",
            "start": 5326.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ejerce un periodismo m\u00e1s abierto",
            "start": 5330.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "creo que se sent\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5335.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "libre al grado que de todos los medios",
            "start": 5339.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5344.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "era el que m\u00e1s nos abr\u00eda espacios cuando",
            "start": 5345.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sal opci\u00f3n claro me",
            "start": 5350.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 5353.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n se cuidaba se cubr\u00eda me",
            "start": 5355.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 5359.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "licenciado usted p\u00f3 la entrevista",
            "start": 5362.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "verdad s\u00ed licenciado yo la",
            "start": 5367.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ped\u00ed sea yo no lo estoy entrevistando",
            "start": 5371.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5376.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "e digo yo la ped\u00ed Porque yo quiero este",
            "start": 5379.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "informar le escuchamos",
            "start": 5383.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 5386.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y me iba",
            "start": 5388.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo este",
            "start": 5391.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido ah\u00ed s hablaba yo de",
            "start": 5394.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "corrido aprovechando no me",
            "start": 5397.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "interrump\u00eda en sentido estricto no era",
            "start": 5401.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5404.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entrevista era",
            "start": 5405.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque Calder\u00f3n ya hab\u00eda presentado",
            "start": 5407.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "iniciativas de reforma a las leyes para",
            "start": 5410.84,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "privatizar el petr\u00f3leo y necesit\u00e1bamos",
            "start": 5415.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "movilizarnos para",
            "start": 5420.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "detener esas contrarreformas",
            "start": 5424.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y nos \u00edbamos a reunir en el Z\u00f3calo y era",
            "start": 5427.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "la forma de comunicarle a los ciudadanos",
            "start": 5431.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para que todos acudi al",
            "start": 5435.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo era para ese prop\u00f3sito no y ya",
            "start": 5438.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "explicaba yo lo que iban a",
            "start": 5443.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hacer lo que pretend\u00edan hacer y c\u00f3mo no",
            "start": 5446.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "conven\u00eda Y c\u00f3mo ten\u00edamos que defender",
            "start": 5451.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 5454.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo deb\u00edamos concentrarnos",
            "start": 5456.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "agruparnos en el",
            "start": 5459.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo tal d\u00eda a tal",
            "start": 5462.04,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "hora ah\u00ed les espero pero esto tardaba yo",
            "start": 5465.119,
            "duration": 11.961
        },
        {
            "text": "era un discurso era un miting yo",
            "start": 5472.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hablando y \u00e9l con el micr\u00f3fono abierto",
            "start": 5477.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni una sola",
            "start": 5480.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pregunta ya terminaba",
            "start": 5482.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "yo y me dec\u00eda licenciado no",
            "start": 5484.8,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "este se le ofrece este otra",
            "start": 5491.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cosa es todo lo que tiene que decir s\u00ed",
            "start": 5495.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "licenciado Muchas",
            "start": 5499.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gracias entonces as\u00ed",
            "start": 5502.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "era en",
            "start": 5505.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ese tiempo me toca ir contigo",
            "start": 5508.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Y t\u00fa como",
            "start": 5515.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "siempre muy",
            "start": 5519.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "abierto este Porque eres muy buena",
            "start": 5521.36,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "persona y adem\u00e1s eh Te gusta tu oficio",
            "start": 5525.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Como le dec\u00eda yo al joven ayer El noble",
            "start": 5530.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "oficio del periodismo entonces me",
            "start": 5534.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "invitas a ver si me ayudas a",
            "start": 5538.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "recordar Hace cu\u00e1ntos a\u00f1os fue 17 a\u00f1os",
            "start": 5541.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "17 a\u00f1os ten\u00eda un programa de",
            "start": 5544.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "radio de una cadena que era de los",
            "start": 5547.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos estos el",
            "start": 5552.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sol que no alumbraban",
            "start": 5554.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Los Soles que no alumbran pero bueno",
            "start": 5558.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este o que no alumbraban",
            "start": 5562.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Entonces que ten\u00edan peri\u00f3dicos y ten\u00edan",
            "start": 5565.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta estaci\u00f3n de",
            "start": 5569.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "radio qu\u00e9 estaci\u00f3n radio era",
            "start": 5571.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ABC existe",
            "start": 5577.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "todav\u00eda una conversi\u00f3n a radio",
            "start": 5579.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Ca\u00f1\u00f3n s\u00ed Entonces",
            "start": 5582.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l ten\u00eda bastante",
            "start": 5586.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "audiencia",
            "start": 5590.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 5592.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "habr\u00eda",
            "start": 5594.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5596.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono hablaban por tel\u00e9fono",
            "start": 5600.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 5604.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "preguntas era un programa de",
            "start": 5605.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Avanzada Y entonces el alegre",
            "start": 5609.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "entusiasmado porque me iba a",
            "start": 5614.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entrevistar Yo tambi\u00e9n aprovechando",
            "start": 5617.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "todos los espacios Y empezamos no est\u00e1",
            "start": 5620.08,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dirigente",
            "start": 5625.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "opositor No s\u00e9 no quiero tampoco",
            "start": 5629.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "acordarme",
            "start": 5632.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "este de Qu\u00e9 partido era yo dirigente",
            "start": 5634.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5636.199,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh hace 17 a\u00f1os qu\u00e9 qu\u00e9 a\u00f1o es",
            "start": 5639.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "exactamente 2007 acababa de pasar el",
            "start": 5645.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fraude del 2006 S\u00ed y",
            "start": 5647.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este no pues",
            "start": 5651.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estaba muy fuerte la",
            "start": 5654.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "censura entonces",
            "start": 5657.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh empezamos aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros eh",
            "start": 5660.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "si quieren hacer preguntas si quieren",
            "start": 5664.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hablar s\u00ed est\u00e1n abiertos los",
            "start": 5667.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fonos y me hace la primer pregunta",
            "start": 5671.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ya le contesto y entonces entra una",
            "start": 5674.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "llamada le entra una llamada me imagino",
            "start": 5680.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que de los directivos",
            "start": 5685.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "no y dice le pasan una tarjeta o algo",
            "start": 5688.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5693.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "hay una llamada",
            "start": 5694.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "este que es",
            "start": 5696.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "urgente yo me doy cuenta no y dice Y le",
            "start": 5700.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "digo este",
            "start": 5704.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ah nos vamos a comercial y ya",
            "start": 5706.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "regresamos este ya vamos a continuar con",
            "start": 5711.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "la entrevista \u00e9l no sab\u00eda de qu\u00e9 se",
            "start": 5716.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "trataba entonces viene el comercial",
            "start": 5720.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contesta la",
            "start": 5724.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "llamada y",
            "start": 5726.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5728.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intuyo que le dicen",
            "start": 5729.96,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "paras la llamada digo la",
            "start": 5733.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5737.45,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "entrevista por",
            "start": 5739.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "qu si no te vamos a",
            "start": 5741.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "cepillar",
            "start": 5746.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces me ves",
            "start": 5750.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "todo preocupado Qu\u00e9",
            "start": 5754.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hago me",
            "start": 5756.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acuerdo que te dije y hasta te abrac\u00e9 y",
            "start": 5758.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "te dije no te preocupes no no no no no",
            "start": 5762.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "te",
            "start": 5765.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "arriesgues ya la dejamos",
            "start": 5766.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed y ya no regresamos del comercial la",
            "start": 5768.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gente ya de haber dicho y qu\u00e9",
            "start": 5771.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 Si est\u00e1",
            "start": 5775.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "empezando Pero c\u00f3mo fue a",
            "start": 5777.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ver s\u00ed",
            "start": 5781.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "le iba a entregar a usted su expediente",
            "start": 5784.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5787.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "cisen el de",
            "start": 5788.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "1994 cuando fue Quien gan\u00f3 la elecci\u00f3n",
            "start": 5790.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de Tabasco y ven\u00eda ah\u00ed la lista de los",
            "start": 5794.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reporteros que cubr\u00edan para Roberto",
            "start": 5797.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Madrazo pintado esa gira y c\u00f3mo lo",
            "start": 5799.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "golpeaban a usted y para Qui\u00e9nes",
            "start": 5801.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "participaban y dio Perro no come carne",
            "start": 5804.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de perro no le podr\u00eda decir los nombres",
            "start": 5807.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de los colegas pero as\u00ed fue como lo",
            "start": 5809.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trataron y hab\u00eda un banquero que el",
            "start": 5810.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Secret ario de econom\u00eda del presidente",
            "start": 5813.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Clinton denunci\u00f3 Carlos de Jes\u00fas Efra\u00edn",
            "start": 5816.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cabal Peniche como una fuente de",
            "start": 5818.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "financiamiento de los colegas reporteros",
            "start": 5821.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que apoyaban a Roberto Madrazo en la",
            "start": 5823.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de 1994 y ven\u00edan la n\u00f3mina de",
            "start": 5825.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cada uno de ellos y c\u00f3mo lo golpeaban a",
            "start": 5828.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "usted y las atenciones especiales que se",
            "start": 5830.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "daban en la campa\u00f1a de",
            "start": 5833.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "1994 cuando usted gan\u00f3 la quinta",
            "start": 5835.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "grijalba pero no le reconocieron esa una",
            "start": 5837.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "parte y estaba y muchas aberraciones eh",
            "start": 5840.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que ven\u00edan era el cisen de los tiempos",
            "start": 5843.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de Ernesto Cedillo de Carlos Salinas eh",
            "start": 5846.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Y m\u00e1s atr\u00e1s eso pero lleg\u00f3 Esa llamada",
            "start": 5850.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 el documento en la mano y ya no",
            "start": 5853.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se le pudo entregar a usted eh pero si",
            "start": 5855.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hubo la llamada Por supuesto que s\u00ed eh",
            "start": 5858.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh mire usted eh ah\u00ed est\u00e1 la cabina y",
            "start": 5861.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "llama la la coordinadora del programa",
            "start": 5865.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ven ven para ac\u00e1 hay una llamada muy",
            "start": 5868.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importante y toma la llamada usted",
            "start": 5871.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estaba ah\u00ed y regres\u00f3 el reportero le",
            "start": 5874.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dice Oiga Hay un problema en la",
            "start": 5877.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n Me podr\u00eda acompa\u00f1ar a",
            "start": 5879.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hacerlo en YouTube Usted sabe que a",
            "start": 5881.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "veces se cae la transmisi\u00f3n y usted baj\u00f3",
            "start": 5884.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al noveno piso se qued\u00f3 un rato mi No no",
            "start": 5886.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "te preocupes No no te",
            "start": 5889.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "preocupes mejor me retiro para que no",
            "start": 5891.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tengas problemas y finalmente pues se",
            "start": 5894.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 usted es presidente el reportero",
            "start": 5896.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 sin empleo pero el reportero",
            "start": 5898.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "finalmente logr\u00f3 ubicarse en otros",
            "start": 5900.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "espacios y ahora lo acompa\u00f1a finalmente",
            "start": 5902.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo tema como exalumno como",
            "start": 5905.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "titulado usted tambi\u00e9n lo es con 10 a\u00f1os",
            "start": 5907.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de diferencia de la facultad de ciencias",
            "start": 5909.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y sociales de nuestra m\u00e1xima",
            "start": 5911.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "casa de estudios y me pidieron mis",
            "start": 5913.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "colegas Que si alg\u00fan d\u00eda nos invita a la",
            "start": 5916.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "finca genovevo de la O para repasar los",
            "start": 5918.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "207 a\u00f1os de la eh vida de Carlos Marx",
            "start": 5922.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 noos esa invitaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 5926.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidente Bueno pues ya",
            "start": 5928.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este lo de",
            "start": 5931.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "genevo de la O",
            "start": 5935.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que un dirigente",
            "start": 5937.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "zapatista muy",
            "start": 5942.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "consecuente mucho muy consecuente y",
            "start": 5944.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un",
            "start": 5947.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ranchito",
            "start": 5950.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5951.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llamaba como se llama la quinta de",
            "start": 5954.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "palenqu Entonces le dec\u00edan A d\u00f3nde va",
            "start": 5958.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Don genbo",
            "start": 5961.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "voy a ya me",
            "start": 5963.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "voy entonces este ap Palenque",
            "start": 5965.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh Esa es",
            "start": 5971.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la historia y qu\u00e9 bueno que est\u00e1s en la",
            "start": 5973.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Facultad de ciencia pol\u00edtica est\u00e1s ah\u00ed",
            "start": 5976.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "visito hoy pl\u00e1ticas y como usted nos",
            "start": 5980.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "titulamos usted con 10 a\u00f1os no nos",
            "start": 5984.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "titulamos en el mismo a\u00f1o usted y su",
            "start": 5986.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "servidor s en el a\u00f1o de 19 1987 Perd\u00f3n",
            "start": 5987.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente usted ya finalmente",
            "start": 5991.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "para no abusar de los colegas pero sera",
            "start": 5993.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "importante que conoceran este cap\u00edtulo",
            "start": 5995.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "usted con un cap\u00edtulo de la",
            "start": 5997.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de los bienes en el en",
            "start": 5998.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n del estado mexicano en un",
            "start": 6001.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "periodo y ah\u00ed platicamos con los colegas",
            "start": 6002.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de ciencias pol\u00edticas y sociales su",
            "start": 6006.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "servidor lo hizo con la tesis la",
            "start": 6008.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior de desarme de mijael",
            "start": 6010.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sergui vi garov y usted lo hizo con la",
            "start": 6012.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de la formaci\u00f3n del estado mexicano pero",
            "start": 6014.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fue en el mismo a\u00f1o",
            "start": 6016.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "1987 Y qu\u00e9 bueno que un compa\u00f1ero de",
            "start": 6018.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nuestra facultad por eso le pedimos que",
            "start": 6021.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "nos invite",
            "start": 6022.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed a la casa de genovevo de lao pronto",
            "start": 6023.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para poder platicar con usted s\u00ed Bueno",
            "start": 6027.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pues te felicito mucho a m\u00ed la facultad",
            "start": 6030.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "me trae muy buenos",
            "start": 6033.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recuerdos primero porque cuando estudi\u00e9",
            "start": 6035.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en la facultad fueron este momentos",
            "start": 6038.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de",
            "start": 6042.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mi familia y viv\u00eda en la casa del",
            "start": 6045.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "estudiante tabasque\u00f1o y luego en Copilco",
            "start": 6048.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el Alto y me quedaba ya muy cerca la",
            "start": 6051.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "universidad pero en ese tiempo ten\u00edamos",
            "start": 6055.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 6058.84,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "maestros tambi\u00e9n por la situaci\u00f3n",
            "start": 6061.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lamentable de los golpes de estado en",
            "start": 6065.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina entonces muchos maestros",
            "start": 6069.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tuvieron que salir de sus pa\u00edses y",
            "start": 6072.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh trabajaban en la UNAM",
            "start": 6078.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y Tuvimos una muy",
            "start": 6087.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 6089.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n en la",
            "start": 6092.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "UNAM y tambi\u00e9n",
            "start": 6095.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "maestros mexicanos muy",
            "start": 6099.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "buenos por ejemplo a m\u00ed me",
            "start": 6104.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dio propaganda y opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6109.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez yaca que debe todav\u00eda eled",
            "start": 6115.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mundo Gonz\u00e1lez",
            "start": 6118.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda debe estar por ah\u00ed de",
            "start": 6120.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 6124.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el maestro",
            "start": 6128.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "em\u00e9rito Rodr\u00edguez",
            "start": 6131.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Araujo",
            "start": 6137.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Octavio partidos pol\u00edticos estaba",
            "start": 6139.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "grupos de presi\u00f3n partidos",
            "start": 6143.56,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y ten\u00eda en ese",
            "start": 6147.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6151.41,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "entonces a la",
            "start": 6153.08,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "finada extraordinaria mujer Paulina",
            "start": 6156.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez Como",
            "start": 6161.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ayudante y",
            "start": 6163.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "luego se casaron",
            "start": 6166.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "yo me voy a a Tabasco como pasante a",
            "start": 6174.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "trabajar en el",
            "start": 6179.159,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6180.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ini y",
            "start": 6182.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6184.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "este hay una ruptura en el pri y me",
            "start": 6187.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "regreso en el",
            "start": 6193.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "83 y como no me hab\u00eda",
            "start": 6195.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "titulado",
            "start": 6199.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aprovecho para estudar",
            "start": 6201.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lenguas extranjeras porque para",
            "start": 6203.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "recibirse hay que",
            "start": 6208.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tener una posesi\u00f3n de",
            "start": 6212.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un de una lengua o dos traducciones",
            "start": 6215.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Entonces yo hice dos traducciones en el",
            "start": 6218.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centro de",
            "start": 6222.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "laele centro",
            "start": 6224.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de estudios de lenguas extranjeras ah\u00ed",
            "start": 6226.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estuve 6 meses",
            "start": 6231.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este cumpl\u00ed con",
            "start": 6233.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eso termin\u00e9 las",
            "start": 6236.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "materias y ya hice la",
            "start": 6238.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tesis y mi asesora de tesis fue quien",
            "start": 6241.199,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido mi este compa\u00f1era de clases",
            "start": 6246.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Paulina",
            "start": 6252.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fern\u00e1 hay una buena an\u00e9cdota porque",
            "start": 6257.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6260.54,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "la tro de investigaci\u00f3n sobre la",
            "start": 6262.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n del Estado nacional en",
            "start": 6264.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6267.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y estaba pidiendo menci\u00f3n",
            "start": 6269.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "honor\u00edfica Para",
            "start": 6274.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00ed",
            "start": 6276.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 6278.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y le dijeron que no",
            "start": 6279.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "porque no ten\u00eda ocho de calificaci\u00f3n en",
            "start": 6283.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6286.56,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "carrera",
            "start": 6292.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "7.7",
            "start": 6293.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "7.8 Por eso digo que termin\u00e9 de Milagro",
            "start": 6295.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque era muy dif\u00edcil la vida de",
            "start": 6301.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estudiante para nosotros fue muy dif\u00edcil",
            "start": 6304.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para m\u00ed porque",
            "start": 6308.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "eh viv\u00ed becado Y viv\u00ed pues",
            "start": 6311.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6316.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en la casa del estudiante primero y",
            "start": 6318.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "luego en",
            "start": 6321.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vecindades viv\u00edamos en un cuartito en",
            "start": 6323.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Copilco el",
            "start": 6327.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Alto una vecindad cuatro",
            "start": 6330.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros en",
            "start": 6334.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "litera",
            "start": 6339.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "este dos camas as\u00ed y a m\u00ed me tocaba",
            "start": 6341.76,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "arriba y el techo era l\u00e1mina de sin y",
            "start": 6346.88,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "con el fr\u00edo y el agua pues goteaba",
            "start": 6351.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda problemas para la comida",
            "start": 6358.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos una se\u00f1ora que nunca nunca",
            "start": 6362.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nunca la voy a olvidar que nos daba",
            "start": 6364.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "comida o sea se dedicaba eso pon\u00eda fuera",
            "start": 6367.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de su casa en el patio de su casa unas",
            "start": 6370.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mesas y ah\u00ed vend\u00eda",
            "start": 6374.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comida",
            "start": 6377.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "y nos daba",
            "start": 6378.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comida sin",
            "start": 6381.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que le tuvi\u00e9semos que pagar",
            "start": 6383.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sino \u00edbamos pagando poco a poco",
            "start": 6385.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero estaba tan mala cosa que yo ya no",
            "start": 6389.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pod\u00eda ir",
            "start": 6392.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6393.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este no le",
            "start": 6395.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pagaba la comida era no se me va a",
            "start": 6398.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "olvidar as\u00ed por lo general una sopa de",
            "start": 6401.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pasta",
            "start": 6405.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este bastante",
            "start": 6407.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "arroz tortilla y un pisadito no",
            "start": 6410.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "as\u00ed este y una",
            "start": 6415.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "jarra de esas de pl\u00e1stico de",
            "start": 6418.92,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "culey se acuerdan del culey Bueno pero",
            "start": 6424.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "con la tortilla y con el",
            "start": 6429.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "arroz este",
            "start": 6432.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ya entonces iban mis compa\u00f1eros porque",
            "start": 6435.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no Solo \u00e9ramos cuatro en esa vecindad",
            "start": 6439.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este viv\u00edan m\u00e1s compa\u00f1eros estudiantes",
            "start": 6443.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de otros estados",
            "start": 6447.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh desde",
            "start": 6450.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "luego ba\u00f1o colectivo",
            "start": 6452.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6459.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "boiler que vend\u00edan el aserr\u00edn pero a",
            "start": 6461.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "veces ni para el aserr\u00edn sio era papel",
            "start": 6466.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh parrillita",
            "start": 6471.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica de esa de barro y del",
            "start": 6474.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "alambrito y ah\u00ed Componiendo la",
            "start": 6478.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "alambrito y comprando a veces en la",
            "start": 6481.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "carnicer\u00eda unos",
            "start": 6486.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "huesos que este le ech\u00e1bamos agua",
            "start": 6488.44,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda caldo y segu\u00eda el hueso",
            "start": 6493.32,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "ah\u00ed m\u00e1s agua y y hab\u00eda caldo",
            "start": 6498.719,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "e cuando no iba yo porque me daba",
            "start": 6504.199,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "pena este le dec\u00eda a mis compa\u00f1eros do\u00f1a",
            "start": 6509.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "Gloria",
            "start": 6515.8,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "que una Santa dec\u00eda este dgan al flaco",
            "start": 6519.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "porque yo estaba muy",
            "start": 6525.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "delgado que venga a",
            "start": 6527.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tranar y este y ya iba yo pero esa era",
            "start": 6531.719,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "la vida entonces de de estudiante de",
            "start": 6537.199,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "entonces muy bueno porque la universidad",
            "start": 6541.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "era gratuita sigue siendo",
            "start": 6546.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gratuita luego la",
            "start": 6549.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "biblioteca ayuda",
            "start": 6553.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mucho tanto la biblioteca la facultad",
            "start": 6555.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Claro que es estudi\u00e9 donde est\u00e1 estaba",
            "start": 6558.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "antes la Facultad de ciencia",
            "start": 6562.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica As\u00ed",
            "start": 6564.88,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "es en las islas S\u00ed s\u00ed s\u00ed y la biblioteca",
            "start": 6567.96,
            "duration": 13.08
        },
        {
            "text": "este central O sea que eso es de gran",
            "start": 6575.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ayuda entonces F\u00edjate que Qu\u00e9 buenos",
            "start": 6581.04,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "recuerdos no este no se me va nunca",
            "start": 6584.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "olvidar eso este",
            "start": 6590.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todos estos",
            "start": 6592.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "maestros muy buenos maestros",
            "start": 6594.199,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eh en esos tiempos y era un momento",
            "start": 6598.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a lo mejor yo exagero porque",
            "start": 6603.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "siempre se queda uno con la idea de",
            "start": 6607.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que los tiempos de uno fueron los",
            "start": 6610.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 6613.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no pero s\u00ed eh las ciencias sociales",
            "start": 6614.08,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "estaban este muy bien colocadas",
            "start": 6618.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "luego vino pues toda esta decadencia",
            "start": 6624.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 6627.639,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "neoliberalismo no",
            "start": 6628.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "solo caus\u00f3 da\u00f1o en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 6630.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "social en",
            "start": 6633.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todo en todo acabaron con la escuela de",
            "start": 6635.8,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "econom\u00eda Este que era buen\u00edsima de",
            "start": 6641.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "laam y ya",
            "start": 6646.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo fue",
            "start": 6648.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "neoliberalismo friedman las recetas las",
            "start": 6651.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cartas de",
            "start": 6655.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n",
            "start": 6657.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este las llamadas pol\u00edticas",
            "start": 6659.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "estructurales o reformas",
            "start": 6663.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estructurales ya nos",
            "start": 6668.32,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "dictaban imag\u00ednense cu\u00e1nto orgullo ahora",
            "start": 6671.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6678.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "elaboramos como no hab\u00eda ha sucedido en",
            "start": 6680.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nuestro propio plan de",
            "start": 6683.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "desarrollo con nuestra propia agenda sin",
            "start": 6688.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ajustarnos",
            "start": 6693.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a las recetas del fondo monetario",
            "start": 6695.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Internacional del Banco",
            "start": 6697.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Mundial desde luego no somos Este",
            "start": 6703.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "irrespetuosos",
            "start": 6708.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pero actuamos con independencia",
            "start": 6709.8,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "y por eso pues la agenda de ellos cu\u00e1l",
            "start": 6713.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "era reforma fiscal Qu\u00e9 significa reforma",
            "start": 6718.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fiscal Aumentar los",
            "start": 6721.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "impuestos reforma energ\u00e9tica Qu\u00e9",
            "start": 6723.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "significa privatizar pemec",
            "start": 6725.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "privatizar la industria",
            "start": 6728.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica reforma a la seguridad social",
            "start": 6731.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "quitar prestaciones a los trabajadores",
            "start": 6736.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reforma salarial congelar",
            "start": 6739.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6742.88,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "salarios reforma",
            "start": 6746.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "educativa privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 6749.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ese era el",
            "start": 6752.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "plan Eso era lo que este y en el",
            "start": 6755.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "congreso eran las reformas que se",
            "start": 6760.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "aprobaban a la Constituci\u00f3n a las",
            "start": 6764.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "leyes por eso estamos",
            "start": 6769.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "en otro tiempo ya nos vamos a ir eh",
            "start": 6772.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque ah miren este informarles que",
            "start": 6778.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 atendiendo el",
            "start": 6784.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 6787.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "eh en Sinaloa La eh confrontaci\u00f3n que",
            "start": 6789.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "existe no",
            "start": 6796.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tan abierta tan eh",
            "start": 6798.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "frontal pero",
            "start": 6803.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6805.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6808.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 6813.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pocos y por",
            "start": 6815.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eso hay una movilizaci\u00f3n de las fuerzas",
            "start": 6818.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "armadas para proteger a la",
            "start": 6823.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gente y tambi\u00e9n para evitar la",
            "start": 6826.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 6830.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e hasta",
            "start": 6834.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ahora no han habido en el caso de",
            "start": 6836.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 6840.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6846.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 6848.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "homicidios es",
            "start": 6852.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es muy bueno",
            "start": 6854.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aclarar de",
            "start": 6857.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que se hablaba de ocho",
            "start": 6859.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6864.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "12 y este es el reforma Pues que es pero",
            "start": 6865.119,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n El Universal O sea ya bueno no",
            "start": 6872.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ustedes pues",
            "start": 6875.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este s\u00ed s\u00ed ya s\u00e9 que se suspendi\u00f3 por",
            "start": 6877.92,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "prudencia y estuvo bien que lo hagan",
            "start": 6881.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Pero no es lo",
            "start": 6887.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 6890.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no lo he visto pero a ver pong el",
            "start": 6893.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reforma Para que vean lo",
            "start": 6895.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que es el",
            "start": 6897.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "amarillismo Ah\u00ed est\u00e1 escala en Culiac\u00e1n",
            "start": 6901.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "guerra de carteles pues no es",
            "start": 6904.599,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed este a ver Perm\u00edteme",
            "start": 6908.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "per este han habido algunos problemas",
            "start": 6913.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 el ej\u00e9rcito est\u00e1 la Marina",
            "start": 6916.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Guardia nacional eh decirle a la",
            "start": 6921.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gente de",
            "start": 6925.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n que adem\u00e1s es solo",
            "start": 6927.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n",
            "start": 6931.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que este estamos pendientes",
            "start": 6932.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "e que",
            "start": 6936.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh se act\u00fae con con precauci\u00f3n pero sin",
            "start": 6941.88,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "alarmism y que tengan cuidado que",
            "start": 6947.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a estos",
            "start": 6954.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pasquines no les",
            "start": 6955.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "crean",
            "start": 6958.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Este nosotros vamos a",
            "start": 6960.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6963.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informando por",
            "start": 6967.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ejemplo miren lo que estoy viendo aqu\u00ed",
            "start": 6969.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "yo habl\u00e9 ayer de dos muertos Pues",
            "start": 6973.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "s\u00ed Esos son los",
            "start": 6976.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "reportados y este",
            "start": 6978.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 dicen 12 muertos y es o sea como",
            "start": 6982.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6987.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estamos en contradicci\u00f3n con lo que dice",
            "start": 6989.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de Sinaloa no es que",
            "start": 6993.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los 8 o 12",
            "start": 6997.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "muertos que menciona la fiscal\u00eda son 4",
            "start": 7000.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas desde que empezaron los",
            "start": 7005.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "enfrentamientos y ayer fueron dos",
            "start": 7008.84,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y hoy dos o tres a ver Pon la",
            "start": 7013.159,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tabla Ponla de antier y Pon la de ayer",
            "start": 7018.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no se",
            "start": 7022.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "preocupan no se",
            "start": 7024.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "preocupan",
            "start": 7026.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7028.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7030.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por s\u00ed este es",
            "start": 7033.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sinalo",
            "start": 7035.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuatro homicidios",
            "start": 7040.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y ahorita voy a hablar de n cuatro a ver",
            "start": 7043.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Pon la de la de",
            "start": 7046.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "antier dos que eso fue los que dije Y",
            "start": 7057.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eso es lo",
            "start": 7062.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que sacaron en el peri\u00f3dico de que no",
            "start": 7063.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "era cierto que eran",
            "start": 7066.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dos y es que la fiscal\u00eda ha",
            "start": 7068.28,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de 4 d\u00edas y si en 4 d\u00edas son",
            "start": 7072.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "12 desde que",
            "start": 7077.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 pero miren este",
            "start": 7082.4,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda Lamentablemente 3 digo 13 en",
            "start": 7086.36,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "Guanajuato pero como ah\u00ed es del",
            "start": 7093.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "partido que protege el reforma",
            "start": 7097.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed ya no dicen",
            "start": 7104.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7106.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada ese mismo d\u00eda 18 por de los",
            "start": 7111.199,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "homicidios en",
            "start": 7116.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 7121.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sea son muy",
            "start": 7123.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tendenciosos y",
            "start": 7125.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "amarillistas este",
            "start": 7129.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 7133.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que hemos tenido son",
            "start": 7134.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "enfrentamientos en",
            "start": 7139.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "guori que ya es",
            "start": 7141.96,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "Nayarit desde hace 3 cu d\u00edas se est\u00e1n",
            "start": 7145.96,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "enfrentando ah\u00ed dos",
            "start": 7152.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "grupos no ah\u00ed entran los de Jalisco",
            "start": 7157.32,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1 Es Jalisco con Sinaloa en el caso",
            "start": 7162.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7167.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Nayarit Sinaloa y Jalisco desde luego ni",
            "start": 7176.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el pueblo de Sinaloa ni el pueblo de",
            "start": 7180.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Jalisco son pueblos trabajadores pueblos",
            "start": 7182.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "buenos sino las bandas que operan que",
            "start": 7185.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7188.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "identificadas con esos eh nombres pero",
            "start": 7189.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "este si",
            "start": 7195.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en en",
            "start": 7198.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "huajicori una comunidad",
            "start": 7201.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eh asesinaron a a un grupo en un",
            "start": 7206.44,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "campamento eso fue ayer en la ma\u00f1ana y",
            "start": 7212.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "por eso hoy son esos 11",
            "start": 7216.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este estuvo conmigo ayer el",
            "start": 7225.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernador y habl\u00f3 tambi\u00e9n con el",
            "start": 7228.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "secretario de la",
            "start": 7230.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "defensa y es esa",
            "start": 7232.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "parte de el norte de",
            "start": 7234.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "nayarita y estamos Este pendientes",
            "start": 7237.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "atendiendo pero hay que este",
            "start": 7245.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ser muy objetivo o sea nosotros no",
            "start": 7248.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "queremos que hagan lo que hicieron los",
            "start": 7253.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los",
            "start": 7257.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7260.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7263.719,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "autocensurarnos que les",
            "start": 7274.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pedimos Es que este informen",
            "start": 7276.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con profesionalismo con",
            "start": 7282.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "objetividad que ya",
            "start": 7284.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sabemos que no nos",
            "start": 7287.199,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "quieren Pero pues eso es otra",
            "start": 7289.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7292.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "cosa yo si los",
            "start": 7294.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 7296.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "este yo no tengo enemigos tengo",
            "start": 7298.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "adversarios entonces ser\u00e9nense",
            "start": 7303.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tranquil\u00edcense",
            "start": 7306.119,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "pensemos en el pa\u00eds pensemos tambi\u00e9n en",
            "start": 7309.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7312.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gente en los ciudadanos c\u00f3mo vamos a",
            "start": 7314.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7318.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "atemorizando sin fundamento S\u00ed hay",
            "start": 7320.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "problemas los estamos enfrentando saben",
            "start": 7323.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que antes por qu\u00e9 no pones la tabla de",
            "start": 7326.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "homicidios la",
            "start": 7330.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "\u00faltima de los",
            "start": 7333.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "estados y van a ver c\u00f3mo estaba Sinaloa",
            "start": 7336.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo estaba",
            "start": 7342.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Nayarit homicidios yo le quiero",
            "start": 7348.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "preguntar sobre la presencia de los",
            "start": 7351.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "grupos en la v\u00eda p\u00fablica en las",
            "start": 7354.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "carreteras en las calles y al margen de",
            "start": 7356.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las cifras de los homicidios est\u00e1",
            "start": 7359.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "generando temor que la gente tenga que",
            "start": 7361.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estar en sus casas se cancelaron los la",
            "start": 7363.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "celebraciones patrias C\u00f3mo se puede",
            "start": 7365.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "frenar este fen\u00f3meno que se est\u00e1",
            "start": 7368.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presentando",
            "start": 7371.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas y este tener",
            "start": 7372.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "cuidado porque puede ser que",
            "start": 7377.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "incendien un veh\u00edculo",
            "start": 7381.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no y",
            "start": 7384.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es veh\u00edculo",
            "start": 7386.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "incendiado se vuelva la gran",
            "start": 7390.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nota porque aqu\u00ed ha",
            "start": 7394.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7396.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sucedido suele pasar",
            "start": 7398.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7402.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que este incluso son incendios hasta de",
            "start": 7403.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 7407.159,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "pa\u00edses entonces no es un asunto mayor o",
            "start": 7410.119,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "sea hasta ahora y ojal\u00e1",
            "start": 7416.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "y pronto pronto regrese la",
            "start": 7420.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "normalidad completa a Culiac\u00e1n y en eso",
            "start": 7424.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7429.159,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7430.21,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "S\u00ed si tiene",
            "start": 7431.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "arreglo Pues con",
            "start": 7434.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 7437.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este de las fuerzas armadas para cuidar",
            "start": 7439.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que no haya enfrentamiento para cuidar a",
            "start": 7443.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7446.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y",
            "start": 7447.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ellos",
            "start": 7450.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh deben de",
            "start": 7452.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "actuar con un m\u00ednimo de responsabilidad",
            "start": 7456.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7460.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "es su",
            "start": 7462.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "familia son sus",
            "start": 7464.199,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "paisanos es su municipio de su estado de",
            "start": 7467.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 7473.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7474.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y hasta antes de esto porque esto se",
            "start": 7476.679,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "desajusta a partir de la",
            "start": 7482.719,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n o del secuestro del se\u00f1or",
            "start": 7487.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Ada \u00e9l mismo",
            "start": 7492.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Incluso en su carta",
            "start": 7496.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recomienda que no haya",
            "start": 7499.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "violencia y todos debemos estar",
            "start": 7501.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pidiendo que no haya",
            "start": 7507.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7511.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "violencia para",
            "start": 7513.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos para que el",
            "start": 7515.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "universal no tome esto",
            "start": 7518.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como nota",
            "start": 7522.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "principal nada m\u00e1s porque tienen",
            "start": 7525.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "problemas con",
            "start": 7528.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "nosotros o",
            "start": 7532.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sea no",
            "start": 7534.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hacer periodismo amarillista",
            "start": 7538.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sensacionalista es",
            "start": 7544.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7548.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "como ultan las",
            "start": 7550.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cosas se",
            "start": 7555.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "lanzan con lo de la Reforma",
            "start": 7557.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "judicial ya se",
            "start": 7564.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aprueba la",
            "start": 7567.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las legislaturas locales ya",
            "start": 7569.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 7574.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aprobado Y entonces a ver a ver a ver",
            "start": 7576.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7578.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 7583.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "podrida ese",
            "start": 7590.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "periodismo la",
            "start": 7592.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "verdad es",
            "start": 7595.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nefasto es",
            "start": 7598.559,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "contrario a la \u00e9tica periodismo es un",
            "start": 7600.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "imperativo \u00e9tico como la",
            "start": 7605.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y nada m\u00e1s porque son",
            "start": 7609.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos al",
            "start": 7614.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "servicio de la",
            "start": 7616.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque ese es el",
            "start": 7618.559,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "fondo est\u00e1n al servicio de grupos de",
            "start": 7625.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "intereses creados de los que llevaron al",
            "start": 7627.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a la",
            "start": 7629.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "decadencia los que son",
            "start": 7632.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "responsables de que hayan surgido todos",
            "start": 7636.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estos grupos",
            "start": 7639.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y son esos medios de informaci\u00f3n",
            "start": 7643.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "C\u00f3mplices porque guardaron silencio",
            "start": 7648.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice porque",
            "start": 7656.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 7659.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "nunca se metieron a",
            "start": 7661.079,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cuestionar la corrupci\u00f3n que imperaba el",
            "start": 7665.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "contubernio entre",
            "start": 7669.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "autoridades y la delincuencia",
            "start": 7673.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 7677.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7679.58,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "aplaud\u00edan iban al",
            "start": 7680.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "b\u00fanker con c\u00f3mo se llama este se me",
            "start": 7683.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "olvida Marcial",
            "start": 7687.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "luna",
            "start": 7695.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y recib\u00edan dinero",
            "start": 7697.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7702.44,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "gobierno los copaban los compraban los",
            "start": 7707.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "alquilaban se hicieron",
            "start": 7713.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 7716.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 7722.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 7723.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "subvenci\u00f3n con el subsidio que recib\u00edan",
            "start": 7726.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 7729.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "otros mantuvieron sus privilegios ni",
            "start": 7732.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "siquiera eran",
            "start": 7735.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "periodistas empezaron a comprar",
            "start": 7736.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estaciones de radio",
            "start": 7739.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos se dedicaban a otra",
            "start": 7742.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cosa para qu\u00e9 Para chantajear al",
            "start": 7746.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gobierno y que este les",
            "start": 7751.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mantuviese",
            "start": 7755.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "contratos y Se volvieron",
            "start": 7757.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "constructores de hospitales para el",
            "start": 7762.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobierno y de reclusorios para el",
            "start": 7766.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Gobierno ya lo he dicho iban hasta",
            "start": 7769.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "construir el aeropuerto en Texcoco",
            "start": 7773.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 7776.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sistemas de",
            "start": 7781.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7784.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 7787.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Entonces nada m\u00e1s",
            "start": 7789.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00eddase",
            "start": 7796.159,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "ser\u00e9nense",
            "start": 7800.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayuden de viaje de su gobierno despu\u00e9s",
            "start": 7805.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 de la emisi\u00f3n de alerta de viaje",
            "start": 7809.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "del gobierno de los Estados Unidos a los",
            "start": 7811.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estadounidenses alg\u00fa mensaje sacar aler",
            "start": 7813.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en su derecho pero este que",
            "start": 7815.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ellos saben",
            "start": 7818.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bien os est\u00e1n informados C\u00f3mo no van a a",
            "start": 7820.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "saber si este All\u00e1 est\u00e1",
            "start": 7824.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este el Mayo",
            "start": 7827.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7829.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7833.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn grupo traicion\u00f3 al otro pues",
            "start": 7837.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n persiste el riesgo del ajuste de",
            "start": 7840.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuentas no presidente S\u00ed pero",
            "start": 7842.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh tienen",
            "start": 7845.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7847.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este Buscar",
            "start": 7849.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "otras formas o sea que no",
            "start": 7852.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "perjudiquen S\u00ed a la gente",
            "start": 7856.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "inocente pues que no se",
            "start": 7861.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "enfrenten que no este",
            "start": 7864.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "haya este p\u00e9rdidas de",
            "start": 7866.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Vidas que no afecten a otros y que no se",
            "start": 7871.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "afecten entre ellos que se sienten a",
            "start": 7874.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "negociar No pues ese es un asunto de",
            "start": 7878.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ellos nada m\u00e1s que",
            "start": 7880.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 7884.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no afecten a la poblaci\u00f3n y que ellos",
            "start": 7886.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se cuiden y que cuiden a su",
            "start": 7890.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 7892.4,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 7895.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "queremos p\u00e9rdidas de Vidas Conf\u00eda en que",
            "start": 7897.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "atiendan su llamado mande Conf\u00eda en que",
            "start": 7900.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atiendan su llamado siempre siempre el",
            "start": 7903.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 7906.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este eh he",
            "start": 7910.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "escuchado incluso por los criminales por",
            "start": 7913.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todos m\u00e1s si se tiene autoridad",
            "start": 7917.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "moral se lo aseguro presidente las",
            "start": 7921.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas que est\u00e1n desplegadas en",
            "start": 7925.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Sinaloa y en la regi\u00f3n llevan alguna",
            "start": 7927.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n en particular para atender",
            "start": 7929.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este problema",
            "start": 7932.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed presidente",
            "start": 7934.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "justo entiendo lo que es estrat\u00e9gico no",
            "start": 7937.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se puede revelar pero me refiero que si",
            "start": 7939.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "proteger a la poblaci\u00f3n proteger a la",
            "start": 7943.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y",
            "start": 7946.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "evitar los",
            "start": 7948.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "enfrentamientos presidente momentos El",
            "start": 7952.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Mayo Zambada Se declar\u00f3 No culpable una",
            "start": 7954.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "corte de Nueva York de los cargos de",
            "start": 7957.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "crimen organizado lavado de dinero tiene",
            "start": 7959.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 7961.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n pues vamos a esperar no porque",
            "start": 7962.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 Iniciando el el proceso hoy",
            "start": 7965.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en efecto ten\u00eda esta audiencia",
            "start": 7968.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "seg\u00fan lo que t\u00fa est\u00e1s Este",
            "start": 7974.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "preguntando ya termin\u00f3 o est",
            "start": 7977.199,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7979.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "empezando O sea no se declara culpable",
            "start": 7982.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay que esperar a tener toda la toda",
            "start": 7986.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7990.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n este V\u00e1monos con la Banda",
            "start": 7990.84,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "ya pero no no no si va la banda m",
            "start": 7994.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8003.21,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "presente op ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el a ver",
            "start": 8006.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Pon el",
            "start": 8010.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "reforma el",
            "start": 8011.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 8013.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8017.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nunca nos",
            "start": 8019.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pidieron porque nosotros atendemos todos",
            "start": 8022.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los llamados",
            "start": 8025.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "este los due\u00f1os",
            "start": 8032.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "defensa son muy",
            "start": 8035.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "amigos son muy amigos de de los del",
            "start": 8037.599,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "reforma y los due\u00f1os defensa tienen",
            "start": 8042.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 8046.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 8049.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren pero no nos pidieron apoyo ellos",
            "start": 8054.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tomaron la decisi\u00f3n",
            "start": 8058.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Pero esto impacta en la no impacta en",
            "start": 8061.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nada no no no no nada nada nada nada no",
            "start": 8063.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "impacta en",
            "start": 8067.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nada y no puedo decir otras cosas Pues",
            "start": 8070.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8074.119,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "respeto pero",
            "start": 8076.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 8078.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este que son tan",
            "start": 8079.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "inteligentes",
            "start": 8082.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense pero",
            "start": 8087.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh sirve muy",
            "start": 8090.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bien para saber al servicio de Qui\u00e9nes",
            "start": 8093.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los medios de",
            "start": 8096.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ahora s\u00ed que de parte de",
            "start": 8099.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8103.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n porque tambi\u00e9n ayer",
            "start": 8106.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un esc\u00e1ndalo en las redes",
            "start": 8109.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sociales sobre",
            "start": 8112.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esto que ya no van a seguir vendiendo",
            "start": 8116.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "coca-cola en Morelos",
            "start": 8119.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "este les doy una buena de",
            "start": 8129.8,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "seguridad de Morelos buena se encontr\u00f3",
            "start": 8135.199,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "a este unas",
            "start": 8141.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personas que estaban este",
            "start": 8146.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "secuestrando a",
            "start": 8152.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os Eso",
            "start": 8155.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "s\u00ed y ni siquiera se difundi\u00f3",
            "start": 8158.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Ya dimos con los",
            "start": 8164.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "responsables que eso si es un asunto m\u00e1s",
            "start": 8167.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "delicado que",
            "start": 8171.239,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "esto en Morelos tambi\u00e9n",
            "start": 8174.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "sea y",
            "start": 8177.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobernar es",
            "start": 8182.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "velar nosotros",
            "start": 8186.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8189.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pendientes y lo hacemos porque es",
            "start": 8193.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 8196.04,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "responsabilidad y ese periodismo",
            "start": 8200.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "amarillista no ayuda en nada",
            "start": 8204.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no hay que este",
            "start": 8211.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh dejarse ap",
            "start": 8213.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "panic",
            "start": 8217.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 8222.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no nos metan",
            "start": 8224.679,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "miedo y hay otra",
            "start": 8228.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 8231.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "otra la gente est\u00e1 feliz feliz feliz",
            "start": 8233.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "feliz los que est\u00e1n enojados son los del",
            "start": 8239.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reforma y otros",
            "start": 8241.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "medios y los",
            "start": 8245.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "corruptos los entiendo pero la mayor\u00eda",
            "start": 8250.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de la gente est\u00e1 muy",
            "start": 8254.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contenta como no hab\u00eda sucedido en otros",
            "start": 8259.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tiempos muy",
            "start": 8263.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "contenta ya eh este hemos dado a conocer",
            "start": 8268.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el martes se da a conocer el informe",
            "start": 8272.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sobre seguridad van a",
            "start": 8276.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo hemos",
            "start": 8279.24,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "avanzado Claro que este",
            "start": 8282.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "chumel",
            "start": 8290.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Loret jun samarripa",
            "start": 8294.439,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "\u00e1guila alcam",
            "start": 8298.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Pedro",
            "start": 8301.639,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "ferr c\u00f3m se llama el se\u00f1or que se enoja",
            "start": 8305.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "mucho a la",
            "start": 8311.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "raki",
            "start": 8314.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "este y otros etc\u00e9tera etc\u00e9tera etctera",
            "start": 8316.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gritan como",
            "start": 8321.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pregoneros pero",
            "start": 8324.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ya tampoco la gente",
            "start": 8326.639,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "les creen han perdido mucha",
            "start": 8330.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "credibilidad ayer",
            "start": 8335.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh dieron a conocer hay una provecho no",
            "start": 8339.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "para porque s\u00ed de una otra forma me",
            "start": 8343.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ata\u00f1e",
            "start": 8348.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este dieron a conocer unos",
            "start": 8350.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tweets de mi hijo Andr\u00e9s y resulta que",
            "start": 8353.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "son falsos",
            "start": 8358.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "crearon una cuenta falsa y adem\u00e1s como",
            "start": 8361.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "supuestamente est\u00e1 certificada esto",
            "start": 8366.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y lo",
            "start": 8368.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "vea",
            "start": 8370.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Twitter",
            "start": 8373.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8375.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 8377.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "difunden a ver Pon lo de",
            "start": 8380.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s que tiene que ver con yunes",
            "start": 8386.639,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "y mucha gente lo cree por eso",
            "start": 8391.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8396.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inmoral La",
            "start": 8400.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mentira es",
            "start": 8402.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "reaccionaria la verdad es",
            "start": 8406.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8414.89,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "Revolucionaria arri o que viva la",
            "start": 8416.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "reforma F eso no ya Joaqu\u00edn",
            "start": 8419.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 es",
            "start": 8424.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "reconocible",
            "start": 8431.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "irreconocible",
            "start": 8434.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dice en una casa me",
            "start": 8436.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9",
            "start": 8440.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a yunes y me dijo Estoy a punto de que",
            "start": 8441.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "me metan a la c\u00e1rcel eh en un",
            "start": 8445.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "restaur Estoy a punto de que me metan a",
            "start": 8449.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel que le dijo Jon y luego dice",
            "start": 8451.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn me constra porque yo",
            "start": 8457.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "estaba en esa comida y dijo",
            "start": 8460.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eso Pues qui\u00e9n",
            "start": 8467.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "sabe porque pues yo ni",
            "start": 8469.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "enterado",
            "start": 8477.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 8479.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cre el le\u00f3n que todos",
            "start": 8484.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "son peludos con todo respeto a",
            "start": 8486.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n",
            "start": 8495.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8497.57,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "sea y no es la primera",
            "start": 8499.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vez que",
            "start": 8502.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "difunden mentiras y todo por su enojo",
            "start": 8505.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no aparece",
            "start": 8515.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya Y ese que",
            "start": 8519.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dijo reservas del banco de",
            "start": 8522.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico No pues volvieron a decir con lo",
            "start": 8531.72,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de la Reforma Hay que comprar dolaritos",
            "start": 8536.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en horabuena",
            "start": 8547.439,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n a la historia de M\u00e9xico como",
            "start": 8550.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes Patriotas que",
            "start": 8553.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "son esto",
            "start": 8557.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es mi hijo no tiene",
            "start": 8560.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 8563.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8565.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "se pero est\u00e1 con la",
            "start": 8567.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "palita certificada",
            "start": 8572.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8575.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "verificada c\u00f3mo se compra pero para que",
            "start": 8578.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "vean la",
            "start": 8582.84,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "perversidad",
            "start": 8585.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y no tengo la menor duda me dejo de",
            "start": 8587.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Llamar a Andr\u00e9s",
            "start": 8591.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Manuel el que hace",
            "start": 8592.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 8595.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "facho que no brinque facho el que no",
            "start": 8599.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "brinque es facho bueno V\u00e1monos a ver la",
            "start": 8602.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "banda",
            "start": 8606.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8612.18,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8646.75,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 8660.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8701.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "k Oh",
            "start": 8719.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8727.79,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8750.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 8793.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8800.39,
            "duration": 14.66
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 8826.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sal",
            "start": 8869.279,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 8873.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente puedo acerc",
            "start": 8875.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8882.0,
            "duration": 14.209
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 8900.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8914.57,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8917.14,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8917.33,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 8930.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8942.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8943.93,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8953.81,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "Bueno nos",
            "start": 8965.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana no lunes no",
            "start": 8967.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "martes pero si el domingo no",
            "start": 8974.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8987.73,
            "duration": 3.2
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al buos d\u00edas d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno vamos a informar sobre el programa de adultos mayores ayer Antier se hizo una pregunta sobre adultos mayores que trabajan viven en el extranjero nuestros paisanos paisanas migrantes que tienen el derecho a ser atendidos con la pensi\u00f3n a los adultos mayores nada m\u00e1s que hay una normatividad que adiana va a explicar y les va eh a dar respuesta nos va a informar tambi\u00e9n Ariana del programa en general porque ya este es el \u00faltimo informe sobre el programa de adultos mayores tambi\u00e9n se va aprovechar para que se informe sobre el Avance en la reconstrucci\u00f3n de Acapulco de Coyuca de Ben\u00edtez como vamos y eh Luego de eso ya vamos a las preguntas de ustedes a contestar las preguntas de ustedes hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico es el 177 aniversario de la gesta heroica de los Ni\u00f1os H\u00e9roes de Chapultepec vamos terminando a la ceremonia al Castillo de Chapultepec eh al altar de la patria Ah\u00ed vamos a conmemorar esta fecha hist\u00f3rica de el 13 de septiembre de 1847 cuando estos Cadetes el Colegio Militar enfrentaron a Los Invasores estadounidenses y dieron su vida por la independencia de M\u00e9xico entonces eh tenemos esa ceremonia y vamos a tambi\u00e9n a presentar a ver si al final un fragmento de la Banda mige que nos va a acompa\u00f1ar el d\u00eda 15 en el grito es una banda de Oaxaca de los mijes m\u00fasicos excepcionales y van a acompa\u00f1arnos tambi\u00e9n el programa del d\u00eda 15 precisamente Inicia con la Banda luego es m\u00fasica de mariachis un buen mariachi y eh una hora antes del grito la Banda MS y el grito y luego eh del grito otra hora m\u00e1s con la Banda MS O sea que va a ser una muy buena celebraci\u00f3n y hay muchos motivos para participar porque en lo que corresponde a nosotros ya es el \u00faltimo grito pero ad\u00e1s es un momento excepcional en la vida p\u00fablica del pa\u00eds estamos viviendo un momento hist\u00f3rico donde s\u00ed eh nace del coraz\u00f3n gritar Viva M\u00e9xico ahora m\u00e1s que en otros tiempos han habido seguramente no eh a\u00f1os as\u00ed muy especiales Este es un a\u00f1o hist\u00f3rico especial para el grito entonces est\u00e1n todas todos invitados para que nos acompa\u00f1en el domingo e todos los que quieran venir con nosotros acompa\u00f1arnos que me ayuden a a gritar en favor de nuestros H\u00e9roes de los padres de nuestra patria no olvidar que debemos poner en alto la justicia la libertad la soberan\u00eda desde luego la independencia hacer reconocimientos a los pueblos ind\u00edgenas a los migrantes voy a agregar uno o dos m\u00e1s este s\u00ed tambi\u00e9n tambi\u00e9n este me llam\u00f3 la atenci\u00f3n la vez pasada que estoy en la arenga Viva Viva Viva y en eso Me detengo y hice una pausa y dije y la gente estaba prendida con los vivos n m\u00e1s dije mexicanas mexicanos muera la corrupci\u00f3n y yo dije se pueden equivocar y Pueden decir viva no muera y muere el clasismo y muere el racismo y ya despu\u00e9s siguieron los vivos entonces eh porque la gente est\u00e1 muy consciente despierta muy eh pendiente l\u00facida muy politizada es un pueblo extraordinario avispado invitados especiales S\u00ed tambi\u00e9n internacionales Eso es para [M\u00fasica] el no b\u00e1sicamente para la toma de posici\u00f3n de la presidenta si est\u00e1n confirmando ya presidentes jefes de estado pero eso es otro asunto Bueno pues invitarles no dejen de asistir para que celebremos juntos muy bien Buenos d\u00edas a todas y a todos como ustedes saben en estos d\u00edas Estamos realizando el pago de la pensi\u00f3n de los adultos mayores adelante 12.2 millones de derechohabientes mayores de 65 a\u00f1os est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n este a\u00f1o tenemos una inversi\u00f3n de 465,000 millones de pesos que es muy importante esta inversi\u00f3n porque llega a los hogares de quienes han dado su vida por nuestro pa\u00eds adelante y el periodo de pago es entre el 2 de septiembre que inici\u00f3 y vamos a concluir el d\u00eda 21 como ya lo hemos informado Este es el \u00fanico la \u00faltima dispersi\u00f3n del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el siguiente pago ya se realizar\u00e1 en el mes de noviembre pero nos da mucho gusto porque se han cumplido las metas establecidas y el derecho de los adultos mayores es una realidad en el pa\u00eds adelante bueno conocen ya el calendario tambi\u00e9n ya dispersamos sembrando vida y se est\u00e1 dispersando la pensi\u00f3n de discapacidad y tambi\u00e9n el programa de madres trabajadoras de tal manera que el calendario va conforme al plan en este periodo ya el banco del bien est\u00e1 abre los d\u00edas s\u00e1bados tiene horario extendido para que las personas puedan eh recibir sus apoyos y sus eh pensiones eh comentarles respecto al tema de mexicanos en el exterior como se ha venido preguntando en esta conferencia nosotros tenemos eh la reforma constitucional que lo convierte en un derecho a los adultos mayores y como regla secundaria las reglas de operaciones que siempre ha mantenido que este y todos los programas Se entregan en el territorio nacional de tal manera que junto con la secretaria de relaciones exteriores estamos haci\u00e9ndonos llegar de la informaci\u00f3n y los datos para plante\u00e1rselo en su caso a la presidenta electa para que ella analice eh en su caso la estrategia los tiempos los comos porque aqu\u00ed en M\u00e9xico pedimos comprobante de domicilio eh acta de nacimiento que es un un tr\u00e1mite que a los en el exterior puede ser complicado por ejemplo poco m\u00e1s de 50,000 personas si tienen credencial para votar que puede fungir como una identificaci\u00f3n como una de varias eh pero es una estrategia un an\u00e1lisis que se va a poner a consideraci\u00f3n de la doctora Claudia y ya en su momento se informar\u00e1 por parte de ella adelante y bueno como inform\u00f3 el presidente tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy eh vamos a plantear eh el tema de Acapulco c\u00f3mo vamos como ustedes saben hemos eh entre todos participado en el gobierno de M\u00e9xico en apoyo al puerto de Acapulco y a Coyuca de Ben\u00edtez adelante adelante eh la inversi\u00f3n social que hasta el d\u00eda de hoy hemos eh realizado entre todo el gobierno son 35,01 millones de pesos para levantar estos dos municipios adelante respecto a la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica 221 hoteles ya abrieron sus servicios hay m\u00e1s de 10,000 habitaciones ya est\u00e1 el 97 por de todos los comercios reaperturas eh todas las tiendas de cadenas comerciales eh Como supermercados y dem\u00e1s ya est\u00e1n tambi\u00e9n abiertas 292 y los bancos funcionando nuestro banco del bienestar cuenta con cuatro sucursales en Acapulco y una sucursal en Coyuca adelante como ustedes conocen la atenci\u00f3n a la emergencia ya casi vamos a cumplir un a\u00f1o de lo que ah\u00ed sucedi\u00f3 respecto al hurac\u00e1n eh Y lo primero fue atender a la poblaci\u00f3n se abasteci\u00f3 de comida y agua potable principalmente a trav\u00e9s de las fuerzas armadas de la secretar\u00eda de la defensa nacional la Marina y la guardia nacional adelante se entregaron despensas canastas b\u00e1sicas comida eh que se coloc\u00f3 en los dos municipios para que la gente tuviera comida caliente tortillas agua potable para consumo humano y eh toda esta estrategia de alimentaci\u00f3n y agua potable pues era fundamental adelante en esta estrategia para recuperar el bienestar de las familias Se entregaron 250,000 paquetes de enceres por parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional que conten\u00eda un refrigerador estufa colch\u00f3n vajilla ventilador y licuadora y ha sido una estrategia eh que ha apoyado la secretar\u00eda de econom\u00eda la secretar\u00eda de relaciones ies en la compra y la Sedena en la entrega y la distribuci\u00f3n a Los afectados en Acapulco adelante tambi\u00e9n eh en los servicios p\u00fablicos como agua y energ\u00eda el\u00e9ctrica ustedes conocen que la participaci\u00f3n de la CFE fue estrat\u00e9gica porque en una semana se recuper\u00f3 la energ\u00eda el\u00e9ctrica que era fundamental inclusive para prestar los servicios de emergencia se levantaron 10,000 postes que se hab\u00edan ca\u00eddo y todo esto con el trabajo de la CFE y tambi\u00e9n con agua particip\u00f3 en el saneamiento de eh las la infraestructura hidr\u00e1ulica para poder tener los servicios b\u00e1sicos adelante tambi\u00e9n por parte de la cedat se hizo una reconstrucci\u00f3n de los espacios p\u00fablicos como son canchas deportivas mercados centros comunitarios plazas p\u00fablicas corredores y la semaforizaci\u00f3n de Acapulco que se destruy\u00f3 por completo y que ya se concluy\u00f3 adelante por parte de las brigadas de la secretar\u00eda de bienestar desde el 25 de octu ubre que el presidente nos instruy\u00f3 a trasladarnos eh para all\u00e1 Pues nos trasladamos de todo el pa\u00eds y adelante hemos estado en Acapulco m\u00e1s de 15500 compa\u00f1eros de el grupo de trabajo de servidores de la naci\u00f3n desde ese d\u00eda y hasta la fecha continuamos en Acapulco instalados en eh cinco campamentos entre Chilpancingo y Acapulco y han llegado hasta all\u00e1 compa\u00f1eros de todo el pa\u00eds adelante hicimos un censo de bienestar casa por casa que esta es una tarea fundamental porque eh conocemos la realidad de todas y cada una de las familias adelante eh se apoy\u00f3 se se levant\u00f3 este censo m\u00e1s de 300,000 viviendas y locales entre los dos municipios y ha sido muy importante porque hemos estado muy cerca de la gente y reiterar el agradecimiento a la gente de Acapulco que siempre nos ha abierto Las puertas de su casa adelante tambi\u00e9n hicimos un censo en la las playas eh porque las personas que trabajan en la playa no tienen un local pero es una actividad econ\u00f3mica fundamental quienes le acercan a uno las sombrillas las sillas la comida la bebida que dan masajes las se\u00f1oras que hacen trencitas que venden artesan\u00edas y ah\u00ed se hizo un censo simult\u00e1neo en 32 km en un solo d\u00eda se se levant\u00f3 un registro de 7000 eh eh personas que se dedican a Estas actividades comerciales adelante tambi\u00e9n se colocaron m\u00f3dulos de bienestar en las colonias en 50 puntos estrat\u00e9gicos para la entrega de v\u00edveres venta de v\u00edveres por parte de segalmex a precios accesibles se ah\u00ed se solicitaban las visitas domiciliarias si alguien faltaba de ser censado pero tambi\u00e9n se entregaron alimentos medicinas y se dio la atenci\u00f3n m\u00e9dica con las unidades m\u00f3viles de todo el pa\u00eds tambi\u00e9n estuvieron apoyando en la parte de salud eh representantes de todos los estados adelante pasamos a la entrega de los apoyos que se realiz\u00f3 Pues de manera masiva al ser un n\u00famero muy importante de afectados adelante eh se hizo este pago en tres partes se entregaron 88,000 pes de limpieza para que las personas pudieran limpiar sus viviendas de 35,000 a 60,000 pesos Dependiendo el da\u00f1o para la reconstrucci\u00f3n y tambi\u00e9n se entregaron 45,000 pes de apoyo a los locales comerciales en en suma esta inversi\u00f3n fue de 15275 millones de pesos adelante y Bueno aqu\u00ed est\u00e1n fotos de diversos momentos de las entregas en donde adelante hicimos eh en cada pago se dividi\u00f3 en tres partes el pago de la limpieza y se entregaron los vales de los enseres y los vales de las canastas para que les fuera m\u00e1s \u00e1gil a las fuerzas armadas y tambi\u00e9n en el segundo pago se dieron talleres de autoconstrucci\u00f3n y eh se entregaron las listas de proveedores que ten\u00edan precios justos que gestiona la secretar\u00eda de econom\u00eda y que la Profeco estuvo vigilante de que se mantuvieran y en la segunda parte de reconstrucci\u00f3n eh cada quien llevaba su plan de trabajo y las fotograf\u00edas que que nos acreditara que se que iban avanzando en la reconstrucci\u00f3n adelante y estas son algunas fotos de c\u00f3mo fue avanzando el trabajo de la gente porque fue la reconstrucci\u00f3n que hizo la gente adelante y bueno tambi\u00e9n se apoy\u00f3 a familiares de de personas fallecidas y desaparecidas con apoyos econ\u00f3micos y apoyo para sus viviendas en comunidades que no eran necesariamente de de Coyuca y de Acapulco pero que estaban colindantes y que tuvieron afectaciones especialmente a Los pescadores de Atoyac de \u00c1lvarez porque un tiempo no pudieron salir a pescar y tambi\u00e9n se les entregaron apoyos adelante Respecto a los programas de bienestar eh 94,000 eh nuevos derechohabientes y beneficiarios de los programas y pensiones se agregaron a los padrones es decir estos derechohabientes no estaban antes de de otis y el presidente pidi\u00f3 que se volvieran universales en Acapulco y avanzamos de manera importante en este registro adelante y respecto a la infraestructura social tanto escuelas como cl\u00ednicas eh se aplicado el programa de la cl\u00ednica es nuestra y el programa de la escuela es nuestra de tal manera que intervenimos 928 escuelas para la recuperaci\u00f3n de las del regreso a clases y de media superior 76 y Acapulco es el municipio en todo el pa\u00eds que tiene m\u00e1s cl\u00ednicas del IMS bienestar que son 116 y suman 609 millones que se invirtieron en la recuperaci\u00f3n de la infraestructura social adelante en el caso de Infonavit Fonacot foviste e Iste participaron con cr\u00e9ditos y PR Estamos a sus eh agremiados afiliados a estos esquemas de seguridad social como cr\u00e9ditos como poder eh tomar recursos de sus cuentas para salir adelante en sus viviendas en la parte laboral y esto sigue sucediendo a un a\u00f1o de que ha sucedido el hurac\u00e1n adelante muy importante recuperar el tema de limpieza en Acapulco y hemos participado de manera permanente de hecho a cargo de la secretaria gobernaci\u00f3n que ha hecho la coordinaci\u00f3n para eh con el gobierno del estado y el municipio y nosotros eh Para barrer las calles de Acapulco porque la reconstrucci\u00f3n implica que que salga escombro salga basura y hemos seguido todos los d\u00edas en esta tarea con el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro adelante anunciamos tambi\u00e9n que \u00edbamos a pintar las casas de Acapulco con el programa juntos pintamos Acapulco eh es una inversi\u00f3n de 857 millones de pesos que se van a invertir en pintura sellador y los insumos para hacer esta tarea adelante tenemos una brigada de 6000 servidores de la naci\u00f3n entre servidores de la naci\u00f3n y j\u00f3venes construyendo el futuro que estamos organizados en 1000 brigadas en 200 zonas de trabajo y se mantienen los equipos de toda la rep\u00fablica adelante hasta el momento llevamos 3024 casas pintadas hicimos asambleas comunitarias para ar c\u00f3mo ser\u00eda el proceso y que las familias limpiaran su su fachada para que la pintura sea m\u00e1s m\u00e1s r\u00e1pida hemos eh utilizado 288,000 l de pintura 15,000 cubetas hemos pintado un 1.2 millones de metros cuadrados de pintura y hasta ahora se han beneficiado 117,000 personas es nuestro avance adelante y aqu\u00ed les traemos fotos del antes y el despu\u00e9s de c\u00f3mo hemos ido recuperando las viviendas adelante adelante adelante adelante juntos lo hicimos Muchas gracias Muy bien pues Federico mande tienes s\u00ed Acapulco se est\u00e1 construyendo este hospital del ise en Acapulco e posiblemente ya no este me d\u00e9 tiempo de inaugurarlo pero lo va a inaugurar la presidenta es un hospital del Iste grande equipado con lo mejor todo esto Tambi\u00e9n incluye la como aqu\u00ed se expuso la rehabilitaci\u00f3n de las cl\u00ednicas en Guerrero eh se logr\u00f3 un convenio con el Telet\u00f3n se tiene un centro para atender a personas con discapacidad en la monta\u00f1a de Guerrero tambi\u00e9n en Acapulco ya se volvi\u00f3 a reinaugur\u00f3 que estamos trabajando de manera conjunta porque se otorgan becas para terapias de ni\u00f1as de ni\u00f1os y en materia de salud Tambi\u00e9n es importante no no me va a alcanzar pero ya est\u00e1 muy avanzado a ver si no encuentras una foto de un gran hospital en la monta\u00f1a de Guerrero en Tlapa son dos hospitales en zonas pobres que se est\u00e1n construyendo con el dinero que se obtuvo por la venta del avi\u00f3n presidencial es un hospital en Tlapa que ya debe de tener avance y otro en Tepec de Oaxaca tambi\u00e9n que va muy avanzado aprovecho para tambi\u00e9n decir que se Est\u00e1 avanzando en el hospital or\u00e1n va a quedar toda la obra civil pero este lo va a inaugurar la presidenta lo mismo dos hospitales m\u00e1s uno en Puebla del IMS ordinario y el hospital de Zaragoza el de ticul tambi\u00e9n la presidente creo que ese va m\u00e1s avanzado pero ya el de aqu\u00ed de la de la calzada Zaragoza que fue afectado por el temblor S\u00ed este ya est\u00e1 muy avanzado todos estos Estos son cinco hospitales el de Puebla el de Zaragoza que es Ren ordinario este de Ims bienestar el or\u00e1n el de tuxpec y el de Tlapa eh esos cinco est\u00e1n a cargo de los ingenieros militares y ya est\u00e1 el compromiso de que van a quedar pr\u00e1cticamente terminados en obra civil a finales de este mes pero la instalaci\u00f3n y la operaci\u00f3n va a llevar pues eh dos meses m\u00e1s los van a estar inaugurando en diciembre en el caso de el Iste tambi\u00e9n son siete seis eh Ya eh est\u00e1 terminado el de Torre\u00f3n est\u00e1 terminado el de Los Cabos eh ma\u00f1ana vamos a a inaugurar el de Palenque del ise y son tres m\u00e1s estoy hablando de esto porque van a quedar obras que la presidenta va a concluir ya est\u00e1n tambi\u00e9n todos los presupuestos para que se terminen las obras y como se vio [M\u00fasica] ayer a finales de este mes Vamos a tener todos los m\u00e9dicos generales y todos los especialistas ya las enfermeras los enfermeros ya pr\u00e1cticamente est\u00e1n completos para todos los centros de salud unidades m\u00e9dicas hospitales del sector salud antes de que terminemos vamos a dar un informe tambi\u00e9n este se Est\u00e1 avanzando mucho ya se logr\u00f3 el acuerdo en el caso de algunos hospitales son alrededor de 10 tenemos algunas diferencias con dos Qu\u00e9 bueno que me preguntas porque ya ten\u00eda tres hospitales una empresa de Olegario v\u00e1quez y Ya se lleg\u00f3 a un acuerdo con \u00e9l son tres de esos hospitales agradecerle a \u00e9l porque aceptaron la modificaci\u00f3n del contrato no eran contratos e buenos para el inter\u00e9s p\u00fablico ellos lo lo entendieron y as\u00ed lo est\u00e1n entendiendo otros hay dos empresas que se est\u00e1n resistiendo est\u00e1n esperando que yo me vaya yo les aconsejar\u00eda que este se resuelva en estos d\u00edas ya porque conozco muy bien a la presidenta electa la conozco mejor que ellos y es muy recta en una de esas voy a salir yo fresa que no est\u00e9n pensando no de que van a regresar Ah lo de antes no ya antes como antes ahora como ahora es m\u00e1s sano el pensar de que ya hay una nueva realidad el otro d\u00eda le\u00ed un mensaje del yerno de Carlos slin A ver si lo pones y hasta lo felicito porque fue creo que ayer Antier despu\u00e9s de que se aprob\u00f3 la reforma a la Constituci\u00f3n y de manera pues muy sensata y pragm\u00e1tica porque el pragmatismo no es algo malo para los estudiosos de la pol\u00edtica y de la sociolog\u00eda saben de lo que se trata nada m\u00e1s que se ve como algo este muy superficial rampl\u00f3n no no vean en los diccionarios de pol\u00edtica sobre pragmatismo y tiene que ver con una actuaci\u00f3n sensata racional desprovista de carga ideol\u00f3gica es juicio pr\u00e1ctico eso es lo que les falta ah\u00ed andan todos enojados este encorajino ya entiendan que ya hay una nueva realidad y nuevas estrategias eso Si partan de un diagn\u00f3stico es necesaria la autocr\u00edtica no caer en autocomplacencia es muy importante tener capacidad para rectificar Claudio siempre venido diciendo dar un informe decir Nos sali\u00f3 bien esto pero fallamos en esto y utilizamos as\u00ed los recursos porque lleva Pues no s\u00e9 casi todo el sexenio encabezando a la oposici\u00f3n tomando decisiones fundamentales eh coordinando a los partidos del bloque conservador a los dirigentes a los candidatos a jueces magistrados ministros ministros en retiro para oponerse a todas las pol\u00edticas orientadas a transformar al pa\u00eds promotor de amparos recaudador de fondos del pa\u00eds del [M\u00fasica] extranjero autor [M\u00fasica] intelectual e instrumentador de las campa\u00f1as de desprestigio de la guerra sucia en internet v\u00ednculo con los intelectuales org\u00e1nicos jefe de la mayor\u00eda de los directivos de los medios de informaci\u00f3n Pues ojal\u00e1 informara todo pero miren Esto me preguntan muchos Dice Arturo El\u00edas say que es yerno de Carlos l\u00ed me preguntan muchos Y ahora qu\u00e9 hacemos Esto fue despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n de la Reforma judicial Pues nos adaptamos a las circunstancias buscamos las oportunidades que yo creo que vendr\u00e1n muchas as\u00ed de manera optimista las aprovechamos y nos ponemos a chambear porque tambi\u00e9n pues hay que trabajar no no van a estar todo el d\u00eda en el internet Adem\u00e1s no es bueno para la vista y y es este muy absorbente adem\u00e1s no no es un mundo tan grande es muy peque\u00f1o el mundo del internet Este es un gran pa\u00eds desde luego y juntos vamos a salir adelante estamos saliendo adelante As\u00ed que a darle con todo me gust\u00f3 ya lo dem\u00e1s no lo digo este pero es eh Muy eh alentador No que esto est\u00e9 d\u00e1ndose tambi\u00e9n no V\u00e1monos hacia adante entender la nueva realidad y que viva M\u00e9xico Eso es lo m\u00e1s importante M\u00e9xico est\u00e1 muy bien su econom\u00eda mucho mucho muy bien yaen cu\u00e1nto miedo no de que si hay una reforma judicial este va a haber problemas con el peso se va a devaluar el peso van a dejar de llegar las inversiones va a haber fuga de puras mentiras al contrario los inversionistas lo que quieren es que haya un gobierno con autoridad moral con autoridad pol\u00edtica Un gobierno fuerte Un gobierno respaldado por los ciudadanos Un gobierno democr\u00e1tico y por eso le tienen confianza al pa\u00eds y sig llegando la inversi\u00f3n y vamos a terminar es muy probable que terminemos el sexenio sin devaluaci\u00f3n y eso no se ve\u00eda en 50 a\u00f1os porque siempre se devaluaba el peso lo que sucedi\u00f3 en la \u00e9poca y esto para los j\u00f3venes Un d\u00eda voy a hablar de eso antes de irme imag\u00ednense en la \u00e9poca de Miguel de la Madrid de Salinas de evaluaciones de 4500 por del peso con Salinas le quitaron TR ceros al peso saben que vend\u00edan las monedas no por su valor nominal sino como Fierro por kilo en la frontera Ya se olvid\u00f3 todo eso lo dif\u00edcil que fue Cu\u00e1ntas generaciones que vivieron siempre en crisis los j\u00f3venes los que tienen todav\u00eda jovencitos que son como adentes hasta 40 50 a\u00f1os desde que nacieron fue crisis crisis crisis crisis terminaba un sexenio crisis crisis ent Por qu\u00e9 no vamos a celebrar que estamos logrando entre todos que eso ya no suceda en nuestro pa\u00eds y si lo entiende la gente lo entiende la mayor\u00eda de los mexicanos Por qu\u00e9 no entenderlo todos o la gente que incluso les ha ido hasta mejor de clase media media media alta clase alta Por qu\u00e9 este dejarse dominar por el odio ideol\u00f3gico por el fanatismo el conservadurismo Por qu\u00e9 obnubilar por qu\u00e9 no ver las cosas como son Pero adem\u00e1s Por qu\u00e9 no celebrar que como nunca estamos llevando a la pr\u00e1ctica ese principio universal humanista cristiano que tiene que ver con todas las religiones y con los no creyentes del Amor al pr\u00f3jimo por qu\u00e9 esa amargura esa frustraci\u00f3n Y qui\u00e9n nos cuesta como el se\u00f1or no decir V\u00e1monos hacia adelante pero ah\u00ed va poco a poco poco a poco van cambiando las cosas para para bien v\u00e1monos se\u00f1or presidente si de cara al juicio de la historia se le compara usted con el segundo periodo del presidente brasile\u00f1o getulio Vargas y su nuevo estado y el populismo C\u00f3mo se ver\u00eda Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador frente al legado de getulio Vargas como primera pregunta mire son procesos distintos no se pueden extrapolar procesos pol\u00edticos sociales porque [M\u00fasica] eh No es lo mismo Brasil que M\u00e9xico como tampoco es lo mismo Francia que M\u00e9xico Estados Unidos que M\u00e9xico cada pa\u00eds tiene su propia historia en todo sentido cada pa\u00eds tiene sus antecedentes culturales sus procesos de transformaci\u00f3n Nosotros somos dichosos porque tenemos un pasado prehisp\u00e1nico excepcional espl\u00e9ndido Nosotros somos Herederos de grandes civilizaciones grandes culturas eso es el M\u00e9xico actual por eso los mexicanos nos destacamos en el mundo el mexicano de hoy por ese pasado sobre todo por esos valores que vienen del M\u00e9xico profundo somos trabajadores somos muy fraternos otra cosa muy honestos la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo imag durante siglos quisieron corromper a todos los mexicanos llegaron a decir que la corrupci\u00f3n \u00e9ramos todos hace poco llegaron a decir de que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico todo lo puesto entonces somos Herederos de ese pasado de virtudes de valores existe esa Gran Reserva de valores culturales Morales espirituales y con eso este enfrentamos las adversidades desdichas calamidades terremotos inundaciones pandemias malos gobiernos no y siempre nos ponemos de pie hay un ejemplo de la importancia que tiene la cultura en los pueblos lo de Jap\u00f3n lo bombardearon lo destruyeron y renaci\u00f3 por su cultura la cultura siempre nos protege entonces eso lo tenemos y luego una historia fecunda \u00fanica tres grandes transformaciones y esta nueva transformaci\u00f3n la cuarta que la estamos llevando a cabo de manera pac\u00edfica como frente a la decadencia el mismo pueblo decide llevar a cabo una transformaci\u00f3n una reforma dice basta y vamos a cambiar de verdad qu\u00e9 es lo que estamos viviendo en M\u00e9xico y esa es la cura para el mal de la corrupci\u00f3n y as\u00ed estamos enfrentando la la decadencia eso es M\u00e9xico eh eso es lo esencial su cultura su historia su pueblo y si a esto se le agrega un buen gobierno pues las cosas mejoran completamente eh y hemos tenido muy buenos gobernantes el mejor presidente de M\u00e9xico el presidente Ju\u00e1rez ni modo que hablemos que el siglo XIX el mejor presidente este fue Santana o Porfirio D\u00edaz no Ju\u00e1rez y el mejor presidente del siglo XX sin duda el L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y ah\u00ed nada m\u00e1s hago una acotaci\u00f3n un presidente idealista dem\u00f3crata como Madero no ha habido en la historia de M\u00e9xico y es de los mejores presidentes dem\u00f3cratas del mundo Francisco imadero ap\u00f3stol de democracia si me dicen tres presidentes Ju\u00e1rez Madero y C\u00e1rdenas y despu\u00e9s de esos tres todos los dem\u00e1s somos de segunda y algunos A lo mejor de tercera y de cuarta se\u00f1or presidente a a\u00f1os de que este reportero lo invitara a su espacio informativo siendo testigo quien se encuentra a mi izquierda el licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez y una entrevista fuera irrumpido ese cap\u00edtulo para los colegas que nos acompa\u00f1an aqu\u00ed qu\u00e9 piensa usted de la censura Y si cree que en esta administraci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n se erradic\u00f3 el chayote Yo pienso que avanzamos mucho en garantizar la libertad de expresi\u00f3n nos ayud\u00f3 eh el que se tenga esta conferencia que podamos estar informando eh ejerciendo nuestro derecho de r\u00e9plica esto ayud\u00f3 pero tambi\u00e9n antes eh lo de la creaci\u00f3n el surgimiento de las redes sociales eso fue muy importante a m me toc\u00f3 antes de las redes sociales y despu\u00e9s de las redes sociales y antes ya lo hemos hablado estaba muy controlado muy centralizado nos ten\u00edan muy apergy ados los corporativos que manejaban la informaci\u00f3n en M\u00e9xico es que no hab\u00eda ni siquiera derecho de r\u00e9plica y ellos decid\u00edan qu\u00e9 informaban y qu\u00e9 no inform y el pueblo lo sabe bien hay expresiones populares como el decir solo dan a conocer lo que les conviene eso es muy com\u00fan escucharlo en el pueblo desde hace a\u00f1os y adem\u00e1s eso prevalec\u00eda era muy dif\u00edcil conseguir un entrevista siendo opositor Ah todos los medios dan entrevistas a los opositores todos es m\u00e1s entrevistan m\u00e1s a los opositores que a los que est\u00e1n del lado de la transformaci\u00f3n ustedes no ha estado tan pendiente pero [M\u00fasica] es predecible A qui\u00e9nes invita A qui\u00e9nes tiene ah\u00ed siempre A qui\u00e9nes tiene ah\u00ed Pepe C\u00e1rdenas a qui\u00e9n les tiene ah\u00ed siempre joaqun L\u00f3pez A qui\u00e9nes tiene ah\u00ed siempre con excepci\u00f3n deio opositor no suced\u00eda de vez en cuando consegu\u00edamos una entrevista con Carmen aristy me daba entrevistas de vez en cuando cada dos cada tres meses a veces cada 6 meses para tambi\u00e9n simular de que hab\u00eda pluralidad Pero era para cubrir el expediente Claro que yo lo aprovechaba ya les he hablado mucho de c\u00f3mo cuando hab\u00eda un cerco informativo despu\u00e9s del 2006 el licenciado Zabludovsky eh le ped\u00edamos que nos abriera el el espacio otros no nos daban oportunidad y \u00e9l s\u00ed a pesar de que hab\u00eda salido de Televisa y que este pues era eh muy apegado al r\u00e9gimen porque as\u00ed era su jefe Emilio carga pap\u00e1 dec\u00eda que \u00e9l era soldado del presidente me acuerdo que la primera entrevista que me hicieron en Televisa Bueno me hizo una entrevista primero el final Ricardo Rocha cuando los movimientos del petr\u00f3leo en Tabasco y luego formalmente me hace una entrevista en Televisa porque llegu\u00e9 a conocer a Emilio azcar pap\u00e1 y llegu\u00e9 a tener buena relaci\u00f3n con \u00e9l al final y tengo con [M\u00fasica] el buenas an\u00e9cdotas y me conceden la primera entrevista con el iniciado saudi que era un programa que pasaba en la noche creo que 24 horas o no s\u00e9 c\u00f3mo el de saudos de la noche s\u00ed y me hace la entrevista pero de todas maneras a\u00fan cuando ya hab\u00eda una relaci\u00f3n con Emilio azarga Pap\u00e1 este de respeto \u00e9l lleg\u00f3 a Eh concebir Esto que estamos viviendo Quiz\u00e1 no as\u00ed pero \u00e9l sab\u00eda porque era un hombre inteligente y de juicio pr\u00e1ctico de que las cosas ya iban a cambiar en M\u00e9xico Entonces cuando eh conocemos y empieza a empezamos a tener relaci\u00f3n es porque \u00e9l ya quer\u00eda abrir este Televisa me hacen una entrevista lice saudi pero me la hace en la ma\u00f1ana o al mediod\u00eda O sea no en vivo por aquello de que este hab\u00edan que hab\u00eda que protegerse claro aparece con el mismo en la noche con el mismo traje y en aparencia era en vivo pero no se grab\u00f3 antes porque si dec\u00eda y una cosa m\u00e1s fuerte de lo normal pues corte y confecci\u00f3n pero as\u00ed empez\u00f3 Entonces en ese ambiente el licado saudi despu\u00e9s se va bueno vienen los cambios y se va a Radio Centro y tiene un programa de radio y ejerce un periodismo m\u00e1s abierto creo que se sent\u00eda m\u00e1s libre al grado que de todos los medios \u00e9l era el que m\u00e1s nos abr\u00eda espacios cuando sal opci\u00f3n claro me dec\u00eda este tambi\u00e9n se cuidaba se cubr\u00eda me dec\u00eda licenciado usted p\u00f3 la entrevista verdad s\u00ed licenciado yo la ped\u00ed sea yo no lo estoy entrevistando no e digo yo la ped\u00ed Porque yo quiero este informar le escuchamos licenciado y me iba yo este r\u00e1pido ah\u00ed s hablaba yo de corrido aprovechando no me interrump\u00eda en sentido estricto no era una entrevista era porque Calder\u00f3n ya hab\u00eda presentado iniciativas de reforma a las leyes para privatizar el petr\u00f3leo y necesit\u00e1bamos movilizarnos para detener esas contrarreformas y nos \u00edbamos a reunir en el Z\u00f3calo y era la forma de comunicarle a los ciudadanos para que todos acudi al Z\u00f3calo era para ese prop\u00f3sito no y ya explicaba yo lo que iban a hacer lo que pretend\u00edan hacer y c\u00f3mo no conven\u00eda Y c\u00f3mo ten\u00edamos que defender Y c\u00f3mo deb\u00edamos concentrarnos agruparnos en el Z\u00f3calo tal d\u00eda a tal hora ah\u00ed les espero pero esto tardaba yo era un discurso era un miting yo hablando y \u00e9l con el micr\u00f3fono abierto ni una sola pregunta ya terminaba yo y me dec\u00eda licenciado no este se le ofrece este otra cosa es todo lo que tiene que decir s\u00ed licenciado Muchas gracias entonces as\u00ed era en ese tiempo me toca ir contigo Y t\u00fa como siempre muy abierto este Porque eres muy buena persona y adem\u00e1s eh Te gusta tu oficio Como le dec\u00eda yo al joven ayer El noble oficio del periodismo entonces me invitas a ver si me ayudas a recordar Hace cu\u00e1ntos a\u00f1os fue 17 a\u00f1os 17 a\u00f1os ten\u00eda un programa de radio de una cadena que era de los peri\u00f3dicos estos el sol que no alumbraban Los Soles que no alumbran pero bueno este o que no alumbraban Entonces que ten\u00edan peri\u00f3dicos y ten\u00edan tambi\u00e9n esta estaci\u00f3n de radio qu\u00e9 estaci\u00f3n radio era ABC existe todav\u00eda una conversi\u00f3n a radio Ca\u00f1\u00f3n s\u00ed Entonces \u00e9l ten\u00eda bastante audiencia Porque habr\u00eda el micr\u00f3fono hablaban por tel\u00e9fono hac\u00edan preguntas era un programa de Avanzada Y entonces el alegre entusiasmado porque me iba a entrevistar Yo tambi\u00e9n aprovechando todos los espacios Y empezamos no est\u00e1 aqu\u00ed dirigente opositor No s\u00e9 no quiero tampoco acordarme este de Qu\u00e9 partido era yo dirigente entonces este eh hace 17 a\u00f1os qu\u00e9 qu\u00e9 a\u00f1o es exactamente 2007 acababa de pasar el fraude del 2006 S\u00ed y este no pues estaba muy fuerte la censura entonces eh empezamos aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros eh si quieren hacer preguntas si quieren hablar s\u00ed est\u00e1n abiertos los micr\u00f3fonos y me hace la primer pregunta ya le contesto y entonces entra una llamada le entra una llamada me imagino que de los directivos no y dice le pasan una tarjeta o algo as\u00ed hay una llamada este que es urgente yo me doy cuenta no y dice Y le digo este ah nos vamos a comercial y ya regresamos este ya vamos a continuar con la entrevista \u00e9l no sab\u00eda de qu\u00e9 se trataba entonces viene el comercial contesta la llamada y yo intuyo que le dicen paras la llamada digo la [M\u00fasica] entrevista por qu si no te vamos a cepillar entonces me ves todo preocupado Qu\u00e9 hago me acuerdo que te dije y hasta te abrac\u00e9 y te dije no te preocupes no no no no no te arriesgues ya la dejamos as\u00ed y ya no regresamos del comercial la gente ya de haber dicho y qu\u00e9 pas\u00f3 Si est\u00e1 empezando Pero c\u00f3mo fue a ver s\u00ed le iba a entregar a usted su expediente del cisen el de 1994 cuando fue Quien gan\u00f3 la elecci\u00f3n de Tabasco y ven\u00eda ah\u00ed la lista de los reporteros que cubr\u00edan para Roberto Madrazo pintado esa gira y c\u00f3mo lo golpeaban a usted y para Qui\u00e9nes participaban y dio Perro no come carne de perro no le podr\u00eda decir los nombres de los colegas pero as\u00ed fue como lo trataron y hab\u00eda un banquero que el Secret ario de econom\u00eda del presidente Clinton denunci\u00f3 Carlos de Jes\u00fas Efra\u00edn cabal Peniche como una fuente de financiamiento de los colegas reporteros que apoyaban a Roberto Madrazo en la campa\u00f1a de 1994 y ven\u00edan la n\u00f3mina de cada uno de ellos y c\u00f3mo lo golpeaban a usted y las atenciones especiales que se daban en la campa\u00f1a de 1994 cuando usted gan\u00f3 la quinta grijalba pero no le reconocieron esa una parte y estaba y muchas aberraciones eh que ven\u00edan era el cisen de los tiempos de Ernesto Cedillo de Carlos Salinas eh Y m\u00e1s atr\u00e1s eso pero lleg\u00f3 Esa llamada se qued\u00f3 el documento en la mano y ya no se le pudo entregar a usted eh pero si hubo la llamada Por supuesto que s\u00ed eh eh mire usted eh ah\u00ed est\u00e1 la cabina y llama la la coordinadora del programa ven ven para ac\u00e1 hay una llamada muy importante y toma la llamada usted estaba ah\u00ed y regres\u00f3 el reportero le dice Oiga Hay un problema en la transmisi\u00f3n Me podr\u00eda acompa\u00f1ar a hacerlo en YouTube Usted sabe que a veces se cae la transmisi\u00f3n y usted baj\u00f3 al noveno piso se qued\u00f3 un rato mi No no te preocupes No no te preocupes mejor me retiro para que no tengas problemas y finalmente pues se perdi\u00f3 usted es presidente el reportero se qued\u00f3 sin empleo pero el reportero finalmente logr\u00f3 ubicarse en otros espacios y ahora lo acompa\u00f1a finalmente en el \u00faltimo tema como exalumno como titulado usted tambi\u00e9n lo es con 10 a\u00f1os de diferencia de la facultad de ciencias pol\u00edticas y sociales de nuestra m\u00e1xima casa de estudios y me pidieron mis colegas Que si alg\u00fan d\u00eda nos invita a la finca genovevo de la O para repasar los 207 a\u00f1os de la eh vida de Carlos Marx Ojal\u00e1 noos esa invitaci\u00f3n se\u00f1or presidente Bueno pues ya este lo de genevo de la O que un dirigente zapatista muy consecuente mucho muy consecuente y ten\u00eda un ranchito que se llamaba como se llama la quinta de palenqu Entonces le dec\u00edan A d\u00f3nde va Don genbo voy a ya me voy entonces este ap Palenque eh Esa es la historia y qu\u00e9 bueno que est\u00e1s en la Facultad de ciencia pol\u00edtica est\u00e1s ah\u00ed visito hoy pl\u00e1ticas y como usted nos titulamos usted con 10 a\u00f1os no nos titulamos en el mismo a\u00f1o usted y su servidor s en el a\u00f1o de 19 1987 Perd\u00f3n se\u00f1or presidente usted ya finalmente para no abusar de los colegas pero sera importante que conoceran este cap\u00edtulo usted con un cap\u00edtulo de la nacionalizaci\u00f3n de los bienes en el en la formaci\u00f3n del estado mexicano en un periodo y ah\u00ed platicamos con los colegas de ciencias pol\u00edticas y sociales su servidor lo hizo con la tesis la pol\u00edtica exterior de desarme de mijael sergui vi garov y usted lo hizo con la de la formaci\u00f3n del estado mexicano pero fue en el mismo a\u00f1o 1987 Y qu\u00e9 bueno que un compa\u00f1ero de nuestra facultad por eso le pedimos que nos invite ah\u00ed a la casa de genovevo de lao pronto para poder platicar con usted s\u00ed Bueno pues te felicito mucho a m\u00ed la facultad me trae muy buenos recuerdos primero porque cuando estudi\u00e9 en la facultad fueron este momentos dif\u00edciles por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de mi familia y viv\u00eda en la casa del estudiante tabasque\u00f1o y luego en Copilco el Alto y me quedaba ya muy cerca la universidad pero en ese tiempo ten\u00edamos muy buenos maestros tambi\u00e9n por la situaci\u00f3n lamentable de los golpes de estado en Am\u00e9rica Latina entonces muchos maestros tuvieron que salir de sus pa\u00edses y eh trabajaban en la UNAM y Tuvimos una muy buena formaci\u00f3n en la UNAM y tambi\u00e9n maestros mexicanos muy buenos por ejemplo a m\u00ed me dio propaganda y opini\u00f3n p\u00fablica Gonz\u00e1lez yaca que debe todav\u00eda eled mundo Gonz\u00e1lez Y todav\u00eda debe estar por ah\u00ed de Quer\u00e9taro y el maestro em\u00e9rito Rodr\u00edguez Araujo Octavio partidos pol\u00edticos estaba grupos de presi\u00f3n partidos pol\u00edticos y ten\u00eda en ese [M\u00fasica] entonces a la finada extraordinaria mujer Paulina Fern\u00e1ndez Como ayudante y luego se casaron yo me voy a a Tabasco como pasante a trabajar en el [M\u00fasica] ini y luego este hay una ruptura en el pri y me regreso en el 83 y como no me hab\u00eda titulado aprovecho para estudar lenguas extranjeras porque para recibirse hay que tener una posesi\u00f3n de un de una lengua o dos traducciones Entonces yo hice dos traducciones en el centro de laele centro de estudios de lenguas extranjeras ah\u00ed estuve 6 meses este cumpl\u00ed con eso termin\u00e9 las materias y ya hice la tesis y mi asesora de tesis fue quien hab\u00eda sido mi este compa\u00f1era de clases Paulina fern\u00e1 hay una buena an\u00e9cdota porque [M\u00fasica] la tro de investigaci\u00f3n sobre la formaci\u00f3n del Estado nacional en M\u00e9xico y estaba pidiendo menci\u00f3n honor\u00edfica Para m\u00ed ella y le dijeron que no porque no ten\u00eda ocho de calificaci\u00f3n en la carrera 7.7 7.8 Por eso digo que termin\u00e9 de Milagro porque era muy dif\u00edcil la vida de estudiante para nosotros fue muy dif\u00edcil para m\u00ed porque eh viv\u00ed becado Y viv\u00ed pues eh en la casa del estudiante primero y luego en vecindades viv\u00edamos en un cuartito en Copilco el Alto una vecindad cuatro compa\u00f1eros en litera este dos camas as\u00ed y a m\u00ed me tocaba arriba y el techo era l\u00e1mina de sin y con el fr\u00edo y el agua pues goteaba y hab\u00eda problemas para la comida ten\u00edamos una se\u00f1ora que nunca nunca nunca la voy a olvidar que nos daba comida o sea se dedicaba eso pon\u00eda fuera de su casa en el patio de su casa unas mesas y ah\u00ed vend\u00eda comida y nos daba comida sin que le tuvi\u00e9semos que pagar sino \u00edbamos pagando poco a poco pero estaba tan mala cosa que yo ya no pod\u00eda ir porque este no le pagaba la comida era no se me va a olvidar as\u00ed por lo general una sopa de pasta este bastante arroz tortilla y un pisadito no as\u00ed este y una jarra de esas de pl\u00e1stico de culey se acuerdan del culey Bueno pero con la tortilla y con el arroz este ya entonces iban mis compa\u00f1eros porque no Solo \u00e9ramos cuatro en esa vecindad este viv\u00edan m\u00e1s compa\u00f1eros estudiantes de otros estados eh desde luego ba\u00f1o colectivo eh boiler que vend\u00edan el aserr\u00edn pero a veces ni para el aserr\u00edn sio era papel eh parrillita el\u00e9ctrica de esa de barro y del alambrito y ah\u00ed Componiendo la alambrito y comprando a veces en la carnicer\u00eda unos huesos que este le ech\u00e1bamos agua y hab\u00eda caldo y segu\u00eda el hueso ah\u00ed m\u00e1s agua y y hab\u00eda caldo e cuando no iba yo porque me daba pena este le dec\u00eda a mis compa\u00f1eros do\u00f1a Gloria que una Santa dec\u00eda este dgan al flaco porque yo estaba muy delgado que venga a tranar y este y ya iba yo pero esa era la vida entonces de de estudiante de entonces muy bueno porque la universidad era gratuita sigue siendo gratuita luego la biblioteca ayuda mucho tanto la biblioteca la facultad Claro que es estudi\u00e9 donde est\u00e1 estaba antes la Facultad de ciencia pol\u00edtica As\u00ed es en las islas S\u00ed s\u00ed s\u00ed y la biblioteca este central O sea que eso es de gran ayuda entonces F\u00edjate que Qu\u00e9 buenos recuerdos no este no se me va nunca olvidar eso este todos estos maestros muy buenos maestros eh en esos tiempos y era un momento tambi\u00e9n a lo mejor yo exagero porque siempre se queda uno con la idea de que los tiempos de uno fueron los mejores no pero s\u00ed eh las ciencias sociales estaban este muy bien colocadas luego vino pues toda esta decadencia porque el neoliberalismo no solo caus\u00f3 da\u00f1o en lo econ\u00f3mico en lo social en todo en todo acabaron con la escuela de econom\u00eda Este que era buen\u00edsima de laam y ya todo fue neoliberalismo friedman las recetas las cartas de intenci\u00f3n este las llamadas pol\u00edticas estructurales o reformas estructurales ya nos dictaban imag\u00ednense cu\u00e1nto orgullo ahora que elaboramos como no hab\u00eda ha sucedido en a\u00f1os nuestro propio plan de desarrollo con nuestra propia agenda sin ajustarnos a las recetas del fondo monetario Internacional del Banco Mundial desde luego no somos Este irrespetuosos pero actuamos con independencia y por eso pues la agenda de ellos cu\u00e1l era reforma fiscal Qu\u00e9 significa reforma fiscal Aumentar los impuestos reforma energ\u00e9tica Qu\u00e9 significa privatizar pemec privatizar la industria el\u00e9ctrica reforma a la seguridad social quitar prestaciones a los trabajadores reforma salarial congelar los salarios reforma educativa privatizar la educaci\u00f3n p\u00fablica ese era el plan Eso era lo que este y en el congreso eran las reformas que se aprobaban a la Constituci\u00f3n a las leyes por eso estamos en otro tiempo ya nos vamos a ir eh porque ah miren este informarles que eh se est\u00e1 atendiendo el asunto eh en Sinaloa La eh confrontaci\u00f3n que existe no tan abierta tan eh frontal pero s hay enfrentamientos pocos y por eso hay una movilizaci\u00f3n de las fuerzas armadas para proteger a la gente y tambi\u00e9n para evitar la confrontaci\u00f3n e hasta ahora no han habido en el caso de Sinaloa eh muchos homicidios es que es muy bueno aclarar de que se hablaba de ocho de 12 y este es el reforma Pues que es pero tambi\u00e9n El Universal O sea ya bueno no ustedes pues este s\u00ed s\u00ed ya s\u00e9 que se suspendi\u00f3 por prudencia y estuvo bien que lo hagan Pero no es lo que est\u00e1 no lo he visto pero a ver pong el reforma Para que vean lo que es el amarillismo Ah\u00ed est\u00e1 escala en Culiac\u00e1n guerra de carteles pues no es as\u00ed este a ver Perm\u00edteme per este han habido algunos problemas este est\u00e1 el ej\u00e9rcito est\u00e1 la Marina est\u00e1 Guardia nacional eh decirle a la gente de Culiac\u00e1n que adem\u00e1s es solo Culiac\u00e1n que este estamos pendientes e que eh se act\u00fae con con precauci\u00f3n pero sin alarmism y que tengan cuidado que a estos pasquines no les crean Este nosotros vamos a estar informando por ejemplo miren lo que estoy viendo aqu\u00ed yo habl\u00e9 ayer de dos muertos Pues s\u00ed Esos son los reportados y este y ac\u00e1 dicen 12 muertos y es o sea como que estamos en contradicci\u00f3n con lo que dice la fiscal\u00eda de Sinaloa no es que los 8 o 12 muertos que menciona la fiscal\u00eda son 4 d\u00edas desde que empezaron los enfrentamientos y ayer fueron dos y hoy dos o tres a ver Pon la tabla Ponla de antier y Pon la de ayer c\u00f3mo no se preocupan no se preocupan ya este por s\u00ed este es sinalo cuatro homicidios y ahorita voy a hablar de n cuatro a ver Pon la de la de antier dos que eso fue los que dije Y eso es lo que sacaron en el peri\u00f3dico de que no era cierto que eran dos y es que la fiscal\u00eda ha de 4 d\u00edas y si en 4 d\u00edas son 12 desde que comenz\u00f3 pero miren este d\u00eda Lamentablemente 3 digo 13 en Guanajuato pero como ah\u00ed es del partido que protege el reforma de ah\u00ed ya no dicen nada nada ese mismo d\u00eda 18 por de los homicidios en Guanajuato sea son muy tendenciosos y amarillistas este y lo que hemos tenido son enfrentamientos en guori que ya es Nayarit desde hace 3 cu d\u00edas se est\u00e1n enfrentando ah\u00ed dos grupos no ah\u00ed entran los de Jalisco all\u00e1 Es Jalisco con Sinaloa en el caso de Nayarit Sinaloa y Jalisco desde luego ni el pueblo de Sinaloa ni el pueblo de Jalisco son pueblos trabajadores pueblos buenos sino las bandas que operan que est\u00e1n identificadas con esos eh nombres pero este si en en huajicori una comunidad eh asesinaron a a un grupo en un campamento eso fue ayer en la ma\u00f1ana y por eso hoy son esos 11 este estuvo conmigo ayer el gobernador y habl\u00f3 tambi\u00e9n con el secretario de la defensa y es esa parte de el norte de nayarita y estamos Este pendientes atendiendo pero hay que este ser muy objetivo o sea nosotros no queremos que hagan lo que hicieron los due\u00f1os de los medios que se autocensurarnos que les pedimos Es que este informen con profesionalismo con objetividad que ya sabemos que no nos quieren Pero pues eso es otra [M\u00fasica] cosa yo si los quiero este yo no tengo enemigos tengo adversarios entonces ser\u00e9nense tranquil\u00edcense pensemos en el pa\u00eds pensemos tambi\u00e9n en la gente en los ciudadanos c\u00f3mo vamos a estar atemorizando sin fundamento S\u00ed hay problemas los estamos enfrentando saben que antes por qu\u00e9 no pones la tabla de homicidios la \u00faltima de los estados y van a ver c\u00f3mo estaba Sinaloa Y c\u00f3mo estaba Nayarit homicidios yo le quiero preguntar sobre la presencia de los grupos en la v\u00eda p\u00fablica en las carreteras en las calles y al margen de las cifras de los homicidios est\u00e1 generando temor que la gente tenga que estar en sus casas se cancelaron los la celebraciones patrias C\u00f3mo se puede frenar este fen\u00f3meno que se est\u00e1 presentando de las fuerzas armadas y este tener cuidado porque puede ser que incendien un veh\u00edculo no y es veh\u00edculo incendiado se vuelva la gran nota porque aqu\u00ed ha [M\u00fasica] sucedido suele pasar de que este incluso son incendios hasta de otros pa\u00edses entonces no es un asunto mayor o sea hasta ahora y ojal\u00e1 y pronto pronto regrese la normalidad completa a Culiac\u00e1n y en eso estamos [M\u00fasica] S\u00ed si tiene arreglo Pues con presencia este de las fuerzas armadas para cuidar que no haya enfrentamiento para cuidar a la poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n ellos eh deben de actuar con un m\u00ednimo de responsabilidad [M\u00fasica] es su familia son sus paisanos es su municipio de su estado de su pa\u00eds y hasta antes de esto porque esto se desajusta a partir de la detenci\u00f3n o del secuestro del se\u00f1or Ada \u00e9l mismo Incluso en su carta recomienda que no haya violencia y todos debemos estar pidiendo que no haya [M\u00fasica] violencia para todos para que el universal no tome esto como nota principal nada m\u00e1s porque tienen problemas con nosotros o sea no hacer periodismo amarillista sensacionalista es que como ultan las cosas se lanzan con lo de la Reforma judicial ya se aprueba la mayor\u00eda de las legislaturas locales ya han aprobado Y entonces a ver a ver a ver ahora este D\u00f3nde est\u00e1 la podrida ese periodismo la verdad es nefasto es contrario a la \u00e9tica periodismo es un imperativo \u00e9tico como la pol\u00edtica y nada m\u00e1s porque son peri\u00f3dicos al servicio de la corrupci\u00f3n porque ese es el fondo est\u00e1n al servicio de grupos de intereses creados de los que llevaron al pa\u00eds a la decadencia los que son responsables de que hayan surgido todos estos grupos y son esos medios de informaci\u00f3n C\u00f3mplices porque guardaron silencio c\u00f3mplice porque nunca nunca se metieron a cuestionar la corrupci\u00f3n que imperaba el contubernio entre autoridades y la delincuencia organizada [M\u00fasica] aplaud\u00edan iban al b\u00fanker con c\u00f3mo se llama este se me olvida Marcial luna y recib\u00edan dinero del gobierno los copaban los compraban los alquilaban se hicieron grandes algunos con la subvenci\u00f3n con el subsidio que recib\u00edan del gobierno otros mantuvieron sus privilegios ni siquiera eran periodistas empezaron a comprar estaciones de radio peri\u00f3dicos se dedicaban a otra cosa para qu\u00e9 Para chantajear al gobierno y que este les mantuviese contratos y Se volvieron constructores de hospitales para el gobierno y de reclusorios para el Gobierno ya lo he dicho iban hasta construir el aeropuerto en Texcoco medios de informaci\u00f3n sistemas de [M\u00fasica] comunicaci\u00f3n Entonces nada m\u00e1s m\u00eddase ser\u00e9nense ayuden de viaje de su gobierno despu\u00e9s de qu\u00e9 de la emisi\u00f3n de alerta de viaje del gobierno de los Estados Unidos a los estadounidenses alg\u00fa mensaje sacar aler que est\u00e1n en su derecho pero este que ellos saben bien os est\u00e1n informados C\u00f3mo no van a a saber si este All\u00e1 est\u00e1 este el Mayo y este Joaqu\u00edn grupo traicion\u00f3 al otro pues tambi\u00e9n persiste el riesgo del ajuste de cuentas no presidente S\u00ed pero eh tienen que este Buscar otras formas o sea que no perjudiquen S\u00ed a la gente inocente pues que no se enfrenten que no este haya este p\u00e9rdidas de Vidas que no afecten a otros y que no se afecten entre ellos que se sienten a negociar No pues ese es un asunto de ellos nada m\u00e1s que este que no afecten a la poblaci\u00f3n y que ellos tambi\u00e9n se cuiden y que cuiden a su familia este no queremos p\u00e9rdidas de Vidas Conf\u00eda en que atiendan su llamado mande Conf\u00eda en que atiendan su llamado siempre siempre el presidente de M\u00e9xico este eh he escuchado incluso por los criminales por todos m\u00e1s si se tiene autoridad moral se lo aseguro presidente las fuerzas armadas que est\u00e1n desplegadas en Sinaloa y en la regi\u00f3n llevan alguna instrucci\u00f3n en particular para atender este problema s\u00ed presidente justo entiendo lo que es estrat\u00e9gico no se puede revelar pero me refiero que si proteger a la poblaci\u00f3n proteger a la poblaci\u00f3n y evitar los enfrentamientos presidente momentos El Mayo Zambada Se declar\u00f3 No culpable una corte de Nueva York de los cargos de crimen organizado lavado de dinero tiene alguna opini\u00f3n pues vamos a esperar no porque todav\u00eda est\u00e1 Iniciando el el proceso hoy en efecto ten\u00eda esta audiencia seg\u00fan lo que t\u00fa est\u00e1s Este preguntando ya termin\u00f3 o est [M\u00fasica] empezando O sea no se declara culpable s\u00ed hay que esperar a tener toda la toda la informaci\u00f3n este V\u00e1monos con la Banda ya pero no no no si va la banda m [M\u00fasica] presente op ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el a ver Pon el reforma el reforma este nunca nos pidieron porque nosotros atendemos todos los llamados este los due\u00f1os defensa son muy amigos son muy amigos de de los del reforma y los due\u00f1os defensa tienen bastante influencia miren pero no nos pidieron apoyo ellos tomaron la decisi\u00f3n Pero esto impacta en la no impacta en nada no no no no nada nada nada nada no impacta en nada y no puedo decir otras cosas Pues por respeto pero ustedes este que son tan inteligentes imag\u00ednense pero eh sirve muy bien para saber al servicio de Qui\u00e9nes est\u00e1n los medios de informaci\u00f3n ahora s\u00ed que de parte de [M\u00fasica] qui\u00e9n porque tambi\u00e9n ayer un esc\u00e1ndalo en las redes sociales sobre esto que ya no van a seguir vendiendo coca-cola en Morelos este les doy una buena de seguridad de Morelos buena se encontr\u00f3 a este unas personas que estaban este secuestrando a ni\u00f1os Eso s\u00ed y ni siquiera se difundi\u00f3 Ya dimos con los responsables que eso si es un asunto m\u00e1s delicado que esto en Morelos tambi\u00e9n sea y gobernar es velar nosotros estamos pendientes y lo hacemos porque es nuestra responsabilidad y ese periodismo amarillista no ayuda en nada no hay que este eh dejarse ap panic eh que no nos metan miedo y hay otra realidad otra la gente est\u00e1 feliz feliz feliz feliz los que est\u00e1n enojados son los del reforma y otros medios y los corruptos los entiendo pero la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 muy contenta como no hab\u00eda sucedido en otros tiempos muy contenta ya eh este hemos dado a conocer el martes se da a conocer el informe sobre seguridad van a ver c\u00f3mo hemos avanzado Claro que este chumel Loret jun samarripa \u00e1guila alcam Pedro ferr c\u00f3m se llama el se\u00f1or que se enoja mucho a la raki este y otros etc\u00e9tera etc\u00e9tera etctera gritan como pregoneros pero ya tampoco la gente les creen han perdido mucha credibilidad ayer eh dieron a conocer hay una provecho no para porque s\u00ed de una otra forma me ata\u00f1e este dieron a conocer unos tweets de mi hijo Andr\u00e9s y resulta que son falsos crearon una cuenta falsa y adem\u00e1s como supuestamente est\u00e1 certificada esto Ojal\u00e1 y lo vea Twitter porque y lo difunden a ver Pon lo de Andr\u00e9s que tiene que ver con yunes y mucha gente lo cree por eso es inmoral La mentira es reaccionaria la verdad es [M\u00fasica] Revolucionaria arri o que viva la reforma F eso no ya Joaqu\u00edn est\u00e1 es reconocible irreconocible dice en una casa me encontr\u00e9 a yunes y me dijo Estoy a punto de que me metan a la c\u00e1rcel eh en un restaur Estoy a punto de que me metan a la c\u00e1rcel que le dijo Jon y luego dice Aguilar cam\u00edn me constra porque yo estaba en esa comida y dijo eso Pues qui\u00e9n sabe porque pues yo ni enterado pero pues cre el le\u00f3n que todos son peludos con todo respeto a Le\u00f3n [M\u00fasica] sea y no es la primera vez que difunden mentiras y todo por su enojo no aparece ya Y ese que dijo reservas del banco de M\u00e9xico No pues volvieron a decir con lo de la Reforma Hay que comprar dolaritos en horabuena pasar\u00e1n a la historia de M\u00e9xico como H\u00e9roes Patriotas que son esto es mi hijo no tiene cuenta de se pero est\u00e1 con la palita certificada no verificada c\u00f3mo se compra pero para que vean la perversidad y no tengo la menor duda me dejo de Llamar a Andr\u00e9s Manuel el que hace esto es facho que no brinque facho el que no brinque es facho bueno V\u00e1monos a ver la banda [M\u00fasica] [M\u00fasica] ha [M\u00fasica] k Oh [M\u00fasica] se mucha gente [M\u00fasica] H sal es el presidente puedo acerc [M\u00fasica] H [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] H [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Bueno nos vemos ma\u00f1ana no lunes no martes pero si el domingo no [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:04.544911"
}