{
    "video_id": "GkdiUiAgDFA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/GkdiUiAgDFA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDa3ugCg8sbf65yClLwvMMHTkUu5A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=GkdiUiAgDFA",
    "video_title": "Propuesta para proteger a los m\u00e1s vulnerables del COVID19 | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1162,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a partir de \u00e9l como una propuesta",
            "start": 0.86,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "durante una reuni\u00f3n que sostuvo con los",
            "start": 6.19,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "jefes de estado de gobierno de las",
            "start": 9.259,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "econom\u00edas m\u00e1s poderosas del planeta",
            "start": 12.849,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "para que se fueran tomando las",
            "start": 16.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "previsiones necesarias por parte de la",
            "start": 20.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "onu con el fin de quitar la capa del",
            "start": 23.51,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "momento el especulaci\u00f3n",
            "start": 27.65,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y el encarecimiento de los insumos que",
            "start": 31.55,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "se requieren para contender con esta",
            "start": 35.63,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "pandemia los consumos actuales donde muy",
            "start": 40.309,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "pronto vendr\u00e1n porque en cuesti\u00f3n de",
            "start": 44.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "algunos meses no sabemos exactamente",
            "start": 48.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos hay quien habla de 12 meses",
            "start": 50.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diestros o meses quiz\u00e1s cuando mucho",
            "start": 54.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues seguramente aparecer\u00e1n vacunas y",
            "start": 56.27,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "seguramente aparecer\u00e1n tambi\u00e9n formas de",
            "start": 60.11,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "tratamiento cient\u00edficamente eficaces y",
            "start": 63.079,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "\u00e9stas van a ser las soluciones finales a",
            "start": 68.149,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esta peque\u00f1a muestras no tengamos estos",
            "start": 71.78,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos lo que tenemos",
            "start": 74.869,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds lo est\u00e1n haciendo muchos",
            "start": 78.49,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses es tratando de contender",
            "start": 80.619,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con ella",
            "start": 83.229,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bajando todo lo que se pueda los costos",
            "start": 84.939,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "sobre todo en materia de vidas humanas",
            "start": 87.549,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "previniendo en fin todo lo que lo que el",
            "start": 89.49,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "gobierno ha estado haciendo y otros",
            "start": 92.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobiernos tambi\u00e9n con modalidades",
            "start": 94.479,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "distintas tambi\u00e9n valdr\u00eda la pena",
            "start": 96.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "decirlo pero esos insumos van a estar",
            "start": 98.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "con nosotros muy pronto van a ser la",
            "start": 101.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de la pandemia y usted planteo",
            "start": 103.299,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ante el grupo de los 20 que la onu se",
            "start": 107.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "metan para evitar que los que los",
            "start": 110.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "insumos que ya tenemos y lo que vienen",
            "start": 114.49,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "sean motivo de esta parte que me parece",
            "start": 116.53,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que quiz\u00e1 es el lago m\u00e1s desagradable",
            "start": 119.679,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "que podemos encontrar de la de la forma",
            "start": 123.069,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como se reacciona ante problemas tan",
            "start": 126.13,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "graves como la pandemia los que quieren",
            "start": 128.979,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "lucrar con ella los que quieren",
            "start": 130.899,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "aprovecharse de ella los que quieren",
            "start": 133.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nuevamente que los beneficios lleguen",
            "start": 135.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "solamente a unos cuantos entonces una",
            "start": 137.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vez que usted hizo ese planteamiento al",
            "start": 140.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "finales de marzo el canciller marcelo",
            "start": 142.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y yo conversamos y el secretario me",
            "start": 144.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dec\u00eda oye es el planteamiento que hizo",
            "start": 147.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el presidente fue para que la obtuviera",
            "start": 149.98,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "un papel m\u00e1s activo en todo esto qu\u00e9",
            "start": 152.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "posibilidades ves de que avancemos en",
            "start": 155.349,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ese flanco directamente en naciones",
            "start": 158.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "unidas",
            "start": 160.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en la din\u00e1mica de trabajo de estos",
            "start": 161.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "momentos en la onu al igual que en",
            "start": 163.799,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "muchos otros lugares es compleja porque",
            "start": 165.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de un mes est\u00e1 trabajando",
            "start": 167.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo virtualmente pero est\u00e1 trabajando y",
            "start": 170.4,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nos pusimos a darle forma a su propuesta",
            "start": 173.34,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "en lo que pudiera ser una resoluci\u00f3n",
            "start": 178.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para que la asamblea general de las",
            "start": 181.549,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "naciones unidas la adoptar\u00e1 y si me",
            "start": 184.59,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pasan por favor a la primera l\u00e1mina para",
            "start": 187.62,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "mostrarles",
            "start": 192.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo fue que iniciamos esta esta",
            "start": 194.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n en el contexto de la onu le",
            "start": 199.48,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mandamos a todos los pa\u00edses a los 193",
            "start": 202.36,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "pa\u00edses este documento una una nota pero",
            "start": 207.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la quiero poner en ingl\u00e9s bueno pues",
            "start": 212.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed as\u00ed as\u00ed se va en donde",
            "start": 214.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decimos claramente que el gobierno de",
            "start": 217.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mexico lo que est\u00e1 en amarillo est\u00e1",
            "start": 219.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proponiendo una resoluci\u00f3n para la",
            "start": 222.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "asamblea general sustentada en la",
            "start": 225.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "iniciativa que usted present\u00f3 durante la",
            "start": 228.19,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n virtual del g20 y en la",
            "start": 231.36,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y explicamos en esta",
            "start": 235.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nota conceptual b\u00e1sicamente cu\u00e1les son",
            "start": 238.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los principales elementos de esta",
            "start": 242.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "iniciativa que ha presentado m\u00e9xico",
            "start": 244.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "subray\u00f3 el que me parece m\u00e1s importante",
            "start": 246.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que es en la que se\u00f1ala qu\u00e9",
            "start": 249.22,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "urge a todos los estados miembros para",
            "start": 253.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que inmediatamente prevengan la",
            "start": 255.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n y todas aquellas",
            "start": 258.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "disposiciones que escondan o que limiten",
            "start": 260.91,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el acceso a los productos necesarios",
            "start": 266.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para contender por esta pandemia s\u00ed ya",
            "start": 269.51,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "vimos que empez\u00f3 a haber especulaci\u00f3n",
            "start": 273.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por los cubrebocas presidente imag\u00ednense",
            "start": 275.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuando salgan las vacunas si no tomamos",
            "start": 277.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estas previsiones podemos imaginar lo",
            "start": 280.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que va a ocurrir bueno esta fue la nota",
            "start": 283.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "original que mandamos los primeros d\u00edas",
            "start": 285.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de abril y a partir de esta nota y de la",
            "start": 289.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n empezamos a trabajar por v\u00eda",
            "start": 292.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "virtual por v\u00eda telef\u00f3nica con todos y",
            "start": 294.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cada uno de los estados miembros de la",
            "start": 298.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas y lo",
            "start": 301.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que nos encontramos presidente es que",
            "start": 304.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fue creciendo el entusiasmo por la",
            "start": 306.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "propuesta fuimos convenciendo algunos",
            "start": 308.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esc\u00e9pticos hicimos peque\u00f1as",
            "start": 312.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "modificaciones para tratar de darle",
            "start": 314.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espacio a las inquietudes que nos iban",
            "start": 317.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presentando los diversos pa\u00edses y si me",
            "start": 320.24,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "pasan la siguiente por favor en la otra",
            "start": 323.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es activa ah\u00ed est\u00e1 y milk",
            "start": 329.569,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo que les voy a mostrar residente son",
            "start": 332.74,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses que hasta ahora no solamente",
            "start": 336.469,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "han apoyado la iniciativa mexicana la an",
            "start": 339.709,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "como patrocinado hay una diferencia",
            "start": 344.209,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "importante porque cuando t\u00fa decides",
            "start": 347.179,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "copatrocinar alg\u00fan proyecto de alg\u00fan",
            "start": 349.789,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds lo haces tuyo es decir no",
            "start": 352.429,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "solamente es un apoyo entonces como ven",
            "start": 355.369,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n alistados por orden",
            "start": 359.389,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "alfab\u00e9tico",
            "start": 361.819,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hay el patrocinio de pa\u00edses de todas las",
            "start": 363.349,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "regiones del mundo de am\u00e9rica latina por",
            "start": 368.509,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "supuesto de asia de \u00e1frica de europa",
            "start": 371.779,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "oriental de la uni\u00f3n europea la",
            "start": 375.68,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 378.139,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "todos estos son los pa\u00edses que hasta",
            "start": 383.2,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "este momento han hecho suya la propuesta",
            "start": 386.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mexicana y otra vez pueden ver esta",
            "start": 391.05,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "desde nueva zelanda est\u00e1 este malasia",
            "start": 393.94,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 l\u00edbano est\u00e1 jordania est\u00e1 en dan\u00e9s",
            "start": 398.17,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 irlanda est\u00e1 israel est\u00e1 italia",
            "start": 402.67,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 panam\u00e1 la siguiente por favor",
            "start": 406.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y as\u00ed seguimos est\u00e1 obviamente otra vez",
            "start": 412.28,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 per\u00fa polonia portugal el reino",
            "start": 417.33,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "unido la rep\u00fablica checa",
            "start": 420.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y todo por ejemplo todo el caribe todo",
            "start": 424.199,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el caricom se sum\u00f3 de am\u00e9rica latina-",
            "start": 427.53,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos algunos pa\u00edses que",
            "start": 431.419,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "regionalmente nunca",
            "start": 434.87,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pueden estar de acuerdo ahora se suman a",
            "start": 437.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esta iniciativa aqu\u00ed hasta ayer en la",
            "start": 440.789,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "noche ten\u00edamos 159 pa\u00edses que hab\u00edan",
            "start": 443.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "copatrocinado y esta ma\u00f1ana me lleg\u00f3 la",
            "start": 447.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n que se sumaron se sumaron",
            "start": 450.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tongo y zimbabwe as\u00ed que en este momento",
            "start": 453.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente de la iniciativa mexicana",
            "start": 456.81,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo",
            "start": 458.61,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y decimos que se ha convertido en una",
            "start": 469.1,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "nueva propuesta",
            "start": 472.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es decir en nuestra resoluci\u00f3n",
            "start": 500.04,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "que reconociendo que los pobres los m\u00e1s",
            "start": 505.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vulnerables son los m\u00e1s afectados que",
            "start": 508.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fue justamente la forma como empez\u00f3",
            "start": 511.66,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "usted a hacer la propuesta ante el g20 y",
            "start": 515.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "nos vamos r\u00e1pidamente a la materia que",
            "start": 519.61,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el acceso equitativo a los productos es",
            "start": 522.339,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "una prioridad mundial que la pandemia",
            "start": 524.529,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mundial exige una respuesta basada en la",
            "start": 527.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "unidad la solidaridad y la cooperaci\u00f3n",
            "start": 530.589,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "multilateral renovada la siguiente por",
            "start": 533.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 536.92,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y claro pues reafirmamos el papel",
            "start": 542.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fundamental en el sistema de naciones",
            "start": 544.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "unidas para para coordinar esta",
            "start": 547.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respuesta mundial es la oportunidad para",
            "start": 549.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que la onu asuma esta este papel",
            "start": 553.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "fundamental pero para que esto ocurra",
            "start": 557.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente tiene que haber primero un",
            "start": 559.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "acuerdo de la asamblea general y es",
            "start": 561.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "justamente en lo que estamos en lograr",
            "start": 563.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el acuerdo de la asamblea general para",
            "start": 566.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que la onu pueda moverse y tambi\u00e9n debo",
            "start": 568.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "definir nuestra resoluci\u00f3n contiene un",
            "start": 571.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "elemento de apoyo a la organizaci\u00f3n",
            "start": 574.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mundial de la salud ahora pues hay una",
            "start": 576.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n delicada",
            "start": 579.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por la ocs nuestra propuesta se hizo y",
            "start": 582.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se mand\u00f3 antes de que surgiera esta",
            "start": 585.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y pensamos que no no debe de",
            "start": 587.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "modificarse la la la 11 sigue teniendo",
            "start": 590.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que jugar un papel fundamental en estos",
            "start": 594.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "procesos la idea es",
            "start": 597.16,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "'exhortamos y pedimos que se ampl\u00eden",
            "start": 599.44,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente las cadenas de suministros",
            "start": 601.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos los actuales y los nuevos ya",
            "start": 604.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "metemos el tema de las vacunas porque x",
            "start": 608.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y los nuevos medicamentos porque",
            "start": 611.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pensamos que estos van a ser",
            "start": 613.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fundamentales como le comentaba yo para",
            "start": 615.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n el final de la pandemia",
            "start": 618.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "creo que es la \u00faltima a lo mejor falta",
            "start": 621.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una no falta un exacto y nuevamente le",
            "start": 624.29,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pedimos a los estados miembros que",
            "start": 629.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "adopten medidas inmediatamente para que",
            "start": 631.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dentro de sus marcos jur\u00eddicos eviten la",
            "start": 635.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n el almacenamiento indebido",
            "start": 638.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que obstaculice el acceso a medicamentos",
            "start": 641.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vacunas equipo de protecci\u00f3n etc\u00e9tera",
            "start": 643.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que ya lo estamos viendo que est\u00e1",
            "start": 647.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ocurriendo y est\u00e1 empezando a",
            "start": 649.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "generalizarse y le mandamos al",
            "start": 651.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretario general para",
            "start": 654.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por lynne y tome las acciones necesarias",
            "start": 657.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el secretario general de la onu",
            "start": 660.41,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "presidente que por cierto yo tengo una",
            "start": 662.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de verdad una gran impresi\u00f3n de \u00e9l es un",
            "start": 664.639,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estadista es un socialdem\u00f3crata es amigo",
            "start": 667.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico pero el secretario general no",
            "start": 671.149,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "puede moverse libremente tiene n",
            "start": 674.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes y est\u00e1 acotado por los mandatos",
            "start": 677.51,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "que le da la asamblea general por eso la",
            "start": 681.74,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n lo que intenta es generarle",
            "start": 683.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "un mandato al secretario general para",
            "start": 686.959,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "que entonces con base en estos",
            "start": 689.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "principios que la propia resoluci\u00f3n",
            "start": 691.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "establece la oms se pueda mover y pueda",
            "start": 694.42,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "tener un mayor papel de coordinaci\u00f3n y",
            "start": 697.94,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "evitar que todo esto ocurra",
            "start": 700.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bueno en donde est\u00e1bamos en este momento",
            "start": 702.649,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "presidente y en condiciones habituales",
            "start": 704.81,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "pues ya desde hace varios d\u00edas \u00e9l",
            "start": 707.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tra\u00edamos nosotros m\u00e1s de 128 patrocinios",
            "start": 711.139,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "que ser\u00edan las dos terceras partes de",
            "start": 714.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "toda la membres\u00eda de la onu",
            "start": 717.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda calificada que es lo que se",
            "start": 719.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "requiere en situaciones complejas como",
            "start": 722.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la que vivimos para que haya una",
            "start": 725.78,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "adopci\u00f3n por parte de la asamblea",
            "start": 727.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "general sin embargo en virtud de que",
            "start": 729.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estamos funcionando",
            "start": 731.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con las limitaciones del caso lo que",
            "start": 733.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "procede ahora es que nuestra propuesta",
            "start": 737.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que va copatrocinada por 161 pa\u00edses se",
            "start": 740.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "someta a lo que se conoce como un",
            "start": 744.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "procedimiento de silencio es decir se",
            "start": 746.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dan 72 horas para que todav\u00eda si alg\u00fan",
            "start": 749.6,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pa\u00eds alguno de los 193 pa\u00edses que tiene",
            "start": 752.93,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la onu quiere decir algo o se lo se",
            "start": 757.49,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "opone lo objeta lo pueda decir este",
            "start": 761.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "plazo empez\u00f3 a correr el mi\u00e9rcoles por",
            "start": 764.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la tarde y vencer\u00e1 el viernes el lunes",
            "start": 767.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a las 5 de la tarde sin embargo",
            "start": 771.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todas las se\u00f1ales que percibo y dada la",
            "start": 773.86,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "gran aceptaci\u00f3n que ha tenido la",
            "start": 777.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "propuesta mexicana la verdad es que",
            "start": 779.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed estoy",
            "start": 781.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el no de ninguna manera triunfalista",
            "start": 783.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero si veo el horizonte cercano creo",
            "start": 786.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que la propuesta que usted plante\u00f3 hace",
            "start": 789.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "algunas semanas en el g20 est\u00e1 con todas",
            "start": 792.47,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "las posibilidades para que a partir del",
            "start": 796.25,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lunes se adopte formalmente como una",
            "start": 798.589,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de la asamblea general por lo",
            "start": 802.089,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "pronto presidente creo que ha sido pues",
            "start": 804.589,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "es motivo de gran satisfacci\u00f3n para",
            "start": 807.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos el que",
            "start": 810.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puedan ver como la verdad es que m\u00e9xico",
            "start": 813.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds que piensa en el concierto",
            "start": 815.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 818.39,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "las propuestas en este caso una",
            "start": 819.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "propuesta que surgi\u00f3 en el contexto de",
            "start": 821.779,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "aquella reuni\u00f3n ha tenido una ampl\u00edsima",
            "start": 825.05,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n en todos los pa\u00edses",
            "start": 828.85,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ahora s\u00ed que en casi todo",
            "start": 831.61,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 833.75,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y la han hecho suya y creo que es una",
            "start": 835.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "forma en la que despu\u00e9s nuevamente la",
            "start": 838.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "autoridad moral el prestigio del",
            "start": 841.83,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 844.83,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pues se hace evidente con los respaldos",
            "start": 846.899,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "recibidos y nos faltan estas \u00faltimas",
            "start": 852.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "horas en donde insisto algunos pa\u00edses",
            "start": 855.66,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "pueden no patrocinar pero nos",
            "start": 858.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aran en el proceso de silencio es",
            "start": 862.649,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "decir apoyar\u00e1n sin objeci\u00f3n aunque no lo",
            "start": 865.32,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hagan propio si la resoluci\u00f3n se adopta",
            "start": 868.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es para todos finalmente el presidente",
            "start": 872.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no quisiera terminar esta presentaci\u00f3n",
            "start": 876.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sin sin decir algunas cosas muy",
            "start": 878.94,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "brevemente primero agradecerle al al",
            "start": 881.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores al",
            "start": 884.839,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "marcelo porque la verdad es que ha",
            "start": 887.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "habido una magn\u00edfica coordinaci\u00f3n me ha",
            "start": 889.529,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dado el apoyo me ha dado los m\u00e1rgenes",
            "start": 892.11,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "necesarios para poder moverme",
            "start": 894.69,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en este contexto complicado agradecerle",
            "start": 897.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a la canciller\u00eda en general al",
            "start": 900.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "subsecretario del ramo a varios de los",
            "start": 903.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "directores realmente este es un trabajo",
            "start": 905.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de equipo por supuesto a mis compa\u00f1eras",
            "start": 907.93,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "y mis compa\u00f1eros de la embajada de",
            "start": 910.99,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de nueva york y tambi\u00e9n",
            "start": 912.459,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "presidente lo quiero decir a muchas",
            "start": 914.759,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "embajadoras y embajadores de m\u00e9xico en",
            "start": 917.23,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "diversos pa\u00edses del mundo que estuvieron",
            "start": 919.389,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "apoyando el proyecto en las capitales en",
            "start": 921.759,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las que est\u00e1n representando a nuestro",
            "start": 924.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pa\u00eds realmente es un trabajo de equipo",
            "start": 926.889,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de la canciller\u00eda mexicana y yo dir\u00eda",
            "start": 929.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ama m\u00e1s all\u00e1 pues la verdad es que",
            "start": 933.189,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "es un trabajo de todas y de todos",
            "start": 935.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nosotros bajo su liderazgo para poder",
            "start": 938.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "decirle al mundo esto es lo que pensamos",
            "start": 941.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en esto creemos estos son los principios",
            "start": 943.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "\u00e9ticos que nos mueven y esto es lo que",
            "start": 947.11,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "queremos compartir con ustedes y",
            "start": 949.48,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pedirles que se sumen a nuestra causa",
            "start": 952.269,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "yo creo que pues se ha avanzado bien y",
            "start": 955.569,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "hacemos desde desde esta perspectiva una",
            "start": 959.04,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n que puede llegar a ser muy",
            "start": 963.3,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "importante en los pr\u00f3ximos meses porque",
            "start": 965.649,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la pandemia va a durar todav\u00eda un buen",
            "start": 968.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "rato como lo ha dicho hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 970.389,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y jorge al poder y su equipo de salud y",
            "start": 973.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "debemos de estar preparados para poder",
            "start": 977.069,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tener acceso en un momento dado a los",
            "start": 979.75,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "instrumentos que nos van a ayudar a",
            "start": 982.149,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "definitivamente poder resolver el",
            "start": 984.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "problema pues esto es b\u00e1sicamente lo que",
            "start": 987.129,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "le quer\u00eda comentar presidente quiz\u00e1 nada",
            "start": 989.98,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "m\u00e1s concluir para que los compa\u00f1eros y",
            "start": 992.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras de los medios de",
            "start": 996.009,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n lo sepan",
            "start": 997.059,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este informe que le estoy presentando lo",
            "start": 998.649,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "estoy presentando a usted",
            "start": 1001.529,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente que lo estamos haciendo",
            "start": 1002.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico as\u00ed que pues",
            "start": 1004.379,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "m\u00e1s transparencia no puede haber y lo",
            "start": 1007.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estoy haciendo por primera vez y",
            "start": 1011.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuevamente gracias por permitirle",
            "start": 1014.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "permitirme compartirlo e informarle",
            "start": 1016.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente estoy a sus \u00f3rdenes",
            "start": 1018.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "felicidades juan ram\u00f3n nos da",
            "start": 1021.32,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "mucho gusto tener esta informaci\u00f3n has",
            "start": 1024.35,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hecho un trabajo",
            "start": 1028.309,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "profesional diplom\u00e1tico de primer orden",
            "start": 1030.49,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "desde luego como t\u00fa lo mencionas con el",
            "start": 1035.209,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "apoyo de la secretaria de relaciones",
            "start": 1038.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "exteriores con las embajadoras",
            "start": 1041.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "embajadores",
            "start": 1045.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "todos los diplom\u00e1ticos de la canciller\u00eda",
            "start": 1048.22,
            "duration": 10.669
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico la propuesta es muy",
            "start": 1053.2,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "importante porque",
            "start": 1058.889,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "va a evitar el acaparamiento de equipos",
            "start": 1062.4,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "de medicinas de vacunas cuando se tengan",
            "start": 1067.68,
            "duration": 12.19
        },
        {
            "text": "para enfrentar este virus",
            "start": 1074.09,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "que todos los pa\u00edses independientemente",
            "start": 1079.87,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de su situaci\u00f3n econ\u00f3mica tengan acceso",
            "start": 1082.78,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "a estos medicamentos a estos equipos y",
            "start": 1087.09,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "puedan atender a sus pueblos se pueda",
            "start": 1093.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "atender a enfermos y se puedan salvar",
            "start": 1096.55,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "vidas nos da mucho gusto que m\u00e9xico est\u00e9",
            "start": 1100.45,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "llevando a cabo esta propuesta si te",
            "start": 1105.9,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "parece el martes",
            "start": 1111.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "yo creo que para entonces ya sabremos",
            "start": 1115.49,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1119.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respondieron los pa\u00edses integrantes de",
            "start": 1122.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la onu",
            "start": 1125.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si te parece el martes que tambi\u00e9n es el",
            "start": 1126.57,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda que informamos a todos los mexicanos",
            "start": 1131.46,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sobre la salud",
            "start": 1134.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nos das",
            "start": 1137.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "otro reporte de lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 1139.7,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "con esta iniciativa y te mandamos un",
            "start": 1143.48,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "saludo muy afectuoso un abrazo al",
            "start": 1147.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "presidente durante el martes muchas",
            "start": 1151.82,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "gracias a todos buenos d\u00edas",
            "start": 1154.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
            "start": 1157.77,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "a partir de \u00e9l como una propuesta durante una reuni\u00f3n que sostuvo con los jefes de estado de gobierno de las econom\u00edas m\u00e1s poderosas del planeta para que se fueran tomando las previsiones necesarias por parte de la onu con el fin de quitar la capa del momento el especulaci\u00f3n y el encarecimiento de los insumos que se requieren para contender con esta pandemia los consumos actuales donde muy pronto vendr\u00e1n porque en cuesti\u00f3n de algunos meses no sabemos exactamente cu\u00e1ntos hay quien habla de 12 meses diestros o meses quiz\u00e1s cuando mucho pues seguramente aparecer\u00e1n vacunas y seguramente aparecer\u00e1n tambi\u00e9n formas de tratamiento cient\u00edficamente eficaces y \u00e9stas van a ser las soluciones finales a esta peque\u00f1a muestras no tengamos estos v\u00ednculos lo que tenemos nuestro pa\u00eds lo est\u00e1n haciendo muchos otros pa\u00edses es tratando de contender con ella bajando todo lo que se pueda los costos sobre todo en materia de vidas humanas previniendo en fin todo lo que lo que el gobierno ha estado haciendo y otros gobiernos tambi\u00e9n con modalidades distintas tambi\u00e9n valdr\u00eda la pena decirlo pero esos insumos van a estar con nosotros muy pronto van a ser la soluci\u00f3n de la pandemia y usted planteo ante el grupo de los 20 que la onu se metan para evitar que los que los insumos que ya tenemos y lo que vienen sean motivo de esta parte que me parece que quiz\u00e1 es el lago m\u00e1s desagradable que podemos encontrar de la de la forma como se reacciona ante problemas tan graves como la pandemia los que quieren lucrar con ella los que quieren aprovecharse de ella los que quieren nuevamente que los beneficios lleguen solamente a unos cuantos entonces una vez que usted hizo ese planteamiento al finales de marzo el canciller marcelo y yo conversamos y el secretario me dec\u00eda oye es el planteamiento que hizo el presidente fue para que la obtuviera un papel m\u00e1s activo en todo esto qu\u00e9 posibilidades ves de que avancemos en ese flanco directamente en naciones unidas en la din\u00e1mica de trabajo de estos momentos en la onu al igual que en muchos otros lugares es compleja porque desde hace m\u00e1s de un mes est\u00e1 trabajando s\u00f3lo virtualmente pero est\u00e1 trabajando y nos pusimos a darle forma a su propuesta en lo que pudiera ser una resoluci\u00f3n para que la asamblea general de las naciones unidas la adoptar\u00e1 y si me pasan por favor a la primera l\u00e1mina para mostrarles y c\u00f3mo fue que iniciamos esta esta gesti\u00f3n en el contexto de la onu le mandamos a todos los pa\u00edses a los 193 pa\u00edses este documento una una nota pero la quiero poner en ingl\u00e9s bueno pues porque as\u00ed as\u00ed as\u00ed se va en donde decimos claramente que el gobierno de mexico lo que est\u00e1 en amarillo est\u00e1 proponiendo una resoluci\u00f3n para la asamblea general sustentada en la iniciativa que usted present\u00f3 durante la reuni\u00f3n virtual del g20 y en la siguiente por favor y explicamos en esta nota conceptual b\u00e1sicamente cu\u00e1les son los principales elementos de esta iniciativa que ha presentado m\u00e9xico subray\u00f3 el que me parece m\u00e1s importante que es en la que se\u00f1ala qu\u00e9 urge a todos los estados miembros para que inmediatamente prevengan la especulaci\u00f3n y todas aquellas disposiciones que escondan o que limiten el acceso a los productos necesarios para contender por esta pandemia s\u00ed ya vimos que empez\u00f3 a haber especulaci\u00f3n por los cubrebocas presidente imag\u00ednense cuando salgan las vacunas si no tomamos estas previsiones podemos imaginar lo que va a ocurrir bueno esta fue la nota original que mandamos los primeros d\u00edas de abril y a partir de esta nota y de la resoluci\u00f3n empezamos a trabajar por v\u00eda virtual por v\u00eda telef\u00f3nica con todos y cada uno de los estados miembros de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas y lo que nos encontramos presidente es que fue creciendo el entusiasmo por la propuesta fuimos convenciendo algunos esc\u00e9pticos hicimos peque\u00f1as modificaciones para tratar de darle espacio a las inquietudes que nos iban presentando los diversos pa\u00edses y si me pasan la siguiente por favor en la otra es activa ah\u00ed est\u00e1 y milk lo que les voy a mostrar residente son los pa\u00edses que hasta ahora no solamente han apoyado la iniciativa mexicana la an como patrocinado hay una diferencia importante porque cuando t\u00fa decides copatrocinar alg\u00fan proyecto de alg\u00fan otro pa\u00eds lo haces tuyo es decir no solamente es un apoyo entonces como ven ustedes est\u00e1n alistados por orden alfab\u00e9tico hay el patrocinio de pa\u00edses de todas las regiones del mundo de am\u00e9rica latina por supuesto de asia de \u00e1frica de europa oriental de la uni\u00f3n europea la siguiente por favor todos estos son los pa\u00edses que hasta este momento han hecho suya la propuesta mexicana y otra vez pueden ver esta desde nueva zelanda est\u00e1 este malasia est\u00e1 l\u00edbano est\u00e1 jordania est\u00e1 en dan\u00e9s ya est\u00e1 irlanda est\u00e1 israel est\u00e1 italia est\u00e1 panam\u00e1 la siguiente por favor y as\u00ed seguimos est\u00e1 obviamente otra vez est\u00e1 per\u00fa polonia portugal el reino unido la rep\u00fablica checa y todo por ejemplo todo el caribe todo el caricom se sum\u00f3 de am\u00e9rica latina- pr\u00e1cticamente todos algunos pa\u00edses que regionalmente nunca pueden estar de acuerdo ahora se suman a esta iniciativa aqu\u00ed hasta ayer en la noche ten\u00edamos 159 pa\u00edses que hab\u00edan copatrocinado y esta ma\u00f1ana me lleg\u00f3 la notificaci\u00f3n que se sumaron se sumaron tongo y zimbabwe as\u00ed que en este momento presidente de la iniciativa mexicana est\u00e1 haciendo y decimos que se ha convertido en una nueva propuesta es decir en nuestra resoluci\u00f3n que reconociendo que los pobres los m\u00e1s vulnerables son los m\u00e1s afectados que fue justamente la forma como empez\u00f3 usted a hacer la propuesta ante el g20 y nos vamos r\u00e1pidamente a la materia que el acceso equitativo a los productos es una prioridad mundial que la pandemia mundial exige una respuesta basada en la unidad la solidaridad y la cooperaci\u00f3n multilateral renovada la siguiente por favor y claro pues reafirmamos el papel fundamental en el sistema de naciones unidas para para coordinar esta respuesta mundial es la oportunidad para que la onu asuma esta este papel fundamental pero para que esto ocurra presidente tiene que haber primero un acuerdo de la asamblea general y es justamente en lo que estamos en lograr el acuerdo de la asamblea general para que la onu pueda moverse y tambi\u00e9n debo definir nuestra resoluci\u00f3n contiene un elemento de apoyo a la organizaci\u00f3n mundial de la salud ahora pues hay una situaci\u00f3n delicada por la ocs nuestra propuesta se hizo y se mand\u00f3 antes de que surgiera esta situaci\u00f3n y pensamos que no no debe de modificarse la la la 11 sigue teniendo que jugar un papel fundamental en estos procesos la idea es 'exhortamos y pedimos que se ampl\u00eden r\u00e1pidamente las cadenas de suministros m\u00e9dicos los actuales y los nuevos ya metemos el tema de las vacunas porque x y los nuevos medicamentos porque pensamos que estos van a ser fundamentales como le comentaba yo para la resoluci\u00f3n el final de la pandemia creo que es la \u00faltima a lo mejor falta una no falta un exacto y nuevamente le pedimos a los estados miembros que adopten medidas inmediatamente para que dentro de sus marcos jur\u00eddicos eviten la especulaci\u00f3n el almacenamiento indebido que obstaculice el acceso a medicamentos vacunas equipo de protecci\u00f3n etc\u00e9tera que ya lo estamos viendo que est\u00e1 ocurriendo y est\u00e1 empezando a generalizarse y le mandamos al secretario general para por lynne y tome las acciones necesarias el secretario general de la onu presidente que por cierto yo tengo una de verdad una gran impresi\u00f3n de \u00e9l es un estadista es un socialdem\u00f3crata es amigo de m\u00e9xico pero el secretario general no puede moverse libremente tiene n m\u00e1rgenes y est\u00e1 acotado por los mandatos que le da la asamblea general por eso la resoluci\u00f3n lo que intenta es generarle un mandato al secretario general para que entonces con base en estos principios que la propia resoluci\u00f3n establece la oms se pueda mover y pueda tener un mayor papel de coordinaci\u00f3n y evitar que todo esto ocurra bueno en donde est\u00e1bamos en este momento presidente y en condiciones habituales pues ya desde hace varios d\u00edas \u00e9l tra\u00edamos nosotros m\u00e1s de 128 patrocinios que ser\u00edan las dos terceras partes de toda la membres\u00eda de la onu la mayor\u00eda calificada que es lo que se requiere en situaciones complejas como la que vivimos para que haya una adopci\u00f3n por parte de la asamblea general sin embargo en virtud de que estamos funcionando con las limitaciones del caso lo que procede ahora es que nuestra propuesta que va copatrocinada por 161 pa\u00edses se someta a lo que se conoce como un procedimiento de silencio es decir se dan 72 horas para que todav\u00eda si alg\u00fan pa\u00eds alguno de los 193 pa\u00edses que tiene la onu quiere decir algo o se lo se opone lo objeta lo pueda decir este plazo empez\u00f3 a correr el mi\u00e9rcoles por la tarde y vencer\u00e1 el viernes el lunes pr\u00f3ximo a las 5 de la tarde sin embargo todas las se\u00f1ales que percibo y dada la gran aceptaci\u00f3n que ha tenido la propuesta mexicana la verdad es que ahora s\u00ed estoy el no de ninguna manera triunfalista pero si veo el horizonte cercano creo que la propuesta que usted plante\u00f3 hace algunas semanas en el g20 est\u00e1 con todas las posibilidades para que a partir del lunes se adopte formalmente como una resoluci\u00f3n de la asamblea general por lo pronto presidente creo que ha sido pues es motivo de gran satisfacci\u00f3n para todas y todos los mexicanos el que puedan ver como la verdad es que m\u00e9xico es un pa\u00eds que piensa en el concierto internacional las propuestas en este caso una propuesta que surgi\u00f3 en el contexto de aquella reuni\u00f3n ha tenido una ampl\u00edsima aceptaci\u00f3n en todos los pa\u00edses pr\u00e1cticamente ahora s\u00ed que en casi todo el mundo y la han hecho suya y creo que es una forma en la que despu\u00e9s nuevamente la autoridad moral el prestigio del gobierno pues se hace evidente con los respaldos recibidos y nos faltan estas \u00faltimas horas en donde insisto algunos pa\u00edses pueden no patrocinar pero nos acompa\u00f1aran en el proceso de silencio es decir apoyar\u00e1n sin objeci\u00f3n aunque no lo hagan propio si la resoluci\u00f3n se adopta es para todos finalmente el presidente no quisiera terminar esta presentaci\u00f3n sin sin decir algunas cosas muy brevemente primero agradecerle al al secretario de relaciones exteriores al marcelo porque la verdad es que ha habido una magn\u00edfica coordinaci\u00f3n me ha dado el apoyo me ha dado los m\u00e1rgenes necesarios para poder moverme en este contexto complicado agradecerle a la canciller\u00eda en general al subsecretario del ramo a varios de los directores realmente este es un trabajo de equipo por supuesto a mis compa\u00f1eras y mis compa\u00f1eros de la embajada de m\u00e9xico de nueva york y tambi\u00e9n presidente lo quiero decir a muchas embajadoras y embajadores de m\u00e9xico en diversos pa\u00edses del mundo que estuvieron apoyando el proyecto en las capitales en las que est\u00e1n representando a nuestro pa\u00eds realmente es un trabajo de equipo de la canciller\u00eda mexicana y yo dir\u00eda m\u00e1s ama m\u00e1s all\u00e1 pues la verdad es que es un trabajo de todas y de todos nosotros bajo su liderazgo para poder decirle al mundo esto es lo que pensamos en esto creemos estos son los principios \u00e9ticos que nos mueven y esto es lo que queremos compartir con ustedes y pedirles que se sumen a nuestra causa yo creo que pues se ha avanzado bien y hacemos desde desde esta perspectiva una contribuci\u00f3n que puede llegar a ser muy importante en los pr\u00f3ximos meses porque la pandemia va a durar todav\u00eda un buen rato como lo ha dicho hugo l\u00f3pez gatell y jorge al poder y su equipo de salud y debemos de estar preparados para poder tener acceso en un momento dado a los instrumentos que nos van a ayudar a definitivamente poder resolver el problema pues esto es b\u00e1sicamente lo que le quer\u00eda comentar presidente quiz\u00e1 nada m\u00e1s concluir para que los compa\u00f1eros y las compa\u00f1eras de los medios de comunicaci\u00f3n lo sepan este informe que le estoy presentando lo estoy presentando a usted simult\u00e1neamente que lo estamos haciendo p\u00fablico as\u00ed que pues m\u00e1s transparencia no puede haber y lo estoy haciendo por primera vez y nuevamente gracias por permitirle permitirme compartirlo e informarle presidente estoy a sus \u00f3rdenes felicidades juan ram\u00f3n nos da mucho gusto tener esta informaci\u00f3n has hecho un trabajo profesional diplom\u00e1tico de primer orden desde luego como t\u00fa lo mencionas con el apoyo de la secretaria de relaciones exteriores con las embajadoras embajadores todos los diplom\u00e1ticos de la canciller\u00eda de m\u00e9xico la propuesta es muy importante porque va a evitar el acaparamiento de equipos de medicinas de vacunas cuando se tengan para enfrentar este virus que todos los pa\u00edses independientemente de su situaci\u00f3n econ\u00f3mica tengan acceso a estos medicamentos a estos equipos y puedan atender a sus pueblos se pueda atender a enfermos y se puedan salvar vidas nos da mucho gusto que m\u00e9xico est\u00e9 llevando a cabo esta propuesta si te parece el martes yo creo que para entonces ya sabremos c\u00f3mo respondieron los pa\u00edses integrantes de la onu si te parece el martes que tambi\u00e9n es el d\u00eda que informamos a todos los mexicanos sobre la salud nos das otro reporte de lo que est\u00e1 sucediendo con esta iniciativa y te mandamos un saludo muy afectuoso un abrazo al presidente durante el martes muchas gracias a todos buenos d\u00edas qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:33.656897"
}