{
    "video_id": "gkl1z_xF_wo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gkl1z_xF_wo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBryf7q-W1Ey1WtiS9hc7mI7u07aQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gkl1z_xF_wo",
    "video_title": "Primer Informe de Labores del presidente de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n.",
    "video_length_seconds": 3844,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "federal as\u00ed es y bueno como ya lo",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comentaba en est\u00e1 todo listo los",
            "start": 2.909,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ministros est\u00e1n atentos a la llegada del",
            "start": 4.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presidente todo se encuentra ya listo",
            "start": 6.569,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el pleno pero antes durante",
            "start": 11.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el trayecto a este sal\u00f3n justamente va a",
            "start": 14.009,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "haber un himno nacional esta ceremonia",
            "start": 17.07,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que se celebra a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 19.279,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 de rendir los honores al l\u00e1baro",
            "start": 23.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "patrio el presidente de los estados",
            "start": 25.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos que hace su arribo en",
            "start": 28.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este momento y en esta que es la",
            "start": 31.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "armonizaci\u00f3n la conjugaci\u00f3n bajo el",
            "start": 33.77,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "principio de colaboraci\u00f3n de poderes",
            "start": 35.81,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hace su arribo a estas instalaciones",
            "start": 37.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de su esposa est\u00e1 la doctora",
            "start": 40.09,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller y los ministros",
            "start": 43.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidentes de las salas acompa\u00f1an al",
            "start": 46.58,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidente de los eeuu",
            "start": 49.73,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 90.3,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 95.48,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "mulet",
            "start": 102.77,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "bueno pues ah\u00ed vemos ya esta comitiva",
            "start": 106.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "encargada de recibir al presidente de",
            "start": 109.53,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 111.33,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a su se\u00f1ora esposa beatriz",
            "start": 112.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller est\u00e1 integrada como ya",
            "start": 114.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se lo coment\u00e1bamos por el presidente de",
            "start": 116.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la primera sala juan lu\u00eds gonz\u00e1lez",
            "start": 118.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "alc\u00e1ntara carranc\u00e1 y de la segunda sala",
            "start": 120.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de este m\u00e1ximo tribunal javier laynez",
            "start": 123.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "potisek ah\u00ed vemos ya al presidente",
            "start": 125.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entrar en unos minutos m\u00e1s al sal\u00f3n de",
            "start": 127.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "plenos",
            "start": 130.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 159.65,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 178.27,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de mis compa\u00f1eros",
            "start": 180.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 197.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 201.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se rendir\u00e1n honores al",
            "start": 262.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de los estados unidos",
            "start": 264.889,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 266.6,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 278.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 280.96,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 283.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 284.87,
            "duration": 13.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 286.92,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 307.22,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 309.639,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 312.15,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 318.689,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 320.21,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 326.31,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 333.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 337.53,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 348.95,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 353.0,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 356.849,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 360.72,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 365.4,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 369.05,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 374.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 375.77,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se reanuda la sesi\u00f3n informe secretario",
            "start": 383.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de conformidad con lo dispuesto en la",
            "start": 387.469,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "atracci\u00f3n decimoprimera el art\u00edculo 14",
            "start": 389.9,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de la ley org\u00e1nica del poder judicial de",
            "start": 392.36,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n el se\u00f1or ministro arturo",
            "start": 393.919,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la",
            "start": 396.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y",
            "start": 398.749,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "del consejo de la judicatura federal",
            "start": 400.52,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "dirigir\u00e1 un mensaje con motivo del",
            "start": 402.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "informe de labores del poder judicial de",
            "start": 404.389,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n correspondiente al a\u00f1o",
            "start": 406.279,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 408.379,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores ministros",
            "start": 425.03,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "agradezco y reconozco la presencia en",
            "start": 427.979,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este acto solemne del se\u00f1or presidente",
            "start": 430.539,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 433.419,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 435.24,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "as\u00ed como de las se\u00f1oras presidentas de",
            "start": 438.15,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las mesas directivas de la c\u00e1mara de",
            "start": 440.83,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "diputados y del senado de la rep\u00fablica",
            "start": 443.11,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez",
            "start": 445.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa",
            "start": 448.539,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "respectivamente su presencia da cuenta",
            "start": 452.07,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "del car\u00e1cter republicano de esta",
            "start": 455.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ceremonia abona al fortalecimiento de",
            "start": 457.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestra vida institucional y se inscribe",
            "start": 460.09,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "en el marco del principio constitucional",
            "start": 463.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de divisi\u00f3n de poderes entendido como",
            "start": 465.479,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "equilibrio y colaboraci\u00f3n para una",
            "start": 469.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "democracia sustantiva se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 471.849,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "consejeros de la judicatura federal",
            "start": 475.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores magistrados de la sala",
            "start": 477.9,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "superior del tribunal electoral del",
            "start": 481.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "poder judicial de la federaci\u00f3n",
            "start": 483.789,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "distinguidos invitados especiales",
            "start": 486.15,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez muller se\u00f1oras",
            "start": 488.699,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o",
            "start": 492.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informar y rendir cuentas es una",
            "start": 494.05,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n elemental de todo servidor",
            "start": 496.99,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 499.419,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "en este acto presentar\u00e9 el informe",
            "start": 500.74,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "correspondiente a las labores del poder",
            "start": 502.99,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "judicial de la federaci\u00f3n durante el a\u00f1o",
            "start": 505.419,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "2019 todo lo logrado se debe al esfuerzo",
            "start": 508.229,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "colectivo de las se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 512.979,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ministros a las se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 515.409,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "consejeros que integran e integraron el",
            "start": 518.169,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura federal durante",
            "start": 521.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el mencionado periodo as\u00ed como a todas",
            "start": 524.35,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "las personas que colaboran en la",
            "start": 527.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidencia de la suprema corte y del",
            "start": 529.329,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "consejo ya los alrededor de 48 mil",
            "start": 531.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que integran el",
            "start": 535.42,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 538.06,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las cifras que dan cuenta de la labor",
            "start": 540.29,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "jurisdiccional y administrativa est\u00e1n",
            "start": 542.54,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "contenidas en el informe escrito que se",
            "start": 545.779,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ha entregado a las se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 548.329,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ministros y consejeros as\u00ed como a los",
            "start": 550.459,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "titulares de los poderes de la uni\u00f3n",
            "start": 553.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "procurar\u00e9 no repetir estas cifras sino",
            "start": 556.18,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "centrarme en exponer los ejes a partir",
            "start": 560.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los cuales hemos emprendido un camino",
            "start": 563.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de profunda transformaci\u00f3n con la",
            "start": 566.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "finalidad de acortar la brecha que",
            "start": 568.85,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "existe entre la justicia tan anhelada",
            "start": 571.19,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "para los mexicanos y aquella a la que",
            "start": 573.949,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda tienen realmente acceso el",
            "start": 577.009,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "poder judicial de la federaci\u00f3n esta",
            "start": 581.75,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "noble instituci\u00f3n que me honra",
            "start": 584.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "representar es uno de los pilares",
            "start": 585.949,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fundamentales de nuestro sistema",
            "start": 588.44,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "constitucional para el adecuado",
            "start": 590.899,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "funcionamiento del delicado engranaje",
            "start": 593.389,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "republicano es indispensable una rama",
            "start": 596.029,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "judicial fuerte aut\u00f3noma independiente y",
            "start": 599.54,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sobre todo que goce de la confianza",
            "start": 603.529,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 606.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "contar con jueces honestos valientes",
            "start": 607.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "preparados sensibles y comprometidos con",
            "start": 610.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los valores constitucionales es tan",
            "start": 613.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "necesario para una sociedad libre y",
            "start": 616.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica como lo es la integridad del",
            "start": 618.95,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "sistema representativo en su conjunto",
            "start": 622.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mucho se ha logrado al respecto en las",
            "start": 627.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimas d\u00e9cadas el poder judicial ha",
            "start": 629.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alcanzado un grado de fortaleza",
            "start": 632.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "institucional que le permite dar salida",
            "start": 633.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a los conflictos brindar certidumbre al",
            "start": 636.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "orden jur\u00eddico y ejercer un control",
            "start": 639.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "efectivo de la constitucionalidad de las",
            "start": 641.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "normas y actos del poder p\u00fablico en",
            "start": 644.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "defensa de las atribuciones y",
            "start": 647.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "competencias constitucionales y de los",
            "start": 649.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "derechos humanos de las personas",
            "start": 652.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contribuyendo a la gobernabilidad la",
            "start": 654.76,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "seguridad jur\u00eddica y el estado de",
            "start": 657.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "derecho un grupo de alrededor de 1500",
            "start": 660.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "juzgadores imparte d\u00eda con d\u00eda justicia",
            "start": 663.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "federal en nombre de la uni\u00f3n lo hacen",
            "start": 667.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en condiciones muchas veces heroicas en",
            "start": 670.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lugares apartados lejos de sus familias",
            "start": 674.03,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "con largas jornadas de trabajo",
            "start": 676.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfrentando con aplomo las presiones",
            "start": 679.3,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticas del poder econ\u00f3mico y tambi\u00e9n",
            "start": 682.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de la delincuencia organizada a ellas y",
            "start": 685.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a ellos",
            "start": 689.45,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a todo el personal de carrera",
            "start": 690.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "judicial y administrativo que se entrega",
            "start": 692.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con honestidad y excelencia al servicio",
            "start": 695.54,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablico les expreso mi total",
            "start": 698.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 701.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hace un cuarto de siglo se renov\u00f3 el",
            "start": 703.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o institucional del poder judicial",
            "start": 706.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para fortalecer su independencia y su",
            "start": 708.16,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "capacidad de dar respuesta a las",
            "start": 711.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "demandas de justicia se cumplen 25 a\u00f1os",
            "start": 713.649,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de que la suprema corte asumi\u00f3 el rol de",
            "start": 717.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tribunal constitucional del estado",
            "start": 720.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicano desde entonces hemos avanzado y",
            "start": 722.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos hemos consolidado como pieza",
            "start": 725.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fundamental de nuestro sistema",
            "start": 727.93,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "constitucional y democr\u00e1tico de derecho",
            "start": 730.39,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la corte se ha comprometido con la",
            "start": 733.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "defensa de los derechos humanos",
            "start": 736.089,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "estableciendo interpretaciones que",
            "start": 737.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "buscan darles efectividad para hacerlos",
            "start": 740.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una realidad en la vida de las personas",
            "start": 743.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hemos entendido a los derechos como la",
            "start": 745.56,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "v\u00eda para la construcci\u00f3n de una sociedad",
            "start": 748.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "justa e igualitaria en donde todas las",
            "start": 751.57,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "personas puedan vivir con dignidad",
            "start": 754.81,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "libres de discriminaci\u00f3n y con acceso a",
            "start": 757.62,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "oportunidades que les den verdadera",
            "start": 761.529,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "libertad de perseguir sus sue\u00f1os sin",
            "start": 764.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importar la cuna en que nacieron",
            "start": 767.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pero no podemos dejar de reconocer que a",
            "start": 771.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pesar de esta tendencia hist\u00f3rica del",
            "start": 774.85,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "poder judicial a desempe\u00f1ar plenamente",
            "start": 777.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el papel que le corresponde en nuestra",
            "start": 779.43,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "democracia sus esfuerzos han sido",
            "start": 782.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pagados por vicios y pr\u00e1cticas que lo",
            "start": 785.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "debilitan frente a la sociedad y que",
            "start": 789.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lastiman su legitimidad en estos a\u00f1os",
            "start": 791.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nos hemos anquilosado ha aumentado la",
            "start": 795.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 798.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "izarra y se ha arraigado unos ivo",
            "start": 798.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corporativismo judicial lo que ha",
            "start": 802.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "impedido un acceso efectivo a la",
            "start": 804.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "justicia por un lado el sistema de",
            "start": 807.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "carrera judicial no ha sido eficaz para",
            "start": 811.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desterrar el nepotismo por el contrario",
            "start": 813.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esta pr\u00e1ctica profundamente arraigada en",
            "start": 816.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la cultura institucional se recrudeci\u00f3",
            "start": 820.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en a\u00f1os recientes es cierto que la",
            "start": 823.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n por la judicatura se transmite",
            "start": 826.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en el seno familiar y que existen",
            "start": 829.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "generaciones de jueces y magistrados",
            "start": 831.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "intachable",
            "start": 834.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero la falta de transparencia y la",
            "start": 836.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "discrecionalidad para el otorgamiento de",
            "start": 839.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nombramientos han debilitado el sistema",
            "start": 842.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "meritocr\u00e1tico han generado desigualdad",
            "start": 845.11,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en la carrera judicial y han propiciado",
            "start": 848.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "conflictos de inter\u00e9s inaceptables en",
            "start": 851.28,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nepotismo generalizado afecta",
            "start": 855.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "negativamente el correcto desempe\u00f1o de",
            "start": 857.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuestras funciones e impide que los",
            "start": 860.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ascensos se obtengan en condiciones de",
            "start": 862.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "igualdad todo lo cual nos desacredita y",
            "start": 865.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "deslegitima nuestra labor",
            "start": 869.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por otro lado existen cotos de",
            "start": 872.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n aislados pero lastimosos que",
            "start": 875.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "da\u00f1an profundamente la impartici\u00f3n de",
            "start": 878.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "justicia la corrupci\u00f3n judicial genera",
            "start": 881.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "desigualdad impunidad y perpet\u00faa el",
            "start": 885.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo vicioso del crimen y la",
            "start": 888.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "violencia la corrupci\u00f3n judicial es un",
            "start": 891.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "flagelo que debilita a todas las",
            "start": 894.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas porque erosiona",
            "start": 897.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la confianza en el sistema mismo un",
            "start": 899.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "poder judicial percibido como corrupto",
            "start": 903.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pone en entredicho la capacidad misma",
            "start": 906.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del estado para cumplir sus fines un",
            "start": 908.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "poder judicial percibido como corrupto",
            "start": 911.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "carece de la fuerza y legitimidad para",
            "start": 914.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ar adecuadamente el rol",
            "start": 917.17,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "equilibrador que constitucionalmente le",
            "start": 919.54,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 922.899,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "finalmente el poder judicial no ha",
            "start": 924.35,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "logrado construir con la ciudadan\u00eda una",
            "start": 926.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de confianza no ha habido un",
            "start": 929.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "proceso de apropiaci\u00f3n por el cual la",
            "start": 932.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sociedad reconozca como suyos a los",
            "start": 935.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "jueces federales y como valiosa la labor",
            "start": 937.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que desempe\u00f1an los jueces muchas veces",
            "start": 941.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "son percibidos como miembros de una ley",
            "start": 944.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "\u00e9lite a la que protegen y preservan",
            "start": 947.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muchas veces son vistos como agentes que",
            "start": 949.58,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "act\u00faan sin tomar en cuenta la realidad",
            "start": 952.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "social sin miramiento a las",
            "start": 955.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "circunstancias particulares que impiden",
            "start": 957.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el goce de los derechos de negando",
            "start": 960.21,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "justicia a aquellos grupos a quienes",
            "start": 962.91,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente les ha sido verdad",
            "start": 965.87,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es por todo ello que a partir de mi",
            "start": 969.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n como presidente el pasado 2 de",
            "start": 972.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enero con el voto de mis padres en el",
            "start": 974.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poder judicial hemos emprendido un",
            "start": 977.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "proceso de auto reforma que busca",
            "start": 979.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "renovar de fondo nuestra identidad y",
            "start": 982.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "\u00e9tica institucional queremos sacar de",
            "start": 985.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestras filas a los malos servidores",
            "start": 988.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos a los corruptos por supuesto",
            "start": 990.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n a los mediocres a los que",
            "start": 993.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n a la altura de la investidura",
            "start": 996.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que ostentan as\u00ed como los que entienden",
            "start": 997.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esa investidura como privilegio y no",
            "start": 1000.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "como servicio queremos desarticular las",
            "start": 1004.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estructuras y la cultura del",
            "start": 1007.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "patrimonialismo judicial",
            "start": 1009.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "queremos repetir hasta que se haga",
            "start": 1011.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "costumbre que no es posible juzgar desde",
            "start": 1014.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una perspectiva del privilegio que",
            "start": 1017.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "debemos evolucionar con la sociedad de",
            "start": 1019.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la que somos parte y a la que servimos y",
            "start": 1022.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que debemos rendirle cuentas de nuestro",
            "start": 1025.17,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 1027.69,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el primer gran gran eje de acci\u00f3n para",
            "start": 1029.699,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la renovaci\u00f3n del poder judicial es el",
            "start": 1032.069,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "combate al nepotismo y a la corrupci\u00f3n",
            "start": 1034.949,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "lo que pasa por un fortalecimiento y",
            "start": 1037.47,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de fondo de las pol\u00edticas",
            "start": 1039.99,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en materia de carrera judicial",
            "start": 1042.089,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en esta l\u00ednea de acci\u00f3n el consejo de la",
            "start": 1045.019,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "judicatura aprob\u00f3 un acuerdo general que",
            "start": 1048.269,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "reglamenta la carrera judicial en",
            "start": 1050.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con la reincorporaci\u00f3n",
            "start": 1053.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adscripci\u00f3n y readscripci\u00f3n de",
            "start": 1055.1,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "magistrados de circuito y jueces de",
            "start": 1057.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "distrito en el cual se establecen",
            "start": 1060.09,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "procedimientos y criterios para la toma",
            "start": 1062.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de decisiones en torno a esos rubros",
            "start": 1065.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "derivados de dicho acuerdo y por primera",
            "start": 1067.73,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vez en los 25 a\u00f1os de historia del",
            "start": 1070.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura se aprob\u00f3 una",
            "start": 1073.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de adscripciones en la que se",
            "start": 1076.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desarrollan los supuestos y razones que",
            "start": 1078.69,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "justifican los cambios de adscripci\u00f3n",
            "start": 1081.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mismos que pueden ser consultados por la",
            "start": 1083.779,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda y por las y los propios",
            "start": 1086.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "titulares",
            "start": 1089.429,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "lo anterior de conformidad con los",
            "start": 1091.47,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares constitucionales e",
            "start": 1094.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "internacionales en materia de",
            "start": 1096.539,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "independencia judicial particularmente",
            "start": 1099.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los se\u00f1alados por el comit\u00e9 de derechos",
            "start": 1101.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "humanos y la relator\u00eda especial sobre la",
            "start": 1104.01,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "independencia de magistrados y abogados",
            "start": 1107.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en el \u00e1mbito interamericano por",
            "start": 1110.179,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n y la corte interamericana de",
            "start": 1113.88,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "derechos humanos la implementaci\u00f3n de",
            "start": 1116.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica ha resultado en 569",
            "start": 1119.429,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "movimientos que incluyen primeras",
            "start": 1122.73,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "inscripciones y reinscripciones de las",
            "start": 1125.429,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "cuales 98 se han dado por causa de",
            "start": 1128.429,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nepotismo en el caso del circuito",
            "start": 1132.69,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "judicial de jalisco el consejo advirti\u00f3",
            "start": 1135.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda convertido en una zona de",
            "start": 1137.909,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "riesgo para la impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 1140.34,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por lo que se llevaron a cabo",
            "start": 1142.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "restricciones y suspensiones tendientes",
            "start": 1144.53,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a desarticular redes de influencias y",
            "start": 1147.78,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "cotos de ilegalidad existentes lo que ha",
            "start": 1150.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "permitido avanzar en las investigaciones",
            "start": 1153.809,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "en el rubro de ratificaciones oper\u00f3 un",
            "start": 1158.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cambio radical de paradigma",
            "start": 1161.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "anteriormente se ratificaba inicialmente",
            "start": 1164.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a los juzgadores federales siempre que",
            "start": 1167.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no hubieran cometido conductas",
            "start": 1169.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "extremadamente graves",
            "start": 1172.25,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "se trataba pr\u00e1cticamente de un tr\u00e1mite",
            "start": 1174.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "administrativo de un pase autom\u00e1tico",
            "start": 1176.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "prueba de ello es que durante los",
            "start": 1179.42,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "\u00faltimos quince a\u00f1os la \u00fanica causa de no",
            "start": 1182.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n fue la existencia de",
            "start": 1184.77,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "infracciones disciplinarias",
            "start": 1186.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "particularmente graves hoy en d\u00eda se",
            "start": 1188.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hace una evaluaci\u00f3n comprensiva bajo",
            "start": 1192.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "criterios de excelencia y honestidad",
            "start": 1195.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para garantizar que s\u00f3lo las personas",
            "start": 1197.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que cumplan con los est\u00e1ndares",
            "start": 1199.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "constitucionales contin\u00faen impartiendo",
            "start": 1201.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "justicia como medida fundamental adem\u00e1s",
            "start": 1204.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la reorientaci\u00f3n de la carrera",
            "start": 1207.93,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "judicial el consejo de la judicatura",
            "start": 1209.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 un plan integral de combate al",
            "start": 1211.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nepotismo cuya implementaci\u00f3n se mate y",
            "start": 1214.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 en los pr\u00f3ximos meses",
            "start": 1217.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conformado por un conjunto de medidas",
            "start": 1219.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "preventivas y reactivas que buscan",
            "start": 1222.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "erradicar \u00e9sta",
            "start": 1224.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica tan nociva como arraigada de",
            "start": 1225.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "manera que el ingreso y la permanencia",
            "start": 1228.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en la carrera judicial se definan por",
            "start": 1230.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los concursos p\u00fablicos y la meritocracia",
            "start": 1234.179,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tales medidas comprenden el",
            "start": 1236.6,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los puertos de",
            "start": 1239.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entrada a la carrera judicial la",
            "start": 1240.809,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n de tipos administrativos para",
            "start": 1243.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inhibir y sancionar este fen\u00f3meno la",
            "start": 1245.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de un comit\u00e9 de integridad que",
            "start": 1248.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "revisara ciertos nombramientos cuya",
            "start": 1251.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "legitimidad pueda generar dudas la",
            "start": 1253.86,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de un buz\u00f3n de denuncias",
            "start": 1256.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y el establecimiento de una plataforma",
            "start": 1259.049,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica para la identificaci\u00f3n de",
            "start": 1261.75,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "redes familiares",
            "start": 1265.02,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en el rubro del combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 1267.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hemos adoptado una pol\u00edtica de cero",
            "start": 1269.71,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tolerancia este a\u00f1o se impusieron por",
            "start": 1272.99,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "parte del consejo diversas sanciones por",
            "start": 1276.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "responsabilidades administrativas las",
            "start": 1279.34,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cuales han incluido la destituci\u00f3n e",
            "start": 1281.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inhabilitaci\u00f3n del servidor p\u00fablico",
            "start": 1284.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dentro dentro de esos casos hay 16 que",
            "start": 1286.72,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "tienen que ver con irregularidades",
            "start": 1290.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "patrimoniales nombramientos que",
            "start": 1292.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pretendieron encubrir posibles casos de",
            "start": 1295.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nepotismo o actas o actuaci\u00f3n tendiente",
            "start": 1297.89,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a enga\u00f1ar a otras autoridades oa obtener",
            "start": 1300.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "beneficios de las partes en el juicio al",
            "start": 1303.76,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "respecto destaca la destituci\u00f3n de un",
            "start": 1307.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "juez de distrito por corrupci\u00f3n haber",
            "start": 1309.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "actuado en contra de constancias y haber",
            "start": 1312.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "incurrido en errores inexcusables en un",
            "start": 1314.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "caso de pederastia as\u00ed como las",
            "start": 1318.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "destituciones de dos magistrados de",
            "start": 1321.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "circuito por notoria ineptitud y graves",
            "start": 1323.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "irregularidades detectadas en sus",
            "start": 1326.93,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "declaraciones patrimoniales",
            "start": 1329.93,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "asimismo a la par que se abati\u00f3 el",
            "start": 1332.92,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "rezago en la atenci\u00f3n de quejas",
            "start": 1335.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "denuncias y procedimientos",
            "start": 1337.47,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "disciplinarios de oficio que exist\u00eda el",
            "start": 1339.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado se observ\u00f3 un marcado aumento",
            "start": 1342.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la presentaci\u00f3n de quejas los",
            "start": 1344.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "expedientes de investigaci\u00f3n",
            "start": 1347.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "administrativa y jurisdiccional",
            "start": 1348.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se triplicaron respecto de",
            "start": 1351.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "2018",
            "start": 1354.94,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "esta tendencia at\u00edpica en la",
            "start": 1356.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de quejas sin duda habla de",
            "start": 1358.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una mayor confianza de la sociedad y de",
            "start": 1360.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los propios miembros del poder judicial",
            "start": 1363.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en que las mismas ser\u00e1n resueltas y que",
            "start": 1365.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de probarse los hechos denunciados habr\u00e1",
            "start": 1368.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "consecuencias en cuanto a la revisi\u00f3n de",
            "start": 1371.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las visitas ordinarias que permiten",
            "start": 1374.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "auditar permanentemente el",
            "start": 1376.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "funcionamiento de los \u00f3rganos",
            "start": 1379.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "jurisdiccionales los dict\u00e1menes",
            "start": 1380.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aumentaron en un 255 por ciento esto se",
            "start": 1382.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ha acompa\u00f1ado de un replanteamiento en",
            "start": 1387.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los criterios de productividad y",
            "start": 1389.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estabilidad laboral que se exigen a las",
            "start": 1392.17,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y los juzgadores federales",
            "start": 1394.87,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se implement\u00f3 un programa anual de",
            "start": 1397.52,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n de situaci\u00f3n patrimonial",
            "start": 1399.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que permite dar seguimiento adecuado a",
            "start": 1401.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la evoluci\u00f3n patrimonial de los",
            "start": 1404.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos del poder judicial",
            "start": 1406.19,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por lo que hace a la responsabilidad",
            "start": 1409.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "penal se presentaron cuatro denuncias",
            "start": 1411.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 1414.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en contra de magistrados del circuito en",
            "start": 1416.76,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "uno de los casos el inculpado ya fue",
            "start": 1420.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vinculado al proceso y se encuentra en",
            "start": 1422.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva asimismo aument\u00f3 el",
            "start": 1425.35,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "desahogo de solicitudes ministeriales",
            "start": 1428.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relacionadas con investigaciones sobre",
            "start": 1431.34,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "hechos delictivos atribuidos a",
            "start": 1434.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos en un 158% respecto",
            "start": 1436.03,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de 2018 por \u00faltimo para asegurar que los",
            "start": 1440.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "funcionarios judiciales puedan",
            "start": 1444.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desarrollar sus funciones libres de",
            "start": 1446.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presiones amenazas e intimidaciones y",
            "start": 1448.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "proteger su independencia e",
            "start": 1452.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "imparcialidad",
            "start": 1454.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el consejo elabor\u00f3 199 evaluaciones de",
            "start": 1455.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "riesgo a servidores p\u00fablicos con la",
            "start": 1459.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "finalidad de determinar las medidas de",
            "start": 1461.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguridad que requieren",
            "start": 1464.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n el nepotismo se alimentan",
            "start": 1466.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la impunidad que mucho tiempo las ha",
            "start": 1469.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado que quede claro que esto se",
            "start": 1473.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 que no toleraremos a los",
            "start": 1476.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que anteponen sus",
            "start": 1480.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "intereses personales a los de la",
            "start": 1482.98,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "justicia estamos limpiando la casa y nos",
            "start": 1485.5,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "dejaremos en este compromiso",
            "start": 1489.309,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "hay una gran mayor\u00eda de juezas",
            "start": 1493.35,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1496.66,
            "duration": 11.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1501.21,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "hay una gran mayor\u00eda de juezas jueces",
            "start": 1508.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "magistradas y magistrados de la m\u00e1s alta",
            "start": 1510.87,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "honorabilidad a ella hacia ellos mi",
            "start": 1514.519,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "p\u00fablico reconocimiento y mi llamado a",
            "start": 1518.129,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "seguir trabajando juntos poder por un",
            "start": 1520.83,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "poder judicial renovado abierto cercano",
            "start": 1523.71,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "a las personas y con credibilidad",
            "start": 1527.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "para que cada vez sean m\u00e1s los buenos",
            "start": 1531.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos esta administraci\u00f3n",
            "start": 1533.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tiene un compromiso firme con la",
            "start": 1535.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un nuevo perfil del",
            "start": 1537.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "juzgador federal se est\u00e1n redise\u00f1ando",
            "start": 1540.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los procesos de selecci\u00f3n de juzgadores",
            "start": 1543.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a fin de que permitan identificar de",
            "start": 1546.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mejor manera la ado en la edad de las",
            "start": 1548.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los aspirantes y se impidan fraudes como",
            "start": 1550.78,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los que ocurrieron en el pasado as\u00ed para",
            "start": 1553.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el concurso para juezas de distrito por",
            "start": 1557.41,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "primera vez los cuestionarios",
            "start": 1559.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "correspondientes fueron aplicados por un",
            "start": 1561.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sujeto totalmente ajeno al consejo de la",
            "start": 1563.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "judicatura el centro nacional de",
            "start": 1566.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n ceneval con d\u00e9cadas de",
            "start": 1568.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "experiencia y prestigio en la",
            "start": 1571.36,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de pruebas relacionadas con",
            "start": 1573.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los servicios profesionales de carrera",
            "start": 1575.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las preguntas de los cuestionarios se",
            "start": 1577.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "resguardaron en todo momento por el",
            "start": 1580.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ceneval por su parte en el concurso para",
            "start": 1582.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "magistradas de circuitos se tomaron",
            "start": 1586.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "medidas novedosas para resguardar la",
            "start": 1588.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secrec\u00eda de los reactivos que",
            "start": 1590.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conformaron el cuestionario de la",
            "start": 1593.11,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "primera etapa",
            "start": 1595.21,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en los rubros de formaci\u00f3n de futuros",
            "start": 1596.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "juzgadores y capacitaci\u00f3n y",
            "start": 1598.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de quienes ya lo son el",
            "start": 1600.67,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "instituto de la judicatura federal",
            "start": 1603.13,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00f3 sus programas acad\u00e9micos",
            "start": 1604.65,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "sobre derechos humanos centr\u00e1ndose en",
            "start": 1606.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "temas como derechos de los pueblos y",
            "start": 1609.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas feminicidio",
            "start": 1612.1,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres migraci\u00f3n",
            "start": 1614.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero libertad de expresi\u00f3n y derechos",
            "start": 1617.49,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos sociales culturales y",
            "start": 1620.62,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ambientales para este efecto ha sido",
            "start": 1622.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica la relaci\u00f3n con la corte",
            "start": 1625.59,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos que",
            "start": 1628.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "impartido en las aulas del instituto un",
            "start": 1630.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "curso de actualizaci\u00f3n sobre su",
            "start": 1633.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "jurisprudencia el perfil del nuevo",
            "start": 1635.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "juzgador que saldr\u00e1 de las aulas de la",
            "start": 1637.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "escuela judicial ser\u00e1 el de un",
            "start": 1640.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "profesional con un dominio de temas",
            "start": 1642.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sustantivos pero sobre todo un juez o",
            "start": 1644.53,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una jueza",
            "start": 1648.04,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que sepa juzgar con perspectiva que sepa",
            "start": 1649.61,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ponerse en los zapatos de los dem\u00e1s",
            "start": 1652.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atento a sus propios prejuicios y capaz",
            "start": 1654.58,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de identificar las barreras sociales que",
            "start": 1657.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "impiden el acceso a la justicia un juez",
            "start": 1660.29,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "o una jueza con sensibilidad social y",
            "start": 1663.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que entienda el impacto de sus fallos en",
            "start": 1667.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el camino hacia un pa\u00eds con mayor",
            "start": 1670.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "justicia social en estos esfuerzos de",
            "start": 1672.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de los juzgadores",
            "start": 1676.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "participan adem\u00e1s del instituto de la",
            "start": 1677.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "judicatura otros \u00f3rganos y \u00e1reas tanto",
            "start": 1680.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "del consejo como de la suprema corte en",
            "start": 1683.54,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "lo que constituye una estrategia",
            "start": 1686.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "institucional de formaci\u00f3n integral e",
            "start": 1688.299,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "intensiva centrada en la adquisici\u00f3n de",
            "start": 1691.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "habilidades que permitan a las y los",
            "start": 1693.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "juzgadores realizar operaciones",
            "start": 1696.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas complejas y sofisticadas as\u00ed",
            "start": 1698.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como expresarlas en un lenguaje claro y",
            "start": 1701.419,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "sencillo que permita a las personas",
            "start": 1703.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comprender el sentido de las decisiones",
            "start": 1706.07,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las razones que las justifican",
            "start": 1708.95,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la igualdad de g\u00e9nero y la paridad son",
            "start": 1713.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una prioridad en esa administraci\u00f3n para",
            "start": 1716.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vencer la inercia apabullante de las",
            "start": 1719.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estructuras sociales que reproducen la",
            "start": 1722.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desigualdad todos tenemos que nadar",
            "start": 1724.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contracorriente reconocer nuestros",
            "start": 1727.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "privilegios y revertir las pr\u00e1cticas que",
            "start": 1729.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los han perpetuado injustamente la",
            "start": 1732.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "brecha de g\u00e9nero que existe en las",
            "start": 1735.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "categor\u00edas m\u00e1s altas de la carrera",
            "start": 1738.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "judicial es inaceptable por un lado",
            "start": 1740.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "porque representa una violaci\u00f3n a los",
            "start": 1744.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "derechos de las mujeres al interior de",
            "start": 1746.86,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n es el reflejo de inercias",
            "start": 1749.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "institucionales que de facto impiden el",
            "start": 1752.73,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "acceso igualitario a las oportunidades y",
            "start": 1756.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por otro lado porque en una sociedad",
            "start": 1759.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "compuesta por hombres y mujeres es",
            "start": 1762.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "necesario que en todas las esferas de",
            "start": 1765.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "toma de decisiones participen",
            "start": 1768.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "paritariamente para incorporar sus",
            "start": 1770.7,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "talentos y experiencias vitales en",
            "start": 1773.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "beneficio de la sociedad",
            "start": 1776.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la paridad en la judicatura contribuye a",
            "start": 1779.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una mayor diversidad y con ello a una",
            "start": 1782.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mejor impartici\u00f3n de justicia y",
            "start": 1785.56,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "consecuentemente una mayor legitimidad",
            "start": 1788.5,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 1792.18,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por esta raz\u00f3n se implementaron los",
            "start": 1794.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "concursos de oposici\u00f3n dirigidos",
            "start": 1796.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "exclusivamente a mujeres",
            "start": 1799.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los concursos concluyeron con el",
            "start": 1802.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nombramiento de 25 nuevas juezas de",
            "start": 1804.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distrito y 13 nuevas magistradas de",
            "start": 1806.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "circuito en el caso de las juezas se",
            "start": 1809.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 un esfuerzo fundamental para que",
            "start": 1812.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "casi la totalidad de las ganadoras",
            "start": 1815.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obtuvieran adscripciones en su lugar de",
            "start": 1817.06,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "residencia o en uno cercano para que",
            "start": 1819.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estas acciones afirmativas cumplan su",
            "start": 1823.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito compensatorio en forma",
            "start": 1826.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "definitiva deben ir acompa\u00f1adas de",
            "start": 1828.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas que transformen la",
            "start": 1831.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cultura institucional y que corrijan las",
            "start": 1833.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estructuras que a lo largo de los a\u00f1os",
            "start": 1836.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "han contribuido a la desigualdad",
            "start": 1838.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "como parte de ello en la suprema corte y",
            "start": 1845.07,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "en el consejo se han emprendido acciones",
            "start": 1847.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "firmes para prevenir y combatir la",
            "start": 1849.779,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "violencia por raz\u00f3n de g\u00e9nero ejemplo de",
            "start": 1852.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "esto fue la destituci\u00f3n e inhabilitaci\u00f3n",
            "start": 1855.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por 10 a\u00f1os de un juez federal en",
            "start": 1858.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "jalisco por hostigamiento sexual y",
            "start": 1860.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "laboral entre otras causas se mejoraron",
            "start": 1863.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los manuales y protocolos en materia de",
            "start": 1866.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hostigamiento laboral y acoso sexual que",
            "start": 1868.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sirven como lineamiento en la atenci\u00f3n",
            "start": 1871.71,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de las quejas y denuncias y se capacit\u00f3",
            "start": 1873.99,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "al personal respectivo en perspectiva de",
            "start": 1877.049,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero y primeros auxilios psicol\u00f3gicos",
            "start": 1879.929,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "de manera relevante el consejo de la",
            "start": 1882.889,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "judicatura aprob\u00f3 la existencia de una",
            "start": 1886.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "unidad de apoyo a mujeres en casos de",
            "start": 1889.169,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acoso sexual la cual brindar\u00e1",
            "start": 1891.419,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento jur\u00eddico m\u00e9dico y",
            "start": 1893.879,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gico en los procedimientos",
            "start": 1896.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "correspondientes asegurando que las",
            "start": 1898.529,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "denunciantes reciban atenci\u00f3n adecuada y",
            "start": 1901.08,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "oportuna e inhibiendo as\u00ed el temor de",
            "start": 1904.44,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas a denunciar dicha unidad",
            "start": 1907.289,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1910.529,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "a funciones preventivas con protocolos",
            "start": 1911.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de actuaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos y",
            "start": 1914.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con mecanismos de avanzada para",
            "start": 1916.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "detectar ambientes de acoso en los",
            "start": 1920.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos jurisdiccionales y",
            "start": 1922.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "administrativos por otra parte se",
            "start": 1924.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 la suprema corte del consejo",
            "start": 1927.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consultivo de la unidad general de",
            "start": 1929.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "unidad de igualdad de g\u00e9nero como una",
            "start": 1931.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instancia de apoyo para la definici\u00f3n y",
            "start": 1934.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de las acciones en esta",
            "start": 1936.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "materia este consejo consultivo se",
            "start": 1938.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encuentra integrado por 11 personas de",
            "start": 1941.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconocida trayectoria que por su",
            "start": 1943.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conocimiento y experiencia est\u00e1n",
            "start": 1946.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aportando recomendaciones valiosas para",
            "start": 1948.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lograr mejores condiciones de igualdad",
            "start": 1951.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero esto en la l\u00f3gica adem\u00e1s de un",
            "start": 1953.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayor acercamiento a la sociedad y de",
            "start": 1956.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ccoo participaci\u00f3n en el dise\u00f1o de",
            "start": 1959.04,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 1961.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el compromiso con la igualdad incluye",
            "start": 1963.779,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n de corresponsabilidad y de",
            "start": 1966.57,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n de la vida laboral y",
            "start": 1968.999,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "familiar en este sentido se han tomado",
            "start": 1971.369,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "medidas que tienen como finalidad",
            "start": 1974.099,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "reconocer el rol de la paternidad y",
            "start": 1975.559,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "avanzar en la cultura del equilibrio en",
            "start": 1978.57,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "las labores de cuidado en la suprema",
            "start": 1981.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "corte se establecieron lineamientos para",
            "start": 1983.669,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el otorgamiento de licencias con goce de",
            "start": 1985.95,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "sueldo para que el personal que tenga",
            "start": 1988.349,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hijos inscritos en el cendi cuando \u00e9stos",
            "start": 1990.659,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "requieran atenci\u00f3n m\u00e9dica precisando s\u00e9",
            "start": 1993.45,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que si ambos padres trabajan en la corte",
            "start": 1996.029,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n derecho a elegir cu\u00e1l de los dos",
            "start": 1998.429,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "acceder a la licencia pero debiendo",
            "start": 2001.129,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ejercer el derecho en forma alternada",
            "start": 2003.44,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "para evitar que sea siempre la madre",
            "start": 2006.049,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "quien deba ausentarse de su trabajo o",
            "start": 2009.109,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "solicitar apoyo en estos casos",
            "start": 2011.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la igualdad de derechos",
            "start": 2014.68,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2016.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la igualdad de derechos entre hombres y",
            "start": 2027.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mujeres est\u00e1 consagrada en la",
            "start": 2029.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero es una realidad a\u00fan",
            "start": 2032.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lejana cerrar la brecha que nos separa",
            "start": 2035.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de oportunidades salarios",
            "start": 2038.33,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "seguridad reconocimiento y respeto",
            "start": 2041.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "requiere un esfuerzo constante con el",
            "start": 2044.2,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cual estamos comprometidos",
            "start": 2047.51,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la posibilidad de obtener justicia ha",
            "start": 2050.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sido hist\u00f3ricamente desigual para",
            "start": 2053.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ciertos grupos para que mujeres",
            "start": 2055.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas personas con discapacidad",
            "start": 2058.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personas de la diversidad sexual",
            "start": 2061.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "migrantes etc\u00e9tera puedan acceder",
            "start": 2063.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "efectivamente a la justicia es",
            "start": 2066.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "importante identificar y desarticular",
            "start": 2068.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los obst\u00e1culos y barreras que",
            "start": 2070.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "actualmente lo impiden en esta",
            "start": 2073.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se transform\u00f3 al",
            "start": 2076.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "instituto federal de la defensor\u00eda",
            "start": 2078.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para convertirlo en el servicio",
            "start": 2080.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de defensor\u00eda p\u00fablica de calidad que",
            "start": 2083.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n consagra se cre\u00f3 la",
            "start": 2086.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "unidad de litigio estrat\u00e9gico en",
            "start": 2089.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "derechos humanos dedicada a identificar",
            "start": 2091.32,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "casos relevantes para buscar",
            "start": 2094.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pronunciamientos de la suprema corte as\u00ed",
            "start": 2096.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como de la comisi\u00f3n y corte",
            "start": 2099.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "interamericanas de derechos humanos se",
            "start": 2101.45,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 un \u00e1rea de ciencias forenses",
            "start": 2104.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para apoyar a los defensores y asesores",
            "start": 2106.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos en materias como psicolog\u00eda",
            "start": 2109.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "forense criminal\u00edstica y dem\u00e1s",
            "start": 2111.57,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "especialidades",
            "start": 2114.03,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "para garantizar a un mayor n\u00famero de",
            "start": 2115.559,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas hablantes de lenguas ind\u00edgenas",
            "start": 2117.479,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el derecho a una defensa adecuada se",
            "start": 2119.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contrat\u00f3 personal hablante de esas",
            "start": 2122.699,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "lenguas y con conocimiento de los usos y",
            "start": 2124.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "costumbres de la regi\u00f3n de esa manera se",
            "start": 2127.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 de 39 a 103 las variantes",
            "start": 2130.68,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edsticas en las que puede brindar",
            "start": 2134.67,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n el instituto por otra parte se",
            "start": 2136.979,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ampli\u00f3 la cobertura de asistencia",
            "start": 2140.519,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica en materia de atenci\u00f3n a",
            "start": 2141.749,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas migrantes repatriadas y",
            "start": 2144.15,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "refugiadas a partir de la creaci\u00f3n de la",
            "start": 2146.729,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda especializada en atenci\u00f3n a",
            "start": 2149.729,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas en movilidad y sujetas a",
            "start": 2152.009,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n internacional para mejorar el",
            "start": 2154.589,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "servicio de atenci\u00f3n a personas con",
            "start": 2157.439,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "discapacidad se instaur\u00f3 el observatorio",
            "start": 2159.509,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ciudadano sobre derechos de personas con",
            "start": 2162.329,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "discapacidad y se realiz\u00f3 una",
            "start": 2165.119,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n en la materia a servidores",
            "start": 2167.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos del instituto",
            "start": 2170.069,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en cuanto a la poblaci\u00f3n carcelaria se",
            "start": 2172.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "realizaron alrededor de 38 mil visitas a",
            "start": 2175.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los centros federales de readaptaci\u00f3n",
            "start": 2178.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "social para dar seguimiento puntual a",
            "start": 2179.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los servicios de defensa penal y se",
            "start": 2183.42,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo brigadas nacionales para",
            "start": 2185.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "brindar asesor\u00edas por otro lado se",
            "start": 2188.369,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "designaron oficiosamente abogados para",
            "start": 2191.19,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que los adultos mayores los ind\u00edgenas y",
            "start": 2193.829,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las personas con una enfermedad cr\u00f3nica",
            "start": 2197.069,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "pudieran acceder a los beneficios",
            "start": 2199.109,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preliberacionales a los cuales tienen",
            "start": 2201.29,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "derecho se cre\u00f3 la secretar\u00eda t\u00e9cnica de",
            "start": 2203.849,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "combate a la tortura y malos tratos para",
            "start": 2206.849,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "establecer implementar y coordinar",
            "start": 2209.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estrategias de combate a la tortura y",
            "start": 2212.27,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "malos tratos crueles inhumanos y",
            "start": 2215.339,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "degradantes",
            "start": 2218.069,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2218.58,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "destaca a su vez la creaci\u00f3n del sistema",
            "start": 2222.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de telefon\u00eda denominado defensa tel que",
            "start": 2225.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "permite a las personas privadas de su",
            "start": 2228.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "libertad as\u00ed como al p\u00fablico en general",
            "start": 2230.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "establecer una comunicaci\u00f3n r\u00e1pida con",
            "start": 2232.53,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el personal del instituto en la gesti\u00f3n",
            "start": 2235.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de los servicios se logr\u00f3 agilizar la",
            "start": 2237.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las personas mediante la",
            "start": 2240.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del \u00e1rea de primer",
            "start": 2241.98,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "contacto y la creaci\u00f3n de un sistema de",
            "start": 2244.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "citas que ha permitido reducir los",
            "start": 2246.43,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tiempos de espera",
            "start": 2249.1,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "por otro lado tambi\u00e9n como medida de",
            "start": 2251.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acceso efectivo a la justicia en este",
            "start": 2254.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se iniciaron los procesos de",
            "start": 2256.31,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de los protocolos de",
            "start": 2258.23,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n para quienes imparten justicia",
            "start": 2259.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en casos que involucran a personas en",
            "start": 2261.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de vulnerabilidad por primera",
            "start": 2265.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vez desde la emisi\u00f3n de los protocolos",
            "start": 2267.77,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que todas las",
            "start": 2269.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "actualizaciones partan de un diagn\u00f3stico",
            "start": 2272.8,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "elaborado a trav\u00e9s de procesos",
            "start": 2275.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consultivos amplios en los que se",
            "start": 2277.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escucha a los actores involucrados en el",
            "start": 2280.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y atenci\u00f3n de las diferentes",
            "start": 2282.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tem\u00e1ticas como integrantes de la",
            "start": 2285.23,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "academia autoridades administrativas",
            "start": 2287.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "impartidores de justicia y",
            "start": 2289.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad",
            "start": 2292.01,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de",
            "start": 2294.93,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n son herramientas",
            "start": 2297.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "indispensables para la modernizaci\u00f3n y",
            "start": 2298.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "accesibilidad a la impartici\u00f3n de",
            "start": 2301.5,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "justicia la estrategia de modernizaci\u00f3n",
            "start": 2303.48,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "se ha centrado en el desarrollo de tres",
            "start": 2306.089,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "v\u00edas para el uso intensivo de las",
            "start": 2308.369,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la",
            "start": 2310.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que comienzan a dar",
            "start": 2312.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resultados y se prev\u00e9 se ejecuten",
            "start": 2314.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "masivamente a inicios del pr\u00f3ximo a\u00f1o en",
            "start": 2317.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la primera v\u00eda se implementaron nuevas",
            "start": 2320.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "funcionalidades que simplifican el uso",
            "start": 2322.65,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del sistema electr\u00f3nico de la suprema",
            "start": 2325.109,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "corte y el portal de servicios en l\u00ednea",
            "start": 2327.329,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "del consejo la segunda v\u00eda se dise\u00f1\u00f3",
            "start": 2329.88,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "para las personas f\u00edsicas y morales",
            "start": 2333.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y privadas que hacen uso masivo",
            "start": 2335.089,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "del juicio en l\u00ednea mediante la",
            "start": 2338.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de distintos m\u00f3dulos que",
            "start": 2340.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permiten el seguimiento global de",
            "start": 2343.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "asuntos as\u00ed como la realizaci\u00f3n de",
            "start": 2344.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "notificaciones y promociones por \u00faltimo",
            "start": 2347.3,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "la tercera v\u00eda se est\u00e1 construyendo para",
            "start": 2350.88,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "que las personas morales incluidas las",
            "start": 2353.849,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "dependencias y entidades de la",
            "start": 2356.849,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2358.95,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que se encuentran interesadas en",
            "start": 2360.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "celebrar convenios de interconexi\u00f3n con",
            "start": 2363.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la suprema corte o con el consejo de la",
            "start": 2365.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "judicatura y que cuenten con la",
            "start": 2368.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "infraestructura tecnol\u00f3gica suficiente",
            "start": 2370.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puedan conectarse directamente al",
            "start": 2372.25,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sistema electr\u00f3nico del poder judicial",
            "start": 2375.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con sistemas de gesti\u00f3n propios para",
            "start": 2377.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "agilizar la notificaci\u00f3n el env\u00edo y la",
            "start": 2379.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n de todo tipo de requerimientos",
            "start": 2382.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "o comunicaciones sin tener que utilizar",
            "start": 2385.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "portales que filtren o median en ese",
            "start": 2387.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "intercambio",
            "start": 2391.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para que el poder judicial pueda gozar",
            "start": 2396.049,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la confianza social fundamento de su",
            "start": 2398.029,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "legitimidad es necesario que los",
            "start": 2401.209,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ciudadanos conozcan las funciones que",
            "start": 2403.459,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "realizan las decisiones que toman",
            "start": 2405.619,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y la manera en que protege sus derechos",
            "start": 2409.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para ello es indispensable una",
            "start": 2411.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estrategia de comunicaci\u00f3n fresca y",
            "start": 2414.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "accesible que d\u00e9 a conocer nuestra labor",
            "start": 2416.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y el valor que tiene en la vida de las",
            "start": 2419.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personas de tal manera que puedan",
            "start": 2421.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "percibir a los jueces como sus aliados y",
            "start": 2423.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no como miembros de una \u00e9lite que no los",
            "start": 2426.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tome en cuenta un hecho destacado en",
            "start": 2429.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este periodo fue el lanzamiento de",
            "start": 2431.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "justicia tv cuyas innovaciones en",
            "start": 2433.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n imagen y contenidos al aire",
            "start": 2436.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "buscan llegar a una audiencia m\u00e1s",
            "start": 2438.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diversificada se trata de una apuesta",
            "start": 2440.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por una televisi\u00f3n p\u00fablica plural con",
            "start": 2443.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contenidos de calidad que no s\u00f3lo",
            "start": 2446.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "difundan informaci\u00f3n jurisdiccional de",
            "start": 2448.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s para la comunidad jur\u00eddica sino",
            "start": 2451.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para la sociedad mexicana en general con",
            "start": 2454.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "especial atenci\u00f3n a los j\u00f3venes buscamos",
            "start": 2457.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aportar a la discusi\u00f3n de temas de",
            "start": 2460.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "actualidad y contribuir a la cultura de",
            "start": 2462.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los derechos humanos todo ello con un",
            "start": 2465.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfoque plural democr\u00e1tico y abierto",
            "start": 2468.17,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "como reconocimiento a la labor del canal",
            "start": 2472.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "justicia tv recibi\u00f3 el premio antena a",
            "start": 2474.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la labor p\u00fablica 2019 otorgado por la",
            "start": 2478.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de la industria de la radio y la",
            "start": 2481.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n asimismo recientemente",
            "start": 2484.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el premio nacional de locuci\u00f3n",
            "start": 2486.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "2019 en la categor\u00eda de contenido social",
            "start": 2489.19,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para la televisi\u00f3n otorgado por la",
            "start": 2492.59,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n nacional de locutores",
            "start": 2495.62,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "uno de los ejes transversales de todas",
            "start": 2499.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas p\u00fablicas del poder",
            "start": 2502.619,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "judicial es el respeto promoci\u00f3n y",
            "start": 2504.119,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desarrollo de los derechos humanos lo",
            "start": 2507.75,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que hemos logrado a trav\u00e9s de varias",
            "start": 2510.509,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estrategias la primera es el contacto",
            "start": 2513.089,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "directo y la cercan\u00eda con v\u00edctimas y",
            "start": 2516.299,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "grupos vulnerables que en el pasado han",
            "start": 2518.73,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tenido poca posibilidad de ser o\u00eddos por",
            "start": 2521.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los juzgadores en virtud de esta",
            "start": 2523.859,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de acercamiento y atenci\u00f3n",
            "start": 2526.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "recib\u00edan audiencia entre otros grupos a",
            "start": 2528.71,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "los integrantes de la comisi\u00f3n para la",
            "start": 2532.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "verdad y acceso a la justicia del caso",
            "start": 2534.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ayotzinapa y a los familiares de las",
            "start": 2536.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas del incendio de la guarder\u00eda",
            "start": 2539.43,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "abc asimismo me reun\u00ed con un grupo de",
            "start": 2541.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mujeres representantes de organizaciones",
            "start": 2544.799,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de la sociedad y con diversas",
            "start": 2546.869,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "organizaciones representantes de las",
            "start": 2549.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "comunidades afro afro mexicanas quienes",
            "start": 2551.91,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "expusieron las dificultades que",
            "start": 2555.059,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfrentan para acceder a la justicia la",
            "start": 2557.279,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "segunda estrategia se centra en la",
            "start": 2560.309,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n rubo en el cual la suprema",
            "start": 2562.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "corte y el consejo",
            "start": 2564.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a cabo una ardua intensa tarea para",
            "start": 2566.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "promover y difundir la cultura de",
            "start": 2569.49,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y respeto a los derechos",
            "start": 2572.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "humanos en la sociedad en general y al",
            "start": 2574.619,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "interior del poder judicial en",
            "start": 2577.26,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "particular una tercera estrategia",
            "start": 2579.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fundamental tiene que ver con la",
            "start": 2582.89,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n institucional para la",
            "start": 2585.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de otros operadores",
            "start": 2588.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos involucrados en el sistema de",
            "start": 2590.099,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "justicia as\u00ed la suprema corte realiz\u00f3",
            "start": 2593.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "actividades de capacitaci\u00f3n a miembros",
            "start": 2596.609,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional y de la",
            "start": 2599.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de justicia de la",
            "start": 2601.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico sobre los est\u00e1ndares",
            "start": 2603.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que en este alto tribunal ha",
            "start": 2605.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "desarrollado en materia penal",
            "start": 2607.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n que el pr\u00f3ximo a\u00f1o se har\u00e1",
            "start": 2609.77,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "extensiva a la polic\u00eda de la ciudad de",
            "start": 2612.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2615.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos los \u00f3rganos que intervenimos en el",
            "start": 2616.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sistema de justicia desde los primeros",
            "start": 2619.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "respondientes hasta los jueces",
            "start": 2621.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 2624.2,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "somos eslabones de una misma cadena la",
            "start": 2625.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y la suma de esfuerzos en",
            "start": 2629.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "beneficio de la sociedad es",
            "start": 2632.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 2634.71,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la renovaci\u00f3n del poder judicial para",
            "start": 2641.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "garantizar su independencia de cara a la",
            "start": 2643.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sociedad no puede lograrse sin cambios",
            "start": 2646.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "profundos en su funcionamiento",
            "start": 2648.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "administrativa una mejor justicia",
            "start": 2650.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "implica tambi\u00e9n una mejor administraci\u00f3n",
            "start": 2653.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente y austera que mantenga su",
            "start": 2655.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda con la sociedad y que",
            "start": 2659.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "administre con esmero y diligencia los",
            "start": 2660.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recursos que la sociedad le confiere la",
            "start": 2663.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se ha enfocado en innovar",
            "start": 2666.41,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los procesos de recursos humanos",
            "start": 2668.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "financieros materiales y tecnol\u00f3gicos",
            "start": 2670.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bajo el principio de m\u00e1xima",
            "start": 2673.34,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "transparencia y rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 2675.17,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para que los \u00f3rganos jurisdiccionales",
            "start": 2677.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuenten con las condiciones adecuadas",
            "start": 2679.72,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "para impartir impartir justicia pronta y",
            "start": 2682.06,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "expedita teniendo en el centro una",
            "start": 2686.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de austeridad republicana",
            "start": 2688.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "uno de los principales logros es el",
            "start": 2692.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ejercicio del presupuesto que alcanz\u00f3",
            "start": 2695.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una eficiencia en el uso de los recursos",
            "start": 2698.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del 99 por ciento a batiendo una",
            "start": 2700.61,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tendencia hist\u00f3rica de subejercicio",
            "start": 2704.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "incluso con partidas que iniciaron sin",
            "start": 2706.69,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "recursos lo que implic\u00f3 un mayor",
            "start": 2709.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esfuerzo de contenci\u00f3n del gasto' para",
            "start": 2712.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "su reorientaci\u00f3n hacia \u00e1reas",
            "start": 2715.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "prioritarias se generaron ahorros del",
            "start": 2717.41,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "orden de 2.600 millones de pesos que se",
            "start": 2720.68,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "destinaron a proyectos estrat\u00e9gicos",
            "start": 2724.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dirigidos a fortalecer la funci\u00f3n",
            "start": 2726.73,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "jurisdiccional como ejemplo de ello se",
            "start": 2729.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 un sistema de gesti\u00f3n gracias",
            "start": 2732.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al cual se automatizaron tr\u00e1mites y",
            "start": 2734.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "servicios para m\u00faltiples procesos",
            "start": 2737.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "administrativos con lo cual se ahorro en",
            "start": 2739.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tiempo de papel y materiales de",
            "start": 2742.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n y permiti\u00f3 adem\u00e1s ajustar y",
            "start": 2744.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reducir la estructura de diversas \u00e1reas",
            "start": 2746.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "administrativas se cambi\u00f3 el modelo de",
            "start": 2749.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compra de bienes de impresi\u00f3n a",
            "start": 2752.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "servicios administrados de impresi\u00f3n",
            "start": 2754.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "digitalizaci\u00f3n",
            "start": 2757.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el cual incluye equipos t\u00f3ner y papel",
            "start": 2759.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "durante la vigencia del contrato se",
            "start": 2762.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estiman ahorros del 15 por ciento lo que",
            "start": 2765.5,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "representar\u00e1 720 millones de pesos en 48",
            "start": 2768.44,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "meses comparado con el esquema anterior",
            "start": 2773.33,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en tan solo cuatro meses se implement\u00f3",
            "start": 2777.63,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la nueva red privada virtual se",
            "start": 2780.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "encuentra se cuenta con 43 enlaces",
            "start": 2782.549,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "adicionales se increment\u00f3 en 122 por",
            "start": 2785.339,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ciento la capacidad de ancho de banda y",
            "start": 2788.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en 486 por ciento la capacidad de",
            "start": 2791.369,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "enlaces de internet a\u00fan con estos",
            "start": 2794.91,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "incrementos de capacidad se tienen",
            "start": 2797.819,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ahorros estimados del 26 por ciento con",
            "start": 2800.369,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "respecto al servicio anterior se dio un",
            "start": 2804.089,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "impulso a la instrumentaci\u00f3n de",
            "start": 2807.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "procedimientos de compras consolidadas",
            "start": 2809.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en el poder judicial pasando de dos",
            "start": 2811.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "procedimientos en 2018 a ocho",
            "start": 2814.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "procedimientos en 2019 lo que asegura",
            "start": 2817.859,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que los bienes y servicios requeridos se",
            "start": 2821.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "adquieran bajo las mejores condiciones",
            "start": 2824.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "disponibles en cuanto a precio calidad",
            "start": 2825.859,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "financiamiento y oportunidad por otro",
            "start": 2829.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lado se privilegiaron las contrataciones",
            "start": 2833.099,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de bienes y servicios a trav\u00e9s de",
            "start": 2835.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "licitaciones p\u00fablicas representando",
            "start": 2838.109,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "alrededor del tlc",
            "start": 2841.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "30% del monto total contratado mientras",
            "start": 2843.05,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que el 2000 mientras que en el 2018 fue",
            "start": 2846.93,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "cerca del 30% adicionalmente se evitaron",
            "start": 2850.47,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "erogaciones por un estimado anual de 80",
            "start": 2855.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y 1.5 millones de pesos por",
            "start": 2858.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "arrendamientos al instalar 34 \u00f3rganos",
            "start": 2860.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "jurisdiccionales a nivel nacional",
            "start": 2864.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "derivado de la optimizaci\u00f3n de espacios",
            "start": 2866.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y se generaron ahorros por 13.5 millones",
            "start": 2869.22,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de pesos por la devoluci\u00f3n de 13",
            "start": 2873.119,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inmuebles arrendados algunos sin",
            "start": 2876.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "utilizar en resumen en este primer a\u00f1o",
            "start": 2879.089,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n hemos sentado las",
            "start": 2882.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bases de una nueva forma de administrar",
            "start": 2884.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de manera m\u00e1s ordenada eficiente y",
            "start": 2887.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "coordinada haciendo m\u00e1s y mejor con",
            "start": 2891.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 2895.26,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "todo lo hasta ahora lo que hasta ahora",
            "start": 2896.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "he referido son las pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 2898.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que al final del d\u00eda no son sino el",
            "start": 2901.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "soporte para la actividad principal del",
            "start": 2903.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "poder judicial de la federaci\u00f3n que es",
            "start": 2906.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n jurisdiccional en este a\u00f1o a",
            "start": 2908.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sus sentencias la suprema",
            "start": 2912.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "corte sigui\u00f3 avanzando en la",
            "start": 2914.68,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de su doctrina",
            "start": 2915.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constitucional el tribunal pleno",
            "start": 2917.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 429 asuntos con los que se",
            "start": 2920.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "generaron criterios importantes sobre la",
            "start": 2923.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad del matrimonio",
            "start": 2926.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "infantil discriminaci\u00f3n contra personas",
            "start": 2927.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del mismo sexo validez de impuestos",
            "start": 2930.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicos consulta previa para personas",
            "start": 2933.31,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con discapacidad y pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2937.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "derechos de personas en situaci\u00f3n de",
            "start": 2939.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "emigraci\u00f3n paridad de g\u00e9nero en materia",
            "start": 2942.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "electoral transparencia y libertad de",
            "start": 2945.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n entre otros la primera sala",
            "start": 2947.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 3.161 asuntos generando avances",
            "start": 2950.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "significativos en cuestiones",
            "start": 2954.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "relacionadas con la libertad de",
            "start": 2956.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y protecci\u00f3n de minor\u00edas",
            "start": 2958.63,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "contra el discurso de odio",
            "start": 2960.54,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sistema penal acusatorio acceso al",
            "start": 2963.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "expediente en casos de graves",
            "start": 2965.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "violaciones a derechos humanos igualdad",
            "start": 2967.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero en el derecho familiar y",
            "start": 2969.95,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n contra familias",
            "start": 2972.47,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "homoparentales la segunda sala resolvi\u00f3",
            "start": 2974.599,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "3.435 asuntos en ello se avanz\u00f3 en la",
            "start": 2980.14,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del derecho a las personas",
            "start": 2983.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con vih/sida a no ser discriminadas el",
            "start": 2985.13,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "derecho a la salud de las personas con",
            "start": 2989.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "padecimientos psiqui\u00e1tricos el derecho a",
            "start": 2991.339,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n en redes sociales el",
            "start": 2993.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "deber de juzgar asuntos laborales con",
            "start": 2996.23,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "perspectiva de g\u00e9nero el uso terap\u00e9utico",
            "start": 2998.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de cannabis y los derechos de las",
            "start": 3000.609,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "personas refugiadas",
            "start": 3003.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n de estos m\u00e1s de siete mil",
            "start": 3007.83,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asuntos pone de relieve la enorme carga",
            "start": 3010.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de trabajo de este alto tribunal que",
            "start": 3013.51,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dificulta concentrar sus esfuerzos",
            "start": 3015.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "institucionales en la resoluci\u00f3n de los",
            "start": 3017.43,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "casos m\u00e1s importantes para la sociedad",
            "start": 3020.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por ello se implement\u00f3 una pol\u00edtica para",
            "start": 3023.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consolidar al amparo directo en revisi\u00f3n",
            "start": 3025.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "como un verdadero recurso de",
            "start": 3028.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constitucionalidad que permita conocer",
            "start": 3030.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de asuntos novedosos y avanzar en la",
            "start": 3032.68,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n y protecci\u00f3n de los",
            "start": 3036.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "derechos humanos en este sentido se",
            "start": 3038.109,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 la pol\u00edtica de admisiones por lo",
            "start": 3041.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se desecharon 8.273 recursos que no",
            "start": 3043.51,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "revest\u00edan importancia y trascendencia",
            "start": 3048.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "constitucional fundamental en este",
            "start": 3050.49,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sentido sin duda resultare el criterio",
            "start": 3054.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "recientemente aprobado por el pleno con",
            "start": 3057.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el que se abandon\u00f3 un precedente de hace",
            "start": 3060.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os se retoma la naturaleza",
            "start": 3062.26,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "de la controversia constitucional como",
            "start": 3065.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medio de control de violaciones directas",
            "start": 3068.109,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n lo que permitir\u00e1 la",
            "start": 3070.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 3073.45,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "centrar sus esfuerzos en la construcci\u00f3n",
            "start": 3074.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de criterios relevantes para el orden",
            "start": 3076.599,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico nacional que orienten a todos",
            "start": 3079.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los operadores jur\u00eddicos y que hagan",
            "start": 3082.089,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "diferencia en las vidas de las personas",
            "start": 3084.25,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "reforz\u00e1ndose as\u00ed el rol de la suprema",
            "start": 3087.39,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "corte como tribunal constitucional del",
            "start": 3090.339,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "estado mexicano no sobra decir que estas",
            "start": 3093.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "medidas son acordes con el modelo",
            "start": 3097.72,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "seguido por los tribunales",
            "start": 3099.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "constitucionales m\u00e1s prestigiados del",
            "start": 3101.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3104.71,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "con lo hasta aqu\u00ed dicho queda claro que",
            "start": 3108.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hemos dado inicio a una auto reforma",
            "start": 3112.27,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "profunda decidida y con rumbo claro",
            "start": 3114.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso con esta renovaci\u00f3n",
            "start": 3118.05,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "es absoluto los datos y las cifras dan",
            "start": 3120.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cuenta de ello pero es cierto que para",
            "start": 3124.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "darle profundidad y estabilidad a estos",
            "start": 3128.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cambios son convenientes reformas",
            "start": 3130.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "legales que le den continuidad al",
            "start": 3133.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "proceso emprendido el momento social es",
            "start": 3135.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "propicio para ello pues coinciden en el",
            "start": 3138.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tiempo las demandas de cambio social y",
            "start": 3141.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la voluntad de alcanzarlo es el tiempo",
            "start": 3144.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de una reforma judicial que emane de",
            "start": 3147.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestras filas que respondan nuestras",
            "start": 3149.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "necesidades y que tenga en cuenta no",
            "start": 3152.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "extra experiencia por ello hemos",
            "start": 3155.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entablado un di\u00e1logo institucional con",
            "start": 3157.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los otros poderes para dar inicio a los",
            "start": 3160.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "trabajos sobre una reforma con y para el",
            "start": 3163.12,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "poder judicial se trata de un esfuerzo",
            "start": 3167.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de estado que parte de un intercambio",
            "start": 3169.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "constructivo en el que poder judicial",
            "start": 3172.26,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "juega un rol",
            "start": 3174.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "protag\u00f3nico como salvaguarda de su",
            "start": 3175.859,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y de su independencia en el",
            "start": 3179.02,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "marco de estos trabajos pr\u00f3ximamente",
            "start": 3182.079,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presentaremos nuestra propuesta de las",
            "start": 3184.589,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "reformas que consideramos oportunas para",
            "start": 3187.869,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "la consolidaci\u00f3n de la transformaci\u00f3n",
            "start": 3190.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que hemos impulsado en esta",
            "start": 3192.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3195.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3199.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 3200.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "espero haber demostrado con hechos que",
            "start": 3203.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estamos en la ruta de una profunda",
            "start": 3206.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del poder judicial de la",
            "start": 3208.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n que hemos cambiado de",
            "start": 3211.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n y que vamos en rumbo hacia una",
            "start": 3213.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nueva forma de impartir justicia ya sea",
            "start": 3216.97,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "un renovado compromiso con la sociedad",
            "start": 3220.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos logrando resultados tangibles",
            "start": 3223.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que hubieran sido impensables hace unos",
            "start": 3226.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "meses en materia de austeridad combate a",
            "start": 3229.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y al nepotismo",
            "start": 3232.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y cercan\u00eda con la gente",
            "start": 3235.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hemos cambiado el paradigma de la",
            "start": 3238.11,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de juzgadores y hemos",
            "start": 3240.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reorientado la carrera judicial hemos",
            "start": 3242.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "avanzado hacia la paridad de g\u00e9nero en",
            "start": 3246.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la judicatura y estamos comprometidos",
            "start": 3248.62,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "con una cultura de los derechos humanos",
            "start": 3251.71,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "un poder judicial fuerte e independiente",
            "start": 3254.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es esencial para una democracia",
            "start": 3258.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sustantiva nuestro sistema pol\u00edtico se",
            "start": 3261.3,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "refuerza cuando los jueces desempe\u00f1an su",
            "start": 3264.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "rol con pleno respeto a la constituci\u00f3n",
            "start": 3267.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y a las leyes",
            "start": 3271.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "al margen de influencias externas pero",
            "start": 3272.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para garantizar la independencia del",
            "start": 3275.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poder judicial no bastan las garant\u00edas",
            "start": 3278.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "institucionales que la constituci\u00f3n",
            "start": 3281.47,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "consagra a su favor sino que es",
            "start": 3283.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "indispensable que \u00e9ste fije su",
            "start": 3286.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "independencia en su legitimidad social",
            "start": 3289.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la percepci\u00f3n que tenga la ciudadan\u00eda",
            "start": 3293.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de que estamos cumpliendo con nuestro",
            "start": 3295.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajo de que tenemos como br\u00fajula que",
            "start": 3298.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gu\u00eda nuestra labor la justicia y que",
            "start": 3301.39,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s somos sensibles a las necesidades",
            "start": 3304.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s desprotegidos y de los que",
            "start": 3307.77,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "menos tienen en este sentido el poder",
            "start": 3310.93,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "judicial requiere a trav\u00e9s de su trabajo",
            "start": 3314.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gozar de una legitimidad social que",
            "start": 3317.07,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "derive de",
            "start": 3320.41,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "autoridad moral y de su respetabilidad a",
            "start": 3321.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ello nos hemos dedicado todos esos meses",
            "start": 3325.88,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "todos estos meses a generar un poder",
            "start": 3329.24,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "judicial diferente respetado respetable",
            "start": 3332.089,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y honorable tenemos que continuar con",
            "start": 3336.049,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nuestra renovaci\u00f3n y refrendar nuestro",
            "start": 3339.529,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "compromiso con m\u00e9xico",
            "start": 3341.99,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "debemos seguir derribando barreras para",
            "start": 3343.64,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "que haya una justicia para todos pero",
            "start": 3346.819,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "sobre todo para los m\u00e1s pobres los m\u00e1s",
            "start": 3349.609,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "desprotegidos los olvidados los",
            "start": 3352.67,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "marginados los discriminados tenemos que",
            "start": 3355.19,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ser la voz de los que no tienen voz",
            "start": 3358.789,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguiremos avanzando hasta que la",
            "start": 3361.66,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se convierta en",
            "start": 3364.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "normalidad democr\u00e1tica hasta que el",
            "start": 3366.529,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cambio se vuelva realidad hasta que la",
            "start": 3368.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "honestidad la transparencia la",
            "start": 3371.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "excelencia y la sensibilidad se hagan",
            "start": 3374.21,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "costumbre hasta que la lejan\u00eda se torne",
            "start": 3377.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en cercan\u00eda hasta que la desconfianza",
            "start": 3380.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sea confianza hasta que la desigualdad",
            "start": 3382.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se vuelve igualdad",
            "start": 3386.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que los jueces y las juezas seamos motor",
            "start": 3388.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de cambio en la lucha hace un m\u00e9xico m\u00e1s",
            "start": 3391.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "justo y m\u00e1s igualitario este es nuestro",
            "start": 3394.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "compromiso y estaremos abocados a \u00e9l sin",
            "start": 3398.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "descanso hasta el \u00faltimo d\u00eda de nuestra",
            "start": 3401.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "responsabilidad muchas gracias",
            "start": 3404.81,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3406.94,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3463.58,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "informe secretario presi\u00f3n ministro",
            "start": 3469.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente arturo sald\u00edvar lelo de",
            "start": 3472.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "larrea realizar\u00e1 la declaratoria de",
            "start": 3474.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "clausura atentamente se invita a los",
            "start": 3476.95,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presentes a ponerse de pie",
            "start": 3479.41,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hoy mi\u00e9rcoles 11 de diciembre de 2019 la",
            "start": 3487.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 3491.589,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "declara solemnemente clausurados el",
            "start": 3493.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "segundo per\u00edodo de sesiones",
            "start": 3496.63,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "correspondiente al a\u00f1o en curso con",
            "start": 3498.339,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "efectos a partir del primer minuto del",
            "start": 3501.609,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado 14 siguiente convoc\u00f3 a las",
            "start": 3504.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores ministros a la sesi\u00f3n",
            "start": 3507.369,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que tendr\u00e1 verificativo el",
            "start": 3509.89,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "jueves 2 de enero de 2020 asimismo",
            "start": 3512.589,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 a los se\u00f1ores presidentes de la",
            "start": 3517.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "primera y segunda sala que una vez que",
            "start": 3520.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se haya entonado el himno nacional y",
            "start": 3523.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "rendido los honores correspondientes al",
            "start": 3527.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "jefe del estado mexicano sean tan",
            "start": 3529.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "amables de acompa\u00f1ar al se\u00f1or presidente",
            "start": 3532.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica ya su distinguida esposa",
            "start": 3534.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agradeci\u00e9ndole su presencia",
            "start": 3537.69,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "atentamente se invita a los presentes a",
            "start": 3540.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mantenerse de pie ya interpretar el",
            "start": 3542.74,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 3544.72,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3548.06,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3555.89,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3562.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3577.33,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3592.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3605.04,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3637.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 3641.869,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3651.89,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3660.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se levanta la sesi\u00f3n",
            "start": 3666.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3672.98,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3681.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3700.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "bueno pues ah\u00ed vemos ya al presidente de",
            "start": 3733.13,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 3736.13,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador saliendo de este sal\u00f3n de",
            "start": 3738.289,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "pleno acompa\u00f1ado de dos de los ministros",
            "start": 3740.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n a cargo de esta comitiva que",
            "start": 3743.24,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ha acompa\u00f1ado el presidente de la",
            "start": 3745.46,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica desde su arribo a esta suprema",
            "start": 3746.63,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n hace unos",
            "start": 3749.299,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "momentos acabamos de escuchar estas",
            "start": 3751.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "palabras del primer informe de labores",
            "start": 3754.309,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del ministro presidente de la suprema",
            "start": 3757.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n y del",
            "start": 3759.349,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "consejo de la judicatura federal arturo",
            "start": 3761.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sald\u00edvar donde compa\u00f1eros destacaba que",
            "start": 3763.94,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hay una limpia desde casa porque dec\u00eda",
            "start": 3766.88,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "el ministro presidente que no va a",
            "start": 3771.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permitir m\u00e1s actos de corrupci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3774.289,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "actos de nepotismo y tampoco pues",
            "start": 3776.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "acciones que el hacer la vida de los",
            "start": 3780.16,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "mexicanos a trav\u00e9s de la suprema corte",
            "start": 3783.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de justicia la naci\u00f3n y todo el poder",
            "start": 3786.17,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "judicial as\u00ed as\u00ed lo ha dejado en claro",
            "start": 3788.21,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al mencionar el cese y",
            "start": 3790.369,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "destituci\u00f3n de jueces y magistrados",
            "start": 3792.769,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precisamente por temas importantes hoy",
            "start": 3794.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en su informe como lo fueron la corrupta",
            "start": 3797.269,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3825.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "bueno pues ah\u00ed vemos ya la despedida del",
            "start": 3834.299,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 3836.519,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de su se\u00f1ora esposa quienes estuvieron",
            "start": 3838.289,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando",
            "start": 3840.569,
            "duration": 2.96
        }
    ],
    "transcription_text": "federal as\u00ed es y bueno como ya lo comentaba en est\u00e1 todo listo los ministros est\u00e1n atentos a la llegada del presidente todo se encuentra ya listo tambi\u00e9n en el pleno pero antes durante el trayecto a este sal\u00f3n justamente va a haber un himno nacional esta ceremonia que se celebra a\u00f1o con a\u00f1o habr\u00e1 de rendir los honores al l\u00e1baro patrio el presidente de los estados unidos mexicanos que hace su arribo en este momento y en esta que es la armonizaci\u00f3n la conjugaci\u00f3n bajo el principio de colaboraci\u00f3n de poderes hace su arribo a estas instalaciones acompa\u00f1ado de su esposa est\u00e1 la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller y los ministros presidentes de las salas acompa\u00f1an al presidente de los eeuu [M\u00fasica] [Aplausos] mulet bueno pues ah\u00ed vemos ya esta comitiva encargada de recibir al presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y tambi\u00e9n a su se\u00f1ora esposa beatriz guti\u00e9rrez muller est\u00e1 integrada como ya se lo coment\u00e1bamos por el presidente de la primera sala juan lu\u00eds gonz\u00e1lez alc\u00e1ntara carranc\u00e1 y de la segunda sala de este m\u00e1ximo tribunal javier laynez potisek ah\u00ed vemos ya al presidente entrar en unos minutos m\u00e1s al sal\u00f3n de plenos [M\u00fasica] se\u00f1or presidente de mis compa\u00f1eros as\u00ed [Aplausos] a continuaci\u00f3n se rendir\u00e1n honores al se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos [Aplausos] [M\u00fasica] i i [M\u00fasica] o no no no [M\u00fasica] aqu\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] no no no [M\u00fasica] i [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] se reanuda la sesi\u00f3n informe secretario de conformidad con lo dispuesto en la atracci\u00f3n decimoprimera el art\u00edculo 14 de la ley org\u00e1nica del poder judicial de la federaci\u00f3n el se\u00f1or ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y del consejo de la judicatura federal dirigir\u00e1 un mensaje con motivo del informe de labores del poder judicial de la federaci\u00f3n correspondiente al a\u00f1o 2019 se\u00f1oras y se\u00f1ores ministros agradezco y reconozco la presencia en este acto solemne del se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador as\u00ed como de las se\u00f1oras presidentas de las mesas directivas de la c\u00e1mara de diputados y del senado de la rep\u00fablica diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez y senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa respectivamente su presencia da cuenta del car\u00e1cter republicano de esta ceremonia abona al fortalecimiento de nuestra vida institucional y se inscribe en el marco del principio constitucional de divisi\u00f3n de poderes entendido como equilibrio y colaboraci\u00f3n para una democracia sustantiva se\u00f1oras y se\u00f1ores consejeros de la judicatura federal se\u00f1oras y se\u00f1ores magistrados de la sala superior del tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n distinguidos invitados especiales doctora beatriz guti\u00e9rrez muller se\u00f1oras dise\u00f1o informar y rendir cuentas es una obligaci\u00f3n elemental de todo servidor p\u00fablico en este acto presentar\u00e9 el informe correspondiente a las labores del poder judicial de la federaci\u00f3n durante el a\u00f1o 2019 todo lo logrado se debe al esfuerzo colectivo de las se\u00f1oras y se\u00f1ores ministros a las se\u00f1oras y se\u00f1ores consejeros que integran e integraron el consejo de la judicatura federal durante el mencionado periodo as\u00ed como a todas las personas que colaboran en la presidencia de la suprema corte y del consejo ya los alrededor de 48 mil servidores p\u00fablicos que integran el poder judicial las cifras que dan cuenta de la labor jurisdiccional y administrativa est\u00e1n contenidas en el informe escrito que se ha entregado a las se\u00f1oras y se\u00f1ores ministros y consejeros as\u00ed como a los titulares de los poderes de la uni\u00f3n procurar\u00e9 no repetir estas cifras sino centrarme en exponer los ejes a partir de los cuales hemos emprendido un camino de profunda transformaci\u00f3n con la finalidad de acortar la brecha que existe entre la justicia tan anhelada para los mexicanos y aquella a la que hoy en d\u00eda tienen realmente acceso el poder judicial de la federaci\u00f3n esta noble instituci\u00f3n que me honra representar es uno de los pilares fundamentales de nuestro sistema constitucional para el adecuado funcionamiento del delicado engranaje republicano es indispensable una rama judicial fuerte aut\u00f3noma independiente y sobre todo que goce de la confianza social contar con jueces honestos valientes preparados sensibles y comprometidos con los valores constitucionales es tan necesario para una sociedad libre y democr\u00e1tica como lo es la integridad del sistema representativo en su conjunto mucho se ha logrado al respecto en las \u00faltimas d\u00e9cadas el poder judicial ha alcanzado un grado de fortaleza institucional que le permite dar salida a los conflictos brindar certidumbre al orden jur\u00eddico y ejercer un control efectivo de la constitucionalidad de las normas y actos del poder p\u00fablico en defensa de las atribuciones y competencias constitucionales y de los derechos humanos de las personas contribuyendo a la gobernabilidad la seguridad jur\u00eddica y el estado de derecho un grupo de alrededor de 1500 juzgadores imparte d\u00eda con d\u00eda justicia federal en nombre de la uni\u00f3n lo hacen en condiciones muchas veces heroicas en lugares apartados lejos de sus familias con largas jornadas de trabajo enfrentando con aplomo las presiones medi\u00e1ticas del poder econ\u00f3mico y tambi\u00e9n de la delincuencia organizada a ellas y a ellos as\u00ed como a todo el personal de carrera judicial y administrativo que se entrega con honestidad y excelencia al servicio p\u00fablico les expreso mi total reconocimiento hace un cuarto de siglo se renov\u00f3 el dise\u00f1o institucional del poder judicial para fortalecer su independencia y su capacidad de dar respuesta a las demandas de justicia se cumplen 25 a\u00f1os de que la suprema corte asumi\u00f3 el rol de tribunal constitucional del estado mexicano desde entonces hemos avanzado y nos hemos consolidado como pieza fundamental de nuestro sistema constitucional y democr\u00e1tico de derecho la corte se ha comprometido con la defensa de los derechos humanos estableciendo interpretaciones que buscan darles efectividad para hacerlos una realidad en la vida de las personas hemos entendido a los derechos como la v\u00eda para la construcci\u00f3n de una sociedad justa e igualitaria en donde todas las personas puedan vivir con dignidad libres de discriminaci\u00f3n y con acceso a oportunidades que les den verdadera libertad de perseguir sus sue\u00f1os sin importar la cuna en que nacieron pero no podemos dejar de reconocer que a pesar de esta tendencia hist\u00f3rica del poder judicial a desempe\u00f1ar plenamente el papel que le corresponde en nuestra democracia sus esfuerzos han sido pagados por vicios y pr\u00e1cticas que lo debilitan frente a la sociedad y que lastiman su legitimidad en estos a\u00f1os nos hemos anquilosado ha aumentado la corrupci\u00f3n izarra y se ha arraigado unos ivo corporativismo judicial lo que ha impedido un acceso efectivo a la justicia por un lado el sistema de carrera judicial no ha sido eficaz para desterrar el nepotismo por el contrario esta pr\u00e1ctica profundamente arraigada en la cultura institucional se recrudeci\u00f3 en a\u00f1os recientes es cierto que la vocaci\u00f3n por la judicatura se transmite en el seno familiar y que existen generaciones de jueces y magistrados intachable pero la falta de transparencia y la discrecionalidad para el otorgamiento de nombramientos han debilitado el sistema meritocr\u00e1tico han generado desigualdad en la carrera judicial y han propiciado conflictos de inter\u00e9s inaceptables en nepotismo generalizado afecta negativamente el correcto desempe\u00f1o de nuestras funciones e impide que los ascensos se obtengan en condiciones de igualdad todo lo cual nos desacredita y deslegitima nuestra labor por otro lado existen cotos de corrupci\u00f3n aislados pero lastimosos que da\u00f1an profundamente la impartici\u00f3n de justicia la corrupci\u00f3n judicial genera desigualdad impunidad y perpet\u00faa el c\u00edrculo vicioso del crimen y la violencia la corrupci\u00f3n judicial es un flagelo que debilita a todas las instituciones p\u00fablicas porque erosiona la confianza en el sistema mismo un poder judicial percibido como corrupto pone en entredicho la capacidad misma del estado para cumplir sus fines un poder judicial percibido como corrupto carece de la fuerza y legitimidad para desempe\u00f1ar adecuadamente el rol equilibrador que constitucionalmente le corresponde finalmente el poder judicial no ha logrado construir con la ciudadan\u00eda una relaci\u00f3n de confianza no ha habido un proceso de apropiaci\u00f3n por el cual la sociedad reconozca como suyos a los jueces federales y como valiosa la labor que desempe\u00f1an los jueces muchas veces son percibidos como miembros de una ley \u00e9lite a la que protegen y preservan muchas veces son vistos como agentes que act\u00faan sin tomar en cuenta la realidad social sin miramiento a las circunstancias particulares que impiden el goce de los derechos de negando justicia a aquellos grupos a quienes hist\u00f3ricamente les ha sido verdad es por todo ello que a partir de mi elecci\u00f3n como presidente el pasado 2 de enero con el voto de mis padres en el poder judicial hemos emprendido un proceso de auto reforma que busca renovar de fondo nuestra identidad y \u00e9tica institucional queremos sacar de nuestras filas a los malos servidores p\u00fablicos a los corruptos por supuesto pero tambi\u00e9n a los mediocres a los que no est\u00e1n a la altura de la investidura que ostentan as\u00ed como los que entienden esa investidura como privilegio y no como servicio queremos desarticular las estructuras y la cultura del patrimonialismo judicial queremos repetir hasta que se haga costumbre que no es posible juzgar desde una perspectiva del privilegio que debemos evolucionar con la sociedad de la que somos parte y a la que servimos y que debemos rendirle cuentas de nuestro actual el primer gran gran eje de acci\u00f3n para la renovaci\u00f3n del poder judicial es el combate al nepotismo y a la corrupci\u00f3n lo que pasa por un fortalecimiento y transformaci\u00f3n de fondo de las pol\u00edticas p\u00fablicas en materia de carrera judicial en esta l\u00ednea de acci\u00f3n el consejo de la judicatura aprob\u00f3 un acuerdo general que reglamenta la carrera judicial en relaci\u00f3n con la reincorporaci\u00f3n adscripci\u00f3n y readscripci\u00f3n de magistrados de circuito y jueces de distrito en el cual se establecen procedimientos y criterios para la toma de decisiones en torno a esos rubros derivados de dicho acuerdo y por primera vez en los 25 a\u00f1os de historia del consejo de la judicatura se aprob\u00f3 una pol\u00edtica de adscripciones en la que se desarrollan los supuestos y razones que justifican los cambios de adscripci\u00f3n mismos que pueden ser consultados por la ciudadan\u00eda y por las y los propios titulares lo anterior de conformidad con los est\u00e1ndares constitucionales e internacionales en materia de independencia judicial particularmente los se\u00f1alados por el comit\u00e9 de derechos humanos y la relator\u00eda especial sobre la independencia de magistrados y abogados as\u00ed como en el \u00e1mbito interamericano por la comisi\u00f3n y la corte interamericana de derechos humanos la implementaci\u00f3n de esta pol\u00edtica ha resultado en 569 movimientos que incluyen primeras inscripciones y reinscripciones de las cuales 98 se han dado por causa de nepotismo en el caso del circuito judicial de jalisco el consejo advirti\u00f3 que se hab\u00eda convertido en una zona de riesgo para la impartici\u00f3n de justicia por lo que se llevaron a cabo restricciones y suspensiones tendientes a desarticular redes de influencias y cotos de ilegalidad existentes lo que ha permitido avanzar en las investigaciones en el rubro de ratificaciones oper\u00f3 un cambio radical de paradigma anteriormente se ratificaba inicialmente a los juzgadores federales siempre que no hubieran cometido conductas extremadamente graves se trataba pr\u00e1cticamente de un tr\u00e1mite administrativo de un pase autom\u00e1tico prueba de ello es que durante los \u00faltimos quince a\u00f1os la \u00fanica causa de no ratificaci\u00f3n fue la existencia de infracciones disciplinarias particularmente graves hoy en d\u00eda se hace una evaluaci\u00f3n comprensiva bajo criterios de excelencia y honestidad para garantizar que s\u00f3lo las personas que cumplan con los est\u00e1ndares constitucionales contin\u00faen impartiendo justicia como medida fundamental adem\u00e1s de la reorientaci\u00f3n de la carrera judicial el consejo de la judicatura aprob\u00f3 un plan integral de combate al nepotismo cuya implementaci\u00f3n se mate y realizar\u00e1 en los pr\u00f3ximos meses conformado por un conjunto de medidas preventivas y reactivas que buscan erradicar \u00e9sta pr\u00e1ctica tan nociva como arraigada de manera que el ingreso y la permanencia en la carrera judicial se definan por los concursos p\u00fablicos y la meritocracia tales medidas comprenden el fortalecimiento de los puertos de entrada a la carrera judicial la definici\u00f3n de tipos administrativos para inhibir y sancionar este fen\u00f3meno la creaci\u00f3n de un comit\u00e9 de integridad que revisara ciertos nombramientos cuya legitimidad pueda generar dudas la implementaci\u00f3n de un buz\u00f3n de denuncias y el establecimiento de una plataforma electr\u00f3nica para la identificaci\u00f3n de redes familiares en el rubro del combate a la corrupci\u00f3n hemos adoptado una pol\u00edtica de cero tolerancia este a\u00f1o se impusieron por parte del consejo diversas sanciones por responsabilidades administrativas las cuales han incluido la destituci\u00f3n e inhabilitaci\u00f3n del servidor p\u00fablico dentro dentro de esos casos hay 16 que tienen que ver con irregularidades patrimoniales nombramientos que pretendieron encubrir posibles casos de nepotismo o actas o actuaci\u00f3n tendiente a enga\u00f1ar a otras autoridades oa obtener beneficios de las partes en el juicio al respecto destaca la destituci\u00f3n de un juez de distrito por corrupci\u00f3n haber actuado en contra de constancias y haber incurrido en errores inexcusables en un caso de pederastia as\u00ed como las destituciones de dos magistrados de circuito por notoria ineptitud y graves irregularidades detectadas en sus declaraciones patrimoniales asimismo a la par que se abati\u00f3 el rezago en la atenci\u00f3n de quejas denuncias y procedimientos disciplinarios de oficio que exist\u00eda el a\u00f1o pasado se observ\u00f3 un marcado aumento en la presentaci\u00f3n de quejas los expedientes de investigaci\u00f3n administrativa y jurisdiccional pr\u00e1cticamente se triplicaron respecto de 2018 esta tendencia at\u00edpica en la presentaci\u00f3n de quejas sin duda habla de una mayor confianza de la sociedad y de los propios miembros del poder judicial en que las mismas ser\u00e1n resueltas y que de probarse los hechos denunciados habr\u00e1 consecuencias en cuanto a la revisi\u00f3n de las visitas ordinarias que permiten auditar permanentemente el funcionamiento de los \u00f3rganos jurisdiccionales los dict\u00e1menes aumentaron en un 255 por ciento esto se ha acompa\u00f1ado de un replanteamiento en los criterios de productividad y estabilidad laboral que se exigen a las y los juzgadores federales se implement\u00f3 un programa anual de verificaci\u00f3n de situaci\u00f3n patrimonial que permite dar seguimiento adecuado a la evoluci\u00f3n patrimonial de los servidores p\u00fablicos del poder judicial por lo que hace a la responsabilidad penal se presentaron cuatro denuncias ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en contra de magistrados del circuito en uno de los casos el inculpado ya fue vinculado al proceso y se encuentra en prisi\u00f3n preventiva asimismo aument\u00f3 el desahogo de solicitudes ministeriales relacionadas con investigaciones sobre hechos delictivos atribuidos a servidores p\u00fablicos en un 158% respecto de 2018 por \u00faltimo para asegurar que los funcionarios judiciales puedan desarrollar sus funciones libres de presiones amenazas e intimidaciones y proteger su independencia e imparcialidad el consejo elabor\u00f3 199 evaluaciones de riesgo a servidores p\u00fablicos con la finalidad de determinar las medidas de seguridad que requieren la corrupci\u00f3n el nepotismo se alimentan de la impunidad que mucho tiempo las ha acompa\u00f1ado que quede claro que esto se acab\u00f3 que no toleraremos a los servidores p\u00fablicos que anteponen sus intereses personales a los de la justicia estamos limpiando la casa y nos dejaremos en este compromiso hay una gran mayor\u00eda de juezas [Aplausos] [M\u00fasica] hay una gran mayor\u00eda de juezas jueces magistradas y magistrados de la m\u00e1s alta honorabilidad a ella hacia ellos mi p\u00fablico reconocimiento y mi llamado a seguir trabajando juntos poder por un poder judicial renovado abierto cercano a las personas y con credibilidad para que cada vez sean m\u00e1s los buenos servidores p\u00fablicos esta administraci\u00f3n tiene un compromiso firme con la construcci\u00f3n de un nuevo perfil del juzgador federal se est\u00e1n redise\u00f1ando los procesos de selecci\u00f3n de juzgadores a fin de que permitan identificar de mejor manera la ado en la edad de las los aspirantes y se impidan fraudes como los que ocurrieron en el pasado as\u00ed para el concurso para juezas de distrito por primera vez los cuestionarios correspondientes fueron aplicados por un sujeto totalmente ajeno al consejo de la judicatura el centro nacional de evaluaci\u00f3n ceneval con d\u00e9cadas de experiencia y prestigio en la elaboraci\u00f3n de pruebas relacionadas con los servicios profesionales de carrera las preguntas de los cuestionarios se resguardaron en todo momento por el ceneval por su parte en el concurso para magistradas de circuitos se tomaron medidas novedosas para resguardar la secrec\u00eda de los reactivos que conformaron el cuestionario de la primera etapa en los rubros de formaci\u00f3n de futuros juzgadores y capacitaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n de quienes ya lo son el instituto de la judicatura federal fortaleci\u00f3 sus programas acad\u00e9micos sobre derechos humanos centr\u00e1ndose en temas como derechos de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas feminicidio violencia contra las mujeres migraci\u00f3n g\u00e9nero libertad de expresi\u00f3n y derechos econ\u00f3micos sociales culturales y ambientales para este efecto ha sido estrat\u00e9gica la relaci\u00f3n con la corte interamericana de derechos humanos que impartido en las aulas del instituto un curso de actualizaci\u00f3n sobre su jurisprudencia el perfil del nuevo juzgador que saldr\u00e1 de las aulas de la escuela judicial ser\u00e1 el de un profesional con un dominio de temas sustantivos pero sobre todo un juez o una jueza que sepa juzgar con perspectiva que sepa ponerse en los zapatos de los dem\u00e1s atento a sus propios prejuicios y capaz de identificar las barreras sociales que impiden el acceso a la justicia un juez o una jueza con sensibilidad social y que entienda el impacto de sus fallos en el camino hacia un pa\u00eds con mayor justicia social en estos esfuerzos de capacitaci\u00f3n de los juzgadores participan adem\u00e1s del instituto de la judicatura otros \u00f3rganos y \u00e1reas tanto del consejo como de la suprema corte en lo que constituye una estrategia institucional de formaci\u00f3n integral e intensiva centrada en la adquisici\u00f3n de habilidades que permitan a las y los juzgadores realizar operaciones jur\u00eddicas complejas y sofisticadas as\u00ed como expresarlas en un lenguaje claro y sencillo que permita a las personas comprender el sentido de las decisiones as\u00ed como las razones que las justifican la igualdad de g\u00e9nero y la paridad son una prioridad en esa administraci\u00f3n para vencer la inercia apabullante de las estructuras sociales que reproducen la desigualdad todos tenemos que nadar contracorriente reconocer nuestros privilegios y revertir las pr\u00e1cticas que los han perpetuado injustamente la brecha de g\u00e9nero que existe en las categor\u00edas m\u00e1s altas de la carrera judicial es inaceptable por un lado porque representa una violaci\u00f3n a los derechos de las mujeres al interior de la instituci\u00f3n es el reflejo de inercias institucionales que de facto impiden el acceso igualitario a las oportunidades y por otro lado porque en una sociedad compuesta por hombres y mujeres es necesario que en todas las esferas de toma de decisiones participen paritariamente para incorporar sus talentos y experiencias vitales en beneficio de la sociedad la paridad en la judicatura contribuye a una mayor diversidad y con ello a una mejor impartici\u00f3n de justicia y consecuentemente una mayor legitimidad institucional por esta raz\u00f3n se implementaron los concursos de oposici\u00f3n dirigidos exclusivamente a mujeres los concursos concluyeron con el nombramiento de 25 nuevas juezas de distrito y 13 nuevas magistradas de circuito en el caso de las juezas se realiz\u00f3 un esfuerzo fundamental para que casi la totalidad de las ganadoras obtuvieran adscripciones en su lugar de residencia o en uno cercano para que estas acciones afirmativas cumplan su prop\u00f3sito compensatorio en forma definitiva deben ir acompa\u00f1adas de pol\u00edticas p\u00fablicas que transformen la cultura institucional y que corrijan las estructuras que a lo largo de los a\u00f1os han contribuido a la desigualdad como parte de ello en la suprema corte y en el consejo se han emprendido acciones firmes para prevenir y combatir la violencia por raz\u00f3n de g\u00e9nero ejemplo de esto fue la destituci\u00f3n e inhabilitaci\u00f3n por 10 a\u00f1os de un juez federal en jalisco por hostigamiento sexual y laboral entre otras causas se mejoraron los manuales y protocolos en materia de hostigamiento laboral y acoso sexual que sirven como lineamiento en la atenci\u00f3n de las quejas y denuncias y se capacit\u00f3 al personal respectivo en perspectiva de g\u00e9nero y primeros auxilios psicol\u00f3gicos de manera relevante el consejo de la judicatura aprob\u00f3 la existencia de una unidad de apoyo a mujeres en casos de acoso sexual la cual brindar\u00e1 acompa\u00f1amiento jur\u00eddico m\u00e9dico y psicol\u00f3gico en los procedimientos correspondientes asegurando que las denunciantes reciban atenci\u00f3n adecuada y oportuna e inhibiendo as\u00ed el temor de las v\u00edctimas a denunciar dicha unidad tambi\u00e9n a funciones preventivas con protocolos de actuaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos y contar\u00e1 con mecanismos de avanzada para detectar ambientes de acoso en los \u00f3rganos jurisdiccionales y administrativos por otra parte se estableci\u00f3 la suprema corte del consejo consultivo de la unidad general de unidad de igualdad de g\u00e9nero como una instancia de apoyo para la definici\u00f3n y ejecuci\u00f3n de las acciones en esta materia este consejo consultivo se encuentra integrado por 11 personas de reconocida trayectoria que por su conocimiento y experiencia est\u00e1n aportando recomendaciones valiosas para lograr mejores condiciones de igualdad de g\u00e9nero esto en la l\u00f3gica adem\u00e1s de un mayor acercamiento a la sociedad y de ccoo participaci\u00f3n en el dise\u00f1o de pol\u00edticas p\u00fablicas el compromiso con la igualdad incluye una visi\u00f3n de corresponsabilidad y de conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar en este sentido se han tomado medidas que tienen como finalidad reconocer el rol de la paternidad y avanzar en la cultura del equilibrio en las labores de cuidado en la suprema corte se establecieron lineamientos para el otorgamiento de licencias con goce de sueldo para que el personal que tenga hijos inscritos en el cendi cuando \u00e9stos requieran atenci\u00f3n m\u00e9dica precisando s\u00e9 que si ambos padres trabajan en la corte tendr\u00e1n derecho a elegir cu\u00e1l de los dos acceder a la licencia pero debiendo ejercer el derecho en forma alternada para evitar que sea siempre la madre quien deba ausentarse de su trabajo o solicitar apoyo en estos casos la igualdad de derechos [Aplausos] la igualdad de derechos entre hombres y mujeres est\u00e1 consagrada en la constituci\u00f3n pero es una realidad a\u00fan lejana cerrar la brecha que nos separa en t\u00e9rminos de oportunidades salarios seguridad reconocimiento y respeto requiere un esfuerzo constante con el cual estamos comprometidos la posibilidad de obtener justicia ha sido hist\u00f3ricamente desigual para ciertos grupos para que mujeres ind\u00edgenas personas con discapacidad personas de la diversidad sexual migrantes etc\u00e9tera puedan acceder efectivamente a la justicia es importante identificar y desarticular los obst\u00e1culos y barreras que actualmente lo impiden en esta administraci\u00f3n se transform\u00f3 al instituto federal de la defensor\u00eda p\u00fablica para convertirlo en el servicio de defensor\u00eda p\u00fablica de calidad que nuestra constituci\u00f3n consagra se cre\u00f3 la unidad de litigio estrat\u00e9gico en derechos humanos dedicada a identificar casos relevantes para buscar pronunciamientos de la suprema corte as\u00ed como de la comisi\u00f3n y corte interamericanas de derechos humanos se estableci\u00f3 un \u00e1rea de ciencias forenses para apoyar a los defensores y asesores jur\u00eddicos en materias como psicolog\u00eda forense criminal\u00edstica y dem\u00e1s especialidades para garantizar a un mayor n\u00famero de personas hablantes de lenguas ind\u00edgenas el derecho a una defensa adecuada se contrat\u00f3 personal hablante de esas lenguas y con conocimiento de los usos y costumbres de la regi\u00f3n de esa manera se aument\u00f3 de 39 a 103 las variantes ling\u00fc\u00edsticas en las que puede brindar atenci\u00f3n el instituto por otra parte se ampli\u00f3 la cobertura de asistencia jur\u00eddica en materia de atenci\u00f3n a personas migrantes repatriadas y refugiadas a partir de la creaci\u00f3n de la asesor\u00eda especializada en atenci\u00f3n a personas en movilidad y sujetas a protecci\u00f3n internacional para mejorar el servicio de atenci\u00f3n a personas con discapacidad se instaur\u00f3 el observatorio ciudadano sobre derechos de personas con discapacidad y se realiz\u00f3 una capacitaci\u00f3n en la materia a servidores p\u00fablicos del instituto en cuanto a la poblaci\u00f3n carcelaria se realizaron alrededor de 38 mil visitas a los centros federales de readaptaci\u00f3n social para dar seguimiento puntual a los servicios de defensa penal y se llevaron a cabo brigadas nacionales para brindar asesor\u00edas por otro lado se designaron oficiosamente abogados para que los adultos mayores los ind\u00edgenas y las personas con una enfermedad cr\u00f3nica pudieran acceder a los beneficios preliberacionales a los cuales tienen derecho se cre\u00f3 la secretar\u00eda t\u00e9cnica de combate a la tortura y malos tratos para establecer implementar y coordinar estrategias de combate a la tortura y malos tratos crueles inhumanos y degradantes [M\u00fasica] destaca a su vez la creaci\u00f3n del sistema de telefon\u00eda denominado defensa tel que permite a las personas privadas de su libertad as\u00ed como al p\u00fablico en general establecer una comunicaci\u00f3n r\u00e1pida con el personal del instituto en la gesti\u00f3n de los servicios se logr\u00f3 agilizar la atenci\u00f3n de las personas mediante la implementaci\u00f3n del \u00e1rea de primer contacto y la creaci\u00f3n de un sistema de citas que ha permitido reducir los tiempos de espera por otro lado tambi\u00e9n como medida de acceso efectivo a la justicia en este a\u00f1o se iniciaron los procesos de actualizaci\u00f3n de los protocolos de actuaci\u00f3n para quienes imparten justicia en casos que involucran a personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad por primera vez desde la emisi\u00f3n de los protocolos se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que todas las actualizaciones partan de un diagn\u00f3stico elaborado a trav\u00e9s de procesos consultivos amplios en los que se escucha a los actores involucrados en el an\u00e1lisis y atenci\u00f3n de las diferentes tem\u00e1ticas como integrantes de la academia autoridades administrativas impartidores de justicia y organizaciones de la sociedad las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n son herramientas indispensables para la modernizaci\u00f3n y accesibilidad a la impartici\u00f3n de justicia la estrategia de modernizaci\u00f3n se ha centrado en el desarrollo de tres v\u00edas para el uso intensivo de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n que comienzan a dar resultados y se prev\u00e9 se ejecuten masivamente a inicios del pr\u00f3ximo a\u00f1o en la primera v\u00eda se implementaron nuevas funcionalidades que simplifican el uso del sistema electr\u00f3nico de la suprema corte y el portal de servicios en l\u00ednea del consejo la segunda v\u00eda se dise\u00f1\u00f3 para las personas f\u00edsicas y morales p\u00fablicas y privadas que hacen uso masivo del juicio en l\u00ednea mediante la incorporaci\u00f3n de distintos m\u00f3dulos que permiten el seguimiento global de asuntos as\u00ed como la realizaci\u00f3n de notificaciones y promociones por \u00faltimo la tercera v\u00eda se est\u00e1 construyendo para que las personas morales incluidas las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica que se encuentran interesadas en celebrar convenios de interconexi\u00f3n con la suprema corte o con el consejo de la judicatura y que cuenten con la infraestructura tecnol\u00f3gica suficiente puedan conectarse directamente al sistema electr\u00f3nico del poder judicial con sistemas de gesti\u00f3n propios para agilizar la notificaci\u00f3n el env\u00edo y la recepci\u00f3n de todo tipo de requerimientos o comunicaciones sin tener que utilizar portales que filtren o median en ese intercambio para que el poder judicial pueda gozar de la confianza social fundamento de su legitimidad es necesario que los ciudadanos conozcan las funciones que realizan las decisiones que toman y la manera en que protege sus derechos para ello es indispensable una estrategia de comunicaci\u00f3n fresca y accesible que d\u00e9 a conocer nuestra labor y el valor que tiene en la vida de las personas de tal manera que puedan percibir a los jueces como sus aliados y no como miembros de una \u00e9lite que no los tome en cuenta un hecho destacado en este periodo fue el lanzamiento de justicia tv cuyas innovaciones en producci\u00f3n imagen y contenidos al aire buscan llegar a una audiencia m\u00e1s diversificada se trata de una apuesta por una televisi\u00f3n p\u00fablica plural con contenidos de calidad que no s\u00f3lo difundan informaci\u00f3n jurisdiccional de inter\u00e9s para la comunidad jur\u00eddica sino para la sociedad mexicana en general con especial atenci\u00f3n a los j\u00f3venes buscamos aportar a la discusi\u00f3n de temas de actualidad y contribuir a la cultura de los derechos humanos todo ello con un enfoque plural democr\u00e1tico y abierto como reconocimiento a la labor del canal justicia tv recibi\u00f3 el premio antena a la labor p\u00fablica 2019 otorgado por la c\u00e1mara de la industria de la radio y la televisi\u00f3n asimismo recientemente recibi\u00f3 el premio nacional de locuci\u00f3n 2019 en la categor\u00eda de contenido social para la televisi\u00f3n otorgado por la asociaci\u00f3n nacional de locutores uno de los ejes transversales de todas las pol\u00edticas p\u00fablicas del poder judicial es el respeto promoci\u00f3n y desarrollo de los derechos humanos lo que hemos logrado a trav\u00e9s de varias estrategias la primera es el contacto directo y la cercan\u00eda con v\u00edctimas y grupos vulnerables que en el pasado han tenido poca posibilidad de ser o\u00eddos por los juzgadores en virtud de esta pol\u00edtica de acercamiento y atenci\u00f3n recib\u00edan audiencia entre otros grupos a los integrantes de la comisi\u00f3n para la verdad y acceso a la justicia del caso ayotzinapa y a los familiares de las v\u00edctimas del incendio de la guarder\u00eda abc asimismo me reun\u00ed con un grupo de mujeres representantes de organizaciones de la sociedad y con diversas organizaciones representantes de las comunidades afro afro mexicanas quienes expusieron las dificultades que enfrentan para acceder a la justicia la segunda estrategia se centra en la difusi\u00f3n rubo en el cual la suprema corte y el consejo a cabo una ardua intensa tarea para promover y difundir la cultura de protecci\u00f3n y respeto a los derechos humanos en la sociedad en general y al interior del poder judicial en particular una tercera estrategia fundamental tiene que ver con la colaboraci\u00f3n institucional para la capacitaci\u00f3n de otros operadores jur\u00eddicos involucrados en el sistema de justicia as\u00ed la suprema corte realiz\u00f3 actividades de capacitaci\u00f3n a miembros de la guardia nacional y de la procuradur\u00eda general de justicia de la ciudad de mexico sobre los est\u00e1ndares que en este alto tribunal ha desarrollado en materia penal capacitaci\u00f3n que el pr\u00f3ximo a\u00f1o se har\u00e1 extensiva a la polic\u00eda de la ciudad de mexico todos los \u00f3rganos que intervenimos en el sistema de justicia desde los primeros respondientes hasta los jueces constitucionales somos eslabones de una misma cadena la colaboraci\u00f3n y la suma de esfuerzos en beneficio de la sociedad es indispensable la renovaci\u00f3n del poder judicial para garantizar su independencia de cara a la sociedad no puede lograrse sin cambios profundos en su funcionamiento administrativa una mejor justicia implica tambi\u00e9n una mejor administraci\u00f3n m\u00e1s eficiente y austera que mantenga su cercan\u00eda con la sociedad y que administre con esmero y diligencia los recursos que la sociedad le confiere la administraci\u00f3n se ha enfocado en innovar los procesos de recursos humanos financieros materiales y tecnol\u00f3gicos bajo el principio de m\u00e1xima transparencia y rendici\u00f3n de cuentas para que los \u00f3rganos jurisdiccionales cuenten con las condiciones adecuadas para impartir impartir justicia pronta y expedita teniendo en el centro una pol\u00edtica de austeridad republicana uno de los principales logros es el ejercicio del presupuesto que alcanz\u00f3 una eficiencia en el uso de los recursos del 99 por ciento a batiendo una tendencia hist\u00f3rica de subejercicio incluso con partidas que iniciaron sin recursos lo que implic\u00f3 un mayor esfuerzo de contenci\u00f3n del gasto' para su reorientaci\u00f3n hacia \u00e1reas prioritarias se generaron ahorros del orden de 2.600 millones de pesos que se destinaron a proyectos estrat\u00e9gicos dirigidos a fortalecer la funci\u00f3n jurisdiccional como ejemplo de ello se implement\u00f3 un sistema de gesti\u00f3n gracias al cual se automatizaron tr\u00e1mites y servicios para m\u00faltiples procesos administrativos con lo cual se ahorro en tiempo de papel y materiales de impresi\u00f3n y permiti\u00f3 adem\u00e1s ajustar y reducir la estructura de diversas \u00e1reas administrativas se cambi\u00f3 el modelo de compra de bienes de impresi\u00f3n a servicios administrados de impresi\u00f3n digitalizaci\u00f3n el cual incluye equipos t\u00f3ner y papel durante la vigencia del contrato se estiman ahorros del 15 por ciento lo que representar\u00e1 720 millones de pesos en 48 meses comparado con el esquema anterior en tan solo cuatro meses se implement\u00f3 la nueva red privada virtual se encuentra se cuenta con 43 enlaces adicionales se increment\u00f3 en 122 por ciento la capacidad de ancho de banda y en 486 por ciento la capacidad de enlaces de internet a\u00fan con estos incrementos de capacidad se tienen ahorros estimados del 26 por ciento con respecto al servicio anterior se dio un impulso a la instrumentaci\u00f3n de procedimientos de compras consolidadas en el poder judicial pasando de dos procedimientos en 2018 a ocho procedimientos en 2019 lo que asegura que los bienes y servicios requeridos se adquieran bajo las mejores condiciones disponibles en cuanto a precio calidad financiamiento y oportunidad por otro lado se privilegiaron las contrataciones de bienes y servicios a trav\u00e9s de licitaciones p\u00fablicas representando alrededor del tlc 30% del monto total contratado mientras que el 2000 mientras que en el 2018 fue cerca del 30% adicionalmente se evitaron erogaciones por un estimado anual de 80 y 1.5 millones de pesos por arrendamientos al instalar 34 \u00f3rganos jurisdiccionales a nivel nacional derivado de la optimizaci\u00f3n de espacios y se generaron ahorros por 13.5 millones de pesos por la devoluci\u00f3n de 13 inmuebles arrendados algunos sin utilizar en resumen en este primer a\u00f1o de administraci\u00f3n hemos sentado las bases de una nueva forma de administrar de manera m\u00e1s ordenada eficiente y coordinada haciendo m\u00e1s y mejor con menos todo lo hasta ahora lo que hasta ahora he referido son las pol\u00edticas p\u00fablicas que al final del d\u00eda no son sino el soporte para la actividad principal del poder judicial de la federaci\u00f3n que es la funci\u00f3n jurisdiccional en este a\u00f1o a trav\u00e9s de sus sentencias la suprema corte sigui\u00f3 avanzando en la construcci\u00f3n de su doctrina constitucional el tribunal pleno resolvi\u00f3 429 asuntos con los que se generaron criterios importantes sobre la inconstitucionalidad del matrimonio infantil discriminaci\u00f3n contra personas del mismo sexo validez de impuestos ecol\u00f3gicos consulta previa para personas con discapacidad y pueblos ind\u00edgenas derechos de personas en situaci\u00f3n de emigraci\u00f3n paridad de g\u00e9nero en materia electoral transparencia y libertad de expresi\u00f3n entre otros la primera sala resolvi\u00f3 3.161 asuntos generando avances significativos en cuestiones relacionadas con la libertad de expresi\u00f3n y protecci\u00f3n de minor\u00edas contra el discurso de odio sistema penal acusatorio acceso al expediente en casos de graves violaciones a derechos humanos igualdad de g\u00e9nero en el derecho familiar y discriminaci\u00f3n contra familias homoparentales la segunda sala resolvi\u00f3 3.435 asuntos en ello se avanz\u00f3 en la protecci\u00f3n del derecho a las personas con vih/sida a no ser discriminadas el derecho a la salud de las personas con padecimientos psiqui\u00e1tricos el derecho a la informaci\u00f3n en redes sociales el deber de juzgar asuntos laborales con perspectiva de g\u00e9nero el uso terap\u00e9utico de cannabis y los derechos de las personas refugiadas la resoluci\u00f3n de estos m\u00e1s de siete mil asuntos pone de relieve la enorme carga de trabajo de este alto tribunal que dificulta concentrar sus esfuerzos institucionales en la resoluci\u00f3n de los casos m\u00e1s importantes para la sociedad por ello se implement\u00f3 una pol\u00edtica para consolidar al amparo directo en revisi\u00f3n como un verdadero recurso de constitucionalidad que permita conocer de asuntos novedosos y avanzar en la consolidaci\u00f3n y protecci\u00f3n de los derechos humanos en este sentido se cambi\u00f3 la pol\u00edtica de admisiones por lo que se desecharon 8.273 recursos que no revest\u00edan importancia y trascendencia constitucional fundamental en este sentido sin duda resultare el criterio recientemente aprobado por el pleno con el que se abandon\u00f3 un precedente de hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os se retoma la naturaleza de la controversia constitucional como medio de control de violaciones directas a la constituci\u00f3n lo que permitir\u00e1 la corte centrar sus esfuerzos en la construcci\u00f3n de criterios relevantes para el orden jur\u00eddico nacional que orienten a todos los operadores jur\u00eddicos y que hagan diferencia en las vidas de las personas reforz\u00e1ndose as\u00ed el rol de la suprema corte como tribunal constitucional del estado mexicano no sobra decir que estas medidas son acordes con el modelo seguido por los tribunales constitucionales m\u00e1s prestigiados del mundo con lo hasta aqu\u00ed dicho queda claro que hemos dado inicio a una auto reforma profunda decidida y con rumbo claro nuestro compromiso con esta renovaci\u00f3n es absoluto los datos y las cifras dan cuenta de ello pero es cierto que para darle profundidad y estabilidad a estos cambios son convenientes reformas legales que le den continuidad al proceso emprendido el momento social es propicio para ello pues coinciden en el tiempo las demandas de cambio social y la voluntad de alcanzarlo es el tiempo de una reforma judicial que emane de nuestras filas que respondan nuestras necesidades y que tenga en cuenta no extra experiencia por ello hemos entablado un di\u00e1logo institucional con los otros poderes para dar inicio a los trabajos sobre una reforma con y para el poder judicial se trata de un esfuerzo de estado que parte de un intercambio constructivo en el que poder judicial juega un rol protag\u00f3nico como salvaguarda de su autonom\u00eda y de su independencia en el marco de estos trabajos pr\u00f3ximamente presentaremos nuestra propuesta de las reformas que consideramos oportunas para la consolidaci\u00f3n de la transformaci\u00f3n que hemos impulsado en esta administraci\u00f3n [M\u00fasica] se\u00f1oras y se\u00f1ores espero haber demostrado con hechos que estamos en la ruta de una profunda transformaci\u00f3n del poder judicial de la federaci\u00f3n que hemos cambiado de direcci\u00f3n y que vamos en rumbo hacia una nueva forma de impartir justicia ya sea un renovado compromiso con la sociedad estamos logrando resultados tangibles que hubieran sido impensables hace unos meses en materia de austeridad combate a la corrupci\u00f3n y al nepotismo comunicaci\u00f3n y cercan\u00eda con la gente hemos cambiado el paradigma de la formaci\u00f3n de juzgadores y hemos reorientado la carrera judicial hemos avanzado hacia la paridad de g\u00e9nero en la judicatura y estamos comprometidos con una cultura de los derechos humanos un poder judicial fuerte e independiente es esencial para una democracia sustantiva nuestro sistema pol\u00edtico se refuerza cuando los jueces desempe\u00f1an su rol con pleno respeto a la constituci\u00f3n y a las leyes al margen de influencias externas pero para garantizar la independencia del poder judicial no bastan las garant\u00edas institucionales que la constituci\u00f3n consagra a su favor sino que es indispensable que \u00e9ste fije su independencia en su legitimidad social en la percepci\u00f3n que tenga la ciudadan\u00eda de que estamos cumpliendo con nuestro trabajo de que tenemos como br\u00fajula que gu\u00eda nuestra labor la justicia y que adem\u00e1s somos sensibles a las necesidades de los m\u00e1s desprotegidos y de los que menos tienen en este sentido el poder judicial requiere a trav\u00e9s de su trabajo gozar de una legitimidad social que derive de autoridad moral y de su respetabilidad a ello nos hemos dedicado todos esos meses todos estos meses a generar un poder judicial diferente respetado respetable y honorable tenemos que continuar con nuestra renovaci\u00f3n y refrendar nuestro compromiso con m\u00e9xico debemos seguir derribando barreras para que haya una justicia para todos pero sobre todo para los m\u00e1s pobres los m\u00e1s desprotegidos los olvidados los marginados los discriminados tenemos que ser la voz de los que no tienen voz seguiremos avanzando hasta que la transformaci\u00f3n se convierta en normalidad democr\u00e1tica hasta que el cambio se vuelva realidad hasta que la honestidad la transparencia la excelencia y la sensibilidad se hagan costumbre hasta que la lejan\u00eda se torne en cercan\u00eda hasta que la desconfianza sea confianza hasta que la desigualdad se vuelve igualdad que los jueces y las juezas seamos motor de cambio en la lucha hace un m\u00e9xico m\u00e1s justo y m\u00e1s igualitario este es nuestro compromiso y estaremos abocados a \u00e9l sin descanso hasta el \u00faltimo d\u00eda de nuestra responsabilidad muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] informe secretario presi\u00f3n ministro presidente arturo sald\u00edvar lelo de larrea realizar\u00e1 la declaratoria de clausura atentamente se invita a los presentes a ponerse de pie hoy mi\u00e9rcoles 11 de diciembre de 2019 la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n declara solemnemente clausurados el segundo per\u00edodo de sesiones correspondiente al a\u00f1o en curso con efectos a partir del primer minuto del s\u00e1bado 14 siguiente convoc\u00f3 a las se\u00f1oras y se\u00f1ores ministros a la sesi\u00f3n p\u00fablica que tendr\u00e1 verificativo el jueves 2 de enero de 2020 asimismo solicit\u00f3 a los se\u00f1ores presidentes de la primera y segunda sala que una vez que se haya entonado el himno nacional y rendido los honores correspondientes al jefe del estado mexicano sean tan amables de acompa\u00f1ar al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica ya su distinguida esposa agradeci\u00e9ndole su presencia atentamente se invita a los presentes a mantenerse de pie ya interpretar el himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] no efe [M\u00fasica] [M\u00fasica] se levanta la sesi\u00f3n [Aplausos] [Aplausos] 2 bueno pues ah\u00ed vemos ya al presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador saliendo de este sal\u00f3n de pleno acompa\u00f1ado de dos de los ministros que est\u00e1n a cargo de esta comitiva que ha acompa\u00f1ado el presidente de la rep\u00fablica desde su arribo a esta suprema corte de justicia de la naci\u00f3n hace unos momentos acabamos de escuchar estas palabras del primer informe de labores del ministro presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y del consejo de la judicatura federal arturo sald\u00edvar donde compa\u00f1eros destacaba que hay una limpia desde casa porque dec\u00eda el ministro presidente que no va a permitir m\u00e1s actos de corrupci\u00f3n m\u00e1s actos de nepotismo y tampoco pues acciones que el hacer la vida de los mexicanos a trav\u00e9s de la suprema corte de justicia la naci\u00f3n y todo el poder judicial as\u00ed as\u00ed lo ha dejado en claro tambi\u00e9n al mencionar el cese y destituci\u00f3n de jueces y magistrados precisamente por temas importantes hoy en su informe como lo fueron la corrupta y bueno pues ah\u00ed vemos ya la despedida del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y de su se\u00f1ora esposa quienes estuvieron acompa\u00f1ando",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:58.784727"
}