{
    "video_id": "gNTqp9V4SME",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gNTqp9V4SME/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBbkVgxPfp-jjCdYTC_xhrRcMA5Rw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gNTqp9V4SME",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Nieto de Emiliano Zapata acompa\u00f1a al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
    "video_length_seconds": 255,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como veremos el contexto de las personas",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con discapacidad en m\u00e9xico",
            "start": 2.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hasta ahora han vivido un esquema de",
            "start": 5.31,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n",
            "start": 7.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este gobierno plantea atender a las",
            "start": 8.87,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad bajo la visi\u00f3n",
            "start": 13.32,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos",
            "start": 16.11,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la convenci\u00f3n de naciones unidas para",
            "start": 19.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los derechos de las personas con",
            "start": 22.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "discapacidad hace un an\u00e1lisis muy",
            "start": 25.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "puntual y muy enf\u00e1tico sobre la",
            "start": 28.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de pobreza y exclusi\u00f3n en la",
            "start": 31.25,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que viven las personas con discapacidad",
            "start": 33.83,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tenemos 7 millones de personas",
            "start": 36.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con discapacidad seg\u00fan las \u00faltimas",
            "start": 40.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encuestas de las cuales 3 millones son",
            "start": 42.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "adultos mayores que ser\u00e1n atendidos en",
            "start": 46.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el esquema de la pensi\u00f3n para adultos",
            "start": 48.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mayores los 4 millones restantes son",
            "start": 50.92,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ni\u00f1as j\u00f3venes y adultos pero",
            "start": 54.55,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tenemos un sector de la poblaci\u00f3n el m\u00e1s",
            "start": 58.87,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vulnerable la poblaci\u00f3n ind\u00edgena ni\u00f1as y",
            "start": 62.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os as\u00ed como adultos de la poblaci\u00f3n",
            "start": 66.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena tendr\u00e1n esta pensi\u00f3n en",
            "start": 69.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cobertura al 100% ante la embestida de",
            "start": 71.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los enemigos de m\u00e9xico",
            "start": 74.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado a todo el pueblo a la",
            "start": 77.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "unidad a cerrar filas en torno a este",
            "start": 80.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuevo proyecto de naci\u00f3n que quiere",
            "start": 84.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "terminar con la corrupci\u00f3n con la",
            "start": 86.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "miseria con la pobreza con los",
            "start": 89.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "privilegios con la impunidad por eso",
            "start": 93.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "votamos convencidos de que pod\u00eda haber",
            "start": 96.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "un cambio y tengan la plena seguridad",
            "start": 99.36,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "que nos vamos a defender y lo vamos a",
            "start": 102.47,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "lograr nadie nos va a detener el pueblo",
            "start": 105.509,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "de mexico y los zapatistas estamos con",
            "start": 110.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 113.34,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "cuente con nosotros se\u00f1or presidente no",
            "start": 114.84,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "est\u00e1s solo somos millones de mexicanos",
            "start": 117.329,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "en contra de unos cuantos miserables",
            "start": 121.289,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "reforma justicia y ley tierra y libertad",
            "start": 125.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lemas de nuestro general emiliano zapata",
            "start": 130.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "salazar",
            "start": 133.18,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "viva mi general emiliano zapata salazar",
            "start": 135.79,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 141.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 143.4,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 147.22,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico cabrones",
            "start": 150.11,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 156.47,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "para la familia zapata salazar con todo",
            "start": 164.27,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mi cari\u00f1o y reconocimiento",
            "start": 167.96,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "de siempre al hombre leal y patriota que",
            "start": 172.43,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 178.519,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el caudillo del sur",
            "start": 179.86,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "un hombre honrado",
            "start": 183.14,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y de buen coraz\u00f3n",
            "start": 185.81,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "un verdadero h\u00e9roe nacional",
            "start": 188.43,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico- palacio nacional 11 de",
            "start": 195.74,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "enero de 2019",
            "start": 200.06,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "centenario del asesinato vil del l\u00edder",
            "start": 204.14,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "de los campesinos de m\u00e9xico andr\u00e9s",
            "start": 208.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente de la",
            "start": 212.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 215.22,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 224.46,
            "duration": 3.159
        }
    ],
    "transcription_text": "como veremos el contexto de las personas con discapacidad en m\u00e9xico hasta ahora han vivido un esquema de exclusi\u00f3n este gobierno plantea atender a las personas con discapacidad bajo la visi\u00f3n de los derechos humanos la convenci\u00f3n de naciones unidas para los derechos de las personas con discapacidad hace un an\u00e1lisis muy puntual y muy enf\u00e1tico sobre la situaci\u00f3n de pobreza y exclusi\u00f3n en la que viven las personas con discapacidad en m\u00e9xico tenemos 7 millones de personas con discapacidad seg\u00fan las \u00faltimas encuestas de las cuales 3 millones son adultos mayores que ser\u00e1n atendidos en el esquema de la pensi\u00f3n para adultos mayores los 4 millones restantes son ni\u00f1os ni\u00f1as j\u00f3venes y adultos pero tenemos un sector de la poblaci\u00f3n el m\u00e1s vulnerable la poblaci\u00f3n ind\u00edgena ni\u00f1as y ni\u00f1os as\u00ed como adultos de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena tendr\u00e1n esta pensi\u00f3n en cobertura al 100% ante la embestida de los enemigos de m\u00e9xico hacemos un llamado a todo el pueblo a la unidad a cerrar filas en torno a este nuevo proyecto de naci\u00f3n que quiere terminar con la corrupci\u00f3n con la miseria con la pobreza con los privilegios con la impunidad por eso votamos convencidos de que pod\u00eda haber un cambio y tengan la plena seguridad que nos vamos a defender y lo vamos a lograr nadie nos va a detener el pueblo de mexico y los zapatistas estamos con usted cuente con nosotros se\u00f1or presidente no est\u00e1s solo somos millones de mexicanos en contra de unos cuantos miserables reforma justicia y ley tierra y libertad lemas de nuestro general emiliano zapata salazar viva mi general emiliano zapata salazar viva andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico cabrones [Aplausos] para la familia zapata salazar con todo mi cari\u00f1o y reconocimiento de siempre al hombre leal y patriota que fue el caudillo del sur un hombre honrado y de buen coraz\u00f3n un verdadero h\u00e9roe nacional ciudad de m\u00e9xico- palacio nacional 11 de enero de 2019 centenario del asesinato vil del l\u00edder de los campesinos de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:22.854582"
}