{
    "video_id": "gt3W5W3dFvw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/gt3W5W3dFvw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB0Fq4o9D8oMdnsZGfqQvbJsMmS-A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=gt3W5W3dFvw",
    "video_title": "Descanse en Paz, Armando Manzanero",
    "video_length_seconds": 219,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "tengo que lamentar mucho",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque me est\u00e1n informando",
            "start": 3.49,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del fallecimiento de don armando",
            "start": 7.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "manzanero",
            "start": 10.17,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo",
            "start": 12.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muy triste",
            "start": 16.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "don armando manzanero un gran",
            "start": 18.58,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "compositor",
            "start": 23.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de lo mejor del pa\u00eds",
            "start": 26.93,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 31.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un hombre",
            "start": 33.75,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sensible",
            "start": 35.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo social",
            "start": 37.79,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no se me va a olvidar",
            "start": 40.57,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 43.51,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "en una entrevista",
            "start": 46.72,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de claro de que lo hab\u00edan contratado",
            "start": 51.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 54.01,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "amenizar",
            "start": 57.44,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "una boda de un pol\u00edtico en un pa\u00eds",
            "start": 59.63,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "centroamericano",
            "start": 63.309,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds pobre",
            "start": 67.99,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que se casaba era un presidente",
            "start": 72.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 80.01,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 82.8,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "lujo y extravagancia",
            "start": 84.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en la fiesta",
            "start": 87.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 90.14,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "de claro de qu\u00e9",
            "start": 91.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y lo hab\u00edan contratado y ten\u00eda que",
            "start": 94.17,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "cantar",
            "start": 95.88,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 98.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 101.17,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "yo estaba haciendo",
            "start": 102.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este en contra de su voluntad porque",
            "start": 106.2,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "consideraba de que era algo",
            "start": 110.399,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "brillante",
            "start": 117.12,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 119.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 122.29,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda a ese presidente",
            "start": 124.51,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 128.649,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "si estuviese haciendo esa fiesta",
            "start": 130.22,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ostentosa de tanto lujo que no sab\u00eda",
            "start": 132.97,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trataba que pensaba que era",
            "start": 138.66,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 141.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de fiesta normal",
            "start": 142.69,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "entonces cuando le\u00ed esa entrevista",
            "start": 145.12,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "percib\u00ed",
            "start": 150.4,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 153.69,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nunca el que armando manzanero era un",
            "start": 157.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hombre de sensibles nombres del pueblo",
            "start": 161.2,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 164.89,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lamento mucho su fallecimiento jam\u00e1s un",
            "start": 167.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 171.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "compositor",
            "start": 173.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n representante de autores y de",
            "start": 178.29,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "compositores de m\u00e9xico",
            "start": 182.219,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "le enviamos a",
            "start": 185.24,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "sus familiares a los amigos",
            "start": 188.73,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "a los artistas",
            "start": 192.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 196.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cante autores",
            "start": 199.24,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "nuestro p\u00e9same nuestro abrazo por esta",
            "start": 202.41,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida tan lamentable para el mundo",
            "start": 207.3,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "art\u00edstico y para m\u00e9xico",
            "start": 212.1,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 216.08,
            "duration": 3.63
        }
    ],
    "transcription_text": "tengo que lamentar mucho porque me est\u00e1n informando del fallecimiento de don armando manzanero qu\u00e9 es algo muy triste don armando manzanero un gran compositor de lo mejor del pa\u00eds adem\u00e1s un hombre sensible tambi\u00e9n en lo social no se me va a olvidar cu\u00e1ndo en una entrevista de claro de que lo hab\u00edan contratado para amenizar una boda de un pol\u00edtico en un pa\u00eds centroamericano un pa\u00eds pobre que se casaba era un presidente y todo era lujo y extravagancia en la fiesta y \u00e9l de claro de qu\u00e9 y lo hab\u00edan contratado y ten\u00eda que cantar pero qu\u00e9 yo estaba haciendo este en contra de su voluntad porque consideraba de que era algo brillante para el pueblo que ten\u00eda a ese presidente el qu\u00e9 si estuviese haciendo esa fiesta ostentosa de tanto lujo que no sab\u00eda de qu\u00e9 se trataba que pensaba que era una de fiesta normal entonces cuando le\u00ed esa entrevista percib\u00ed c\u00f3mo nunca el que armando manzanero era un hombre de sensibles nombres del pueblo entonces por eso lamento mucho su fallecimiento jam\u00e1s un gran compositor tambi\u00e9n representante de autores y de compositores de m\u00e9xico le enviamos a sus familiares a los amigos a los artistas todos los cante autores nuestro p\u00e9same nuestro abrazo por esta p\u00e9rdida tan lamentable para el mundo art\u00edstico y para m\u00e9xico gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:25.186151"
}